{
    "video_id": "ZwzgznBT8G0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZwzgznBT8G0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2fFh7mu_pzgkxiNfkz5h1fT4vqg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZwzgznBT8G0",
    "video_title": "Reforma de la 4T propone elecciones democr\u00e1ticas en Poder Judicial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11804,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 1069.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acq i d INE",
            "start": 1071.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1076.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1080.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1083.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1085.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1088.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1090.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1093.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1096.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1099.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1101.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1103.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orient social las",
            "start": 1106.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1109.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1111.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1114.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1116.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1119.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1121.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1124.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.36,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1184.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a a iniciar la",
            "start": 1191.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "semana tenemos Pues todav\u00eda este sigue",
            "start": 1195.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1201.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n no se me quita el tutupiche",
            "start": 1203.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pero ya se va a",
            "start": 1207.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quitar Bueno vamos a informar el d\u00eda de",
            "start": 1210.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1215.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre tres",
            "start": 1217.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asuntos primero como lo hacemos todos",
            "start": 1220.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los lunes el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1223.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1227.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 1228.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "combustibles luego vamos a",
            "start": 1230.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informar sobre El Avance en el tren Maya",
            "start": 1233.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estuve por all\u00e1 este fin de",
            "start": 1237.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1241.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1243.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda perd\u00f3n",
            "start": 1244.919,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh alcalde Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 1249.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n nos va a",
            "start": 1253.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 1256.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la reforma que",
            "start": 1260.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos promoviendo",
            "start": 1262.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para el poder judicial que es algo muy",
            "start": 1265.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "importante se ha ido avanzando bastante",
            "start": 1270.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 1274.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legislativo desde luego en El Ejecutivo",
            "start": 1277.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero el poder",
            "start": 1281.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1285.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1287.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tomado est\u00e1",
            "start": 1289.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secuestrado est\u00e1 al servicio de una",
            "start": 1291.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 1294.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rapaz est\u00e1 al servicio de la",
            "start": 1295.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 1300.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llamada organizada y de la delincuencia",
            "start": 1302.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de cuello",
            "start": 1305.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "blanco entonces solo con la",
            "start": 1306.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente con",
            "start": 1310.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1313.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "democracia con el m\u00e9todo democr\u00e1tico",
            "start": 1315.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eligiendo jueces que el pueblo los",
            "start": 1318.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "elija",
            "start": 1325.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 1328.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incorruptibles",
            "start": 1329.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "convocaci\u00f3n",
            "start": 1335.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1337.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Justicia solo as\u00ed vamos a poder",
            "start": 1342.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "avanzar y esto",
            "start": 1346.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1348.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es un asunto que se va a lograr",
            "start": 1349.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente en el corto plazo va a llevar",
            "start": 1352.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo pero hay que",
            "start": 1354.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empezar es algo parecido a lo que nos",
            "start": 1357.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dec\u00edan cuando hab\u00eda una especie de",
            "start": 1361.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enajenaci\u00f3n en el",
            "start": 1365.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1368.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que solo pod\u00eda resolverse el problema de",
            "start": 1371.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la inseguridad y de la violencia con",
            "start": 1374.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 1377.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con mano",
            "start": 1381.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dura se pon\u00edan en frente a la televisi\u00f3n",
            "start": 1382.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las c\u00e1maras para decir no me va a",
            "start": 1386.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "temblar la",
            "start": 1389.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mano y el que la hace la",
            "start": 1391.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "paga y leyes m\u00e1s",
            "start": 1395.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "severas y",
            "start": 1399.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 1403.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se dedicaban a saquear a robar ten\u00edan",
            "start": 1406.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el abandono al",
            "start": 1410.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1413.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salarios muy bajos de los salarios m\u00e1s",
            "start": 1417.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "precarios del mundo abandono a los",
            "start": 1420.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes privatizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 1430.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y cuando",
            "start": 1433.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 1436.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos que se deb\u00edan de atender",
            "start": 1438.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1441.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "causas para enfrentar el problema de la",
            "start": 1442.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violencia nos dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1445.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero eso lleva mucho",
            "start": 1448.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tiempo cu\u00e1ndo vamos a tener resultados",
            "start": 1453.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed si lleva tiempo pero hay que",
            "start": 1456.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "empezar porque no se",
            "start": 1459.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "puede enfrentar la violencia con la",
            "start": 1461.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "violencia eso es un error eso puede",
            "start": 1465.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 1468.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "transitoriamente pero donde hay",
            "start": 1472.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n",
            "start": 1474.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social donde hay pobreza donde hay",
            "start": 1476.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abandono donde se desprecia a los",
            "start": 1480.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes donde hay desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 1482.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "familias cu\u00e1ndo se va a resolver el",
            "start": 1486.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad y de",
            "start": 1489.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "violencia estamos viendo con nuestros",
            "start": 1492.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 1494.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1496.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos ayudando y lo vamos a seguir",
            "start": 1499.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "haciendo porque es un asunto",
            "start": 1501.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "humanitario es el ejemplo Estados Unidos",
            "start": 1505.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una potencia en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 1508.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico un",
            "start": 1513.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "problema que no es f\u00e1cil de",
            "start": 1517.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resolver porque tiene sus",
            "start": 1520.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes en una",
            "start": 1524.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en lo social y en lo",
            "start": 1529.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultural el consumo del",
            "start": 1531.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fentanilo 100000",
            "start": 1536.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muertos Lamentablemente la mayor\u00eda",
            "start": 1540.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por el consumo del",
            "start": 1542.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fentanil Y",
            "start": 1547.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo se resuel con la bomba",
            "start": 1549.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "at\u00f3mica des mitad del presupuesto a la",
            "start": 1555.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "industria",
            "start": 1560.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica",
            "start": 1561.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no por eso hay que atender las",
            "start": 1564.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "causas y hay que",
            "start": 1569.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "partir del criterio de que los seres",
            "start": 1574.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "humanos no",
            "start": 1579.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nacemos",
            "start": 1582.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "malos son las circunstancias los que",
            "start": 1584.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevan algunos a tomar el camino de las",
            "start": 1587.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conductas antisociales Y si cambia la",
            "start": 1590.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "circunstancia cambia",
            "start": 1595.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo es yo y mi circunstancias y Si",
            "start": 1600.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cambio las circunstancias cambio",
            "start": 1604.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yo pues",
            "start": 1609.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es lo mismo que el poder judicial Claro",
            "start": 1612.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1616.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "complejo y va a llevar",
            "start": 1619.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiempo porque es un problema estructural",
            "start": 1622.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tiene que",
            "start": 1626.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ver con la abogac\u00eda la formaci\u00f3n en las",
            "start": 1627.52,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "universidades de",
            "start": 1633.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1637.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "abogados que tiene que ver con la",
            "start": 1640.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "moralizaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1642.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tiene que",
            "start": 1645.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con el abandonar el af\u00e1n de",
            "start": 1649.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lucro pero hay que",
            "start": 1655.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1659.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comenzar y algo que ayuda mucho es de",
            "start": 1662.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 1667.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mantengan los",
            "start": 1668.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "poderes de",
            "start": 1672.519,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 1679.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que se vaya purificando la vida p\u00fablica",
            "start": 1680.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1684.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todos que se termine con el",
            "start": 1688.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elitismo con la idea de que la",
            "start": 1691.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos de",
            "start": 1694.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1697.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00e9lites no que le preguntemos",
            "start": 1699.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "siempre al pueblo para no equivocarnos",
            "start": 1702.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo al",
            "start": 1708.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo y si el pueblo se",
            "start": 1712.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "equivoca vuelve a",
            "start": 1714.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mandar porque vivimos en una",
            "start": 1717.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "democracia Entonces vamos a elegir a los",
            "start": 1721.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jueces que el pueblo los",
            "start": 1725.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "elija el pueblo tiene adem\u00e1s de ser muy",
            "start": 1728.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inteligente un instinto",
            "start": 1732.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "certero sabe",
            "start": 1736.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es recto Qui\u00e9n",
            "start": 1738.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no sabe qui\u00e9n es honesto Qui\u00e9n no sabe",
            "start": 1743.799,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le tiene amor al pueblo y qui\u00e9n lo",
            "start": 1750.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desprecia no hay que",
            "start": 1758.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pensar que la gente es",
            "start": 1761.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "insensible lo que nosotros hemos hecho",
            "start": 1764.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para transformar este pa\u00eds lo hemos",
            "start": 1769.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hecho siguiendo las recomendaciones del",
            "start": 1772.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblo recogiendo los sentimientos del",
            "start": 1775.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblo Esos son mis",
            "start": 1777.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "asesores millones de",
            "start": 1780.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1785.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1787.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tienen mucho sentido",
            "start": 1789.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "com\u00fan que es el",
            "start": 1794.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "menos com\u00fan de los sentidos a",
            "start": 1798.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "veces y Qu\u00e9",
            "start": 1803.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n entre otras cosas la pol\u00edtica",
            "start": 1807.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 1810.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico y el pueblo tiene",
            "start": 1812.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho juicio",
            "start": 1815.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico sabe muy bien Qu\u00e9 conviene Y",
            "start": 1819.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no conviene Entonces s\u00ed es",
            "start": 1821.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 1825.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 1828.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "judicial y",
            "start": 1830.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh ayer ve\u00eda yo que",
            "start": 1833.6,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "se alarman no de manera",
            "start": 1838.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita algunos",
            "start": 1844.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1850.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas conservadores o medios",
            "start": 1854.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque dije aqu\u00ed que en efecto la",
            "start": 1858.039,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial ten\u00eda que ver",
            "start": 1862.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "eh con los cambios y",
            "start": 1868.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aprovechando que vienen las",
            "start": 1872.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 1874.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Claro claro que s\u00ed con toda",
            "start": 1876.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transparencia porque no se puede",
            "start": 1880.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "reformar el poder",
            "start": 1883.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judicial si no se",
            "start": 1886.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene mayor\u00eda",
            "start": 1889.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "calificada en el",
            "start": 1892.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "congreso ni en la c\u00e1mara de diputados ni",
            "start": 1895.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de",
            "start": 1898.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "senadores Y",
            "start": 1900.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1902.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchos la",
            "start": 1907.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no lo",
            "start": 1909.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sabe y yo tengo que estarlo diciendo",
            "start": 1913.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "porque antes eran temas",
            "start": 1918.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vedados de esto no se",
            "start": 1921.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 1924.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que les iba a convenir",
            "start": 1926.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1929.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corruptos que la gente",
            "start": 1931.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supiera c\u00f3mo",
            "start": 1933.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "funciona el poder",
            "start": 1936.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "legislativo mucho menos les conven\u00eda a",
            "start": 1942.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los corruptos que se supiera c\u00f3mo",
            "start": 1946.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "funcionaba el poder judicial no se",
            "start": 1949.279,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sab\u00edan ni el nombre de uno de los",
            "start": 1953.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ministros ni Cu\u00e1ntos",
            "start": 1957.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ministros hay en la",
            "start": 1960.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 1965.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ni los magistrados de",
            "start": 1968.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "distrito ni mucho menos el nombre de un",
            "start": 1972.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "juez Federal",
            "start": 1975.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "era como el",
            "start": 1981.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Libo y ahora pues todos tenemos que",
            "start": 1988.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 1993.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ah porque dec\u00edan que la pol\u00edtica repito",
            "start": 1994.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "era asunto de los",
            "start": 1998.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no del pueblo la econom\u00eda es",
            "start": 2000.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asunto de los",
            "start": 2004.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "economistas son",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "temas tan complejos tan",
            "start": 2008.88,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "complejos que no cualquiera los puede",
            "start": 2012.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "dominar imag\u00ednense",
            "start": 2019.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que en lo",
            "start": 2023.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico uno de los m\u00e1s elevados lleg\u00f3 a",
            "start": 2026.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "decir una eminencia",
            "start": 2030.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no que la corrupci\u00f3n",
            "start": 2033.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 2038.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en lo econ\u00f3mico otra",
            "start": 2044.639,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eminencia secretario de Hacienda hace",
            "start": 2047.639,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "poco lleg\u00f3 a decir que no importaba que",
            "start": 2052.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "subiera el precio de las",
            "start": 2055.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gasolinas porque la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2057.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda",
            "start": 2060.079,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "carros y que no les",
            "start": 2062.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "afectaba",
            "start": 2065.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eminencias",
            "start": 2068.24,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "y pues no hay que dejarles a",
            "start": 2076.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estos que sean los que decidan ni en",
            "start": 2082.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ni en",
            "start": 2086.72,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "econom\u00eda cu\u00e1ntos nos enga\u00f1aron no voy a",
            "start": 2090.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dejar de repetirlo de que si aumentaba",
            "start": 2093.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2096.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salario era",
            "start": 2098.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "malo porque aumentaba la",
            "start": 2101.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n cu\u00e1nto nos enga\u00f1aron diciendo",
            "start": 2108.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2112.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "problema de la falta de",
            "start": 2113.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presupuesto era porque no pagaban",
            "start": 2117.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "impuestos los de la econom\u00eda",
            "start": 2121.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informal cuando los que no pagaban",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "impuestos eran los de",
            "start": 2128.32,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "arriba Los de Mero",
            "start": 2131.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "arriba el pueblo S\u00ed pero los de arriba",
            "start": 2134.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no Y cu\u00e1ntas",
            "start": 2140.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mentiras y todav\u00eda no sig en algunos",
            "start": 2143.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en la radio en la",
            "start": 2147.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n hablando la opini\u00f3n de los",
            "start": 2150.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los",
            "start": 2161.2,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "expertos no est\u00e1",
            "start": 2164.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2167.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2170.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "reformen las",
            "start": 2172.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "leyes En beneficio de",
            "start": 2174.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2178.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "jubilados seg\u00fan los expertos yo recuerdo",
            "start": 2181.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2184.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decidimos hace m\u00e1s de 20",
            "start": 2187.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se iban a entregar pensiones",
            "start": 2190.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2194.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mayores seg\u00fan los expertos eso iba a",
            "start": 2196.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llevar a la",
            "start": 2199.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quiebra al gobierno de la",
            "start": 2201.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudad y hac\u00edan corridas",
            "start": 2206.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "financieras con actuarios en donde no se",
            "start": 2210.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 2214.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2215.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregar las pensiones a los adultos",
            "start": 2217.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayores Pues si se pudo y se se pueden",
            "start": 2223.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2228.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "cosas pero claro los",
            "start": 2230.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "expertos Qui\u00e9nes",
            "start": 2234.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son a",
            "start": 2236.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2240.119,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "obedecen a quien les sir",
            "start": 2242.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2247.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "Pues a los de arriba Los",
            "start": 2248.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "corruptos a los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 2255.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como eso ya cambi\u00f3",
            "start": 2259.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues ya son otras cosas Pero bueno vamos",
            "start": 2262.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a entrar en materia y le pedimos al",
            "start": 2265.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "procurador Federal del consumidor que",
            "start": 2271.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de",
            "start": 2273.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2280.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "secretaria Luisa Mar\u00eda Mi General a",
            "start": 2282.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todos los medios de comunicaci\u00f3n Buenos",
            "start": 2284.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas arrancamos el d\u00eda de hoy con el",
            "start": 2286.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quienes qui\u00e9n en el precio de los",
            "start": 2288.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "combustibles y tenemos que para el",
            "start": 2290.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pasado 8 de febrero la mezcla mexicana",
            "start": 2292.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se cotiz\u00f3 en el mercado internacional en",
            "start": 2294.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "$150 y para el caso de M\u00e9xico",
            "start": 2298.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encontramos para esa misma fecha precios",
            "start": 2301.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio de 22.81 pes por",
            "start": 2303.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por la gasolina regular",
            "start": 2307.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "24.41 pesos para la Premium y 24",
            "start": 2309.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "p77 en el caso del diesel para esta",
            "start": 2313.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "semana los incentivos fiscales ser\u00e1n 2.8",
            "start": 2317.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para la gasolina regular y 13.7 para el",
            "start": 2320.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diesel en el caso de la Premium no",
            "start": 2323.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con incentivo esta semana",
            "start": 2325.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pasando ahora a la ganancia a las",
            "start": 2328.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ganancias que se obtienen por franquicia",
            "start": 2330.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos encontramos con que al arranque de",
            "start": 2332.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "febrero redco y arco fueron aquellas que",
            "start": 2334.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le ganaron por litro vendido y por",
            "start": 2338.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el contrario orsan hidrosina y exon",
            "start": 2341.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil fueron las marcas que tuvieron Los",
            "start": 2344.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia m\u00e1s bajos esto",
            "start": 2346.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es las aliadas de los consumidores y las",
            "start": 2349.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "consumidoras al arranque de este mes",
            "start": 2352.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasemos ahora a los combustibles por",
            "start": 2355.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y tenemos que al inicio de este",
            "start": 2359.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mes para el caso de la gasolina regular",
            "start": 2361.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n corpogas de iaria Corralejo",
            "start": 2364.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Solidaridad Quintana ro ofreci\u00f3",
            "start": 2367.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el litro en 24",
            "start": 2370.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p75 algo Bastante elevado si lo",
            "start": 2372.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comparamos con franquicia Pemex en",
            "start": 2375.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Tuxtepec Oaxaca que ofreci\u00f3 el litro en",
            "start": 2378.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "22 pes con 38 centavos en este caso con",
            "start": 2381.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "solamente 15 centavos de ganancia Y al",
            "start": 2385.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "igual que este tambi\u00e9n podemos mencionar",
            "start": 2388.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a tesoro en Baja Sur en 2266 pes g500",
            "start": 2390.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "22,27 en en M\u00e9rida petrolike a 2149 en",
            "start": 2395.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Jalisco y una vez m\u00e1s Valero que en",
            "start": 2399.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Toluca ofreci\u00f3 el litro en 21 p23",
            "start": 2401.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "centavos pasando ahora a la gasolina",
            "start": 2405.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Premium nos encontramos con arco de",
            "start": 2407.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 2410.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enermar que nuevamente en guaima Sonora",
            "start": 2411.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se fueron a 26",
            "start": 2414.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p79 por litro pero con",
            "start": 2416.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "350 pesos de ganancia casos parecidos en",
            "start": 2419.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el indicador y precios altos como por",
            "start": 2423.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ejemplo bp aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2426.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "shell en Guanajuato entre otros como las",
            "start": 2428.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras durante la semana pasada",
            "start": 2430.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguimos con la Premium y ahora vemos",
            "start": 2433.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que existen las m\u00e1s baratas con",
            "start": 2435.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indicadores menores Y una vez m\u00e1s",
            "start": 2438.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos a franquicia Los Pinos de s",
            "start": 2440.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "servicio F\u00e1tima all\u00ed en Saltillo",
            "start": 2443.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Coahuila quien ofreci\u00f3 a 22 pes 99",
            "start": 2444.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centavos el litro con una ganancia",
            "start": 2448.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente de 17 centavos gracias por",
            "start": 2450.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este esfuerzo a los pinos que repite",
            "start": 2454.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuevamente all\u00e1 en Coahuila Tenemos",
            "start": 2456.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n casos como PEMEX en Chihuahua",
            "start": 2459.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Guerrero g500 en Michoac\u00e1n y",
            "start": 2461.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n e Eagle gas en Sinaloa y Valero",
            "start": 2464.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s en",
            "start": 2468.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Veracruz pasamos ahora al Diesel y la",
            "start": 2469.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importancia que este combustible tiene",
            "start": 2472.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda nacional y otra vez",
            "start": 2474.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos una franquicia de arco esta de",
            "start": 2477.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corporativo en her visi\u00f3n quienes de los",
            "start": 2480.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "26",
            "start": 2483.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p36 que pidieron por litro vendido se",
            "start": 2484.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "embolsaron $4",
            "start": 2487.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p35 de ganancia estoy en Hermosillo pero",
            "start": 2489.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por el contrario tenemos el caso de g500",
            "start": 2493.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que en el otro extremo del pa\u00eds all\u00ed en",
            "start": 2497.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida ofreci\u00f3 el litro de di\u00e9sel en 24",
            "start": 2499.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pes con 40 centavos y \u00fanicamente 15",
            "start": 2502.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "centavos de ganancia y ojo como lo hemos",
            "start": 2506.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mencionado estos datos son referentes y",
            "start": 2508.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no quiere decir que alguien de Sonora",
            "start": 2511.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vaya a cargar a Yucat\u00e1n pero s\u00ed saber",
            "start": 2513.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como consumidor informado",
            "start": 2514.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que siempre existir\u00e1n opciones en menos",
            "start": 2516.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 10 km a la redonda m\u00e1s baratas en su",
            "start": 2519.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "propia ciudad como por ejemplo red",
            "start": 2522.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "petril en Sinaloa Valero en Tampico",
            "start": 2526.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "PEMEX en Chiapas o Carvel en Chihuahua",
            "start": 2529.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con precios en este caso del diel por",
            "start": 2531.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "debajo de los",
            "start": 2534.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "2450 pasando ahora al tema de",
            "start": 2536.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n debo decirles que atendimos",
            "start": 2539.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "317 denuncias durante la primera semana",
            "start": 2542.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de febrero realizamos 382 verificaciones",
            "start": 2545.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o visitas de constataci\u00f3n una gasolinera",
            "start": 2549.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se neg\u00f3 a ser verificada en Tijuana otra",
            "start": 2552.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se neg\u00f3 a que se le colocaran los",
            "start": 2554.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sellos de inmovilizaci\u00f3n en Tulancingo",
            "start": 2556.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Hidalgo y encontramos cinco estaciones",
            "start": 2558.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no daban litros de al litro esto en",
            "start": 2561.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato Nuevo Le\u00f3n Chiapas y dos en",
            "start": 2563.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico ahora bien en cuanto",
            "start": 2566.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "al Qui\u00e9nes quien en el precio del gas LP",
            "start": 2569.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos que con corte al 7 de febrero en",
            "start": 2573.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el caso de gas por kilogramo este se",
            "start": 2576.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cotiz\u00f3 a nivel internacional en 22",
            "start": 2578.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p76 frente al precio promedio nacional",
            "start": 2582.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en el que se vendi\u00f3 en M\u00e9xico de",
            "start": 2585.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solamente 19",
            "start": 2587.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "p67 en el caso del gas por litro este se",
            "start": 2591.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cotiz\u00f3 en el exterior en 12",
            "start": 2594.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p31 frente a los 10 10",
            "start": 2598.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "p62 por litro promedio a nivel nacional",
            "start": 2601.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en general es una buena semana Pues en",
            "start": 2606.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las 220 regiones en las que la crea",
            "start": 2608.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dividido al pa\u00eds para determinar los",
            "start": 2611.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos estos se cumplieron en",
            "start": 2613.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuanto a las",
            "start": 2615.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "797 visitas que realizamos e incluso nos",
            "start": 2616.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontramos con algunos casos",
            "start": 2620.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "interesantes por ejemplo en cihuatanejo",
            "start": 2621.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Guerrero en donde el litro de gas LP en",
            "start": 2624.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el caso de gg gas quien lo vendi\u00f3 en 10",
            "start": 2628.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pes con7",
            "start": 2631.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centavos por ejemplo 57 centavos por",
            "start": 2632.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "debajo de su precio m\u00e1ximo por regi\u00f3n y",
            "start": 2636.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed otros casos parecidos en Z Zacatecas",
            "start": 2638.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guanajuato Jalisco y Sinaloa y lo mismo",
            "start": 2641.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en el gas en cilindros el que se vende",
            "start": 2644.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "por kilo pues encontramos casos en",
            "start": 2646.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Jalisco Tamaulipas Chiapas entre otros",
            "start": 2648.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero llam\u00f3 la atenci\u00f3n el caso",
            "start": 2651.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuevamente de gas Providencia que en San",
            "start": 2652.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Luis de la Paz en Guanajuato vendi\u00f3 en",
            "start": 2655.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "18.42 pesos el kil 64 cavos por debajo",
            "start": 2658.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de su precio m\u00e1ximo finalmente en temas",
            "start": 2663.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n sobre gas LP entre el 3",
            "start": 2666.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y el 9 de febrero informamos que de las",
            "start": 2669.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "797 verificaciones ya mencionadas",
            "start": 2672.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "resultaron con infracci\u00f3n seis se",
            "start": 2675.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inmoviliz\u00f3 un veh\u00edculo as\u00ed como 10",
            "start": 2678.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instrumentos de medici\u00f3n y 10 cilindros",
            "start": 2681.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por condiciones de",
            "start": 2683.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inseguridad ahora pasamos al Qui\u00e9n es",
            "start": 2687.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quien en los precios de la canasta",
            "start": 2690.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en donde vemos que la estabilidad",
            "start": 2691.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se mantiene sobre todo en la l\u00ednea de",
            "start": 2694.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1ximos obtenida en la",
            "start": 2696.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana y sobre todo como lo hemos",
            "start": 2698.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "enfatizado desde hace 5 semanas entre",
            "start": 2701.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los precios m\u00ednimos siempre por debajo",
            "start": 2704.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "del \u00edndice Nacional de precios al",
            "start": 2706.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consumidor en el rubro de alimentos y",
            "start": 2708.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "donde podemos informar que estamos ya en",
            "start": 2711.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un promedio se\u00f1or presidente de",
            "start": 2713.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "834 pesos por canasta de los 24",
            "start": 2715.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "productos que la integran y subrayo son",
            "start": 2719.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "24 productos que juntos conforman esta",
            "start": 2722.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica y que es un referente",
            "start": 2725.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para cualquier parte del pa\u00eds en una",
            "start": 2728.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "familia promedio de cuatro personas y",
            "start": 2730.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con Los criterios nutrimentales m\u00ednimos",
            "start": 2732.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimos para cada persona que le Integra",
            "start": 2735.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero pasemos ahora a los datos por zonas",
            "start": 2738.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y en el caso de la zona norte nos",
            "start": 2740.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "encontramos con que del 29 al 29 de",
            "start": 2742.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "enero al 2 de febrero chedragui Centro",
            "start": 2745.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Sur en Quer\u00e9taro ofreci\u00f3 en 1031 pes con",
            "start": 2748.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "40av la canasta frente a Bodega Aurrera",
            "start": 2752.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cesur all\u00e1 en Puebla en la capital que",
            "start": 2755.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es y esta empresa de grupo Walmart que",
            "start": 2758.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "andan con todo como les dec\u00eda cuando el",
            "start": 2761.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la premiaci\u00f3n est\u00e1n enfatizando",
            "start": 2763.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con precios bastante bajos y dio esta",
            "start": 2765.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "canasta en",
            "start": 2767.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "754 pes con",
            "start": 2768.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "40av un poquito m\u00e1s al norte en la zona",
            "start": 2771.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "centro Norte y en el mismo periodo de",
            "start": 2774.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "monitoreo chedragui Altozano all\u00e1 en",
            "start": 2776.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Morelia ofreci\u00f3 esta canasta en 944",
            "start": 2778.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "p90 y en contraste bodega",
            "start": 2783.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s all\u00e1 en Guadalajara la tuvo",
            "start": 2786.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en",
            "start": 2788.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "757",
            "start": 2790.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p60 en la zona norte tenemos una vez m\u00e1s",
            "start": 2793.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a Casa Ley con la canasta en 10,10",
            "start": 2796.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p55 all\u00ed en Saltillo Coahuila y por el",
            "start": 2800.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contrario en esa misma zona pero en",
            "start": 2803.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Chihuahua en la capital otra vez Walmart",
            "start": 2805.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sucursal Fuentes Mares con la misma en",
            "start": 2807.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente",
            "start": 2810.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "778",
            "start": 2812.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p90 finalmente desplaz\u00e1ndonos hacia la",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "zona sur del pa\u00eds tenemos que la central",
            "start": 2817.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de abastos de M\u00e9rida se ubic\u00f3 con el",
            "start": 2820.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precio de la canasta en 1037 pes con20",
            "start": 2823.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "centavos y aparece nuevamente en el",
            "start": 2826.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "puerto de Veracruz Oriana hiper en su",
            "start": 2828.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sucursal Floresta con un precio muy",
            "start": 2831.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "interesante de 819 pes con 17 cavos y",
            "start": 2833.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "como bien lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 2839.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la semana pasada esta instituci\u00f3n",
            "start": 2841.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Profeco cumpli\u00f3 48 a\u00f1os 48 a\u00f1os que se",
            "start": 2843.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dicen f\u00e1cil pero son 48 a\u00f1os de servir a",
            "start": 2847.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "millones millones y millones de",
            "start": 2850.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "consumidoras y consumidores pero sobre",
            "start": 2852.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo debo de felicitar a todas mis",
            "start": 2855.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quienes a su vez",
            "start": 2857.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos felicitamos se\u00f1or presidente por el",
            "start": 2859.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compromiso y que tenemos pero sobre todo",
            "start": 2861.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la confianza que estrat\u00e9gicamente ha",
            "start": 2864.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dado a esta instituci\u00f3n a lo largo de",
            "start": 2867.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos primeros 5 a\u00f1os para ser parte de",
            "start": 2868.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para ello",
            "start": 2871.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos un video si usted lo permite",
            "start": 2873.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "5 6 8 8 7 22 5 6",
            "start": 2880.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "7 a finales de los a\u00f1os 70 se cre\u00f3 el",
            "start": 2887.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional del consumidor el",
            "start": 2890.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inco reformul\u00f3 y reinvent\u00f3 una nueva",
            "start": 2893.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "forma de pensamiento y de actuar en",
            "start": 2896.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "respeto con nuestra comunidad y con el",
            "start": 2898.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 2900.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1976 fue un buen a\u00f1o para el consumidor",
            "start": 2903.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicano mientras el inco promov\u00eda el",
            "start": 2906.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "consumo como derecho humano",
            "start": 2909.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "paralelamente se cre\u00f3 la Ley Federal de",
            "start": 2911.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al consumidor y con ella la",
            "start": 2913.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor",
            "start": 2916.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "convirtiendo a M\u00e9xico en el segundo pa\u00eds",
            "start": 2918.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina en contar con certeza",
            "start": 2921.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2924.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derechos de consumo fue en",
            "start": 2925.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "1992 que ambas instituciones inco y",
            "start": 2928.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Profeco se fusionaron para que el",
            "start": 2931.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto tuviera mayor impacto e",
            "start": 2933.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "influencia con un alcance promedio",
            "start": 2936.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mensual de m\u00e1s de 9 millones de personas",
            "start": 2938.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la revista del consumidor es considerada",
            "start": 2941.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda uno de los medios de",
            "start": 2944.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del gobierno m\u00e1s relevante",
            "start": 2946.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y referente para otras",
            "start": 2948.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "agencias de protecci\u00f3n al consumidor a",
            "start": 2950.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nivel internacional el programa Qui\u00e9nes",
            "start": 2952.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tienen los precios es uno de los m\u00e1s",
            "start": 2955.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importantes de la instituci\u00f3n y en la",
            "start": 2958.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n se consolid\u00f3 como",
            "start": 2960.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una herramienta que ayuda al gobierno de",
            "start": 2962.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a mantener estabilidad en los",
            "start": 2964.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "precios de combustibles y evitar la",
            "start": 2967.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "carest\u00eda en productos b\u00e1sicos est\u00e9s en",
            "start": 2969.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9s Profeco te defiende con",
            "start": 2972.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oficinas en las 38 zonas comerciales m\u00e1s",
            "start": 2975.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importantes del pa\u00eds el tel\u00e9fono del",
            "start": 2978.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consumidor reconocido medio de contacto",
            "start": 2981.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "atiende mensualmente a m\u00e1s de 100,000",
            "start": 2984.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consumidores acercamos informaci\u00f3n veraz",
            "start": 2987.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre los productos de mayor consumo con",
            "start": 2990.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los estudios de calidad siendo profe con",
            "start": 2992.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la \u00fanica agencia de protecci\u00f3n que",
            "start": 2995.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuenta con su propio laboratorio de",
            "start": 2997.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y una estrategia de",
            "start": 2999.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n y vigilancia permanente",
            "start": 3001.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de contar con la certificaci\u00f3n",
            "start": 3004.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "oficial para calibrar instrumentos de",
            "start": 3006.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n b\u00e1sculas bombas de gasolina",
            "start": 3008.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relojes y m\u00e1s el trabajo de la",
            "start": 3011.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor ha",
            "start": 3014.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tomado una relevancia mayor en este",
            "start": 3016.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sexenio gracias a la confianza del",
            "start": 3018.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 3021.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en este 202",
            "start": 3024.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Profeco cumple 48 a\u00f1os transformando la",
            "start": 3026.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "industria y agregando calidad y",
            "start": 3029.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bienestar a la vida de los consumidores",
            "start": 3031.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3034.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3035.86,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procuradur\u00eda Federal del",
            "start": 3037.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 3041.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Felicidades muy buenos d\u00edas con permis",
            "start": 3049.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3052.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todos verdad es un gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3054.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ustedes nuevamente la secretar\u00eda de la",
            "start": 3056.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "defensa nacional a informar c\u00f3mo estamos",
            "start": 3059.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "operando hasta el d\u00eda de la fecha hasta",
            "start": 3062.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el 11 de febrero que es Como cerramos",
            "start": 3064.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las operaciones el d\u00eda de ayer si me",
            "start": 3067.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ayudan con la primera l\u00e1mina por favor",
            "start": 3069.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ustedes han conocido de c\u00f3mo hemos",
            "start": 3071.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estado operando diariamente en el tren",
            "start": 3074.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Maya proporcionando servicios",
            "start": 3077.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Precisamente en los primeros d\u00edas de",
            "start": 3080.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a San Francisco de Campeche y",
            "start": 3082.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "retorno en dos horarios 7:1 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3085.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y posteriormente desde el primero de",
            "start": 3089.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "enero hasta el d\u00eda de hoy hemos",
            "start": 3091.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puncionado tambi\u00e9n con cuatro servicios",
            "start": 3093.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que corren desde Canc\u00fan hasta Palenque y",
            "start": 3095.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de Palenque a Canc\u00fan en horarios de 7 y",
            "start": 3098.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "9 de la ma\u00f1ana C\u00f3mo estamos operando",
            "start": 3101.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "precisamente con trenes de servicio",
            "start": 3104.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regular de cuatro coches trenes di\u00e9sel",
            "start": 3107.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con capacidad para 221 pasajeros al d\u00eda",
            "start": 3110.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos en Operaci\u00f3n cinco trenes",
            "start": 3113.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mantenemos cuatro de manera continua en",
            "start": 3116.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "uso y uno de reserva a la siguiente por",
            "start": 3119.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "favor debo de agradecer much\u00edsimo a la",
            "start": 3123.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cantidad de gente de que ha asistido y",
            "start": 3126.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se ha subido al tren en estos 55",
            "start": 3130.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas de operaciones hemos tenido la",
            "start": 3133.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "capacidad de transportar a",
            "start": 3135.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "50.97",
            "start": 3139.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasajeros se dice f\u00e1cil pero eso es en",
            "start": 3141.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3144.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "personas diarias movi\u00e9ndose a trav\u00e9s de",
            "start": 3146.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los cuatro trenes suben y bajan el",
            "start": 3148.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "promedio de ocupaci\u00f3n es interesant\u00edsimo",
            "start": 3151.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un 84 por de ocupaci\u00f3n 186 pasajeros en",
            "start": 3153.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "promedio en cada una de las estaciones",
            "start": 3158.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se suben y bajan Hemos cumplido con los",
            "start": 3161.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "horarios y eso es importante que sepan",
            "start": 3163.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que el tren se est\u00e1 moviendo conforme a",
            "start": 3166.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los horarios programados llegando a la",
            "start": 3169.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hora que se hice y saliendo precisamente",
            "start": 3171.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para garantizar un un servicio de",
            "start": 3173.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "calidad nuestros pasajeros si los",
            "start": 3175.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dividimos por hombres y mujeres aqu\u00ed",
            "start": 3178.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3179.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "27851 mujeres",
            "start": 3181.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "23,125 hombres adultos",
            "start": 3183.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "4788 y 3,095 ni\u00f1os y aqu\u00ed una una parte",
            "start": 3186.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importante se ha vendido m\u00e1s en taquilla",
            "start": 3190.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que en l\u00ednea Ese es como estamos",
            "start": 3193.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "operando al d\u00eda de la fecha y por tipo",
            "start": 3195.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de tarifa porque tambi\u00e9n es importante",
            "start": 3197.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que sepan que se ofrece el servicio",
            "start": 3200.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "diferenciado los pasajeros especiales",
            "start": 3202.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "maestros estudiantes eh personas de la",
            "start": 3204.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tercera edad tambi\u00e9n eh personas de",
            "start": 3208.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "movilidad reducida se est\u00e1n moviendo a",
            "start": 3211.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren",
            "start": 3213.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "19890 pasajeros locales aquellos que",
            "start": 3215.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "utilizan para trasladarse de un lugar a",
            "start": 3218.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otro por razones de trabajo o",
            "start": 3219.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "simplemente por comodidad",
            "start": 3222.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "20.456 turistas nacionales y apenas",
            "start": 3224.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "1787 turistas internacionales en la",
            "start": 3229.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor ah\u00ed vemos los",
            "start": 3232.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "destinos o las rutas que tienen mayor",
            "start": 3234.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "demanda sigue comport\u00e1ndose de manera",
            "start": 3236.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consistente desde Maria atella al Canc\u00fan",
            "start": 3238.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3241.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "4872 personas que compran boleto en esa",
            "start": 3242.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ruta San Francisco de Campeche M\u00e9rida",
            "start": 3246.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tya Canc\u00fan aeropuerto M\u00e9rida tya M\u00e9rida",
            "start": 3248.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de tya San Francisco de Campeche Canc\u00fan",
            "start": 3251.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto Valladolid y as\u00ed observamos",
            "start": 3254.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que todas las rutas que atiende el tren",
            "start": 3257.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Maya han tenido demanda eso es",
            "start": 3259.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "importante porque nos va dando una",
            "start": 3262.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "semblanza de C\u00f3mo debemos de operar los",
            "start": 3264.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trenes c\u00f3mo vamos a operar",
            "start": 3266.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "posteriormente ya eh la demanda para",
            "start": 3268.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atender Cu\u00e1les son las mayores o las",
            "start": 3272.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mejores Rutas para atender la demanda de",
            "start": 3275.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los pasajeros en la siguiente por favor",
            "start": 3277.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vemos los destinos con mayor demanda",
            "start": 3279.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en primer lugar es M\u00e9rida atella con",
            "start": 3282.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "13155 pasajeros en segundo lugar Canc\u00fan",
            "start": 3286.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto con",
            "start": 3289.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "12238 En tercer lugar Campeche San",
            "start": 3291.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche 9400 pasajeros",
            "start": 3295.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "valladolit con",
            "start": 3297.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "5221 y Palenque con",
            "start": 3299.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "3755 todo este movimiento de gente est\u00e1",
            "start": 3302.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayudando tambi\u00e9n a las visitas a las",
            "start": 3305.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas a los lugares",
            "start": 3307.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos de tal suerte que estamos",
            "start": 3309.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "teniendo de verdad o cumpliendo el",
            "start": 3311.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso de atender de atender",
            "start": 3313.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "precisamente el transporte de pasajeros",
            "start": 3316.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a lo largo de toda la ruta del tren Maya",
            "start": 3319.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a la siguiente por favor estos son los",
            "start": 3321.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la suma del kilometraje que se ha",
            "start": 3325.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "recorrido se dice f\u00e1cil hablar de",
            "start": 3327.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "158000",
            "start": 3329.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "km eso es lo que se ha recorrido",
            "start": 3331.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "utilizando los cinco trenes que tenemos",
            "start": 3334.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n los primeros cuatro Ya",
            "start": 3335.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cercanos a los 40,000 km y el \u00faltimo que",
            "start": 3338.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acaba de entrar en Operaci\u00f3n el d005 que",
            "start": 3341.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lleva 4300 km recorridos Esa es la suma",
            "start": 3344.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "del esfuerzo que est\u00e1 haciendo el tren",
            "start": 3349.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maya en la siguiente l\u00e1mina podemos",
            "start": 3350.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "platicarles a ustedes es que el 28 de",
            "start": 3353.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "febrero se har\u00e1 un recorrido de",
            "start": 3356.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n que tiene un punto",
            "start": 3358.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante que va a diferenciar el resto",
            "start": 3361.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la ruta lo que vamos a hacer es",
            "start": 3363.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "recorrer toda esta distancia con mayor",
            "start": 3366.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "velocidad pero siempre manteniendo la",
            "start": 3369.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "premisa de la seguridad vamos a ir",
            "start": 3371.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "incrementando la velocidad de 120 a 140",
            "start": 3374.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "km porh en una ruta que iniciar\u00e1 en",
            "start": 3377.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Palenque a las 7 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 3380.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terminaremos en",
            "start": 3382.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan debemos de de comprender que el",
            "start": 3383.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tren se desplaza en cierta velocidad en",
            "start": 3387.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los tramos en donde es posible cuando",
            "start": 3391.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tienes que entrar a una estaci\u00f3n hay que",
            "start": 3393.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "disminuir la velocidad uno dice si",
            "start": 3394.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sumamos todos los tiempos de recorrido",
            "start": 3397.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que el tren funcionara a los",
            "start": 3400.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "140 km de manera constante sin embargo",
            "start": 3403.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no es posible porque tenemos que bajar",
            "start": 3406.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la velocidad para entrar a una estaci\u00f3n",
            "start": 3408.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y al tener 22 estaciones a lo largo de",
            "start": 3410.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la ruta cuando tengamos posibilidad de",
            "start": 3412.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer recorridos directos es decir",
            "start": 3415.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando podamos hacer de Canc\u00fan a M\u00e9rida",
            "start": 3417.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directamente pues vamos a reducir",
            "start": 3421.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente los tiempos porque no",
            "start": 3422.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vamos a tener que entrar en desviada en",
            "start": 3424.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cada una de las de las estaciones y eso",
            "start": 3427.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos va a permitir ser un poco m\u00e1s o m\u00e1s",
            "start": 3429.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s eficientes en la",
            "start": 3432.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los tiempos de los",
            "start": 3434.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "recorridos esta Va a ser una prueba muy",
            "start": 3435.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante y tambi\u00e9n comentarles en la",
            "start": 3438.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3440.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina como ya lo ha anunciado el se\u00f1or",
            "start": 3441.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda 29 de",
            "start": 3444.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "febrero vamos a inaugurar precisamente",
            "start": 3447.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el tramo de Canc\u00fan Playa del Carmen Y es",
            "start": 3450.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan aeropuerto que es una estaci\u00f3n",
            "start": 3453.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy importante es la puerta de entrada",
            "start": 3456.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al a la a la ruta del tren Maya Puerto",
            "start": 3458.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Morelos y Playa del Carmen estas tres",
            "start": 3462.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estaciones o estas dos se estar\u00e1n",
            "start": 3466.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "incorporando a todo el circuito",
            "start": 3468.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ferroviario tendremos 24 estaciones en",
            "start": 3470.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de las 34 que comprende el",
            "start": 3473.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "circuito ferroviario y vamos a ofrecer",
            "start": 3476.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "horarios y aqu\u00ed hay una parte",
            "start": 3479.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "important\u00edsima que",
            "start": 3480.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es destinar el tren muy de ma\u00f1ana muy",
            "start": 3482.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "temprano para transportar a la gente que",
            "start": 3486.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabaja en la Rivera Maya esto nos",
            "start": 3490.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 3492.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a cubrirlo De tal suerte que",
            "start": 3494.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "podamos brindar es servicio a las 6 de",
            "start": 3496.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana para salir a playa del Carmen",
            "start": 3498.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en horario tur\u00edstico ser\u00e1 de 9 12 y 15",
            "start": 3500.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "horas las salidas desde Playa del Carmen",
            "start": 3504.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "7:30 de regreso de Playa del Carmen a",
            "start": 3507.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacia Canc\u00fan y de 1030 13:30 y 16:30",
            "start": 3510.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "horas de Playa del Carmen a Canc\u00fan Esta",
            "start": 3514.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es el tramo que se va a inaugurar de",
            "start": 3518.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "doble v\u00eda de",
            "start": 3520.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "50.57 km y el 29 de febrero estaremos",
            "start": 3521.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dando inicio a las operaciones tambi\u00e9n",
            "start": 3525.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina informarles que",
            "start": 3528.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es importante que sepan que s\u00ed hay",
            "start": 3530.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servicio de repente han aparecido p\u00e1gin",
            "start": 3532.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las que no son las de venta de boletos",
            "start": 3534.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh la p\u00e1gina web del tren Maya es",
            "start": 3537.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "www.tren.com.pe",
            "start": 3541.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podemos acceder a la compra de",
            "start": 3543.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "boletos para adquirir boletos en tarifas",
            "start": 3545.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales en viajes",
            "start": 3548.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sencillos en viajes redondos la mayor\u00eda",
            "start": 3550.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de la gente acude a las taquillas",
            "start": 3553.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos 14 taquillas en 14 estaciones",
            "start": 3555.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "operando en este momento y tambi\u00e9n",
            "start": 3558.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estamos incorporando estas dos estaremos",
            "start": 3560.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "incorporando al primero de de mar",
            "start": 3562.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos y Canc\u00fan y en puntos",
            "start": 3565.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comerciales en la torre n\u00eda en M\u00e9rida y",
            "start": 3567.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la plaza Galer\u00edas en San Francisco de",
            "start": 3570.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Campeche estamos tambi\u00e9n vendiendo",
            "start": 3572.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "boletos realmente hemos tenido una",
            "start": 3573.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "respuesta muy importante de la gente y",
            "start": 3576.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina decirles que",
            "start": 3578.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar la fase n\u00famero tres el",
            "start": 3581.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "29 de febrero y vamos a tener",
            "start": 3583.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "oportunidad de conocer muchos lugares la",
            "start": 3586.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica San Miguelito la del",
            "start": 3588.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rey los manglares de nichupt\u00e9 la recife",
            "start": 3590.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Puerto Morelos hay tantas cosas que",
            "start": 3593.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ver que de verdad que tenemos que",
            "start": 3595.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aprovechar la disponibilidad del tren",
            "start": 3597.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Maya Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 3599.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos un peque\u00f1o video relacionado",
            "start": 3601.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con estos d\u00edas de",
            "start": 3603.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3607.38,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n el tren Maya contin\u00faa su",
            "start": 3614.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recorrido por el sureste de M\u00e9xico del",
            "start": 3617.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "16 de diciembre de 2023 al 11 de febrero",
            "start": 3620.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de 2024 el trin Maya ha transportado a",
            "start": 3623.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "50,97 pasajeros brindando un servicio de",
            "start": 3627.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "calidad c\u00f3modo seguro y eficiente los",
            "start": 3630.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "invitamos los que tengan la oportunidad",
            "start": 3633.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 incre\u00edble moderno mucha seguridad y",
            "start": 3635.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la verdad nunca me hab\u00eda sentido en un",
            "start": 3638.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lugar tan seguro como aqu\u00ed As\u00ed que",
            "start": 3640.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escogimos el mejor lugar de la rep\u00fablica",
            "start": 3642.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para venir a conocer el tren Mayas en",
            "start": 3644.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos 55 d\u00edas de operaci\u00f3n el trin Maya",
            "start": 3647.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ha conectado algunos de los destinos m\u00e1s",
            "start": 3650.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importantes del sureste mexicano",
            "start": 3652.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "promoviendo la riqueza natural y",
            "start": 3654.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cultural de la regi\u00f3n entre los",
            "start": 3655.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "22243 turistas nacionales e",
            "start": 3658.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacionales adem\u00e1s ha brindado",
            "start": 3661.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "conectividad a los",
            "start": 3663.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "19890 usuarios locales que utilizan el",
            "start": 3665.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tren Maya como un medio de transporte",
            "start": 3668.16,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3671.3,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "interurbano con",
            "start": 3679.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente eh compa\u00f1eras",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3689.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y de los que nos ven a trav\u00e9s de las",
            "start": 3691.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "redes sociales la idea el d\u00eda de hoy es",
            "start": 3694.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder entrar un poquito m\u00e1s a fondo",
            "start": 3697.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sobre la propuesta de reforma al poder",
            "start": 3699.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial es una de las principales",
            "start": 3702.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "reformas que ha propuesto el presidente",
            "start": 3704.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y que hoy se est\u00e1n discutiendo",
            "start": 3707.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados tiene que ver",
            "start": 3709.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3712.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una forma Que responda a el reclamo del",
            "start": 3713.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico de contar con una",
            "start": 3718.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n un poder judicial que",
            "start": 3720.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "imparta justicia que sea independiente",
            "start": 3723.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 legitimado pero sobre todo que",
            "start": 3726.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resuelva sus problem\u00e1ticas con",
            "start": 3728.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independencias ajeno a intereses",
            "start": 3731.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 3734.0,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3735.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que tenga la sensibilidad de conocer",
            "start": 3736.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las problem\u00e1ticas que est\u00e1",
            "start": 3740.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "viviendo la ciudadan\u00eda que pone a",
            "start": 3742.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "combatir la impunidad y tambi\u00e9n un",
            "start": 3745.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano que pueda ser vigilado como",
            "start": 3748.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cualquier servidor p\u00fablico de que no se",
            "start": 3750.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "act\u00fae al margen de la ley y con actos de",
            "start": 3754.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Entonces los objetivos de la",
            "start": 3758.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Reforma de forma m\u00e1s concreta primero",
            "start": 3761.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una nueva integraci\u00f3n de la suprema",
            "start": 3764.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n para que",
            "start": 3768.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueda ser m\u00e1s eficiente austera arente",
            "start": 3771.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose del m\u00e1ximo tribunal eh en",
            "start": 3775.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds segundo la elecci\u00f3n Popular",
            "start": 3778.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de ministros magistrados y jueces es",
            "start": 3781.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decir que cuenten con una legitimidad",
            "start": 3785.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 3787.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh A partir del voto popular n\u00famero tres",
            "start": 3788.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la sustituci\u00f3n del Consejo de la",
            "start": 3793.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "judicatura Federal no solamente dividir",
            "start": 3796.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en dos nuevas instituciones sino que",
            "start": 3800.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realmente se garantice eh que se cuente",
            "start": 3802.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "con instancias para poder tener una",
            "start": 3806.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vigilancia y finalmente nuevas reglas",
            "start": 3808.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuevas reglas que tienen que ver uno con",
            "start": 3811.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que realmente la justicia sea expedita",
            "start": 3814.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es decir r\u00e1pida no lo que conocemos hoy",
            "start": 3817.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como juicios interminables a trav\u00e9s de",
            "start": 3821.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "amparos y resoluciones y equilibrio de",
            "start": 3824.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "poderes otra de las problem\u00e1ticas que",
            "start": 3827.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hemos venido viendo es c\u00f3mo el poder",
            "start": 3830.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial se ha puesto por encima de los",
            "start": 3833.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "otros poderes eh incluso llegando a",
            "start": 3835.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3840.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh desaparecer leyes aprobadas por el",
            "start": 3841.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3845.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante primero la nueva integraci\u00f3n de",
            "start": 3847.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 3849.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en la reforma se establece se",
            "start": 3851.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reduce el n\u00famero de ministras y de",
            "start": 3854.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ministros hoy Hay 11 no es necesario",
            "start": 3856.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contar con esa cantidad por eso se",
            "start": 3859.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reduce a nueve integrantes tambi\u00e9n se",
            "start": 3861.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reduce el periodo de su encargo de 15 a",
            "start": 3864.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os se desaparecen las dos salas hoy",
            "start": 3867.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la suprema corte trabaja en dos salas y",
            "start": 3872.279,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s trabaja en pleno La idea es",
            "start": 3874.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desaparecer estas salas que son muy",
            "start": 3877.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opacas en la resoluci\u00f3n de sus",
            "start": 3880.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "conflictos y que solamente se sesione en",
            "start": 3882.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pleno a trav\u00e9s de sesiones que deber\u00e1n",
            "start": 3885.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ser p\u00fablicas transparentes todas y todos",
            "start": 3888.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tener la posibilidad de conocer qu\u00e9",
            "start": 3892.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n determinando y decidiendo los",
            "start": 3894.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ministros por el otro lado se elimina la",
            "start": 3897.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n vitalicia el famoso haber de",
            "start": 3900.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "retiro para actuales y futuros ministros",
            "start": 3903.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ministras que conocemos que se trata",
            "start": 3907.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de haberes de retiro muy onerosos y",
            "start": 3910.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "finalmente se reitera hay que recordar",
            "start": 3913.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que esto ya lo establec\u00eda la",
            "start": 3917.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero se vuelve a reiterar",
            "start": 3919.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora de manera mucho m\u00e1s clara que las",
            "start": 3921.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "remuneraciones de los ministros de las",
            "start": 3925.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ministras deben ajustarse al tope m\u00e1ximo",
            "start": 3927.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "establecido en la Constituci\u00f3n que es lo",
            "start": 3932.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "percibido por el presidente de la",
            "start": 3934.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3937.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "adelante respecto a la elecci\u00f3n por voto",
            "start": 3939.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "popular tanto de ministros de",
            "start": 3942.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "magistrados como jueces una cosa que",
            "start": 3945.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "establece la reforma es que va a haber",
            "start": 3947.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 3950.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "extraordinaria va a haber una una",
            "start": 3951.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n extraordinaria que se",
            "start": 3954.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizar\u00eda en caso de aprobarse en 2025",
            "start": 3955.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o donde se renovar\u00eda todos",
            "start": 3959.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los jueces las juezas todos los",
            "start": 3963.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "magistrados y todos los ministros es",
            "start": 3966.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir por esa ocasi\u00f3n en esa elecci\u00f3n",
            "start": 3968.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extraordinaria habr\u00eda una votaci\u00f3n",
            "start": 3972.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "integral de todo el poder judicial y",
            "start": 3974.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n participar en esta elecci\u00f3n por",
            "start": 3978.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "supuesto si son eh propuestos los",
            "start": 3981.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actuales jueces los actuales magistrados",
            "start": 3984.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n incluso los actuales ministros",
            "start": 3986.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la corte podr\u00edan estar en la boleta y",
            "start": 3989.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edan eh ser votados c\u00f3mo se va a",
            "start": 3992.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seleccionar el caso de los ministros de",
            "start": 3996.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la suprema",
            "start": 3999.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corte tambi\u00e9n de los magistrados del",
            "start": 4000.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tribunal electoral y de esta eh figura",
            "start": 4003.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nueva que es el tribunal de disciplina",
            "start": 4008.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que habremos de tocar M\u00e1s adelante se",
            "start": 4010.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "van elegir a nivel nacional en las",
            "start": 4013.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elecciones eh primero en esta",
            "start": 4016.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "extraordinaria y despu\u00e9s en las",
            "start": 4018.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ordinarias a partir de estas propuestas",
            "start": 4020.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo va a proponer 10",
            "start": 4023.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "candidatos El poder legislativo va a",
            "start": 4027.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "proponer 10 cinco la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4031.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y cinco la c\u00e1mara de senadores y el",
            "start": 4034.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poder judicial a trav\u00e9s de la suprema",
            "start": 4037.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "corte de justicia va a proponer 10",
            "start": 4039.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "candidatos es esos 30 se",
            "start": 4042.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1n para cada una de estas",
            "start": 4047.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carteras de Estos espacios para poder",
            "start": 4050.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "elegir a los ministros y a los",
            "start": 4052.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal electoral y del",
            "start": 4055.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tribunal de",
            "start": 4058.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "disciplina en el caso de los",
            "start": 4060.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1633 magistrados de circuito y jueces de",
            "start": 4063.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "distrito que es Es la cantidad eh que",
            "start": 4066.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "existe actualmente se va a elegir en",
            "start": 4069.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cada uno de los 32 circuitos judiciales",
            "start": 4073.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es decir cuando se trate de ministros",
            "start": 4077.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos vamos a",
            "start": 4079.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "votar por los ministros de la corte",
            "start": 4081.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de los magistrados y jueces a",
            "start": 4084.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "uno Le tocar\u00e1 votar por los jueces y",
            "start": 4086.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "magistrados que correspondan a su",
            "start": 4089.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "circuito judicial es decir pr\u00e1cticamente",
            "start": 4092.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hacia entidad federativa",
            "start": 4095.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adelante el proceso electoral y los",
            "start": 4100.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resultados de la elecci\u00f3n el senado de",
            "start": 4103.279,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica es el encargado de",
            "start": 4105.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "verificar que las candidaturas cumplan",
            "start": 4108.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con los requisitos de la ley mucho se ha",
            "start": 4110.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablado de Qui\u00e9nes podr\u00e1n ser candidatos",
            "start": 4113.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la ley establece Pues que tiene que",
            "start": 4115.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cumplir los requisitos por ejemplo de",
            "start": 4118.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "contar con la licenciatura de tener",
            "start": 4120.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "experiencia en la materia y es el senado",
            "start": 4122.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el que va a hacer esta evaluaci\u00f3n de que",
            "start": 4124.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se cumpla con eh dichos requisitos y es",
            "start": 4126.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional",
            "start": 4131.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh de elecciones y consultas el inec en",
            "start": 4132.799,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caso de que se apruebe la reforma",
            "start": 4136.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "electoral el INE se trans se transforma",
            "start": 4139.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en el inec quien va organizar la",
            "start": 4142.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n hay que recordar que va a haber",
            "start": 4146.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n extraordinaria pero despu\u00e9s",
            "start": 4147.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todas estas elecciones se van ir",
            "start": 4150.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "empatando a las elecciones ordinarias",
            "start": 4152.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tanto las intermedias como el para",
            "start": 4156.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica las campa\u00f1as",
            "start": 4159.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "duran 60 d\u00edas no hab una etapa de",
            "start": 4161.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1as y no se permite el",
            "start": 4165.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "financiamiento p\u00fablico privado las",
            "start": 4167.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personas candidatas tendr\u00e1n acceso a",
            "start": 4169.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tiempos de radio y televisi\u00f3n para poder",
            "start": 4171.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "difundir propuestas y podr\u00e1n participar",
            "start": 4174.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en foros de debate los partidos",
            "start": 4176.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no podr\u00e1n realizar",
            "start": 4179.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proselitismo A favor o en contra de",
            "start": 4182.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alguna candidatura es un proceso ajeno a",
            "start": 4186.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos y el tribunal",
            "start": 4189.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial es quien va",
            "start": 4192.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a resolver las impugnaciones y va a",
            "start": 4194.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "declarar los resultados salvo cuando se",
            "start": 4197.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trate de sus propios integrantes porque",
            "start": 4200.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hay que recordar que tambi\u00e9n el tribunal",
            "start": 4203.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "electoral se integra por magistrados",
            "start": 4205.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "electos por voto popular As\u00ed que en el",
            "start": 4208.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caso de el tribunal electoral Le tocar\u00e1",
            "start": 4211.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a la suprema corte de justicia de la",
            "start": 4215.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ser la autoridad responsable de",
            "start": 4217.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "validar los ados",
            "start": 4222.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adelante Tenemos tambi\u00e9n reglas",
            "start": 4226.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas en caso de ausencia",
            "start": 4228.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "definitiva de alg\u00fan ministro de alg\u00fan",
            "start": 4231.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "magistrado o alg\u00fan juez el senado",
            "start": 4233.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "designar\u00e1 por mayor\u00eda calificada a una",
            "start": 4236.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "persona interina esta persona va a estar",
            "start": 4239.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en tanto que se realice la nueva",
            "start": 4242.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ordinaria no se va a hacer una",
            "start": 4245.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n cada que falte un magistrado un",
            "start": 4247.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "juez o un ministro sino que habr\u00e1",
            "start": 4249.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "interinos y una vez que llegue la",
            "start": 4252.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ordinaria entonces ah\u00ed se",
            "start": 4254.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "votar\u00e1n los ministros magistrados o",
            "start": 4256.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jueces que eh",
            "start": 4259.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "e tengan ausencias definitivas para",
            "start": 4262.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte",
            "start": 4265.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "magistrados del tribunal de disciplina",
            "start": 4267.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo Federal es quien propone la",
            "start": 4269.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "terna Como sucede actualmente para",
            "start": 4272.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "magistrados de circuito y jueces el",
            "start": 4275.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano administrativo propone la terna y",
            "start": 4277.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para magistrados electorales le toca la",
            "start": 4280.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia proponer esta",
            "start": 4283.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terna para los interinatos",
            "start": 4285.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adelante y luego tenemos este que es un",
            "start": 4289.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "elemento fundamental en la reforma parte",
            "start": 4292.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del gran problema que tenemos en el",
            "start": 4296.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder judicial Es la falta de vigilancia",
            "start": 4299.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Es que la",
            "start": 4302.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "actual consejo de la judicatura Federal",
            "start": 4304.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh No tiene la posibilidad O s\u00ed la tiene",
            "start": 4307.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero no la ejerce de realmente vigilar",
            "start": 4311.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una actuaci\u00f3n correcta por parte de los",
            "start": 4314.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "juzgadores y por eso hemos visto tantas",
            "start": 4317.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cosas en estos en estos a\u00f1os se integra",
            "start": 4319.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este tribunal de disciplina judicial por",
            "start": 4323.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cinco magistrados electos por voto",
            "start": 4326.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "popular es decir d\u00e1ndoles Independencia",
            "start": 4329.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "al al al ejercer sus decisiones eh es un",
            "start": 4333.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n por 6 a\u00f1os eh propuesta por",
            "start": 4339.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por los poderes de la uni\u00f3n ya dijimos",
            "start": 4343.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por el ejecutivo por el legislativo y",
            "start": 4345.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por el por el judicial podr\u00e1 recibir",
            "start": 4347.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "denuncias de cualquier persona de",
            "start": 4351.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano o de cualquier",
            "start": 4354.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "autoridad y va a investigar va a",
            "start": 4356.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "investigar tanto a ministros magistrados",
            "start": 4359.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jueces y personal judicial por actos",
            "start": 4361.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "contrarios a la ley al inter\u00e9s p\u00fablico o",
            "start": 4364.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al administraci\u00f3n de Justicia incluyendo",
            "start": 4366.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hechos de corrupci\u00f3n tr\u00e1fico de",
            "start": 4369.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "influencias ismo complicidad o",
            "start": 4372.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encubrimiento de personas delincuentes o",
            "start": 4375.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando sus resoluciones no se ajusten a",
            "start": 4378.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los principios de objetividad",
            "start": 4381.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "imparcialidad Independencia",
            "start": 4383.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "profesionalismo o excelencia las",
            "start": 4385.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sanciones incluyen desde amonestaciones",
            "start": 4388.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueden ser multas pueden ser",
            "start": 4392.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "suspensiones pueden ser Incluso",
            "start": 4393.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destituciones en el caso espec\u00edfico de",
            "start": 4397.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los ministros eh el tribunal de",
            "start": 4400.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "disciplina no podr\u00e1 llegar a",
            "start": 4403.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "destituirlos pero s\u00ed puede presentar un",
            "start": 4405.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "juicio pol\u00edtico ante el congreso para",
            "start": 4407.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se lleve el procedimiento pero s\u00ed",
            "start": 4410.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "puede destituir en el caso de jueces y",
            "start": 4412.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "magistrados cuando acredite alguna de",
            "start": 4414.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estas actuaciones fuera de la ley",
            "start": 4418.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos este tribunal de",
            "start": 4421.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "disciplina que se va a encargar",
            "start": 4423.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "exclusivamente de la vigilancia del buen",
            "start": 4424.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "actuar de los jueces y magistrados y",
            "start": 4427.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aparte tenemos el \u00f3rgano de aci\u00f3n hoy",
            "start": 4430.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estas tareas se combinan en el consejo",
            "start": 4434.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de la judicatura y aparte no tienen",
            "start": 4438.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Independencia porque el consejo de la",
            "start": 4441.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicatura se integra por siete y la",
            "start": 4443.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidenta o el presidente la suprema",
            "start": 4446.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corte es la cabeza de el consejo de la",
            "start": 4449.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "judicatura Y eso pues genera Eh pues",
            "start": 4453.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "varios conflictos de inter\u00e9s por ello va",
            "start": 4457.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a tener autonom\u00eda la suprema corte no va",
            "start": 4459.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a participar en elb trial de disciplina",
            "start": 4462.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y tampoco va a participar en el \u00f3rgano",
            "start": 4464.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administrativo el \u00f3rgano de",
            "start": 4467.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n judicial se integra por",
            "start": 4469.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cinco personas designadas por un periodo",
            "start": 4472.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de 6 a\u00f1os de los por parte de los",
            "start": 4475.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poderes de Uni\u00f3n El Poder Ejecutivo",
            "start": 4478.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nombrar\u00e1 uno el senado nombrar\u00e1 uno y la",
            "start": 4480.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "suprema corte nombrar\u00e1 a tres",
            "start": 4484.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "responsables de funcionamientos",
            "start": 4488.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "administrativos de la carrera judicial",
            "start": 4491.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del control interno as\u00ed como de elaborar",
            "start": 4493.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los presupuestos del poder judicial",
            "start": 4496.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "adelante nuevas reglas tambi\u00e9n no",
            "start": 4500.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "solamente C\u00f3mo se integra el poder",
            "start": 4503.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "judicial sino nuevas reglas necesarias",
            "start": 4505.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para el buen funcionamiento uno justicia",
            "start": 4508.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expedita una de las grandes",
            "start": 4512.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas que tenemos es que pasan",
            "start": 4514.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os se pasan los plazos y no pasa",
            "start": 4517.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "absolutamente nada Entonces se establece",
            "start": 4521.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un plazo m\u00e1ximo de 6 meses para que los",
            "start": 4524.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "jueces puedan resolver en el caso de",
            "start": 4527.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asuntos Fiscales y un a\u00f1o para el caso",
            "start": 4529.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de asuntos penales en el caso en el que",
            "start": 4532.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se rebasen estos plazos los juzgadores",
            "start": 4536.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen que justificarle al tribunal de",
            "start": 4539.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "disciplina Cu\u00e1les fueron las razones por",
            "start": 4542.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cuales se excedieron los plazos sin",
            "start": 4544.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haber resuelto previamente y el tribunal",
            "start": 4547.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de disciplina va a investigar si en",
            "start": 4549.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "efecto hubieron circunstancias que lo",
            "start": 4552.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justifiquen y si no eh Como ya dijimos",
            "start": 4555.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puede incluso",
            "start": 4558.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sancionar segundo elemento",
            "start": 4560.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el tema de las famosas",
            "start": 4562.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "suspensiones se proh\u00edbe otorgar",
            "start": 4565.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "suspensiones contra leyes con efectos",
            "start": 4568.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "generales en amparos controversias",
            "start": 4571.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucionales y acciones de",
            "start": 4573.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad vamos a poner",
            "start": 4576.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos muy recientes dos",
            "start": 4578.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ministros de la corte anular la los",
            "start": 4580.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "efectos de la ley el\u00e9ctrica un ministro",
            "start": 4584.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que eh nos entregaran los libros",
            "start": 4588.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de texto es decir o los propios",
            "start": 4591.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fideicomisos no los fideicomisos pasa",
            "start": 4594.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una ley para eh que los fideicomisos de",
            "start": 4597.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la del poder judicial sean regresados a",
            "start": 4600.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este a la tesorer\u00eda y hay una suspensi\u00f3n",
            "start": 4604.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Amparo entonces todas estas",
            "start": 4608.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisiones que",
            "start": 4611.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda del Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 4614.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que son votados por voto popular no",
            "start": 4617.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueden ser suspendidos a priori por",
            "start": 4619.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte de jueces magistrados y ministros",
            "start": 4622.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y por eso se hace Expreso en la",
            "start": 4626.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n por el otro lado en el caso",
            "start": 4628.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 4631.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "local los poderes judiciales de las",
            "start": 4632.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entidades federativas deber\u00e1n",
            "start": 4635.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "establecer reglas para la elecci\u00f3n",
            "start": 4638.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "directa de sus magistrados y jueces es",
            "start": 4641.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir es una reforma que implica Tambi\u00e9n",
            "start": 4643.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la misma renovaci\u00f3n y los mismos",
            "start": 4646.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procedimientos para la justicia local en",
            "start": 4649.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las entidades federativas y finalmente",
            "start": 4652.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el tema de los fideicomisos del poder",
            "start": 4655.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "judicial una vez que concluyan los",
            "start": 4657.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "juicios pendentes deber\u00e1n reintegrarse",
            "start": 4660.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 4662.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero se establece claramente ya no en la",
            "start": 4665.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ley como sucedi\u00f3 sino en la Constituci\u00f3n",
            "start": 4667.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que no puede haber fide y",
            "start": 4670.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todos los derechos laborales por",
            "start": 4674.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "supuesto est\u00e1n garantizados a trav\u00e9s del",
            "start": 4676.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "presupuesto Federal",
            "start": 4680.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adelante esa es presidente Los ejes de",
            "start": 4683.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la Reforma es",
            "start": 4688.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4693.75,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4694.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4697.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cu Buenos d\u00edas buos toas des de la",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente en la",
            "start": 4703.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea tuvimos acceso al",
            "start": 4705.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informe preliminar de la auditor\u00eda",
            "start": 4707.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 4709.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n que se hizo al Instituto",
            "start": 4711.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nacional de transparencia y entre otras",
            "start": 4714.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas se encontr\u00f3 que en el ejercicio",
            "start": 4716.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fiscal 2022 los siete comisionados",
            "start": 4719.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "activos en ese momento habr\u00edan incurrido",
            "start": 4722.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en algunas presuntas irregularidades por",
            "start": 4725.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1.4 millones de pesos de eh presupuesto",
            "start": 4728.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "destinado a gastos de representaci\u00f3n que",
            "start": 4732.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "son estas comidas que les paga eh el",
            "start": 4734.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y tambi\u00e9n en viajes",
            "start": 4737.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viajes al interior de la Rep\u00fablica y",
            "start": 4740.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al extranjero en este sentido",
            "start": 4743.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s voy a referirme a un caso el",
            "start": 4747.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "caso del comisionado presidente actual",
            "start": 4749.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh que es Adri\u00e1n Alcal\u00e1 y ah\u00ed se",
            "start": 4752.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "encuentra la auditor\u00eda entre otras cosas",
            "start": 4756.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que por estas eh gastos de",
            "start": 4758.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n hay Eh pues algunos",
            "start": 4761.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gastos que se cubrieron con la tarjeta",
            "start": 4764.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "American Express en cantinas eh Estos",
            "start": 4766.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "son montos que van de 3000 a",
            "start": 4769.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "4500 pesos y nosotros entrevistamos al",
            "start": 4772.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente del inay Adri\u00e1n Alcal\u00e1 pues",
            "start": 4776.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para preguntarles sobre estos gastos y",
            "start": 4779.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice que no ten\u00edan ninguna",
            "start": 4781.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n de acudir a ciertos lugares",
            "start": 4783.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "siempre y cuando no consumieran alcohol",
            "start": 4786.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asegura que en su caso no se consumi\u00f3",
            "start": 4788.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alcohol pese a estos montos entonces",
            "start": 4791.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle porque estas",
            "start": 4794.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "revelaciones que hace ahora la auditor\u00eda",
            "start": 4797.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n se suman a",
            "start": 4799.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casos como el de el gasto con esta",
            "start": 4801.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarjeta American Express que se hizo en",
            "start": 4804.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su momento en un table dan por el",
            "start": 4807.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces comisionado \u00d3scar guerra Ford y",
            "start": 4810.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pues estas tarjetas fueron canceladas",
            "start": 4814.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "apenas despu\u00e9s de que contral\u00ednea revel\u00f3",
            "start": 4816.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n usted ha mandado ya una",
            "start": 4818.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "iniciativa para reformar m\u00e1s bien para",
            "start": 4822.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extinguir este tipo de organismos",
            "start": 4824.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que lejos de derechos pues",
            "start": 4827.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empiezan a comportarse de esta manera",
            "start": 4832.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente su respecto en",
            "start": 4834.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este contexto de la reforma y sobre todo",
            "start": 4837.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de las campa\u00f1as que buscan pues decirnos",
            "start": 4840.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que institutos como el de la",
            "start": 4844.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transparencia son fundamentales y sin",
            "start": 4846.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ellos se va a caer el pa\u00eds Bueno pues ya",
            "start": 4849.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conocen mi opini\u00f3n todos estos",
            "start": 4852.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organismos la mayor\u00eda de ellos los",
            "start": 4855.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "crearon en el periodo",
            "start": 4859.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4862.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4864.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 por",
            "start": 4867.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "asalto el",
            "start": 4870.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gobierno y se",
            "start": 4873.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "puso el",
            "start": 4877.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno al servicio de",
            "start": 4880.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4883.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "minor\u00eda delincuentes de cuello",
            "start": 4886.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "blanco necesitaban que el",
            "start": 4890.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 4894.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4899.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descarada sin l\u00edmites de ning\u00fan",
            "start": 4904.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 4908.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estuviese al servicio de su sus",
            "start": 4910.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intereses y eso fue lo que",
            "start": 4914.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "padecimos",
            "start": 4917.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante 36",
            "start": 4921.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es que es",
            "start": 4927.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo lo que pasa",
            "start": 4931.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que como fueron C\u00f3mplices la mayor\u00eda de",
            "start": 4934.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los medios de",
            "start": 4938.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n estas cosas no se",
            "start": 4941.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "difunden no se dan a",
            "start": 4945.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "conocer porque los medios eran parte de",
            "start": 4949.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esta red de componendas y de",
            "start": 4954.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 4958.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4960.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimo que en nuestro pa\u00eds en 36",
            "start": 4962.6,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se hagan reformas a la",
            "start": 4968.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "general a la Carta",
            "start": 4973.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Magna solo para",
            "start": 4977.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "legitimar el robo la",
            "start": 4982.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en contra de la mayor\u00eda de",
            "start": 4987.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4990.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mexicanos si se hace una revisi\u00f3n de",
            "start": 4993.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todas las reformas una por",
            "start": 4996.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una desde",
            "start": 4999.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 5004.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "2018 y esto Deber\u00eda",
            "start": 5008.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser un tema de",
            "start": 5012.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n las escuelas de",
            "start": 5015.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "derecho de Ciencia Social en las",
            "start": 5017.679,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "universidades se van encontrar c\u00f3mo",
            "start": 5023.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 5030.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que debe estar en el",
            "start": 5035.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de todas las",
            "start": 5037.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "leyes y",
            "start": 5041.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh se estableci\u00f3 el",
            "start": 5044.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "predominio del inter\u00e9s",
            "start": 5047.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "particular entonces",
            "start": 5052.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "para eh llevar a cabo toda esta",
            "start": 5055.96,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de convertir lo p\u00fablico en",
            "start": 5061.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "privado crearon una estructura un",
            "start": 5067.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "andamiaje",
            "start": 5073.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "paralelo al",
            "start": 5075.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5079.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "legal y empezaron a hablar de las nuevas",
            "start": 5082.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 5086.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas la transparencia",
            "start": 5090.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el no permitir la preponderancia",
            "start": 5094.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 5097.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 5100.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el comercio la",
            "start": 5103.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda no permitir los",
            "start": 5107.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "monopolios para eso hab\u00eda que crear un",
            "start": 5110.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "organismo y",
            "start": 5116.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed consideraron monopolios a",
            "start": 5121.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5125.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Electricidad hab\u00eda que crear organismos",
            "start": 5128.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos para darle el mismo",
            "start": 5132.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trato y en la mayor\u00eda de los",
            "start": 5136.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "casos un trato",
            "start": 5139.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5145.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5148.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "destacado a las empresas",
            "start": 5150.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "particulares tratar mejor a shell que a",
            "start": 5155.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pemix tratar mejor a",
            "start": 5161.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "iberdrola que a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 5164.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electricidad en el asunto de las",
            "start": 5171.08,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "comunicaciones hicieron todo un",
            "start": 5176.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo de que se iban a democratizar",
            "start": 5180.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los medios de",
            "start": 5183.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no iban a haber agentes",
            "start": 5186.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "preponderantes o",
            "start": 5190.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 5193.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y todos los que hab\u00edan ido a estudiar al",
            "start": 5195.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "extranjero estas nuevas pol\u00edticas",
            "start": 5199.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas se presentaban en los programas",
            "start": 5201.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de radio",
            "start": 5203.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5205.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "arist los que estaban de moda en ese",
            "start": 5207.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5211.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hablar tanto de la",
            "start": 5214.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "transparencia como",
            "start": 5218.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh de El Combate a los monopolios en la",
            "start": 5224.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5231.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "crearon pues todas estas",
            "start": 5233.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "oficinas costos\u00edsimo",
            "start": 5236.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "fue una simulaci\u00f3n",
            "start": 5239.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Porque si se hace una",
            "start": 5244.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n despu\u00e9s de a\u00f1os de haberse",
            "start": 5248.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fundado todas estas oficinas sobre su",
            "start": 5251.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aporte si",
            "start": 5257.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5260.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 5263.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5265.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5268.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5271.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menos control monop\u00f3lico en los medios",
            "start": 5276.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n vamos a encontrar que",
            "start": 5279.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 igual o",
            "start": 5283.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "peor sigue lo",
            "start": 5290.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "mismo y sin embargo",
            "start": 5293.639,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "eh No dejan de ser muy costosos",
            "start": 5298.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 5306.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y los servidores p\u00fablicos est\u00e1n",
            "start": 5308.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eh bien",
            "start": 5312.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atendidos funcionarios no",
            "start": 5317.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "servidores con sueldos",
            "start": 5320.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos vi\u00e1ticos y todo esto no",
            "start": 5323.48,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "tarjetas para ir a restaurantes o",
            "start": 5328.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bares entonces todo eso",
            "start": 5335.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 5341.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quitarlo desde luego pues no les",
            "start": 5345.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gusta pero el instituto de",
            "start": 5352.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5356.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nunca vio nada de",
            "start": 5358.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que",
            "start": 5362.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 5364.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca conocen ustedes alguna denuncia al",
            "start": 5368.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contrario eran y siguen siendo",
            "start": 5377.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tapaderas",
            "start": 5383.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay una iniciativa ahora",
            "start": 5386.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5390.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5392.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dejen de",
            "start": 5394.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "existir",
            "start": 5397.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5400.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 5402.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh institutos",
            "start": 5403.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fachadas y que esas",
            "start": 5408.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "funciones las cumpla el gobierno",
            "start": 5411.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como es su funci\u00f3n",
            "start": 5414.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constitucional que lo que tiene que ver",
            "start": 5419.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con el otorgamiento de concesiones para",
            "start": 5424.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5427.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n pues tia que ver con la",
            "start": 5429.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 5433.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 5436.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que todas las",
            "start": 5439.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oficinas de",
            "start": 5444.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n del sector",
            "start": 5446.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico pues est\u00e9n en en la Comisi\u00f3n",
            "start": 5449.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad buena",
            "start": 5452.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 5456.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que la",
            "start": 5460.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transparencia Pues est en la secretar\u00eda",
            "start": 5465.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n",
            "start": 5468.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o",
            "start": 5469.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 5473.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legislativo en la auditor\u00eda superior de",
            "start": 5477.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la Federaci\u00f3n",
            "start": 5481.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "buena fiscal\u00eda general de la",
            "start": 5483.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Claro que hay instancias para",
            "start": 5491.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actuar en ninguna ley se dice que est\u00e1",
            "start": 5494.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 5498.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "robar eny ninguna ley se",
            "start": 5499.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "dice que se puede",
            "start": 5504.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ir a un",
            "start": 5507.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bar",
            "start": 5510.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este utilizar dinero del presupuesto",
            "start": 5514.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 5518.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueblo y no les pasa",
            "start": 5523.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nada por lo mismo tambi\u00e9n porque llega",
            "start": 5526.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "el poder judicial y laines dice",
            "start": 5529.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no su alteza seren\u00edsima",
            "start": 5538.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "laines dice",
            "start": 5547.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no por eso queremos llevar a cabo esta",
            "start": 5552.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reforma y va a depender de los",
            "start": 5555.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ciudadanos quieren que todo esto",
            "start": 5561.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contin\u00fae Bueno",
            "start": 5564.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues que lo",
            "start": 5566.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sepamos",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando se lleve a cabo la",
            "start": 5574.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque esta elecci\u00f3n pr\u00f3xima es",
            "start": 5578.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo un refer\u00e9ndum un",
            "start": 5583.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "plebiscito quieres que",
            "start": 5588.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 5591.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5598.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5600.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quieres que",
            "start": 5603.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "regresen los de",
            "start": 5606.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "antes los",
            "start": 5608.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corruptos Y entonces ah\u00ed empieza el",
            "start": 5611.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5614.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no quieres que contin\u00fae la",
            "start": 5615.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no no no",
            "start": 5618.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quiero porque pues ya no",
            "start": 5620.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quiero tener un",
            "start": 5624.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidente como Andr\u00e9s Manuel vinculado",
            "start": 5627.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5632.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "narco no ven",
            "start": 5640.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1ntos mensajes se",
            "start": 5644.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "difundieron sobre",
            "start": 5647.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5650.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones quiero",
            "start": 5659.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5662.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 5664.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5667.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "obediente al servicio de la",
            "start": 5669.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 5676.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un servidor",
            "start": 5679.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afanoso de los potentados de",
            "start": 5684.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5690.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero alguien",
            "start": 5696.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que sea Sensato y que no est\u00e9",
            "start": 5699.639,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "diciendo de que no hay clases C\u00f3mo",
            "start": 5704.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no somos",
            "start": 5714.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5724.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no tiene nada es",
            "start": 5725.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque le ha ido mal tiene mala",
            "start": 5732.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "suerte no tiene buena",
            "start": 5740.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 5743.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5745.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a hac todos igual c\u00f3mo es eso",
            "start": 5746.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que dice el presidente que no existen",
            "start": 5750.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5753.28,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "razas si",
            "start": 5758.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo soy de sangre",
            "start": 5762.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 5764.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pertenezco a la moronga",
            "start": 5768.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 5773.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 5775.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oportunidad C\u00f3mo va a hacer eso de que",
            "start": 5778.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5782.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que no tranza no",
            "start": 5784.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "avanza y muchas cosas hay mucha",
            "start": 5792.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces la gente va a",
            "start": 5796.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decidir por eso es muy importante la",
            "start": 5800.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5802.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima yo le tengo mucha confianza a la",
            "start": 5806.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gente al pueblo de",
            "start": 5810.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico La verdad la verdad es",
            "start": 5815.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "excepcional y",
            "start": 5821.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s porque se est\u00e1 empoderando no",
            "start": 5824.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "solo por",
            "start": 5829.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuestiones de",
            "start": 5831.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sintiendo que se le Tom cuenta",
            "start": 5836.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 5841.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5843.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deciden y que son muy contentos muy",
            "start": 5844.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "felices Si no hay",
            "start": 5848.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "algo que los llena de orgullo a los",
            "start": 5850.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Mexicanos su",
            "start": 5855.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "origen la dicha enorme que les produce",
            "start": 5866.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el ser",
            "start": 5871.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "mexicanos el pertenecer a uno de los",
            "start": 5876.4,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 5881.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mundo formar parte de un pa\u00eds que es una",
            "start": 5886.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 5890.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cultural como pocos en el",
            "start": 5892.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mundo eso es",
            "start": 5899.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5904.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 5906.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una civilizaci\u00f3n",
            "start": 5909.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sometida",
            "start": 5919.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y siempre ha estado",
            "start": 5921.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "presente pero ahora se han exaltado esos",
            "start": 5925.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 5930.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca esas",
            "start": 5932.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "reservas de valores culturales Morales",
            "start": 5934.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "espirituales por eso la gente est\u00e1 muy",
            "start": 5940.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 5943.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5946.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueden Claudio x Gonz\u00e1lez y Salinas de",
            "start": 5948.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Gortari y Calder\u00f3n",
            "start": 5952.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y Fox Garc\u00eda",
            "start": 5958.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Luna y sus",
            "start": 5965.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con la",
            "start": 5968.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "DEA y con otras",
            "start": 5971.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5976.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dependencias de gobiernos",
            "start": 5979.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "extranjeros y",
            "start": 5984.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5990.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "la internacional de derecha que",
            "start": 5992.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 5999.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "utilizar medios",
            "start": 6000.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos destinar miles de millones",
            "start": 6006.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6009.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 6009.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a comprar",
            "start": 6012.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Bots hasta en",
            "start": 6015.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Holanda para",
            "start": 6019.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poner el mensaje L\u00f3pez",
            "start": 6022.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Obrador presidente",
            "start": 6026.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "narco todo todo todo todo todo todo eso",
            "start": 6029.36,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "no hacen nada no hacen",
            "start": 6033.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mella",
            "start": 6040.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tenemos autoridad moral tenemos",
            "start": 6043.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica y tenemos el",
            "start": 6046.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respaldo de los ciudadanos",
            "start": 6048.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s La",
            "start": 6053.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mentira es",
            "start": 6055.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reaccionaria la verdad es",
            "start": 6060.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Revolucionaria no pueden y lo dec\u00eda muy",
            "start": 6068.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bien el presidente Ju\u00e1rez El Triunfo de",
            "start": 6071.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6076.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 6077.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 6079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaba yo viendo",
            "start": 6085.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6088.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este mensaje en el twet de",
            "start": 6092.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda",
            "start": 6096.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ponlo porque le quiero",
            "start": 6097.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contestar",
            "start": 6101.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda tiene una",
            "start": 6104.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "historia son de esas",
            "start": 6107.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cosas que suelen pasar su pap\u00e1",
            "start": 6111.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 6114.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico de",
            "start": 6115.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "carrera Don Jorge",
            "start": 6119.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda Pero",
            "start": 6123.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l al principio de",
            "start": 6126.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6132.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues era",
            "start": 6134.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "rebelde consecuente",
            "start": 6138.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quiso hasta ser",
            "start": 6142.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guerrillero y estuvo",
            "start": 6145.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entren\u00e1ndose en",
            "start": 6148.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Cuba A lo mejor vas a encontrar por ah\u00ed",
            "start": 6151.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "una portada del proceso de hace tiempo",
            "start": 6154.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1 con su uniforme de",
            "start": 6157.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "guerrillero pero se",
            "start": 6163.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cans\u00f3 de",
            "start": 6165.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6169.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6172.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6176.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6178.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "volviendo muy",
            "start": 6180.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conservador y suele pasar de que a veces",
            "start": 6185.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estos Renegados",
            "start": 6190.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos son",
            "start": 6194.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "peores que los",
            "start": 6198.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "conservadores de",
            "start": 6204.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alcurnia recuerdo",
            "start": 6210.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a",
            "start": 6212.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ser secretario de relaciones exteriores",
            "start": 6216.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6220.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Fox y",
            "start": 6222.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cuando aquella famosa llamada de Fox con",
            "start": 6227.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el comandante",
            "start": 6232.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Castro porque ven\u00eda",
            "start": 6234.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el nivel de indignidad de la",
            "start": 6238.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior en ese",
            "start": 6243.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "entonces no quer\u00eda el",
            "start": 6247.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 6253.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Bush que participara el comandante",
            "start": 6256.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Castro",
            "start": 6259.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o Fox y",
            "start": 6261.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda o",
            "start": 6264.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda",
            "start": 6267.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque creo que Fox no le entend\u00eda",
            "start": 6270.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mucho a las cosas",
            "start": 6275.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este deciden que no",
            "start": 6281.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en la",
            "start": 6286.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del comandante Castro una",
            "start": 6289.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de estas de",
            "start": 6292.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh los pa\u00edses de",
            "start": 6294.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica una reuni\u00f3n a celebrarse en",
            "start": 6300.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo esto por los j\u00f3venes que",
            "start": 6303.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6306.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mucho porque se olvidan estas",
            "start": 6307.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6311.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6313.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh quer\u00edan convencer al comandante",
            "start": 6316.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Castro de que",
            "start": 6319.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6322.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viniera estuviese antes de que",
            "start": 6324.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "llegara el",
            "start": 6329.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos Bush y se",
            "start": 6332.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 6340.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces le llaman o se lleva a cabo Esa",
            "start": 6342.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "llamada pues como son todas llamadas",
            "start": 6347.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esas llamadas de hombres de estado de",
            "start": 6350.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presidentes Pues todos",
            "start": 6354.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "graban todos",
            "start": 6358.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "graban yo estoy seguro que acabo de",
            "start": 6362.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablar con el presidente biden y \u00e9l es",
            "start": 6365.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una gente muy recta",
            "start": 6368.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6371.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6373.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6375.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cuestiones de",
            "start": 6377.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6379.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues graban las llamadas",
            "start": 6381.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no Entonces eso ya es",
            "start": 6384.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "conocido pero yo creo",
            "start": 6390.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6396.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 6398.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "import\u00f3 o",
            "start": 6400.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6404.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sab\u00edan o",
            "start": 6408.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actuaron con menosprecio tambi\u00e9n que eso",
            "start": 6411.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "suele",
            "start": 6413.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "pasar y empiezan hablar por tel\u00e9fono y",
            "start": 6416.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 6420.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dice entre otras cosas presidente Fox al",
            "start": 6422.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 6428.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Castro algo as\u00ed como Mira",
            "start": 6430.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comes y te",
            "start": 6434.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6436.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vas",
            "start": 6439.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el come Si te vas y el que estaba",
            "start": 6441.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6444.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "asesorando al presidente Fox era",
            "start": 6447.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda el que hab\u00eda estado all\u00e1 de",
            "start": 6451.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 6455.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh queriendo ser",
            "start": 6457.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "guerrillero pero ya con una",
            "start": 6462.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "postura diametralmente opuesta no",
            "start": 6467.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con nosotros ha tenido diferencias",
            "start": 6473.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conmigo una vez se",
            "start": 6475.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 cuando el",
            "start": 6478.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desafuero a decir",
            "start": 6482.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que me deb\u00edan de",
            "start": 6485.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eliminar",
            "start": 6494.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "matar",
            "start": 6499.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ofreci\u00f3",
            "start": 6501.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 6502.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente entonces ahora pone",
            "start": 6507.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esto porque debe ser amigo Tambi\u00e9n del",
            "start": 6512.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 6518.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Golden le queda el Mote narcopresidente",
            "start": 6522.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez Obrador por ahora es imposible",
            "start": 6525.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "afirmarlo pero tampoco resulta factible",
            "start": 6528.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rechazarlo narcopresidente",
            "start": 6539.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues decirle a",
            "start": 6545.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Jorge de que lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 6548.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "importante en mi",
            "start": 6552.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vida es mi",
            "start": 6554.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "honestidad y que",
            "start": 6559.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tengo Tranquila mi",
            "start": 6561.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conciencia y no me",
            "start": 6563.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6567.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rendir",
            "start": 6572.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 6575.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este como dirigente como servidor",
            "start": 6577.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablico voy a mantener mis ideales y mis",
            "start": 6581.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "principios en",
            "start": 6583.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "alto y una lecci\u00f3n importante",
            "start": 6586.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes Es que para poder",
            "start": 6591.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enfrentar a las",
            "start": 6595.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mafias del",
            "start": 6598.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poder se",
            "start": 6600.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "necesita ser",
            "start": 6603.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "honesto y tener autoridad",
            "start": 6607.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 6613.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando se tiene honestidad cuando se",
            "start": 6615.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "act\u00faa con",
            "start": 6618.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rectitud Cuando se es",
            "start": 6621.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consecuente al mismo tiempo se es",
            "start": 6624.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "libre y",
            "start": 6628.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es un gran placer la",
            "start": 6632.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6640.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6644.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6646.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Sublime",
            "start": 6649.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6650.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gozo llega a",
            "start": 6652.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6654.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6665.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arrogancia la arrogancia de sentirse",
            "start": 6671.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "libres Pero",
            "start": 6676.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso tiene que ser",
            "start": 6678.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuando se act\u00faa de manera",
            "start": 6682.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 6688.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6690.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se act\u00faa como uno",
            "start": 6693.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "piensa la incongruencia",
            "start": 6699.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6704.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh ayuda",
            "start": 6708.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces regresando a lo de la",
            "start": 6714.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "transparencia se puede que cualquier",
            "start": 6718.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "otro organismo se haga",
            "start": 6722.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cargo de",
            "start": 6726.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh esta dependencia",
            "start": 6730.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pantalla que solo simula son como",
            "start": 6736.92,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "tapaderas y que tambi\u00e9n no se piense que",
            "start": 6743.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6748.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajador de esa dependencia se va a",
            "start": 6751.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quedar sin empleo",
            "start": 6754.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s son los de",
            "start": 6758.56,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "arriba que ganan 250 300000 pesos",
            "start": 6763.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mensuales con todos estos",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 6772.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "superfluos con todos estos privilegios",
            "start": 6777.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "entonces son muchos los",
            "start": 6780.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ahorros y ese dinero pues es",
            "start": 6784.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 6790.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "becas qu\u00e9 importante es lo que se dio a",
            "start": 6792.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "conocer Hace unos d\u00edas",
            "start": 6797.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo con las becas de educaci\u00f3n media",
            "start": 6801.079,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "superior que se entregan",
            "start": 6807.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a alumnas",
            "start": 6810.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alumnos de todo el pa\u00eds de Educaci\u00f3n",
            "start": 6814.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "P\u00fablica se ha logrado",
            "start": 6818.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reducir el abandono en la",
            "start": 6820.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escuela a ver si no pones ese dat",
            "start": 6825.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidente que no solo es",
            "start": 6829.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6833.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mire a nivel qu\u00e9 Media Superior media",
            "start": 6835.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "superior de 14 por que abandonaban la",
            "start": 6839.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "escuela a",
            "start": 6842.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nueve estamos hablando de la edad m\u00e1s",
            "start": 6847.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "riesgosa es la",
            "start": 6852.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adolescencia mantener a los j\u00f3venes en",
            "start": 6855.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la escuela es",
            "start": 6858.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es ense\u00f1anza Pero",
            "start": 6860.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6865.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es que tengan la orientaci\u00f3n de otros",
            "start": 6867.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de los",
            "start": 6873.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 6877.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sentirse como en sus casas la escuela es",
            "start": 6880.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "la segunda casa el segundo",
            "start": 6884.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hogar pues Por qu\u00e9 se logra",
            "start": 6888.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "esto porque se tiene una",
            "start": 6892.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "beca y de d\u00f3nde sale el presupuesto para",
            "start": 6894.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6898.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "becas Pues de no permitir la",
            "start": 6899.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de no permitir",
            "start": 6903.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 6911.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "superfluos",
            "start": 6915.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "derroche lujos en el gobierno",
            "start": 6916.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Entonces esto es",
            "start": 6922.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mucho muy",
            "start": 6925.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "importante Ese es el",
            "start": 6928.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6932.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "y si se sigue con ese tren de",
            "start": 6935.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 6940.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "innecesarios pues",
            "start": 6943.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entonces no hay para programas sociales",
            "start": 6946.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 6950.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "veces ni siquiera",
            "start": 6951.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6953.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pagar la",
            "start": 6956.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina el gasto corriente todo lo que",
            "start": 6958.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "consume el mismo gobierno que estaba",
            "start": 6962.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ensimismado porque todo el presupuesto",
            "start": 6965.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6967.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "quedaba en el mismo gobierno no le",
            "start": 6968.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegaba nada a la",
            "start": 6972.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gente inclusive ten\u00edan que",
            "start": 6974.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pedir cr\u00e9ditos o aumentar impuestos o",
            "start": 6978.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aumentar las el precio de las",
            "start": 6983.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "gasolinas ese es un modelo nuevo",
            "start": 6986.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "distinto y nos est\u00e1 dando",
            "start": 6991.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "resultados por eso estamos reduciendo la",
            "start": 6995.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pobreza y por eso estamos reduciendo la",
            "start": 6998.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desigualdad Y de qu\u00e9 este sirven esos",
            "start": 7003.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organismos En qu\u00e9",
            "start": 7008.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ayuda en nada con ese prop\u00f3sito con ese",
            "start": 7010.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fin y nada m\u00e1s para puntualizar",
            "start": 7016.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente usted dec\u00eda que sirven como",
            "start": 7019.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tapadera de la corrupci\u00f3n en realidad",
            "start": 7021.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sirven como tapadera de su",
            "start": 7024.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "propia corrupci\u00f3n porque ni siquiera",
            "start": 7025.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investigan este tipo de gastos algunos",
            "start": 7027.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hallazgos que trae este informe",
            "start": 7030.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preliminar del auditor\u00eda superior de la",
            "start": 7032.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n es que pagaban con esta misma",
            "start": 7034.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tarjeta americana Express hasta sus s",
            "start": 7036.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sus medicamentos en fin y todo esto Solo",
            "start": 7039.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fue practicado a los siete comisionados",
            "start": 7042.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "O sea ya nos imaginaremos si se",
            "start": 7044.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisaran m\u00e1s \u00e1reas en otro tema",
            "start": 7046.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente ahora que est\u00e1bamos viendo el",
            "start": 7048.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tema de la Reforma al poder judicial de",
            "start": 7051.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n recientemente la suprema",
            "start": 7054.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n determin\u00f3",
            "start": 7056.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que se hicieran p\u00fablicos todas las",
            "start": 7059.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "documentaciones que tuviera la unidad de",
            "start": 7061.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera sobre el malware",
            "start": 7062.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pegasus En ese sentido la corte Pues",
            "start": 7065.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dijo que este malware se hab\u00eda adquirido",
            "start": 7068.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto y",
            "start": 7071.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que ellos estaban comprometidos con la",
            "start": 7073.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transparencia y la rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 7076.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque supuestamente pues tienen eh un",
            "start": 7078.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh af\u00e1n de que esto se conozca porque el",
            "start": 7081.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "software fue usado para espiar a",
            "start": 7085.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "enemigos pol\u00edticos a periodistas a",
            "start": 7088.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Defensores de Derechos Humanos etc\u00e9tera",
            "start": 7091.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Pero aqu\u00ed preguntarle presidente sobre",
            "start": 7093.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta posici\u00f3n facciosa de la suprema",
            "start": 7095.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n de",
            "start": 7098.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "simular esta especie de transparencia eh",
            "start": 7101.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con claros fines pol\u00edticos cuando en",
            "start": 7105.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realidad no fue Enrique Pe\u00f1a Nieto quien",
            "start": 7108.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 por primera vez este malware",
            "start": 7111.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fue Felipe Calder\u00f3n inojosa en el",
            "start": 7113.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "momento en el que al frente de la",
            "start": 7116.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y de",
            "start": 7118.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "toda esta plataforma M\u00e9xico estaba",
            "start": 7120.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna y es una postura",
            "start": 7122.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "facciosa porque claramente Eh pues no se",
            "start": 7124.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "refiere de nueva cuenta a el poder que",
            "start": 7128.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 Garc\u00eda Luna en aquel sexenio",
            "start": 7133.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hac\u00edan espionaje pol\u00edtico y",
            "start": 7135.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues ya sabemos que no es la primera vez",
            "start": 7139.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que la suprema corte de justicia de la",
            "start": 7141.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n act\u00faa para Pues de alguna manera",
            "start": 7143.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encubrir lo que pas\u00f3 en el sexenio de",
            "start": 7148.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n entonces su opini\u00f3n al",
            "start": 7151.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "respecto y nada m\u00e1s para que no digan",
            "start": 7153.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que esto es informaci\u00f3n falsa nosotros",
            "start": 7155.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tuvimos acceso en 200 11 a estos",
            "start": 7157.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contratos que son los originales o los",
            "start": 7160.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "primeros contratos de pegasus est\u00e1n",
            "start": 7163.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fechados los primeros de ellos en 2010 y",
            "start": 7165.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en ese sentido Pues aqu\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 7169.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pruebas de que fue Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 7171.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues en contubernio ya sabemos",
            "start": 7174.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con Genaro Garc\u00eda Luna Pues yo pienso",
            "start": 7176.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que hay que entregar",
            "start": 7179.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 7180.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y lo que tiene que ver en el con el",
            "start": 7183.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sexenio del presidente Pe\u00f1a y lo que",
            "start": 7186.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiene que ver con nuestro",
            "start": 7189.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno no ocultar",
            "start": 7192.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nada entregarlo todo le vamos a pedir a",
            "start": 7195.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Pablo que",
            "start": 7200.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "venga y quien hable de eso",
            "start": 7204.199,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "y de todo lo que ha hecho",
            "start": 7209.599,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "eh la oficina de inteligencia financiera",
            "start": 7216.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno adem\u00e1s falta",
            "start": 7223.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que nos diga c\u00f3mo va la devoluci\u00f3n de",
            "start": 7227.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bienes que los",
            "start": 7232.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "jueces en Florida",
            "start": 7236.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh le han entregado a M\u00e9xico al gobierno",
            "start": 7243.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que eran",
            "start": 7247.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna y hay",
            "start": 7250.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7255.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7261.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh que hable de todo de",
            "start": 7264.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7269.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del las",
            "start": 7272.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuentas porque todos estamos",
            "start": 7276.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "expuestos C\u00f3mo se",
            "start": 7280.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llama el",
            "start": 7282.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "principio personas pol\u00edticamente",
            "start": 7286.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "expuestas pol\u00edticamente",
            "start": 7288.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expuestas de",
            "start": 7290.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nosotros del presidente de su",
            "start": 7292.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "familia A lo mejor tambi\u00e9n los",
            "start": 7297.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "periodistas de los",
            "start": 7299.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "machuchones los ministros que nos hable",
            "start": 7302.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n los manejos de cuentas",
            "start": 7306.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna de los expresidentes de",
            "start": 7311.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 7315.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que est\u00e1",
            "start": 7318.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pidiendo fall\u00f3 la suprema corte Ah no",
            "start": 7322.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7325.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplirles la semana pr\u00f3xima no esta",
            "start": 7327.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "misma se puede preparar vamos a dejarlo",
            "start": 7331.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el jueves",
            "start": 7334.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no vamos a Acapulco el jueves el",
            "start": 7336.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "viernes y presidente finalmente para que",
            "start": 7341.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este conozcamos todo esto finalmente",
            "start": 7345.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle porque en la revista",
            "start": 7349.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea documentamos la relaci\u00f3n que",
            "start": 7350.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "exist\u00eda entre Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 7352.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Guajardo el l\u00edder moral de la oposici\u00f3n",
            "start": 7354.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y el Side esta instituci\u00f3n educativa de",
            "start": 7357.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter p\u00fablico a trav\u00e9s de varios",
            "start": 7360.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contratos a los que tuv varios convenios",
            "start": 7363.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a los que tuvimos acceso en la \u00e9poca en",
            "start": 7365.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la que Sergio L\u00f3pez saon eh estaba al",
            "start": 7367.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "frente del cide pues se firmaron estos",
            "start": 7370.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convenios tan solo decir que cuando se",
            "start": 7373.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funda mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 7376.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la impunidad eh Sergio L\u00f3pez Ay\u00f3n eh",
            "start": 7378.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participa dentro del Consejo consultivo",
            "start": 7381.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "independiente de mexicanos contra la",
            "start": 7384.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad pero desde",
            "start": 7386.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este cargo desde esta digamos relaci\u00f3n a",
            "start": 7389.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los 6 meses de fundada mexicanos contra",
            "start": 7393.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad se le da el",
            "start": 7395.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "primer convenio y de ah\u00ed se derivan",
            "start": 7397.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "otros seis convenios para que fuera esta",
            "start": 7400.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil que en realidad es un",
            "start": 7404.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grupo de presi\u00f3n quien diera clases de",
            "start": 7406.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "periodismo a trav\u00e9s de un diplomado de",
            "start": 7409.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodismo de investigaci\u00f3n esto llama",
            "start": 7411.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n no solo por el periodo",
            "start": 7413.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Apenas ten\u00eda 6 meses de creada la",
            "start": 7416.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n el director del C",
            "start": 7418.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "participaba en esa",
            "start": 7420.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n sino Adem\u00e1s porque para",
            "start": 7422.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejercer esta profesi\u00f3n esta rama de las",
            "start": 7425.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ciencias sociales se necesita honestidad",
            "start": 7429.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Independencia responsabilidad social y",
            "start": 7432.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar comprometidos con la",
            "start": 7435.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la verdad algo que mexicanos",
            "start": 7436.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n la impunidad al ser",
            "start": 7438.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un grupo eh de presi\u00f3n pues no lo tiene",
            "start": 7440.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y no lo tiene porque baste ver la forma",
            "start": 7444.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en C\u00f3mo funcionaba ten\u00eda un \u00e1rea de",
            "start": 7446.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "litigio y un \u00e1rea de supuesto periodismo",
            "start": 7448.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Por una parte en el \u00e1rea de litigio",
            "start": 7452.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "met\u00edan centenas de amparos por ejemplo",
            "start": 7454.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya en en la actual sexenio contra las",
            "start": 7457.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "principales obras eh p\u00fablicas y al mismo",
            "start": 7460.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo su \u00e1rea de periodismo criticaba",
            "start": 7463.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que esas obras se iban retrasando sin",
            "start": 7465.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decir que eran ellos a trav\u00e9s de sus",
            "start": 7468.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "amparos los que estaban generando estos",
            "start": 7471.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atrasos entonces preguntarle presidente",
            "start": 7473.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh sobre lo que podr\u00eda ser un plan",
            "start": 7475.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "perverso eh de estos grupos de poder eh",
            "start": 7479.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para controlar o de alguna manera",
            "start": 7484.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "capturar desde las bases de ya no solo",
            "start": 7486.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde las corporaciones medi\u00e1ticas sino",
            "start": 7489.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde los reporteros con esta",
            "start": 7491.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ideolog\u00eda o este pensamiento de que el",
            "start": 7494.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "periodismo de investigaci\u00f3n solo se",
            "start": 7497.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "enfoca en el poder ejecutivo que el inay",
            "start": 7499.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no se toca que la suprema corte de",
            "start": 7501.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "justicia no se toca que el INE no se",
            "start": 7503.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "toca y que el sector empresarial que es",
            "start": 7505.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "un poder f\u00e1ctico no se tocan porque son",
            "start": 7509.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "supuestamente sociedad civil entonces",
            "start": 7512.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle sobre esto porque",
            "start": 7515.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted en su libro reci\u00e9n",
            "start": 7516.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denominado gracias Pues habla mucho de",
            "start": 7519.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7522.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "contubernio entre las corporaciones",
            "start": 7523.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas el poder empresarial y",
            "start": 7526.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el poder pol\u00edtico no los",
            "start": 7529.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n en este caso y",
            "start": 7532.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues pone demasiados ejemplos en su",
            "start": 7535.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "libro de cu\u00e1nto da\u00f1o ha hecho al pueblo",
            "start": 7538.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico este tipo de contubernio",
            "start": 7540.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Pues s\u00ed este yo creo",
            "start": 7542.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que con la visita de Pablo este va a",
            "start": 7545.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 7550.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho es un",
            "start": 7551.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "informe de Qu\u00e9 ha hecho",
            "start": 7553.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7558.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la oficina de inteligencia financiera en",
            "start": 7560.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 7565.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7566.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos y no solo para los",
            "start": 7569.199,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7574.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afuera solo",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 7581.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de empresarios no traficantes de",
            "start": 7586.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "influencia que no son",
            "start": 7590.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresarios sino tambi\u00e9n de todo el",
            "start": 7593.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno incluido el",
            "start": 7596.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7600.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nuestro y el presidente y sus familiares",
            "start": 7601.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y todo lo que haya",
            "start": 7605.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y ministros de la",
            "start": 7609.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "corte este todo lo que se tenga",
            "start": 7614.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 7619.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hallazgos importantes que",
            "start": 7622.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conste que no es para presentar",
            "start": 7626.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "denuncias porque ya",
            "start": 7629.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quedamos de",
            "start": 7634.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 7637.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "iniciar denuncias contra",
            "start": 7639.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "expresidentes se ten\u00eda",
            "start": 7642.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que llevar a cabo una consulta que se",
            "start": 7646.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3",
            "start": 7651.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y vot\u00f3 mucha gente pero no fue",
            "start": 7653.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "suficiente para que fuese vinculatoria",
            "start": 7657.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la consulta eso",
            "start": 7661.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7665.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7667.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aplicar nada",
            "start": 7669.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es para ver",
            "start": 7672.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el manejo de los",
            "start": 7675.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dineros de Qui\u00e9nes estamos",
            "start": 7679.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "expuestos",
            "start": 7684.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 7687.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7690.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda no pero el",
            "start": 7692.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino personajes pol\u00edticos",
            "start": 7696.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "digo pol\u00ed expuestas personas",
            "start": 7699.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente expuestas yo una vez",
            "start": 7702.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quer\u00eda cobrar un",
            "start": 7704.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cheque Terminando una elecci\u00f3n creo que",
            "start": 7706.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue la del",
            "start": 7710.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 7711.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de de 300000",
            "start": 7714.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pesos cuando",
            "start": 7719.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la termin\u00f3 la",
            "start": 7721.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y creo que s\u00ed por 6",
            "start": 7724.239,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "meses me dieron 00000 pesos mensuales y",
            "start": 7729.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "me dieron mi cheque er yo candidato",
            "start": 7734.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quise ir a cobrar",
            "start": 7738.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "no en el banco le daba pena la compa\u00f1era",
            "start": 7743.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque es que",
            "start": 7749.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aparecen en la relaci\u00f3n",
            "start": 7752.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este venga despu\u00e9s si me pagaron porque",
            "start": 7757.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como yo soy",
            "start": 7762.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "perseverante Este pero me llev\u00e9 como 3",
            "start": 7763.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "meses para poder cobrar los 300000",
            "start": 7769.119,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "pesos no s\u00e9 si fue S\u00ed fue despu\u00e9s del",
            "start": 7774.119,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "12 y eso lo",
            "start": 7779.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "don\u00e9",
            "start": 7787.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en alguna situaci\u00f3n dif\u00edcil de la gente",
            "start": 7790.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "lo don\u00e9 pero para sacarlo me",
            "start": 7794.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 entonces va a ser muy interesante",
            "start": 7799.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora que venga",
            "start": 7803.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pablo sobre todo que nos explique c\u00f3mo",
            "start": 7805.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna C\u00f3mo va la",
            "start": 7808.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "denuncia y si los est\u00e1 pidiendo la corte",
            "start": 7813.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7817.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lo tenemos que que hacer y adem\u00e1s Hay",
            "start": 7819.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que hacerlo que haya",
            "start": 7822.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transparencia t\u00fa",
            "start": 7827.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sigues Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 7829.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretaria procurador",
            "start": 7831.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "general Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 7834.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Diego El\u00ed cillo el sistema informativo",
            "start": 7836.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de tasco diario presente se\u00f1or",
            "start": 7838.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente antes que otra cosa quiero",
            "start": 7840.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "retomar precisamente que hoy es el",
            "start": 7842.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aniversario 65 de diario presente en el",
            "start": 7844.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco lleva 65 a\u00f1os valga la",
            "start": 7847.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "redundancia",
            "start": 7850.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imprimi\u00e9ndose continuamente en este",
            "start": 7852.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenor presidente Quiero hacerle una",
            "start": 7854.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pregunta 100% choca la realidad",
            "start": 7856.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprovechando la presencia del General",
            "start": 7859.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1guila este tema del tren Maya que es un",
            "start": 7861.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tema que compete en totalidad al sureste",
            "start": 7864.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicano en primer lugar se\u00f1or",
            "start": 7867.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente quiero retomar que las",
            "start": 7869.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "carreteras para llegar al sureste",
            "start": 7872.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mexicano para llegar al sureste se tiene",
            "start": 7875.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que pasar por Tabasco s O s\u00ed entonces",
            "start": 7877.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "precisamente presidente el d\u00eda de la",
            "start": 7880.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gira cuando se inaugur\u00f3 el tramo de",
            "start": 7883.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Campeche a Canc\u00fan yo llegu\u00e9 a Tabasco y",
            "start": 7885.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me doy cuenta que para subir del lado de",
            "start": 7888.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Campeche esta carretera si no me",
            "start": 7891.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "equivoco que es a tastas se llama que es",
            "start": 7893.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "solo de Un carril Pues siempre ha tenido",
            "start": 7896.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este problema y es el \u00fanico acceso para",
            "start": 7898.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llegar a Campeche presidente saber de",
            "start": 7899.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "principio si se tiene contemplado un",
            "start": 7902.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "plan por parte del Gobierno Federal para",
            "start": 7905.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a ampliar estas carreteras que conectan",
            "start": 7907.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al sureste mexicano Y aprovechando el",
            "start": 7909.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tema del tren Maya y la presencia del",
            "start": 7911.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "General \u00e1guila eh preguntarle",
            "start": 7913.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "puntualmente cu\u00e1ndo ya se va a estar",
            "start": 7916.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "completamente inaugurado el tren maya en",
            "start": 7918.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "totalidad y tambi\u00e9n presidente entiendo",
            "start": 7921.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que el concepto del tren de pasajeros es",
            "start": 7925.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "vamos a llamarlo una externalidad",
            "start": 7928.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "positiva derivado de toda la",
            "start": 7930.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere el el tren",
            "start": 7932.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el el el tren en general de todo el",
            "start": 7934.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circuito pero preguntarle al general",
            "start": 7937.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va el tema del transporte de carga",
            "start": 7939.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el beneficio que esto va a",
            "start": 7942.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "generar al sureste mexicano porque",
            "start": 7943.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos por ejemplo que Canc\u00fan",
            "start": 7945.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tiende a ser muy caro precisamente por",
            "start": 7948.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el transporte de mercanc\u00edas M\u00e9rida",
            "start": 7950.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera no entonces preguntarle",
            "start": 7952.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente c\u00f3mo ha avanzado el tema del",
            "start": 7955.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transporte de carga puntualmente en toda",
            "start": 7957.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del tren Maya gracias Bueno pues",
            "start": 7960.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "felicidades a los que hacen el",
            "start": 7963.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presente su director m\u00e1s",
            "start": 7967.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "importante Jorge calles",
            "start": 7971.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Broca",
            "start": 7975.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7977.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fallecido un peri\u00f3dico muy importante en",
            "start": 7981.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Tabasco durante mucho",
            "start": 7984.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tiempo su",
            "start": 7988.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hijo tambi\u00e9n se dedicaba al periodismo",
            "start": 7990.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 ahora a qu\u00e9 se dedique viv\u00eda muy",
            "start": 7993.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8002.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente creo que el",
            "start": 8005.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 8008.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8010.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 Nacho",
            "start": 8013.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cobos que es",
            "start": 8017.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "amigo de",
            "start": 8019.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros es buena persona pero",
            "start": 8023.199,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s Bueno todav\u00eda su hermano que es",
            "start": 8026.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sacerdote",
            "start": 8032.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jesuita",
            "start": 8039.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y Felicidades a todos los trabajadores",
            "start": 8040.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8046.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues es parte de la historia del",
            "start": 8048.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "periodismo de de Tabasco all\u00ed escrib\u00eda",
            "start": 8052.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo un periodista ya ya",
            "start": 8056.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fallecido Pedro Luis",
            "start": 8062.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez C\u00f3mo me gustar\u00eda",
            "start": 8065.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "leer en estos tiempos una columna de",
            "start": 8068.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8072.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8074.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "era de",
            "start": 8077.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "los columnistas con sentido del",
            "start": 8080.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humor",
            "start": 8086.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros no en",
            "start": 8088.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el en el",
            "start": 8094.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 8097.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presente y acerca de lo que planteas",
            "start": 8101.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh es importante que se sepa que el",
            "start": 8105.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la carretera de",
            "start": 8111.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coatzacalcos a Villahermosa",
            "start": 8113.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 8116.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contratado fue de los contratos que",
            "start": 8120.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejaron en la administraci\u00f3n",
            "start": 8122.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasada y se",
            "start": 8125.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "respetaron por eso esa",
            "start": 8127.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "carretera tiene que",
            "start": 8130.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tener buen",
            "start": 8133.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "servicio tiene que estar en buen estado",
            "start": 8136.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los encargo mucho mis paisanos",
            "start": 8139.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n",
            "start": 8142.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pendientes porque se deben de estar",
            "start": 8143.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "destinando",
            "start": 8146.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como 700 millones de 500 a 700 millones",
            "start": 8148.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "anuales para el",
            "start": 8153.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mantenimiento de cuatzacoalcos",
            "start": 8158.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a villermosa",
            "start": 8161.32,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "A lo mejor eso no se",
            "start": 8163.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8166.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sab\u00eda era m\u00e1s y se logr\u00f3 un",
            "start": 8168.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdo con estas empresas",
            "start": 8171.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "constructoras",
            "start": 8176.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8178.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por ocho",
            "start": 8180.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "carreteras as\u00ed en el pago",
            "start": 8183.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh permanente de",
            "start": 8188.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 8192.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se ten\u00edan que destinar alrededor de 8",
            "start": 8196.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "o 10,000 millones de pesos al",
            "start": 8200.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entonces obtuvimos un ahorro",
            "start": 8204.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hablamos con ellos no se les cancelaron",
            "start": 8207.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los contratos y ahorramos 1000 millones",
            "start": 8210.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8214.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que es un dinero que va",
            "start": 8215.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "directo est\u00e1",
            "start": 8220.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "etiquetado para la construcci\u00f3n de",
            "start": 8223.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra",
            "start": 8225.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de",
            "start": 8229.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guerrero se les entrega ese dinero a los",
            "start": 8231.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de esa regi\u00f3n",
            "start": 8235.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que es de las m\u00e1s pobres de",
            "start": 8238.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero bueno eso en cuanto al",
            "start": 8239.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "camino la otra carretera que mencionas",
            "start": 8246.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es la que va de villermosa",
            "start": 8248.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "a Ciudad del",
            "start": 8253.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Carmen ya hay una parte que es de doble",
            "start": 8255.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "carril pero",
            "start": 8259.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8261.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "falta todo lo que es el municipio de",
            "start": 8264.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cent pasando por",
            "start": 8267.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frontera los",
            "start": 8269.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 8272.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Tabasco con Campeche y",
            "start": 8274.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atasta que es ah\u00ed donde se",
            "start": 8279.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hace el",
            "start": 8282.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "embudo porque",
            "start": 8284.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy este",
            "start": 8286.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reducida la",
            "start": 8289.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "carretera hay que buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 8292.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hay proyecto nada m\u00e1s que",
            "start": 8297.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh No nos va a dar a nosotros ya",
            "start": 8302.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiempo van a ser de esos proyectos que",
            "start": 8306.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo voy a dejar",
            "start": 8310.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "recomendados",
            "start": 8316.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh Estoy seguro que me van a hacer caso",
            "start": 8318.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "no en todo",
            "start": 8320.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8322.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este en varias cosas que que voy a a dar",
            "start": 8324.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a conocer porque es mi",
            "start": 8329.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n al",
            "start": 8332.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "terminar eh puedo decir nos falt\u00f3",
            "start": 8334.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "esto porque no tuvimos",
            "start": 8339.599,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "tiempo se ha hecho mucho pero era",
            "start": 8342.88,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "bastante el atraso el",
            "start": 8349.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "rezago y y esos proyectos por ejemplo",
            "start": 8355.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "son muy importantes para",
            "start": 8359.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 8361.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este y otros que deben de",
            "start": 8363.84,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "impulsarse en Campeche y en en Tabasco",
            "start": 8369.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 por ejemplo",
            "start": 8374.719,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pendiente ya se tiene el proyecto pero",
            "start": 8377.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "falta resolver el problema del derecho",
            "start": 8380.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "de v\u00eda y construir el ramal",
            "start": 8382.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de estaci\u00f3n chontalpa a dos",
            "start": 8387.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 8391.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque cuando se produce la",
            "start": 8392.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gasolina que ser\u00eda muy bueno que un d\u00eda",
            "start": 8396.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vinieran los ingenieros petroleros a",
            "start": 8400.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8404.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 8408.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se produce la",
            "start": 8411.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "gasolina porque no es ir a la bomba y",
            "start": 8414.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cargar Es que para tener esa gasolina es",
            "start": 8420.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 8423.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh que lleva mucho",
            "start": 8427.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 8432.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "e obreros de",
            "start": 8436.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos imag\u00ednense lo que es",
            "start": 8440.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "vivir en una refiner\u00eda",
            "start": 8444.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Y como estaba antes en refiner\u00edas",
            "start": 8451.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abandonadas sin",
            "start": 8454.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y tambi\u00e9n sin equipos",
            "start": 8458.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anticontaminantes",
            "start": 8462.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ahora puedo decir ayer",
            "start": 8464.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estuve en",
            "start": 8467.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 8469.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8471.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8473.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este acci\u00f3n",
            "start": 8476.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de todos los que viven en la Pen\u00ednsula",
            "start": 8479.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n todo el diesel que se consume ya",
            "start": 8483.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es bajo azufre ya no tiene",
            "start": 8488.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "azufre esa es una buena",
            "start": 8493.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "noticia estamos",
            "start": 8496.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh llevando las el el diesel a la",
            "start": 8498.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula a progreso de",
            "start": 8503.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de",
            "start": 8507.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Park y es un diesel sin",
            "start": 8510.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "azufre sin",
            "start": 8515.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contaminantes eso",
            "start": 8517.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "para tus paisanos eh este Y as\u00ed quedaron",
            "start": 8519.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "algunos proyectos pendientes pero vamos",
            "start": 8527.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a hablar decir aqu\u00ed est\u00e1 el proyecto ya",
            "start": 8529.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no nos dio tiempo Ah les dec\u00eda yo que",
            "start": 8531.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los residuos de las gasolinas",
            "start": 8534.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 8538.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "procesan por eso estamos construyendo",
            "start": 8539.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos plantas coquizadora",
            "start": 8542.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para exprimir",
            "start": 8545.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s El crudo y limpiar",
            "start": 8548.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 8554.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "petrol\u00edferos",
            "start": 8556.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y sacar",
            "start": 8559.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s gasolina y menos",
            "start": 8562.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 8566.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "per de todas maneras",
            "start": 8568.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "queda un residuo Coque que hay que",
            "start": 8572.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sacarlo",
            "start": 8577.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1 por empezar a",
            "start": 8579.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "producir en su totalidad que tambi\u00e9n es",
            "start": 8583.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8586.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proceso este dos bocas necesitamos sacar",
            "start": 8587.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el Coque Entonces tenemos dos opciones",
            "start": 8591.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una que es por",
            "start": 8594.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de dos",
            "start": 8597.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bocas se est\u00e1 ya iniciando la",
            "start": 8598.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un muelle",
            "start": 8602.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especial para eso pero lo mejor es",
            "start": 8604.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sacarlo por",
            "start": 8608.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ferrocarril y hace falta",
            "start": 8609.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 8613.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "si esa",
            "start": 8615.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8618.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "v\u00eda de chontalpa a dos bocas ya est\u00e1 el",
            "start": 8619.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "proyecto falta resolverlo el derecho de",
            "start": 8624.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "v\u00eda aprovecho aqu\u00ed para decirle a mis",
            "start": 8626.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "paisanos que",
            "start": 8628.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n en lo que es el derecho de v\u00eda",
            "start": 8631.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 8635.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ayuden que se hacen",
            "start": 8636.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aval\u00faos de conformidad con la ley se les",
            "start": 8639.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "paga lo que se utiliza como derecho de",
            "start": 8642.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "v\u00eda que no se comete ninguna",
            "start": 8646.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "injusticia",
            "start": 8648.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este que a todos se les pagan las",
            "start": 8650.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "indemnizaciones se les paga el terreno",
            "start": 8653.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "precio comercial por",
            "start": 8657.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde requiere ir la la v\u00eda son",
            "start": 8658.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proyectos que son muy importantes",
            "start": 8662.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacia futuro Claro ya lo m\u00e1s importante",
            "start": 8665.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es que vamos a tener",
            "start": 8670.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "280.000",
            "start": 8672.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "barriles de gasolinas en dos boca que",
            "start": 8674.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "los vamos a sacar por buque",
            "start": 8679.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tanques y tambi\u00e9n con p",
            "start": 8683.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 20% casi el 20% de",
            "start": 8688.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "toda la producci\u00f3n de tod el consumo de",
            "start": 8692.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gasolinas del pa\u00eds esa",
            "start": 8695.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 8698.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Entonces se ha ido avanzando acerca del",
            "start": 8700.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tren de carga pues se lo dejamos",
            "start": 8704.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pregunta De verdad este el proyecto",
            "start": 8715.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "integral tren Maya comprende tambi\u00e9n el",
            "start": 8720.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sistema de carga Este es",
            "start": 8723.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un proceso el que hemos estado siguiendo",
            "start": 8725.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la primera etapa como t\u00fa bien lo dijiste",
            "start": 8728.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es la parte del tren de pasajeros es",
            "start": 8731.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consolidar la construcci\u00f3n de toda la",
            "start": 8733.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "infraestructura que comprende los 1554",
            "start": 8735.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "km de v\u00eda el tren eh eh requiere",
            "start": 8738.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "necesariamente el establecimiento de una",
            "start": 8744.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una serie de instalaciones para el",
            "start": 8746.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transporte de mercanc\u00edas y sobre todo",
            "start": 8748.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8751.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicamente es importante conectar",
            "start": 8752.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el corredor interoce\u00e1nico del hitmo de",
            "start": 8755.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tehuantepec con el tren Maya el punto de",
            "start": 8758.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n ser\u00e1 Palenque Esa es la la el",
            "start": 8761.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "plan Ahorita tenemos el proyecto a nivel",
            "start": 8765.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conceptual en el que incluimos la",
            "start": 8769.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "terminal multimodal de intercambio de",
            "start": 8772.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas en Palenque se prev\u00e9 la",
            "start": 8774.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n de un patio de",
            "start": 8777.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "operaciones ferroviarias en Esc\u00e1rcega",
            "start": 8779.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otro m\u00e1s en logramos",
            "start": 8782.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed con algunos de los ejidos las",
            "start": 8785.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas ah\u00ed en Campeche y se logr\u00f3",
            "start": 8788.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en pomuch en pomuch se logr\u00f3 obtener el",
            "start": 8791.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "predio para la construcci\u00f3n de cepate",
            "start": 8794.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "operaciones en poxil\u00e1 que es muy cercano",
            "start": 8797.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a M\u00e9rida se prev\u00e9 la construcci\u00f3n",
            "start": 8801.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el propio proyecto de un centro",
            "start": 8804.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de operaciones ferroviarias donde",
            "start": 8807.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tradicionalmente ya exist\u00eda para la",
            "start": 8808.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n hacia el norte precisamente",
            "start": 8811.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hacer un Libramiento ferroviario y",
            "start": 8814.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "llegar a una terminal multimodal en",
            "start": 8816.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "progreso que nos permita conectar el",
            "start": 8818.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "puerto de Progreso Y de alguna manera",
            "start": 8821.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "podamos trasladar mercanc\u00edas no solo",
            "start": 8824.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hacia la exportaci\u00f3n sino tambi\u00e9n la",
            "start": 8827.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n al resto del pa\u00eds y si",
            "start": 8830.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "continuamos el circuito tenemos un patio",
            "start": 8834.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ferroviarias tambi\u00e9n en",
            "start": 8836.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "valladolit que tradicionalmente ya",
            "start": 8837.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exist\u00eda cuando el fit exist\u00eda ese p",
            "start": 8839.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "operaciones que surt\u00eda a la comisi\u00f3n",
            "start": 8842.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "federal a las cementeras y en Canc\u00fan que",
            "start": 8844.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "lo mencionaste",
            "start": 8848.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "definitivamente Canc\u00fan se se abastece",
            "start": 8850.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diariamente en productos perecederos no",
            "start": 8853.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene capacidad de de mantener una",
            "start": 8855.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reserva estrat\u00e9gica el tren va a",
            "start": 8858.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proporcionar esa posibilidad de tener",
            "start": 8861.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una terminal tambi\u00e9n multimodal de de",
            "start": 8864.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "carga ah\u00ed en Canc\u00fan ya est\u00e1 proyectada",
            "start": 8866.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de esa manera despu\u00e9s de Canc\u00fan en Tulum",
            "start": 8870.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vamos a tener una conexi\u00f3n a trav\u00e9s del",
            "start": 8874.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto el Aeropuerto Internacional",
            "start": 8876.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Tulum y bajamos a una terminal que",
            "start": 8878.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 proyectada construirse en",
            "start": 8882.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el en el Ejido de Juan Sarabia Ah en el",
            "start": 8885.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "municipio de otompe blanco en en en",
            "start": 8888.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Chetumal Esa es la otra terminal",
            "start": 8890.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "multimodal que pretende tambi\u00e9n conectar",
            "start": 8894.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en un futuro hacia Centroam\u00e9rica y",
            "start": 8897.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "finalmente el patio de operaciones",
            "start": 8900.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ferroviarias en espujil esos patios de",
            "start": 8902.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "operaciones intermedios que le llamamos",
            "start": 8905.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tanto espujil v y adolit Campeche esos",
            "start": 8907.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "patios de operaciones pretenden eh",
            "start": 8910.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "garantizar la continuidad y sacar",
            "start": 8913.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas locales es es Apoyar el",
            "start": 8915.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico local Y por",
            "start": 8918.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "supuesto Esc\u00e1rcega que tambi\u00e9n es la",
            "start": 8920.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puerta de entrada a la Pen\u00ednsula",
            "start": 8922.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conceptualmente el proyecto ya est\u00e1",
            "start": 8925.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "terminado est\u00e1 dise\u00f1ado ser\u00e1 una segunda",
            "start": 8927.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "etapa importante del proyecto integral",
            "start": 8931.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tren Maya como lo ha dicho el se\u00f1or",
            "start": 8933.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica est\u00e1",
            "start": 8935.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "proyectado que sea as\u00ed adem\u00e1s es",
            "start": 8937.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para alcanzar el punto de",
            "start": 8939.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "equilibrio y para lograr hacer rentable",
            "start": 8941.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo el proyecto integral es decir el",
            "start": 8943.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "servicio de transporte de mercanc\u00edas va",
            "start": 8946.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a subsidiar el transporte de los",
            "start": 8948.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pasajeros Esa es la realidad As\u00ed es como",
            "start": 8951.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proyectado Y creo no s\u00e9 si con eso",
            "start": 8953.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respondo a tu pregunta empresas inter ya",
            "start": 8957.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "han platicado con empresas puntualmente",
            "start": 8960.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "general empresas a con iniciativa",
            "start": 8962.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "privada algo Ya ya hay ya hay ya est\u00e1",
            "start": 8965.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sustentado todo esto O sea ya hay",
            "start": 8968.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresas que han dicho yo quiero",
            "start": 8970.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entrarle S\u00ed hay mucho inter\u00e9s la verdad",
            "start": 8971.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "es que en el proceso de la",
            "start": 8974.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n hemos tenido la oportunidad",
            "start": 8977.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de conversar y de de iniciar pl\u00e1ticas",
            "start": 8980.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con empresas interesadas obviamente no",
            "start": 8983.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "No no es conveniente decir Qui\u00e9nes son",
            "start": 8986.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay mucho inter\u00e9s de empresas",
            "start": 8989.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hoy por hoy transportando sus",
            "start": 8992.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas a trav\u00e9s de de veh\u00edculos",
            "start": 8994.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "terrestres a trav\u00e9s de las carreteras y",
            "start": 8997.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y que ven la oportunidad de transportar",
            "start": 9000.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos esas materias primas que abastecen",
            "start": 9003.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sobre todo la Ribera Maya o todo lo que",
            "start": 9006.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entra y sale de Progreso que",
            "start": 9008.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "definitivamente va a impactar en la",
            "start": 9010.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "econom\u00eda lo van a optimizar sus costos y",
            "start": 9013.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le van a permitir de alguna manera eh",
            "start": 9016.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mejorar sus resultados s\u00ed tenemos",
            "start": 9019.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conversaciones y s\u00ed tenemos",
            "start": 9022.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inclusive ya",
            "start": 9024.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este pues de alguna no tratos no puedo",
            "start": 9026.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llamar tratos porque es hasta el momento",
            "start": 9029.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en que se formaliza pero s\u00ed tenemos",
            "start": 9030.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mucho inter\u00e9s manifiesto de empresas que",
            "start": 9033.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eh definitivamente a favor de",
            "start": 9036.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incorporarse a las terminales de de de",
            "start": 9039.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transferencia o de transporte en",
            "start": 9043.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas gracias nada m\u00e1s para",
            "start": 9045.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "puntualizar no s\u00e9 si el presidente usted",
            "start": 9046.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "me pudiera comentar cu\u00e1ndo ya queda",
            "start": 9049.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inaugurado 100% todo el circuito del",
            "start": 9051.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tren Maya Se hablaba que ser\u00eda a finales",
            "start": 9053.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de febrero ahorita usted en la ma\u00f1ana",
            "start": 9055.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "especific\u00f3 que se va a abrir desde",
            "start": 9058.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta Playa del Carmen si no me",
            "start": 9060.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "equivoco entonces faltar\u00eda el tramito de",
            "start": 9062.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen a Palenque conocer",
            "start": 9064.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo a Esc\u00e1rcega Perd\u00f3n conocer cu\u00e1ndo",
            "start": 9067.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se tiene previsto ya que todo el",
            "start": 9070.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "circuito quede 100% concretado Pues",
            "start": 9072.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es pregunta es bueno porque",
            "start": 9075.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "buena porque el presidente de la",
            "start": 9077.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica lo ha dicho en muchas",
            "start": 9079.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ocasiones Nos gustar\u00eda poder ir",
            "start": 9081.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inaugurando conforme vaya gener\u00e1ndose o",
            "start": 9083.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "termin\u00e1ndose la infraestructura entramos",
            "start": 9087.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en un periodo de de veda que no podemos",
            "start": 9089.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh hacer eventos p\u00fablicos por esa raz\u00f3n",
            "start": 9093.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica ha",
            "start": 9098.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decidido que eh hasta junio a finales",
            "start": 9100.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "del mes de junio tengamos ya concluidos",
            "start": 9103.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los sistemas ferroviarios es decir",
            "start": 9107.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los 1554 km de v\u00eda se tendr\u00e1n para esa",
            "start": 9109.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fecha la conexi\u00f3n que estamos hablando",
            "start": 9113.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que t\u00fa est\u00e1s mencionando de de desde",
            "start": 9116.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen a Tulum de Tulum a",
            "start": 9119.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Chetumal de Chetumal a espujil y hasta",
            "start": 9121.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega es decir esa parte de",
            "start": 9125.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria deber\u00e1",
            "start": 9127.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quedar ya incorporada de manera gradual",
            "start": 9129.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para finales del mes de junio y que",
            "start": 9132.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "podamos definir una fecha",
            "start": 9135.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para que se pueda inaugurar todo el",
            "start": 9137.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "circuito",
            "start": 9138.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ferroviario con eso respond tu pregunta",
            "start": 9140.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias Much\u00edsimas gracias es",
            "start": 9142.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cu Se\u00f1or gracias",
            "start": 9144.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema en un tema",
            "start": 9147.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico 100% usted mencion\u00f3 Hace unos",
            "start": 9149.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas que su \u00faltimo evento p\u00fablico en la",
            "start": 9152.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Plaza de la Constituci\u00f3n ser\u00eda el grito",
            "start": 9155.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la independencia el 16 la noche del",
            "start": 9158.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "15 de septiembre saco esto a relucir",
            "start": 9161.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 haciendo un llamado a la",
            "start": 9164.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente a asistir el primero de marzo al",
            "start": 9167.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo a qu\u00e9 voy con esto presidente",
            "start": 9169.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh usted nos dio a conocer aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 9172.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que el cuadro que va a poner en la",
            "start": 9176.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "galer\u00eda de los presidentes iba a ser",
            "start": 9178.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "precisamente con el fondo del Z\u00f3calo",
            "start": 9180.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lleno preguntarle cu\u00e1l es el estatus de",
            "start": 9182.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este cuadro si ya est\u00e1 terminado Y",
            "start": 9186.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si usted lo considera prudentes",
            "start": 9188.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y nos poder revelar Qui\u00e9n va a ser el",
            "start": 9190.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autor de dicha obra y y y c\u00f3mo va el",
            "start": 9192.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estatus del miso",
            "start": 9195.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues",
            "start": 9196.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed vamos a celebrar",
            "start": 9199.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda 15 es el grito \u00ed en mi libro",
            "start": 9205.0,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "hablo de",
            "start": 9213.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso de c\u00f3mo los mexicanos",
            "start": 9215.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh celebramos el grito el inicio de la",
            "start": 9218.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "independencia no la consumaci\u00f3n",
            "start": 9223.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y es interesante",
            "start": 9228.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9231.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "celebramos el inicio y no cuando se",
            "start": 9233.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "consuma la independencia 10 a\u00f1os",
            "start": 9237.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s porque qui\u00e9n",
            "start": 9242.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "inicia la",
            "start": 9246.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "independencia qui\u00e9n da el",
            "start": 9249.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "grito y por qu\u00e9 lucha",
            "start": 9253.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n consuma la",
            "start": 9259.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "independencia qui\u00e9n entra aqu\u00ed",
            "start": 9264.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "triunfante y se consuma la",
            "start": 9267.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independencia Pero c\u00f3mo",
            "start": 9272.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "piensa f\u00edjense la sabidur\u00eda del pueblo",
            "start": 9275.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la sensibilidad del pueblo de",
            "start": 9279.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos gusta",
            "start": 9282.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9285.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9286.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9289.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grita el que inicia la independencia que",
            "start": 9291.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el que la",
            "start": 9294.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consuma",
            "start": 9296.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9299.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Hidalgo No solo Busca la independencia",
            "start": 9302.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sino busca la",
            "start": 9307.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "justicia La abolici\u00f3n de la",
            "start": 9311.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 9315.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9317.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "turbide que es el que consuma la",
            "start": 9319.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "independencia pues ven\u00eda de el ej\u00e9rcito",
            "start": 9323.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "realista y al final demostr\u00f3 que lo que",
            "start": 9326.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "le interesaba",
            "start": 9331.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s era ponerse la",
            "start": 9333.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diadema",
            "start": 9337.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Imperial Hidalgo le importaba el pueblo",
            "start": 9341.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "raso",
            "start": 9344.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese es un",
            "start": 9349.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda importante Por eso es el gran",
            "start": 9353.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "festejo de los",
            "start": 9356.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexicanos el grito de",
            "start": 9359.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Independencia Entonces ese va a ser el",
            "start": 9364.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acto con el que me voy a",
            "start": 9366.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "despedir p\u00fablica pol\u00edticamente",
            "start": 9370.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s est\u00e1 la",
            "start": 9373.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a decir protocolario formal de la",
            "start": 9376.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entrega de la",
            "start": 9378.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Banda que eso creo que es el d\u00eda primero",
            "start": 9381.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9384.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "octubre en el",
            "start": 9385.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "congreso y acerca de retrato",
            "start": 9391.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "oficial pues ya lo est\u00e1n haciendo pero",
            "start": 9396.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no quiero poner",
            "start": 9398.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nervioso al pintor este",
            "start": 9401.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pero si es",
            "start": 9407.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este en el",
            "start": 9410.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "balc\u00f3n",
            "start": 9412.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y teniendo detr\u00e1s al Z\u00f3calo porque yo",
            "start": 9414.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9417.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me me form\u00e9 tambi\u00e9n as\u00ed como me form\u00e9 en",
            "start": 9420.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas mayas",
            "start": 9424.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "chontales de",
            "start": 9426.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 9429.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el Z\u00f3calo y desego en las",
            "start": 9432.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunidades en los",
            "start": 9436.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 9440.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Entonces no podr\u00eda",
            "start": 9441.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo tomarme un una foto o que me hagan un",
            "start": 9443.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "retrato no en una",
            "start": 9448.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "oficina mejor el s\u00f3calo",
            "start": 9451.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero yo espero que ya vaya",
            "start": 9458.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avanzado Y si les puedo hacer asegurar",
            "start": 9463.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una cosa no voy a salir con el tutupiche",
            "start": 9466.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gracias presidente ya nada m\u00e1s para",
            "start": 9471.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "concluir eh este fin de semana el s\u00e1bado",
            "start": 9474.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puntualmente sali\u00f3 a la venta ya su",
            "start": 9477.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libro en diversas librer\u00edas de la Ciudad",
            "start": 9480.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 9483.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente a la par de de de lo que",
            "start": 9485.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usted ya haba mostrado el costo del",
            "start": 9487.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo Se presume incluso que es m\u00e1s",
            "start": 9489.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "barato de lo que se podr\u00eda esperar",
            "start": 9493.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si este usted",
            "start": 9495.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 con la editorial para que el",
            "start": 9498.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "costo fuese asequible Y tambi\u00e9n si tiene",
            "start": 9500.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "usted planeado recibir regal\u00edas de de",
            "start": 9504.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dicha obra y aprovechando presidente",
            "start": 9507.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiero abusar de a la coyuntura y hacer",
            "start": 9510.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "honor a la p\u00e1gina 4 3 del libro que",
            "start": 9513.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "usted lo dedica para los j\u00f3venes ver si",
            "start": 9517.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es posible si le pudiese usted poner su",
            "start": 9520.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "firma a este ejemplar",
            "start": 9522.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 9524.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues va a ser de los",
            "start": 9526.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "primeros a ver trae de una vez vamos",
            "start": 9529.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9537.2,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "firman s\u00ed",
            "start": 9554.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9584.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jes\u00fa",
            "start": 9644.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 9647.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9651.27,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "ya va va este a venderse buen precio",
            "start": 9667.2,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "este porque la la",
            "start": 9672.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "editorial hizo un buen trabajo",
            "start": 9677.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Este es un",
            "start": 9683.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "papel bueno Y creo que no",
            "start": 9685.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "costoso Delgado la \u00fanica cosa es que la",
            "start": 9690.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "letra s\u00ed es",
            "start": 9693.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a Este",
            "start": 9696.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 9700.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "leerlo poco a poco le han",
            "start": 9702.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 9707.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed ya",
            "start": 9709.479,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9713.07,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ya pero",
            "start": 9716.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este pues es a los j\u00f3venes",
            "start": 9718.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque hay cosas que yo creo que s\u00ed les",
            "start": 9721.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "va les",
            "start": 9725.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayudan les ayuda",
            "start": 9727.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "bastante Bueno",
            "start": 9731.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 9734.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Nancy",
            "start": 9738.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje",
            "start": 9740.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "migrante Pues precisamente presidente su",
            "start": 9742.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de esta malsana relaci\u00f3n",
            "start": 9746.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que Durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os entre",
            "start": 9750.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9754.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y coment\u00f3 ratas con hombres de poder",
            "start": 9756.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente sobre todo es preocupante",
            "start": 9759.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque pues tienen El poder del",
            "start": 9762.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y para las nuevas generaciones como",
            "start": 9766.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "usted Precisamente lo dice hay muchos",
            "start": 9768.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 9772.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comunicadores Ciro G\u00f3mez Leiva",
            "start": 9773.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente Hace unos d\u00edas visiblemente",
            "start": 9776.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "emocionado incluso pues celebr\u00f3 el",
            "start": 9779.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "regreso de malio Fabio",
            "start": 9782.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "beltrones reiter\u00f3 que es su buen amigo",
            "start": 9785.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es su",
            "start": 9788.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vecino que van a correr",
            "start": 9790.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "juntos que hac ejercicio juntos porque",
            "start": 9793.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9797.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "parque hay un parque cercano a su casa",
            "start": 9799.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n presidente Denise",
            "start": 9802.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Dresser con una gran sonrisa y tambi\u00e9n",
            "start": 9806.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "visiblemente emocionada di a conocer",
            "start": 9809.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "textual dijo ella la primera vez que",
            "start": 9813.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estuve a solas con Carlos Salinas de",
            "start": 9816.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Gortari fue en su avi\u00f3n",
            "start": 9820.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "presidencial esto Solo como dos ejemplos",
            "start": 9823.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "presidente esta relaci\u00f3n malsana eh se",
            "start": 9827.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "agudiz\u00f3 con estos grandes pues se\u00f1ores",
            "start": 9831.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados corruptos y corruptores dir\u00eda",
            "start": 9835.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "yo cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n presidente",
            "start": 9838.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "precisamente para estas nuevas",
            "start": 9841.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "generaciones porque pues ellos con El",
            "start": 9843.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poder del micr\u00f3fono pues",
            "start": 9846.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n exponiendo que eso es normal y",
            "start": 9848.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso no es normal se hizo normal ra\u00edz de",
            "start": 9851.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pues pagar estas plumas estas",
            "start": 9857.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lenguas a ra\u00edz de que lleg\u00f3 Carlos",
            "start": 9860.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari se agudiz\u00f3 con estos",
            "start": 9862.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores del poder esto por una parte me",
            "start": 9865.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n Pero tambi\u00e9n",
            "start": 9869.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo tema sobre",
            "start": 9873.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "manlio Fabio beltrones encabez\u00f3 un foro",
            "start": 9875.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre gobiernos de coalici\u00f3n Hace unos",
            "start": 9879.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas y es",
            "start": 9881.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "realmente endente presidente que le",
            "start": 9884.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aplaudieron le externaron su",
            "start": 9887.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n pues Jes\u00fas Ortega Jes\u00fas",
            "start": 9891.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Zambrano y otros perredistas que estaban",
            "start": 9895.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ah\u00ed presentes incluso Bueno pues tambi\u00e9n",
            "start": 9898.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Enrique de la Madrid el que mencionaba",
            "start": 9901.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "usted hijo de de la Madrid que pues",
            "start": 9903.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 a su padre de de que estaba con",
            "start": 9907.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "demencia y tambi\u00e9n Bueno pues cu\u00e1l es su",
            "start": 9911.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto presidente de de estas",
            "start": 9914.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "figuras que desgraciadamente le han",
            "start": 9917.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hecho tanto da\u00f1o a los medios de",
            "start": 9920.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a los comunicadores a los",
            "start": 9922.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "columnistas que no los obligan sino los",
            "start": 9925.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seducen por el poder el privilegio el",
            "start": 9928.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dinero su opini\u00f3n presidente gracias",
            "start": 9931.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que estamos eh En un",
            "start": 9934.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "momento muy especial",
            "start": 9938.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Como se titul\u00f3 un buen",
            "start": 9942.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "libro de un",
            "start": 9948.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 9952.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9954.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "israel\u00ed",
            "start": 9956.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que escribi\u00f3",
            "start": 9958.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una biograf\u00eda de",
            "start": 9961.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fuch",
            "start": 9963.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 9967.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "textos muy",
            "start": 9970.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "buenos a \u00e9 y",
            "start": 9974.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "kuchinski los considero",
            "start": 9976.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los mejores escritores uno capuchi m\u00e1s",
            "start": 9979.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por el lado del",
            "start": 9984.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "periodismo y",
            "start": 9986.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este que ahora me voy a acordar que",
            "start": 9988.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a uno de sus libros momentos",
            "start": 9992.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Estelares de la",
            "start": 9995.439,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10002.28,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 10004.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "S\u00ed es que no quiero yo pronunciar mal",
            "start": 10006.279,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "porque ya ven c\u00f3mo le va a uno",
            "start": 10009.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10012.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "Este pero si se los describo ponlo",
            "start": 10014.52,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "no se los recomiendo el libro es",
            "start": 10020.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo son momentos",
            "start": 10025.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Estelares en",
            "start": 10029.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10032.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 10033.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el descubrimiento o",
            "start": 10040.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reencuentro",
            "start": 10047.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "o la reinvenci\u00f3n de Am\u00e9rica como se le",
            "start": 10048.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "quiera denominar",
            "start": 10054.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "e hasta los \u00faltimos d\u00edas de cicer\u00f3n",
            "start": 10060.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la llegada de",
            "start": 10070.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Lenin a",
            "start": 10071.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Rusia y esos",
            "start": 10079.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 10083.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estelares nosotros estamos",
            "start": 10085.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viviendo los mexicanos un",
            "start": 10088.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 10091.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed es un momento",
            "start": 10093.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estelar la historia de nuestra Patria en",
            "start": 10096.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 10100.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "patria eso es lo que yo",
            "start": 10103.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pienso porque se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 10106.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n pero tambi\u00e9n cuando",
            "start": 10108.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 10112.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 10113.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 10117.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Pues hay cosas que no",
            "start": 10119.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desaparecen",
            "start": 10123.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10125.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todo y tambi\u00e9n lo",
            "start": 10127.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevo No termina de",
            "start": 10133.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10137.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nacer",
            "start": 10140.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10142.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Wayne Stefan",
            "start": 10144.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "way",
            "start": 10147.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es s\u00ed de Suecia",
            "start": 10149.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10153.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n y estuvo en Austria",
            "start": 10157.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 10160.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y se suicid\u00f3 en",
            "start": 10163.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Brasil pas\u00f3 antes a Nueva",
            "start": 10166.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "York es un gran",
            "start": 10171.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "escritor vale la",
            "start": 10173.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pena vale la pena Yo creo que es el",
            "start": 10176.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor escritor",
            "start": 10179.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10183.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "israel\u00ed mejor que Marx que",
            "start": 10189.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10197.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este es el gran",
            "start": 10199.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico pero como escritor muy bueno",
            "start": 10201.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 10206.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viviendo un momento as\u00ed",
            "start": 10208.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estelar en nuestro pa\u00eds y est\u00e1",
            "start": 10213.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 10217.68,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "eso yo creo que va a seguir lo nuevo Va",
            "start": 10221.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a continuar la",
            "start": 10227.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y va a quedar en lo",
            "start": 10229.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "anecd\u00f3tico la picaresca de la pol\u00edtica",
            "start": 10234.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 10240.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si tenemos que estar hablando de eso y",
            "start": 10243.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escribir de",
            "start": 10247.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eso en mi libro trato algo de eso pero",
            "start": 10250.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "falta faltan muchas",
            "start": 10255.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10258.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este para que no se",
            "start": 10260.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "olvide entonces por eso s\u00ed Esta es otra",
            "start": 10267.12,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n Esta es la que yo tengo",
            "start": 10271.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este por",
            "start": 10281.6,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10283.07,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "eso pues es natural que se den estos",
            "start": 10284.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "encuentros no con todos estos personajes",
            "start": 10287.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es",
            "start": 10291.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo muy",
            "start": 10294.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo manio",
            "start": 10299.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Fabio fue el",
            "start": 10301.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de",
            "start": 10309.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 10312.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuando me destituyeron",
            "start": 10315.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuando hicieron el acuerdo pripan para",
            "start": 10321.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "destituir como jefe de",
            "start": 10326.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobierno \u00e9l era el",
            "start": 10328.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10333.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed",
            "start": 10335.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estaba pues",
            "start": 10337.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "chaufet",
            "start": 10341.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "otros y los del",
            "start": 10344.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pan porque eso lo",
            "start": 10348.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tramaron en los",
            "start": 10352.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 10355.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Salinas Diego",
            "start": 10357.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez",
            "start": 10363.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue Ah el presidente de la corte en",
            "start": 10367.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 10371.359,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "entonces el nieto del Gran",
            "start": 10375.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "escritor Mariano",
            "start": 10378.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Azuela",
            "start": 10381.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Este pero ya este no debemos No tampoco",
            "start": 10384.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "anclarnos en",
            "start": 10390.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso somamos un pa\u00eds libre",
            "start": 10392.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 10396.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 10399.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "argumentar Y la verdad",
            "start": 10401.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh tenemos ganado el",
            "start": 10405.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debate por eso a veces se",
            "start": 10409.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enojan",
            "start": 10411.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y por eso ense\u00f1an el",
            "start": 10413.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cobre con mentiras y",
            "start": 10416.439,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "calumnias y dinero para campa\u00f1as",
            "start": 10420.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "negras",
            "start": 10426.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que",
            "start": 10428.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ponen amlo presidente",
            "start": 10431.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "narco y reproducen el",
            "start": 10434.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mensaje cuando lo",
            "start": 10438.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vimos eran 170",
            "start": 10441.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "millones en M\u00e9xico somos 130",
            "start": 10448.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 10453.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ni el",
            "start": 10456.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "superbol",
            "start": 10461.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no darse",
            "start": 10465.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuenta de que es todo un",
            "start": 10470.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aparato de control y",
            "start": 10475.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 10478.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aceitado con mucho",
            "start": 10480.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10483.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al final es un timbre de",
            "start": 10485.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 10491.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos empleos generamos",
            "start": 10494.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nosotros A cu\u00e1ntos",
            "start": 10500.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este les",
            "start": 10502.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "llega dinero y les llegan ingresos para",
            "start": 10506.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este atacarnos cu\u00e1ntos viven de eso",
            "start": 10510.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que tener en cuenta yo",
            "start": 10519.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 10524.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que esa es una batalla",
            "start": 10526.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pendiente que hay que seguir",
            "start": 10531.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dando es la",
            "start": 10535.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10540.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 10543.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tanto los medios como los",
            "start": 10544.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "contenidos",
            "start": 10548.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vinculados con el prop\u00f3sito de",
            "start": 10551.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 10556.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para someter y para",
            "start": 10558.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "robar y esa es una labor que hay que",
            "start": 10564.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hacer es una gran tarea que les va a",
            "start": 10568.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quedar a ustedes",
            "start": 10573.359,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 10576.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos S\u00ed a las nuevas",
            "start": 10578.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "generaciones a ustedes las nuevas",
            "start": 10582.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 10585.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 10587.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pero eso es muy",
            "start": 10589.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 10591.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no soltar ese",
            "start": 10593.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tema porque es lo \u00fanico que les",
            "start": 10596.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "queda la",
            "start": 10600.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 10603.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el control",
            "start": 10606.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico porque el",
            "start": 10611.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dinero deja de tener efectos cuando el",
            "start": 10616.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo toma",
            "start": 10620.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "conciencia entonces por eso es",
            "start": 10624.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importante la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 10627.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 10633.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el uso de la",
            "start": 10638.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Fuerza",
            "start": 10641.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bruta",
            "start": 10644.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no les ayuda no les",
            "start": 10646.56,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "sirve como dec\u00eda te llegan a",
            "start": 10651.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n las bayonetas sirven para todo",
            "start": 10656.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "menos para sentarse en",
            "start": 10660.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 10663.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no les",
            "start": 10666.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funciona la Fuerza",
            "start": 10668.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bruta eso es",
            "start": 10671.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "transitorio ni el",
            "start": 10675.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dinero lo que",
            "start": 10677.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les funciona y es",
            "start": 10680.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eficaz se ha",
            "start": 10683.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "demostrado se sigue",
            "start": 10686.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "demostrando es la manipulaci\u00f3n",
            "start": 10690.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y eso lo llevan a cabo con los",
            "start": 10698.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medios ayuda mucho la",
            "start": 10709.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10714.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "convencional pero",
            "start": 10716.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 10719.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 10722.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la",
            "start": 10725.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n eso es",
            "start": 10731.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importante eso es lo que",
            "start": 10735.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 10738.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "puede ayudar a",
            "start": 10739.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "limpiar a purificar la vida p\u00fablica en",
            "start": 10744.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en el",
            "start": 10748.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo si no van a seguir cometiendo",
            "start": 10749.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "latrocinios",
            "start": 10756.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 10764.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a a buscar que resulte todo",
            "start": 10765.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10770.89,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "normal que todo se",
            "start": 10772.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acepte lo que pasaba",
            "start": 10776.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con el tema de la",
            "start": 10779.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se ve\u00eda ya",
            "start": 10782.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "normal no",
            "start": 10788.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estaba en las universidades el tema de",
            "start": 10791.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10795.08,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no",
            "start": 10797.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estaba en los centros de investigaci\u00f3n",
            "start": 10799.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10802.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "academia",
            "start": 10806.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10809.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10812.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parlamento en el congreso en los",
            "start": 10814.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gobiernos en el discurso pol\u00edtico nada y",
            "start": 10818.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "era el principal problema de M\u00e9xico el",
            "start": 10823.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 10826.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "uno C\u00f3mo lograron eso bueno a trav\u00e9s de",
            "start": 10831.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10836.399,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 10838.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de sostener que que",
            "start": 10841.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10847.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "No tranza no",
            "start": 10849.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avanza",
            "start": 10852.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "burlarse diciendo de que la moral es un",
            "start": 10857.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol que da moras y que sirve",
            "start": 10861.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para pura",
            "start": 10863.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cosa o esto",
            "start": 10869.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10872.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es parte de la cultura del",
            "start": 10874.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico cuando es exactamente",
            "start": 10877.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "lo opuesto si no",
            "start": 10879.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lograron corromper al",
            "start": 10882.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo sea lograr su prop\u00f3sito no de",
            "start": 10886.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eclipsar por",
            "start": 10890.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "completo con corrupci\u00f3n al pueblo de",
            "start": 10892.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue por",
            "start": 10895.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 10897.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "valores por la herencia",
            "start": 10901.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cultural que nos dejaron los",
            "start": 10906.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "antepasados la mayor riqueza hoy del",
            "start": 10911.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 10914.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 10916.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "honestidad de su gente la mayor riqueza",
            "start": 10919.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es la honestidad de su",
            "start": 10922.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo eso viene de",
            "start": 10927.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lejos hay una parte en el libro",
            "start": 10930.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10940.37,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamelo",
            "start": 10949.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate al",
            "start": 10950.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "rato",
            "start": 10954.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hay una parte donde hablo de",
            "start": 10960.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10965.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de y el cap\u00edtulo se llama el humanismo",
            "start": 10967.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10978.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mexicano de la",
            "start": 10979.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "herencia que nos",
            "start": 10983.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dejaron las antiguas",
            "start": 10985.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "culturas y hao que",
            "start": 10990.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1 fincado en dos pies es",
            "start": 10994.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 10999.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cultural y la fecunda historia de",
            "start": 11000.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre todo el ejemplo de nuestros",
            "start": 11004.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes",
            "start": 11008.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "M\u00e1rtires que es",
            "start": 11011.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 11015.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11022.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casi fijense que resalto cuatro cosas de",
            "start": 11029.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ese M\u00e9xico",
            "start": 11035.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 11040.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno el poco",
            "start": 11045.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "individualismo que exist\u00eda en las",
            "start": 11048.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sociedades prehisp\u00e1nicas",
            "start": 11051.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo que tiene que ver con",
            "start": 11057.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11064.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de la tierra de manera",
            "start": 11071.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunal que eso es",
            "start": 11077.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante no se",
            "start": 11079.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprecia",
            "start": 11082.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en documentos en c\u00f3dices",
            "start": 11084.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el predominio de la propiedad privada la",
            "start": 11087.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tierra era",
            "start": 11090.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "comunal Y",
            "start": 11094.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11096.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 lo",
            "start": 11098.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otro es el principio de ayuda",
            "start": 11101.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mutua algunos lugares le llaman la",
            "start": 11107.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mano que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 11111.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "vigente en pueblos municipios de",
            "start": 11114.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Oaxaca No",
            "start": 11123.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "necesariamente es el trabajo",
            "start": 11126.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asalariado sino la ayuda mutua la",
            "start": 11130.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n otra",
            "start": 11135.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que heredamos buena \u00e9 es",
            "start": 11138.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu libertario de nuestro",
            "start": 11143.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pueblo a pesar de que en algunos",
            "start": 11146.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "murales",
            "start": 11151.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh esculturas aparecen",
            "start": 11154.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esclavos era una",
            "start": 11158.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sociedad muy",
            "start": 11160.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "libertaria muy",
            "start": 11163.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "libre no exist\u00eda la",
            "start": 11165.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esclavitud y",
            "start": 11171.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que considero",
            "start": 11173.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 11178.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 11186.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "honestidad que sigue siendo digo Aqu\u00ed la",
            "start": 11189.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de nuestro",
            "start": 11193.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la corrupci\u00f3n es un fen\u00f3meno",
            "start": 11195.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 11198.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 11202.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "iniciado con la invasi\u00f3n",
            "start": 11203.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "extranjera y fomentado por la codicia y",
            "start": 11208.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11212.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lucro que acompa\u00f1an casi siempre al af\u00e1n",
            "start": 11213.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11217.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "avaricia",
            "start": 11218.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "superioridad mando y",
            "start": 11220.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 11227.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11229.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y pues hablo de",
            "start": 11231.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que Los Invasores fueron movidos",
            "start": 11236.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n al dinero al",
            "start": 11242.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "oro la fiebre del",
            "start": 11247.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Oro miren lo que",
            "start": 11250.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los",
            "start": 11255.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "antiguos",
            "start": 11262.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 11270.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e sobre la",
            "start": 11280.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n sobre la",
            "start": 11282.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "avaricia aqu\u00ed",
            "start": 11288.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11292.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los libros del chil\u00e1n",
            "start": 11295.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n se constata con",
            "start": 11300.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "extra\u00f1eza",
            "start": 11304.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cito la desmedida",
            "start": 11307.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n de los codiciosos",
            "start": 11311.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores los codiciosos",
            "start": 11316.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobernantes iosos",
            "start": 11322.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "usurpadores Asimismo se advierte que",
            "start": 11326.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "habr\u00e1",
            "start": 11328.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cito mucha miseria en los a\u00f1os del",
            "start": 11330.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "imperio de la",
            "start": 11334.08,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "codicia gran",
            "start": 11338.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sufrimiento que",
            "start": 11346.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 con la",
            "start": 11349.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n y la ruina de los",
            "start": 11351.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pueblos pero",
            "start": 11356.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh estamos",
            "start": 11364.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "terminando una etapa",
            "start": 11366.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed decadente y est\u00e1 iniciando",
            "start": 11370.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otra nueva y lleva",
            "start": 11376.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tiempo que se consolide pero debemos",
            "start": 11380.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estar muy satisfechos por eso por lo que",
            "start": 11385.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 11389.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "logrando una Patria Nueva S\u00ed y",
            "start": 11391.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este y Esto va a",
            "start": 11396.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "dar frutos va tiene que dar frutos la",
            "start": 11400.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "continuidad Gracias presidente en otro",
            "start": 11406.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tema presidente pues ya tambi\u00e9n",
            "start": 11409.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "empujando el tema de atenci\u00f3n a nuestros",
            "start": 11411.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes en Estados Unidos eh",
            "start": 11414.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que ya se lograron algunas e",
            "start": 11417.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reuniones f\u00edsicas eh personales entre la",
            "start": 11420.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidenta del INE y la canciller eh",
            "start": 11423.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Alicia B\u00e1rcenas entonces Bueno pues esto",
            "start": 11428.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es empujando el voto migrante incluso",
            "start": 11431.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bueno tienen hasta el 20 de este mes de",
            "start": 11434.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "febrero para ir a registrar y sacar su",
            "start": 11436.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "INE eh Por instrucciones ya a acordaron",
            "start": 11439.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh el INE y la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 11443.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "exteriores de ampliar este este plazo y",
            "start": 11446.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre todo eh que me parece algo muy Eh",
            "start": 11451.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bueno para nuestros hermanos migrantes",
            "start": 11454.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh presidente que para sacar su",
            "start": 11456.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "credencial del INE pueden ir sin cita a",
            "start": 11459.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los consulados pero aqu\u00ed es donde hay un",
            "start": 11462.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "poquito de problema presidente porque",
            "start": 11465.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hay algunos consulados que pues no han",
            "start": 11466.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "querido atender a los hermanos migrantes",
            "start": 11468.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed le tengo nada m\u00e1s unos cuantos",
            "start": 11471.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ya ve que son m\u00e1s de 50 son 51 52 eh",
            "start": 11474.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consulados es el consulado de Raley es",
            "start": 11477.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el consulado de Phoenix y es el",
            "start": 11480.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consulado de Atlanta Georgia que han ido",
            "start": 11483.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes que hemos dado",
            "start": 11486.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguimiento a a que fueran y les dicen",
            "start": 11488.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no tienen informaci\u00f3n entonces Eh",
            "start": 11491.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pues ya ve que usted como dice este esta",
            "start": 11493.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la ven muchos all\u00e1 para que",
            "start": 11496.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "informe eh eh si usted eh lo considera",
            "start": 11499.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente ente que tienen hasta el 20",
            "start": 11502.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para sacar su credencial del INE y que",
            "start": 11504.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es su obligaci\u00f3n por parte de los",
            "start": 11507.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "consulados porque ya la canciller lo",
            "start": 11510.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que atiendan para ayudarles a",
            "start": 11512.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sacar su credencial del INE presidente y",
            "start": 11515.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Y bueno pues tambi\u00e9n en estas reformas",
            "start": 11519.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues viene el voto migrante que sea m\u00e1s",
            "start": 11521.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh f\u00e1cil a trav\u00e9s del pasaporte a trav\u00e9s",
            "start": 11524.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de de la cartilla consular y electr\u00f3nica",
            "start": 11528.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mente Entonces Eh Pues si tiene alg\u00fan",
            "start": 11532.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comentario acerca de estos adelantos que",
            "start": 11535.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es la primera vez presidente que se",
            "start": 11538.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "re\u00fane la presidenta del in en este caso",
            "start": 11540.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con estos cambios que ha habido y la",
            "start": 11543.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "canciller para empujar este voto",
            "start": 11544.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migrante y ya por \u00faltimo tambi\u00e9n en este",
            "start": 11547.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tema de de nuestros hermanos migrantes",
            "start": 11549.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente eh vinieron aqu\u00ed a M\u00e9xico",
            "start": 11552.239,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh unos hermanos migrantes de",
            "start": 11556.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh de Puerto Rico eh que quieren una",
            "start": 11561.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "casa de cultura Aqu\u00ed tienen incluso",
            "start": 11564.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ellos ya identificaron una casa de",
            "start": 11567.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cultura all\u00e1 en Puerto Rico tambi\u00e9n",
            "start": 11569.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que hay un hermano mexicano que",
            "start": 11572.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vive en Guatemala y que le incautaron su",
            "start": 11574.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "coche y adem\u00e1s lo estaba pagando ya lo",
            "start": 11578.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de pagar y ahora resulta que lo",
            "start": 11581.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando por el SAT porque que",
            "start": 11584.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiene que pagar Eh pues impuestos",
            "start": 11587.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed vienen los datos y ya por",
            "start": 11590.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente f\u00edjese que me contact\u00f3",
            "start": 11593.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh A trav\u00e9s de redes sociales este pues",
            "start": 11596.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es cr\u00edtico de medios eh Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 11600.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de pantalla de cristal",
            "start": 11603.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh Y y bueno me me pidi\u00f3 que si habr\u00eda",
            "start": 11606.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que usted se enterara",
            "start": 11610.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que hay un nuevo libro que se llama",
            "start": 11612.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conquista frustrada historia verdadera",
            "start": 11614.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh de Jes\u00fas Mondrag\u00f3n y que habla",
            "start": 11617.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precisamente ya del tema que usted",
            "start": 11621.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a Espa\u00f1a para que ofrecieran",
            "start": 11624.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "disculpas a nuestros pueblos originarios",
            "start": 11627.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces quer\u00edan que usted supiera que",
            "start": 11630.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya hay literatura en relaci\u00f3n de este",
            "start": 11632.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tema Eso es todo presidente Gracias Ah Y",
            "start": 11634.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le quer\u00eda agradecer las las",
            "start": 11637.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dedicatorias que me hizo a los tres",
            "start": 11640.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "libros que le dej\u00e9 Muchas gracias",
            "start": 11642.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente y aqu\u00ed con Jes\u00fas no sobre tus",
            "start": 11644.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "planteamientos Y este qu\u00e9 bien que se",
            "start": 11648.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dio este encuentro de",
            "start": 11651.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la secretar de relaciones de Alicia con",
            "start": 11653.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la presidenta del INE Exacto este para",
            "start": 11655.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se den facilidades y que los",
            "start": 11658.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paisanos puedan votar Este ahora con las",
            "start": 11660.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elecciones V\u00e1monos al",
            "start": 11664.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desayuno ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 11667.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguimos ven",
            "start": 11670.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 11681.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed me vas a dar tu nombre completo",
            "start": 11683.56,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 11685.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11686.63,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9",
            "start": 11711.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 11741.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed muchas gracias",
            "start": 11754.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 11760.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "consentido a\u00f3 de vamos a ir a les",
            "start": 11763.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adelanto de El viaje a Acapulco",
            "start": 11768.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh va a ser la",
            "start": 11771.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera el jueves en Acapulco",
            "start": 11774.239,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "en est\u00e1n invitadas invitados y eh hoy en",
            "start": 11780.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la tarde ya les damos a conocer o ma\u00f1ana",
            "start": 11786.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar eh la agenda del fin de",
            "start": 11789.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semana ma\u00f1ana",
            "start": 11795.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed B",
            "start": 11801.279,
            "duration": 4.16
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo acq i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orient social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral B [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a a iniciar la semana tenemos Pues todav\u00eda este sigue la infecci\u00f3n no se me quita el tutupiche pero ya se va a quitar Bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy sobre tres asuntos primero como lo hacemos todos los lunes el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de alimentos combustibles luego vamos a informar sobre El Avance en el tren Maya estuve por all\u00e1 este fin de semana y eh Mar\u00eda Luisa Luisa Mar\u00eda perd\u00f3n eh alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n nos va a informar sobre la reforma que estamos promoviendo para el poder judicial que es algo muy importante se ha ido avanzando bastante en el poder legislativo desde luego en El Ejecutivo pero el poder judicial est\u00e1 tomado est\u00e1 secuestrado est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda rapaz est\u00e1 al servicio de la delincuencia llamada organizada y de la delincuencia de cuello blanco entonces solo con la participaci\u00f3n de la gente con la democracia con el m\u00e9todo democr\u00e1tico eligiendo jueces que el pueblo los elija abogados \u00edntegros incorruptibles convocaci\u00f3n de Justicia solo as\u00ed vamos a poder avanzar y esto no es un asunto que se va a lograr f\u00e1cilmente en el corto plazo va a llevar tiempo pero hay que empezar es algo parecido a lo que nos dec\u00edan cuando hab\u00eda una especie de enajenaci\u00f3n en el gobierno de que solo pod\u00eda resolverse el problema de la inseguridad y de la violencia con medidas con mano dura se pon\u00edan en frente a la televisi\u00f3n de las c\u00e1maras para decir no me va a temblar la mano y el que la hace la paga y leyes m\u00e1s severas y c\u00e1rceles y se dedicaban a saquear a robar ten\u00edan el abandono al pueblo salarios muy bajos de los salarios m\u00e1s precarios del mundo abandono a los j\u00f3venes privatizaci\u00f3n de la salud privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n y cuando habl\u00e1bamos que hab\u00edamos que se deb\u00edan de atender las causas para enfrentar el problema de la violencia nos dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pero eso lleva mucho tiempo cu\u00e1ndo vamos a tener resultados Pues s\u00ed si lleva tiempo pero hay que empezar porque no se puede enfrentar la violencia con la violencia eso es un error eso puede funcionar transitoriamente pero donde hay descomposici\u00f3n social donde hay pobreza donde hay abandono donde se desprecia a los j\u00f3venes donde hay desintegraci\u00f3n en las familias cu\u00e1ndo se va a resolver el problema de inseguridad y de violencia estamos viendo con nuestros vecinos amigos estamos ayudando y lo vamos a seguir haciendo porque es un asunto humanitario es el ejemplo Estados Unidos una potencia en lo econ\u00f3mico en lo b\u00e9lico un problema que no es f\u00e1cil de resolver porque tiene sus or\u00edgenes en una crisis en lo social y en lo cultural el consumo del fentanilo 100000 muertos Lamentablemente la mayor\u00eda j\u00f3venes por el consumo del fentanil Y eso c\u00f3mo se resuel con la bomba at\u00f3mica des mitad del presupuesto a la industria b\u00e9lica no por eso hay que atender las causas y hay que partir del criterio de que los seres humanos no nacemos malos son las circunstancias los que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales Y si cambia la circunstancia cambia todo es yo y mi circunstancias y Si cambio las circunstancias cambio yo pues es lo mismo que el poder judicial Claro que complejo y va a llevar tiempo porque es un problema estructural que tiene que ver con la abogac\u00eda la formaci\u00f3n en las universidades de los abogados que tiene que ver con la moralizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que tiene que con el abandonar el af\u00e1n de lucro pero hay que eh comenzar y algo que ayuda mucho es de que no se mantengan los poderes de \u00e9lite sino que se vaya purificando la vida p\u00fablica con la participaci\u00f3n de todos que se termine con el elitismo con la idea de que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos de las \u00e9lites no que le preguntemos siempre al pueblo para no equivocarnos mandar obedeciendo al pueblo y si el pueblo se equivoca vuelve a mandar porque vivimos en una democracia Entonces vamos a elegir a los jueces que el pueblo los elija el pueblo tiene adem\u00e1s de ser muy inteligente un instinto certero sabe qui\u00e9n es recto Qui\u00e9n no sabe qui\u00e9n es honesto Qui\u00e9n no sabe qui\u00e9n le tiene amor al pueblo y qui\u00e9n lo desprecia no hay que pensar que la gente es insensible lo que nosotros hemos hecho para transformar este pa\u00eds lo hemos hecho siguiendo las recomendaciones del pueblo recogiendo los sentimientos del pueblo Esos son mis asesores millones de mexicanos que tienen mucho sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos a veces y Qu\u00e9 es tambi\u00e9n entre otras cosas la pol\u00edtica juicio pr\u00e1ctico y el pueblo tiene mucho juicio pr\u00e1ctico sabe muy bien Qu\u00e9 conviene Y qu\u00e9 no conviene Entonces s\u00ed es importante la reforma al poder judicial y eh ayer ve\u00eda yo que se alarman no de manera hip\u00f3crita algunos este periodistas conservadores o medios porque dije aqu\u00ed que en efecto la reforma al poder judicial ten\u00eda que ver eh con los cambios y aprovechando que vienen las elecciones Claro claro que s\u00ed con toda transparencia porque no se puede reformar el poder judicial si no se tiene mayor\u00eda calificada en el congreso ni en la c\u00e1mara de diputados ni en la c\u00e1mara de senadores Y eso Muchos la mayor\u00eda no lo sabe y yo tengo que estarlo diciendo porque antes eran temas vedados de esto no se hablaba que les iba a convenir a los corruptos que la gente supiera c\u00f3mo funciona el poder legislativo mucho menos les conven\u00eda a los corruptos que se supiera c\u00f3mo funcionaba el poder judicial no se sab\u00edan ni el nombre de uno de los ministros ni Cu\u00e1ntos ministros hay en la corte ni los magistrados de distrito ni mucho menos el nombre de un juez Federal era como el Libo y ahora pues todos tenemos que saber Ah porque dec\u00edan que la pol\u00edtica repito era asunto de los pol\u00edticos no del pueblo la econom\u00eda es asunto de los economistas son temas tan complejos tan complejos que no cualquiera los puede dominar imag\u00ednense que en lo pol\u00edtico uno de los m\u00e1s elevados lleg\u00f3 a decir una eminencia no que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico en lo econ\u00f3mico otra eminencia secretario de Hacienda hace poco lleg\u00f3 a decir que no importaba que subiera el precio de las gasolinas porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda carros y que no les afectaba eminencias y pues no hay que dejarles a estos que sean los que decidan ni en pol\u00edtica ni en econom\u00eda cu\u00e1ntos nos enga\u00f1aron no voy a dejar de repetirlo de que si aumentaba el salario era malo porque aumentaba la inflaci\u00f3n cu\u00e1nto nos enga\u00f1aron diciendo que el problema de la falta de presupuesto era porque no pagaban impuestos los de la econom\u00eda informal cuando los que no pagaban impuestos eran los de arriba Los de Mero arriba el pueblo S\u00ed pero los de arriba no Y cu\u00e1ntas mentiras y todav\u00eda no sig en algunos peri\u00f3dicos en la radio en la televisi\u00f3n hablando la opini\u00f3n de los expertos seg\u00fan los expertos no est\u00e1 bien que se reformen las leyes En beneficio de los jubilados seg\u00fan los expertos yo recuerdo que cuando decidimos hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os que se iban a entregar pensiones adultos mayores seg\u00fan los expertos eso iba a llevar a la quiebra al gobierno de la ciudad y hac\u00edan corridas financieras con actuarios en donde no se iba a poder entregar las pensiones a los adultos mayores Pues si se pudo y se se pueden muchas cosas pero claro los expertos Qui\u00e9nes son a intereses obedecen a quien les sir [M\u00fasica] Pues a los de arriba Los corruptos a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico como eso ya cambi\u00f3 Pues ya son otras cosas Pero bueno vamos a entrar en materia y le pedimos al procurador Federal del consumidor que est\u00e1n de fiesta se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas secretaria Luisa Mar\u00eda Mi General a todos los medios de comunicaci\u00f3n Buenos d\u00edas arrancamos el d\u00eda de hoy con el quienes qui\u00e9n en el precio de los combustibles y tenemos que para el pasado 8 de febrero la mezcla mexicana se cotiz\u00f3 en el mercado internacional en $150 y para el caso de M\u00e9xico encontramos para esa misma fecha precios promedio de 22.81 pes por por la gasolina regular 24.41 pesos para la Premium y 24 p77 en el caso del diesel para esta semana los incentivos fiscales ser\u00e1n 2.8 para la gasolina regular y 13.7 para el diesel en el caso de la Premium no contar\u00e1 con incentivo esta semana pasando ahora a la ganancia a las ganancias que se obtienen por franquicia nos encontramos con que al arranque de febrero redco y arco fueron aquellas que m\u00e1s le ganaron por litro vendido y por el contrario orsan hidrosina y exon m\u00f3vil fueron las marcas que tuvieron Los indicadores de ganancia m\u00e1s bajos esto es las aliadas de los consumidores y las consumidoras al arranque de este mes pasemos ahora a los combustibles por regi\u00f3n y tenemos que al inicio de este mes para el caso de la gasolina regular la estaci\u00f3n corpogas de iaria Corralejo all\u00e1 en Solidaridad Quintana ro ofreci\u00f3 el litro en 24 p75 algo Bastante elevado si lo comparamos con franquicia Pemex en Tuxtepec Oaxaca que ofreci\u00f3 el litro en 22 pes con 38 centavos en este caso con solamente 15 centavos de ganancia Y al igual que este tambi\u00e9n podemos mencionar a tesoro en Baja Sur en 2266 pes g500 22,27 en en M\u00e9rida petrolike a 2149 en Jalisco y una vez m\u00e1s Valero que en Toluca ofreci\u00f3 el litro en 21 p23 centavos pasando ahora a la gasolina Premium nos encontramos con arco de grupo enermar que nuevamente en guaima Sonora se fueron a 26 p79 por litro pero con 350 pesos de ganancia casos parecidos en el indicador y precios altos como por ejemplo bp aqu\u00ed en Ciudad de M\u00e9xico shell en Guanajuato entre otros como las m\u00e1s caras durante la semana pasada seguimos con la Premium y ahora vemos tambi\u00e9n que existen las m\u00e1s baratas con indicadores menores Y una vez m\u00e1s tenemos a franquicia Los Pinos de s servicio F\u00e1tima all\u00ed en Saltillo Coahuila quien ofreci\u00f3 a 22 pes 99 centavos el litro con una ganancia \u00fanicamente de 17 centavos gracias por este esfuerzo a los pinos que repite nuevamente all\u00e1 en Coahuila Tenemos tambi\u00e9n casos como PEMEX en Chihuahua Hidalgo y Guerrero g500 en Michoac\u00e1n y Yucat\u00e1n e Eagle gas en Sinaloa y Valero una vez m\u00e1s en Veracruz pasamos ahora al Diesel y la importancia que este combustible tiene en la econom\u00eda nacional y otra vez tenemos una franquicia de arco esta de corporativo en her visi\u00f3n quienes de los 26 p36 que pidieron por litro vendido se embolsaron $4 p35 de ganancia estoy en Hermosillo pero por el contrario tenemos el caso de g500 que en el otro extremo del pa\u00eds all\u00ed en M\u00e9rida ofreci\u00f3 el litro de di\u00e9sel en 24 pes con 40 centavos y \u00fanicamente 15 centavos de ganancia y ojo como lo hemos mencionado estos datos son referentes y no quiere decir que alguien de Sonora vaya a cargar a Yucat\u00e1n pero s\u00ed saber como consumidor informado que siempre existir\u00e1n opciones en menos de 10 km a la redonda m\u00e1s baratas en su propia ciudad como por ejemplo red petril en Sinaloa Valero en Tampico PEMEX en Chiapas o Carvel en Chihuahua con precios en este caso del diel por debajo de los 2450 pasando ahora al tema de verificaci\u00f3n debo decirles que atendimos 317 denuncias durante la primera semana de febrero realizamos 382 verificaciones o visitas de constataci\u00f3n una gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada en Tijuana otra m\u00e1s se neg\u00f3 a que se le colocaran los sellos de inmovilizaci\u00f3n en Tulancingo Hidalgo y encontramos cinco estaciones que no daban litros de al litro esto en Guanajuato Nuevo Le\u00f3n Chiapas y dos en el Estado de M\u00e9xico ahora bien en cuanto al Qui\u00e9nes quien en el precio del gas LP tenemos que con corte al 7 de febrero en el caso de gas por kilogramo este se cotiz\u00f3 a nivel internacional en 22 p76 frente al precio promedio nacional en el que se vendi\u00f3 en M\u00e9xico de solamente 19 p67 en el caso del gas por litro este se cotiz\u00f3 en el exterior en 12 p31 frente a los 10 10 p62 por litro promedio a nivel nacional en general es una buena semana Pues en las 220 regiones en las que la crea dividido al pa\u00eds para determinar los precios m\u00e1ximos estos se cumplieron en cuanto a las 797 visitas que realizamos e incluso nos encontramos con algunos casos interesantes por ejemplo en cihuatanejo Guerrero en donde el litro de gas LP en el caso de gg gas quien lo vendi\u00f3 en 10 pes con7 centavos por ejemplo 57 centavos por debajo de su precio m\u00e1ximo por regi\u00f3n y as\u00ed otros casos parecidos en Z Zacatecas Guanajuato Jalisco y Sinaloa y lo mismo en el gas en cilindros el que se vende por kilo pues encontramos casos en Jalisco Tamaulipas Chiapas entre otros pero llam\u00f3 la atenci\u00f3n el caso nuevamente de gas Providencia que en San Luis de la Paz en Guanajuato vendi\u00f3 en 18.42 pesos el kil 64 cavos por debajo de su precio m\u00e1ximo finalmente en temas de verificaci\u00f3n sobre gas LP entre el 3 y el 9 de febrero informamos que de las 797 verificaciones ya mencionadas resultaron con infracci\u00f3n seis se inmoviliz\u00f3 un veh\u00edculo as\u00ed como 10 instrumentos de medici\u00f3n y 10 cilindros por condiciones de inseguridad ahora pasamos al Qui\u00e9n es quien en los precios de la canasta b\u00e1sica en donde vemos que la estabilidad se mantiene sobre todo en la l\u00ednea de los precios m\u00e1ximos obtenida en la \u00faltima semana y sobre todo como lo hemos enfatizado desde hace 5 semanas entre los precios m\u00ednimos siempre por debajo del \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos y donde podemos informar que estamos ya en un promedio se\u00f1or presidente de 834 pesos por canasta de los 24 productos que la integran y subrayo son 24 productos que juntos conforman esta canasta b\u00e1sica y que es un referente para cualquier parte del pa\u00eds en una familia promedio de cuatro personas y con Los criterios nutrimentales m\u00ednimos \u00f3ptimos para cada persona que le Integra pero pasemos ahora a los datos por zonas y en el caso de la zona norte nos encontramos con que del 29 al 29 de enero al 2 de febrero chedragui Centro Sur en Quer\u00e9taro ofreci\u00f3 en 1031 pes con 40av la canasta frente a Bodega Aurrera cesur all\u00e1 en Puebla en la capital que es y esta empresa de grupo Walmart que andan con todo como les dec\u00eda cuando el d\u00eda de la premiaci\u00f3n est\u00e1n enfatizando con precios bastante bajos y dio esta canasta en 754 pes con 40av un poquito m\u00e1s al norte en la zona centro Norte y en el mismo periodo de monitoreo chedragui Altozano all\u00e1 en Morelia ofreci\u00f3 esta canasta en 944 p90 y en contraste bodega una vez m\u00e1s all\u00e1 en Guadalajara la tuvo \u00fanicamente en 757 p60 en la zona norte tenemos una vez m\u00e1s a Casa Ley con la canasta en 10,10 p55 all\u00ed en Saltillo Coahuila y por el contrario en esa misma zona pero en Chihuahua en la capital otra vez Walmart sucursal Fuentes Mares con la misma en \u00fanicamente 778 p90 finalmente desplaz\u00e1ndonos hacia la zona sur del pa\u00eds tenemos que la central de abastos de M\u00e9rida se ubic\u00f3 con el precio de la canasta en 1037 pes con20 centavos y aparece nuevamente en el puerto de Veracruz Oriana hiper en su sucursal Floresta con un precio muy interesante de 819 pes con 17 cavos y como bien lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente la semana pasada esta instituci\u00f3n Profeco cumpli\u00f3 48 a\u00f1os 48 a\u00f1os que se dicen f\u00e1cil pero son 48 a\u00f1os de servir a millones millones y millones de consumidoras y consumidores pero sobre todo debo de felicitar a todas mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quienes a su vez nos felicitamos se\u00f1or presidente por el compromiso y que tenemos pero sobre todo la confianza que estrat\u00e9gicamente ha dado a esta instituci\u00f3n a lo largo de estos primeros 5 a\u00f1os para ser parte de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds para ello tenemos un video si usted lo permite 5 6 8 8 7 22 5 6 7 a finales de los a\u00f1os 70 se cre\u00f3 el Instituto Nacional del consumidor el inco reformul\u00f3 y reinvent\u00f3 una nueva forma de pensamiento y de actuar en respeto con nuestra comunidad y con el medio ambiente 1976 fue un buen a\u00f1o para el consumidor mexicano mientras el inco promov\u00eda el consumo como derecho humano paralelamente se cre\u00f3 la Ley Federal de protecci\u00f3n al consumidor y con ella la procuradur\u00eda Federal del consumidor convirtiendo a M\u00e9xico en el segundo pa\u00eds en Am\u00e9rica Latina en contar con certeza jur\u00eddica en la protecci\u00f3n de los derechos de consumo fue en 1992 que ambas instituciones inco y Profeco se fusionaron para que el trabajo conjunto tuviera mayor impacto e influencia con un alcance promedio mensual de m\u00e1s de 9 millones de personas la revista del consumidor es considerada hoy en d\u00eda uno de los medios de comunicaci\u00f3n del gobierno m\u00e1s relevante en el pa\u00eds y referente para otras agencias de protecci\u00f3n al consumidor a nivel internacional el programa Qui\u00e9nes tienen los precios es uno de los m\u00e1s importantes de la instituci\u00f3n y en la actual administraci\u00f3n se consolid\u00f3 como una herramienta que ayuda al gobierno de M\u00e9xico a mantener estabilidad en los precios de combustibles y evitar la carest\u00eda en productos b\u00e1sicos est\u00e9s en donde est\u00e9s Profeco te defiende con oficinas en las 38 zonas comerciales m\u00e1s importantes del pa\u00eds el tel\u00e9fono del consumidor reconocido medio de contacto atiende mensualmente a m\u00e1s de 100,000 consumidores acercamos informaci\u00f3n veraz sobre los productos de mayor consumo con los estudios de calidad siendo profe con la \u00fanica agencia de protecci\u00f3n que cuenta con su propio laboratorio de investigaci\u00f3n y una estrategia de verificaci\u00f3n y vigilancia permanente adem\u00e1s de contar con la certificaci\u00f3n oficial para calibrar instrumentos de medici\u00f3n b\u00e1sculas bombas de gasolina relojes y m\u00e1s el trabajo de la procuradur\u00eda Federal del consumidor ha tomado una relevancia mayor en este sexenio gracias a la confianza del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y en este 202 Profeco cumple 48 a\u00f1os transformando la industria y agregando calidad y bienestar a la vida de los consumidores de [M\u00fasica] M\u00e9xico procuradur\u00eda Federal del consumidor Felicidades muy buenos d\u00edas con permis Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos verdad es un gusto estar aqu\u00ed con ustedes nuevamente la secretar\u00eda de la defensa nacional a informar c\u00f3mo estamos operando hasta el d\u00eda de la fecha hasta el 11 de febrero que es Como cerramos las operaciones el d\u00eda de ayer si me ayudan con la primera l\u00e1mina por favor Ustedes han conocido de c\u00f3mo hemos estado operando diariamente en el tren Maya proporcionando servicios Precisamente en los primeros d\u00edas de Canc\u00fan a San Francisco de Campeche y retorno en dos horarios 7:1 de la ma\u00f1ana y posteriormente desde el primero de enero hasta el d\u00eda de hoy hemos puncionado tambi\u00e9n con cuatro servicios que corren desde Canc\u00fan hasta Palenque y de Palenque a Canc\u00fan en horarios de 7 y 9 de la ma\u00f1ana C\u00f3mo estamos operando precisamente con trenes de servicio regular de cuatro coches trenes di\u00e9sel con capacidad para 221 pasajeros al d\u00eda de hoy tenemos en Operaci\u00f3n cinco trenes mantenemos cuatro de manera continua en uso y uno de reserva a la siguiente por favor debo de agradecer much\u00edsimo a la cantidad de gente de que ha asistido y que se ha subido al tren en estos 55 d\u00edas de operaciones hemos tenido la capacidad de transportar a 50.97 pasajeros se dice f\u00e1cil pero eso es en promedio personas diarias movi\u00e9ndose a trav\u00e9s de los cuatro trenes suben y bajan el promedio de ocupaci\u00f3n es interesant\u00edsimo un 84 por de ocupaci\u00f3n 186 pasajeros en promedio en cada una de las estaciones se suben y bajan Hemos cumplido con los horarios y eso es importante que sepan que el tren se est\u00e1 moviendo conforme a los horarios programados llegando a la hora que se hice y saliendo precisamente para garantizar un un servicio de calidad nuestros pasajeros si los dividimos por hombres y mujeres aqu\u00ed est\u00e1n 27851 mujeres 23,125 hombres adultos 4788 y 3,095 ni\u00f1os y aqu\u00ed una una parte importante se ha vendido m\u00e1s en taquilla que en l\u00ednea Ese es como estamos operando al d\u00eda de la fecha y por tipo de tarifa porque tambi\u00e9n es importante que sepan que se ofrece el servicio diferenciado los pasajeros especiales maestros estudiantes eh personas de la tercera edad tambi\u00e9n eh personas de movilidad reducida se est\u00e1n moviendo a trav\u00e9s del tren 19890 pasajeros locales aquellos que utilizan para trasladarse de un lugar a otro por razones de trabajo o simplemente por comodidad 20.456 turistas nacionales y apenas 1787 turistas internacionales en la siguiente l\u00e1mina por favor ah\u00ed vemos los destinos o las rutas que tienen mayor demanda sigue comport\u00e1ndose de manera consistente desde Maria atella al Canc\u00fan aeropuerto 4872 personas que compran boleto en esa ruta San Francisco de Campeche M\u00e9rida tya Canc\u00fan aeropuerto M\u00e9rida tya M\u00e9rida de tya San Francisco de Campeche Canc\u00fan aeropuerto Valladolid y as\u00ed observamos que todas las rutas que atiende el tren Maya han tenido demanda eso es importante porque nos va dando una semblanza de C\u00f3mo debemos de operar los trenes c\u00f3mo vamos a operar posteriormente ya eh la demanda para atender Cu\u00e1les son las mayores o las mejores Rutas para atender la demanda de los pasajeros en la siguiente por favor ah\u00ed vemos los destinos con mayor demanda en primer lugar es M\u00e9rida atella con 13155 pasajeros en segundo lugar Canc\u00fan aeropuerto con 12238 En tercer lugar Campeche San Francisco de Campeche 9400 pasajeros valladolit con 5221 y Palenque con 3755 todo este movimiento de gente est\u00e1 ayudando tambi\u00e9n a las visitas a las zonas arqueol\u00f3gicas a los lugares tur\u00edsticos de tal suerte que estamos teniendo de verdad o cumpliendo el compromiso de atender de atender precisamente el transporte de pasajeros a lo largo de toda la ruta del tren Maya a la siguiente por favor estos son los la suma del kilometraje que se ha recorrido se dice f\u00e1cil hablar de 158000 km eso es lo que se ha recorrido utilizando los cinco trenes que tenemos en Operaci\u00f3n los primeros cuatro Ya cercanos a los 40,000 km y el \u00faltimo que acaba de entrar en Operaci\u00f3n el d005 que lleva 4300 km recorridos Esa es la suma del esfuerzo que est\u00e1 haciendo el tren maya en la siguiente l\u00e1mina podemos platicarles a ustedes es que el 28 de febrero se har\u00e1 un recorrido de supervisi\u00f3n que tiene un punto importante que va a diferenciar el resto de la ruta lo que vamos a hacer es recorrer toda esta distancia con mayor velocidad pero siempre manteniendo la premisa de la seguridad vamos a ir incrementando la velocidad de 120 a 140 km porh en una ruta que iniciar\u00e1 en Palenque a las 7 de la ma\u00f1ana y terminaremos en Canc\u00fan debemos de de comprender que el tren se desplaza en cierta velocidad en los tramos en donde es posible cuando tienes que entrar a una estaci\u00f3n hay que disminuir la velocidad uno dice si sumamos todos los tiempos de recorrido quisi\u00e9ramos que el tren funcionara a los 140 km de manera constante sin embargo no es posible porque tenemos que bajar la velocidad para entrar a una estaci\u00f3n y al tener 22 estaciones a lo largo de la ruta cuando tengamos posibilidad de hacer recorridos directos es decir cuando podamos hacer de Canc\u00fan a M\u00e9rida directamente pues vamos a reducir dr\u00e1sticamente los tiempos porque no vamos a tener que entrar en desviada en cada una de las de las estaciones y eso nos va a permitir ser un poco m\u00e1s o m\u00e1s mucho m\u00e1s eficientes en la administraci\u00f3n de los tiempos de los recorridos esta Va a ser una prueba muy importante y tambi\u00e9n comentarles en la siguiente l\u00e1mina como ya lo ha anunciado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda 29 de febrero vamos a inaugurar precisamente el tramo de Canc\u00fan Playa del Carmen Y es de Canc\u00fan aeropuerto que es una estaci\u00f3n muy importante es la puerta de entrada al a la a la ruta del tren Maya Puerto Morelos y Playa del Carmen estas tres estaciones o estas dos se estar\u00e1n incorporando a todo el circuito ferroviario tendremos 24 estaciones en operaci\u00f3n de las 34 que comprende el circuito ferroviario y vamos a ofrecer horarios y aqu\u00ed hay una parte important\u00edsima que es destinar el tren muy de ma\u00f1ana muy temprano para transportar a la gente que trabaja en la Rivera Maya esto nos instruy\u00f3 el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a cubrirlo De tal suerte que podamos brindar es servicio a las 6 de la ma\u00f1ana para salir a playa del Carmen y en horario tur\u00edstico ser\u00e1 de 9 12 y 15 horas las salidas desde Playa del Carmen 7:30 de regreso de Playa del Carmen a hacia Canc\u00fan y de 1030 13:30 y 16:30 horas de Playa del Carmen a Canc\u00fan Esta es el tramo que se va a inaugurar de doble v\u00eda de 50.57 km y el 29 de febrero estaremos dando inicio a las operaciones tambi\u00e9n en la siguiente l\u00e1mina informarles que es importante que sepan que s\u00ed hay servicio de repente han aparecido p\u00e1gin las que no son las de venta de boletos eh la p\u00e1gina web del tren Maya es www.tren.com.pe ah\u00ed podemos acceder a la compra de boletos para adquirir boletos en tarifas nacionales e internacionales en viajes sencillos en viajes redondos la mayor\u00eda de la gente acude a las taquillas tenemos 14 taquillas en 14 estaciones operando en este momento y tambi\u00e9n estamos incorporando estas dos estaremos incorporando al primero de de mar Puerto Morelos y Canc\u00fan y en puntos comerciales en la torre n\u00eda en M\u00e9rida y la plaza Galer\u00edas en San Francisco de Campeche estamos tambi\u00e9n vendiendo boletos realmente hemos tenido una respuesta muy importante de la gente y en la siguiente l\u00e1mina decirles que vamos a inaugurar la fase n\u00famero tres el 29 de febrero y vamos a tener oportunidad de conocer muchos lugares la Zona Arqueol\u00f3gica San Miguelito la del Rey los manglares de nichupt\u00e9 la recife de Puerto Morelos hay tantas cosas que ver que de verdad que tenemos que aprovechar la disponibilidad del tren Maya Muchas gracias se\u00f1or presidente pasar\u00edamos un peque\u00f1o video relacionado con estos d\u00edas de [M\u00fasica] operaci\u00f3n el tren Maya contin\u00faa su recorrido por el sureste de M\u00e9xico del 16 de diciembre de 2023 al 11 de febrero de 2024 el trin Maya ha transportado a 50,97 pasajeros brindando un servicio de calidad c\u00f3modo seguro y eficiente los invitamos los que tengan la oportunidad Est\u00e1 incre\u00edble moderno mucha seguridad y la verdad nunca me hab\u00eda sentido en un lugar tan seguro como aqu\u00ed As\u00ed que escogimos el mejor lugar de la rep\u00fablica para venir a conocer el tren Mayas en estos 55 d\u00edas de operaci\u00f3n el trin Maya ha conectado algunos de los destinos m\u00e1s importantes del sureste mexicano promoviendo la riqueza natural y cultural de la regi\u00f3n entre los 22243 turistas nacionales e internacionales adem\u00e1s ha brindado conectividad a los 19890 usuarios locales que utilizan el tren Maya como un medio de transporte [M\u00fasica] interurbano con permiso con su permiso presidente eh compa\u00f1eras compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n y de los que nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales la idea el d\u00eda de hoy es poder entrar un poquito m\u00e1s a fondo sobre la propuesta de reforma al poder judicial es una de las principales reformas que ha propuesto el presidente de M\u00e9xico y que hoy se est\u00e1n discutiendo en la c\u00e1mara de diputados tiene que ver con una forma Que responda a el reclamo del pueblo de M\u00e9xico de contar con una instituci\u00f3n un poder judicial que imparta justicia que sea independiente que est\u00e9 legitimado pero sobre todo que resuelva sus problem\u00e1ticas con independencias ajeno a intereses privados eh que tenga la sensibilidad de conocer Cu\u00e1les son las problem\u00e1ticas que est\u00e1 viviendo la ciudadan\u00eda que pone a combatir la impunidad y tambi\u00e9n un \u00f3rgano que pueda ser vigilado como cualquier servidor p\u00fablico de que no se act\u00fae al margen de la ley y con actos de corrupci\u00f3n Entonces los objetivos de la Reforma de forma m\u00e1s concreta primero est\u00e1 una nueva integraci\u00f3n de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n para que pueda ser m\u00e1s eficiente austera arente trat\u00e1ndose del m\u00e1ximo tribunal eh en nuestro pa\u00eds segundo la elecci\u00f3n Popular de ministros magistrados y jueces es decir que cuenten con una legitimidad democr\u00e1tica eh A partir del voto popular n\u00famero tres la sustituci\u00f3n del Consejo de la judicatura Federal no solamente dividir en dos nuevas instituciones sino que realmente se garantice eh que se cuente con instancias para poder tener una vigilancia y finalmente nuevas reglas nuevas reglas que tienen que ver uno con que realmente la justicia sea expedita es decir r\u00e1pida no lo que conocemos hoy como juicios interminables a trav\u00e9s de amparos y resoluciones y equilibrio de poderes otra de las problem\u00e1ticas que hemos venido viendo es c\u00f3mo el poder judicial se ha puesto por encima de los otros poderes eh incluso llegando a e eh desaparecer leyes aprobadas por el congreso adelante primero la nueva integraci\u00f3n de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n en la reforma se establece se reduce el n\u00famero de ministras y de ministros hoy Hay 11 no es necesario contar con esa cantidad por eso se reduce a nueve integrantes tambi\u00e9n se reduce el periodo de su encargo de 15 a 12 a\u00f1os se desaparecen las dos salas hoy la suprema corte trabaja en dos salas y despu\u00e9s trabaja en pleno La idea es desaparecer estas salas que son muy opacas en la resoluci\u00f3n de sus conflictos y que solamente se sesione en pleno a trav\u00e9s de sesiones que deber\u00e1n ser p\u00fablicas transparentes todas y todos tener la posibilidad de conocer qu\u00e9 est\u00e1n determinando y decidiendo los ministros por el otro lado se elimina la pensi\u00f3n vitalicia el famoso haber de retiro para actuales y futuros ministros y ministras que conocemos que se trata de haberes de retiro muy onerosos y finalmente se reitera hay que recordar que esto ya lo establec\u00eda la constituci\u00f3n pero se vuelve a reiterar ahora de manera mucho m\u00e1s clara que las remuneraciones de los ministros de las ministras deben ajustarse al tope m\u00e1ximo establecido en la Constituci\u00f3n que es lo percibido por el presidente de la rep\u00fablica adelante respecto a la elecci\u00f3n por voto popular tanto de ministros de magistrados como jueces una cosa que establece la reforma es que va a haber una elecci\u00f3n extraordinaria va a haber una una elecci\u00f3n extraordinaria que se realizar\u00eda en caso de aprobarse en 2025 el pr\u00f3ximo a\u00f1o donde se renovar\u00eda todos los jueces las juezas todos los magistrados y todos los ministros es decir por esa ocasi\u00f3n en esa elecci\u00f3n extraordinaria habr\u00eda una votaci\u00f3n integral de todo el poder judicial y podr\u00e1n participar en esta elecci\u00f3n por supuesto si son eh propuestos los actuales jueces los actuales magistrados y tambi\u00e9n incluso los actuales ministros de la corte podr\u00edan estar en la boleta y podr\u00edan eh ser votados c\u00f3mo se va a seleccionar el caso de los ministros de la suprema corte tambi\u00e9n de los magistrados del tribunal electoral y de esta eh figura nueva que es el tribunal de disciplina que habremos de tocar M\u00e1s adelante se van elegir a nivel nacional en las elecciones eh primero en esta extraordinaria y despu\u00e9s en las ordinarias a partir de estas propuestas el poder ejecutivo va a proponer 10 candidatos El poder legislativo va a proponer 10 cinco la c\u00e1mara de diputados y cinco la c\u00e1mara de senadores y el poder judicial a trav\u00e9s de la suprema corte de justicia va a proponer 10 candidatos es esos 30 se integrar\u00e1n para cada una de estas carteras de Estos espacios para poder elegir a los ministros y a los magistrados del tribunal electoral y del tribunal de disciplina en el caso de los 1633 magistrados de circuito y jueces de distrito que es Es la cantidad eh que existe actualmente se va a elegir en cada uno de los 32 circuitos judiciales es decir cuando se trate de ministros todas y todos los mexicanos vamos a votar por los ministros de la corte trat\u00e1ndose de los magistrados y jueces a uno Le tocar\u00e1 votar por los jueces y magistrados que correspondan a su circuito judicial es decir pr\u00e1cticamente hacia entidad federativa adelante el proceso electoral y los resultados de la elecci\u00f3n el senado de la Rep\u00fablica es el encargado de verificar que las candidaturas cumplan con los requisitos de la ley mucho se ha hablado de Qui\u00e9nes podr\u00e1n ser candidatos la ley establece Pues que tiene que cumplir los requisitos por ejemplo de contar con la licenciatura de tener experiencia en la materia y es el senado el que va a hacer esta evaluaci\u00f3n de que se cumpla con eh dichos requisitos y es el Instituto Nacional eh de elecciones y consultas el inec en caso de que se apruebe la reforma electoral el INE se trans se transforma en el inec quien va organizar la elecci\u00f3n hay que recordar que va a haber una elecci\u00f3n extraordinaria pero despu\u00e9s todas estas elecciones se van ir empatando a las elecciones ordinarias tanto las intermedias como el para presidente de la rep\u00fablica las campa\u00f1as duran 60 d\u00edas no hab una etapa de precampa\u00f1as y no se permite el financiamiento p\u00fablico privado las personas candidatas tendr\u00e1n acceso a tiempos de radio y televisi\u00f3n para poder difundir propuestas y podr\u00e1n participar en foros de debate los partidos pol\u00edticos no podr\u00e1n realizar proselitismo A favor o en contra de alguna candidatura es un proceso ajeno a los partidos pol\u00edticos y el tribunal electoral del poder judicial es quien va a resolver las impugnaciones y va a declarar los resultados salvo cuando se trate de sus propios integrantes porque hay que recordar que tambi\u00e9n el tribunal electoral se integra por magistrados electos por voto popular As\u00ed que en el caso de el tribunal electoral Le tocar\u00e1 a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n ser la autoridad responsable de validar los ados adelante Tenemos tambi\u00e9n reglas espec\u00edficas en caso de ausencia definitiva de alg\u00fan ministro de alg\u00fan magistrado o alg\u00fan juez el senado designar\u00e1 por mayor\u00eda calificada a una persona interina esta persona va a estar en tanto que se realice la nueva elecci\u00f3n ordinaria no se va a hacer una elecci\u00f3n cada que falte un magistrado un juez o un ministro sino que habr\u00e1 interinos y una vez que llegue la elecci\u00f3n ordinaria entonces ah\u00ed se votar\u00e1n los ministros magistrados o jueces que eh e tengan ausencias definitivas para ministros de la suprema corte magistrados del tribunal de disciplina El Ejecutivo Federal es quien propone la terna Como sucede actualmente para magistrados de circuito y jueces el \u00f3rgano administrativo propone la terna y para magistrados electorales le toca la suprema corte de justicia proponer esta terna para los interinatos adelante y luego tenemos este que es un elemento fundamental en la reforma parte del gran problema que tenemos en el poder judicial Es la falta de vigilancia Es que la actual consejo de la judicatura Federal eh No tiene la posibilidad O s\u00ed la tiene pero no la ejerce de realmente vigilar una actuaci\u00f3n correcta por parte de los juzgadores y por eso hemos visto tantas cosas en estos en estos a\u00f1os se integra este tribunal de disciplina judicial por cinco magistrados electos por voto popular es decir d\u00e1ndoles Independencia al al al ejercer sus decisiones eh es un una elecci\u00f3n por 6 a\u00f1os eh propuesta por por los poderes de la uni\u00f3n ya dijimos por el ejecutivo por el legislativo y por el por el judicial podr\u00e1 recibir denuncias de cualquier persona de cualquier ciudadano o de cualquier autoridad y va a investigar va a investigar tanto a ministros magistrados jueces y personal judicial por actos contrarios a la ley al inter\u00e9s p\u00fablico o al administraci\u00f3n de Justicia incluyendo hechos de corrupci\u00f3n tr\u00e1fico de influencias ismo complicidad o encubrimiento de personas delincuentes o cuando sus resoluciones no se ajusten a los principios de objetividad imparcialidad Independencia profesionalismo o excelencia las sanciones incluyen desde amonestaciones pueden ser multas pueden ser suspensiones pueden ser Incluso destituciones en el caso espec\u00edfico de los ministros eh el tribunal de disciplina no podr\u00e1 llegar a destituirlos pero s\u00ed puede presentar un juicio pol\u00edtico ante el congreso para que se lleve el procedimiento pero s\u00ed puede destituir en el caso de jueces y magistrados cuando acredite alguna de estas actuaciones fuera de la ley Entonces tenemos este tribunal de disciplina que se va a encargar exclusivamente de la vigilancia del buen actuar de los jueces y magistrados y aparte tenemos el \u00f3rgano de aci\u00f3n hoy estas tareas se combinan en el consejo de la judicatura y aparte no tienen Independencia porque el consejo de la judicatura se integra por siete y la presidenta o el presidente la suprema corte es la cabeza de el consejo de la judicatura Y eso pues genera Eh pues varios conflictos de inter\u00e9s por ello va a tener autonom\u00eda la suprema corte no va a participar en elb trial de disciplina y tampoco va a participar en el \u00f3rgano administrativo el \u00f3rgano de administraci\u00f3n judicial se integra por cinco personas designadas por un periodo de 6 a\u00f1os de los por parte de los poderes de Uni\u00f3n El Poder Ejecutivo nombrar\u00e1 uno el senado nombrar\u00e1 uno y la suprema corte nombrar\u00e1 a tres responsables de funcionamientos administrativos de la carrera judicial del control interno as\u00ed como de elaborar los presupuestos del poder judicial adelante nuevas reglas tambi\u00e9n no solamente C\u00f3mo se integra el poder judicial sino nuevas reglas necesarias para el buen funcionamiento uno justicia expedita una de las grandes problem\u00e1ticas que tenemos es que pasan los a\u00f1os se pasan los plazos y no pasa absolutamente nada Entonces se establece un plazo m\u00e1ximo de 6 meses para que los jueces puedan resolver en el caso de asuntos Fiscales y un a\u00f1o para el caso de asuntos penales en el caso en el que se rebasen estos plazos los juzgadores tienen que justificarle al tribunal de disciplina Cu\u00e1les fueron las razones por las cuales se excedieron los plazos sin haber resuelto previamente y el tribunal de disciplina va a investigar si en efecto hubieron circunstancias que lo justifiquen y si no eh Como ya dijimos puede incluso sancionar segundo elemento important\u00edsimo el tema de las famosas suspensiones se proh\u00edbe otorgar suspensiones contra leyes con efectos generales en amparos controversias constitucionales y acciones de inconstitucionalidad vamos a poner algunos ejemplos muy recientes dos ministros de la corte anular la los efectos de la ley el\u00e9ctrica un ministro decidi\u00f3 que eh nos entregaran los libros de texto es decir o los propios fideicomisos no los fideicomisos pasa una ley para eh que los fideicomisos de la del poder judicial sean regresados a este a la tesorer\u00eda y hay una suspensi\u00f3n de Amparo entonces todas estas decisiones que de la mayor\u00eda del Congreso de La Uni\u00f3n que son votados por voto popular no pueden ser suspendidos a priori por parte de jueces magistrados y ministros y por eso se hace Expreso en la Constituci\u00f3n por el otro lado en el caso de la justicia local los poderes judiciales de las entidades federativas deber\u00e1n establecer reglas para la elecci\u00f3n directa de sus magistrados y jueces es decir es una reforma que implica Tambi\u00e9n la misma renovaci\u00f3n y los mismos procedimientos para la justicia local en las entidades federativas y finalmente el tema de los fideicomisos del poder judicial una vez que concluyan los juicios pendentes deber\u00e1n reintegrarse al fondo de pensiones para el bienestar pero se establece claramente ya no en la ley como sucedi\u00f3 sino en la Constituci\u00f3n que no puede haber fide y todos los derechos laborales por supuesto est\u00e1n garantizados a trav\u00e9s del presupuesto Federal adelante esa es presidente Los ejes de la Reforma es [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] cu Buenos d\u00edas buos toas des de la revista contral\u00ednea presidente en la revista contral\u00ednea tuvimos acceso al informe preliminar de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n sobre esta fiscalizaci\u00f3n que se hizo al Instituto Nacional de transparencia y entre otras cosas se encontr\u00f3 que en el ejercicio fiscal 2022 los siete comisionados activos en ese momento habr\u00edan incurrido en algunas presuntas irregularidades por 1.4 millones de pesos de eh presupuesto destinado a gastos de representaci\u00f3n que son estas comidas que les paga eh el pueblo de M\u00e9xico y tambi\u00e9n en viajes viajes al interior de la Rep\u00fablica y tambi\u00e9n al extranjero en este sentido nada m\u00e1s voy a referirme a un caso el caso del comisionado presidente actual eh que es Adri\u00e1n Alcal\u00e1 y ah\u00ed se encuentra la auditor\u00eda entre otras cosas que por estas eh gastos de representaci\u00f3n hay Eh pues algunos gastos que se cubrieron con la tarjeta American Express en cantinas eh Estos son montos que van de 3000 a 4500 pesos y nosotros entrevistamos al presidente del inay Adri\u00e1n Alcal\u00e1 pues para preguntarles sobre estos gastos y \u00e9l dice que no ten\u00edan ninguna prohibici\u00f3n de acudir a ciertos lugares siempre y cuando no consumieran alcohol asegura que en su caso no se consumi\u00f3 alcohol pese a estos montos entonces presidente preguntarle porque estas revelaciones que hace ahora la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n se suman a casos como el de el gasto con esta tarjeta American Express que se hizo en su momento en un table dan por el entonces comisionado \u00d3scar guerra Ford y pues estas tarjetas fueron canceladas apenas despu\u00e9s de que contral\u00ednea revel\u00f3 esta situaci\u00f3n usted ha mandado ya una iniciativa para reformar m\u00e1s bien para extinguir este tipo de organismos aut\u00f3nomos que lejos de derechos pues empiezan a comportarse de esta manera preguntarle presidente su respecto en este contexto de la reforma y sobre todo de las campa\u00f1as que buscan pues decirnos que institutos como el de la transparencia son fundamentales y sin ellos se va a caer el pa\u00eds Bueno pues ya conocen mi opini\u00f3n todos estos organismos la mayor\u00eda de ellos los crearon en el periodo neoliberal cuando se tom\u00f3 por asalto el gobierno y se puso el gobierno al servicio de una minor\u00eda delincuentes de cuello blanco necesitaban que el gobierno de manera descarada sin l\u00edmites de ning\u00fan tipo estuviese al servicio de su sus intereses y eso fue lo que padecimos durante 36 a\u00f1os es que es grav\u00edsimo lo que pasa que como fueron C\u00f3mplices la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n estas cosas no se difunden no se dan a conocer porque los medios eran parte de esta red de componendas y de complicidades pero es grav\u00edsimo que en nuestro pa\u00eds en 36 a\u00f1os se hagan reformas a la general a la Carta Magna solo para legitimar el robo la corrupci\u00f3n en contra de la mayor\u00eda de los mexicanos si se hace una revisi\u00f3n de todas las reformas una por una desde 19 hasta el 2018 y esto Deber\u00eda ser un tema de investigaci\u00f3n las escuelas de derecho de Ciencia Social en las universidades se van encontrar c\u00f3mo desapareci\u00f3 el inter\u00e9s p\u00fablico que debe estar en el esp\u00edritu de todas las leyes y eh se estableci\u00f3 el predominio del inter\u00e9s particular entonces para eh llevar a cabo toda esta operaci\u00f3n de convertir lo p\u00fablico en privado crearon una estructura un andamiaje paralelo al gobierno legal y empezaron a hablar de las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas la transparencia el no permitir la preponderancia de un actor en el comercio la econom\u00eda no permitir los monopolios para eso hab\u00eda que crear un organismo y as\u00ed consideraron monopolios a Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hab\u00eda que crear organismos aut\u00f3nomos para darle el mismo trato y en la mayor\u00eda de los casos un trato eh m\u00e1s destacado a las empresas particulares tratar mejor a shell que a pemix tratar mejor a iberdrola que a la comisi\u00f3n federal de electricidad en el asunto de las comunicaciones hicieron todo un esc\u00e1ndalo de que se iban a democratizar los medios de informaci\u00f3n que no iban a haber agentes preponderantes o monopolios y todos los que hab\u00edan ido a estudiar al extranjero estas nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas se presentaban en los programas de radio con arist los que estaban de moda en ese entonces hablar tanto de la transparencia como eh de El Combate a los monopolios en la comunicaci\u00f3n crearon pues todas estas oficinas costos\u00edsimo fue una simulaci\u00f3n Porque si se hace una revisi\u00f3n despu\u00e9s de a\u00f1os de haberse fundado todas estas oficinas sobre su aporte si hay transparencia si hay eh menos control monop\u00f3lico en los medios de comunicaci\u00f3n vamos a encontrar que est\u00e1 igual o peor sigue lo mismo y sin embargo eh No dejan de ser muy costosos onerosos y los servidores p\u00fablicos est\u00e1n eh bien atendidos funcionarios no servidores con sueldos elevad\u00edsimos vi\u00e1ticos y todo esto no tarjetas para ir a restaurantes o bares entonces todo eso queremos quitarlo desde luego pues no les gusta pero el instituto de la informaci\u00f3n nunca vio nada de la corrupci\u00f3n que imperaba nunca conocen ustedes alguna denuncia al contrario eran y siguen siendo tapaderas entonces hay una iniciativa ahora para que dejen de existir todos esos eh institutos fachadas y que esas funciones las cumpla el gobierno como es su funci\u00f3n constitucional que lo que tiene que ver con el otorgamiento de concesiones para medios de informaci\u00f3n pues tia que ver con la secretar\u00eda de comunicaciones que todas las oficinas de regulaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico pues est\u00e9n en en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad buena secretar\u00eda de energ\u00eda que la transparencia Pues est en la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica o en el poder legislativo en la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n buena fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Claro que hay instancias para actuar en ninguna ley se dice que est\u00e1 permitido robar eny ninguna ley se dice que se puede ir a un bar y este utilizar dinero del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo y no les pasa nada por lo mismo tambi\u00e9n porque llega el poder judicial y laines dice no su alteza seren\u00edsima laines dice no por eso queremos llevar a cabo esta reforma y va a depender de los ciudadanos quieren que todo esto contin\u00fae Bueno pues que lo sepamos cuando se lleve a cabo la elecci\u00f3n porque esta elecci\u00f3n pr\u00f3xima es al mismo tiempo un refer\u00e9ndum un plebiscito quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n o quieres que regresen los de antes los corruptos Y entonces ah\u00ed empieza el debate no quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n no no no quiero porque pues ya no quiero tener un presidente como Andr\u00e9s Manuel vinculado al narco no ven este Cu\u00e1ntos mensajes se difundieron sobre eso millones quiero un este un presidente obediente al servicio de la DEA un servidor afanoso de los potentados de M\u00e9xico quiero alguien que sea Sensato y que no est\u00e9 diciendo de que no hay clases C\u00f3mo no no somos iguales el que no tiene nada es porque le ha ido mal tiene mala suerte no tiene buena fortuna adem\u00e1s c\u00f3mo vamos a hac todos igual c\u00f3mo es eso de que dice el presidente que no existen las razas si yo soy de sangre azul pertenezco a la moronga azul entonces hay oportunidad C\u00f3mo va a hacer eso de que el que no tranza no avanza y muchas cosas hay mucha informaci\u00f3n entonces la gente va a decidir por eso es muy importante la elecci\u00f3n pr\u00f3xima yo le tengo mucha confianza a la gente al pueblo de M\u00e9xico La verdad la verdad es excepcional y ahora m\u00e1s porque se est\u00e1 empoderando no solo por cuestiones de que est\u00e1 sintiendo que se le Tom cuenta y que ellos deciden y que son muy contentos muy felices Si no hay algo que los llena de orgullo a los Mexicanos su origen la dicha enorme que les produce el ser mexicanos el pertenecer a uno de los pa\u00edses con m\u00e1s cultura en el mundo formar parte de un pa\u00eds que es una potencia cultural como pocos en el mundo eso es es que era una civilizaci\u00f3n sometida y siempre ha estado presente pero ahora se han exaltado esos valores m\u00e1s que nunca esas reservas de valores culturales Morales espirituales por eso la gente est\u00e1 muy contenta y pueden Claudio x Gonz\u00e1lez y Salinas de Gortari y Calder\u00f3n y Fox Garc\u00eda Luna y sus v\u00ednculos con la DEA y con otras eh dependencias de gobiernos extranjeros y con la internacional de derecha que existe utilizar medios electr\u00f3nicos destinar miles de millones de d\u00f3lares a comprar Bots hasta en Holanda para poner el mensaje L\u00f3pez Obrador presidente narco todo todo todo todo todo todo eso no hacen nada no hacen Mella porque tenemos autoridad moral tenemos autoridad pol\u00edtica y tenemos el respaldo de los ciudadanos adem\u00e1s La mentira es reaccionaria la verdad es Revolucionaria no pueden y lo dec\u00eda muy bien el presidente Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible estaba yo viendo un este mensaje en el twet de Casta\u00f1eda ponlo porque le quiero contestar Casta\u00f1eda tiene una historia son de esas cosas que suelen pasar su pap\u00e1 extraordinario diplom\u00e1tico de carrera Don Jorge Casta\u00f1eda Pero \u00e9l al principio de joven pues era rebelde consecuente quiso hasta ser guerrillero y estuvo entren\u00e1ndose en Cuba A lo mejor vas a encontrar por ah\u00ed una portada del proceso de hace tiempo en donde est\u00e1 con su uniforme de guerrillero pero se cans\u00f3 de eso este y se fue volviendo muy conservador y suele pasar de que a veces estos Renegados pol\u00edticos son peores que los conservadores de alcurnia recuerdo que lleg\u00f3 a ser secretario de relaciones exteriores de Fox y cuando aquella famosa llamada de Fox con el comandante Castro porque ven\u00eda f\u00edjense el nivel de indignidad de la pol\u00edtica exterior en ese entonces no quer\u00eda el expresidente Bush que participara el comandante Castro o Fox y Casta\u00f1eda o Casta\u00f1eda porque creo que Fox no le entend\u00eda mucho a las cosas este deciden que no est\u00e9 en la reuni\u00f3n del comandante Castro una reuni\u00f3n de estas de eh los pa\u00edses de Am\u00e9rica una reuni\u00f3n a celebrarse en M\u00e9xico todo esto por los j\u00f3venes que ayuda mucho porque se olvidan estas cosas entonces eh quer\u00edan convencer al comandante Castro de que pues viniera estuviese antes de que llegara el presidente de Estados Unidos Bush y se fuera Entonces le llaman o se lleva a cabo Esa llamada pues como son todas llamadas esas llamadas de hombres de estado de presidentes Pues todos graban todos graban yo estoy seguro que acabo de hablar con el presidente biden y \u00e9l es una gente muy recta [M\u00fasica] pero por cuestiones de seguridad pues graban las llamadas no Entonces eso ya es conocido pero yo creo que no les import\u00f3 o no sab\u00edan o actuaron con menosprecio tambi\u00e9n que eso suele pasar y empiezan hablar por tel\u00e9fono y le dice entre otras cosas presidente Fox al comandante Castro algo as\u00ed como Mira comes y te [Risas] vas el come Si te vas y el que estaba ah\u00ed asesorando al presidente Fox era Casta\u00f1eda el que hab\u00eda estado all\u00e1 de joven eh queriendo ser guerrillero pero ya con una postura diametralmente opuesta no con nosotros ha tenido diferencias conmigo una vez se atrevi\u00f3 cuando el desafuero a decir que me deb\u00edan de eliminar matar despu\u00e9s ofreci\u00f3 disculpa p\u00fablicamente entonces ahora pone esto porque debe ser amigo Tambi\u00e9n del periodista Golden le queda el Mote narcopresidente a L\u00f3pez Obrador por ahora es imposible afirmarlo pero tampoco resulta factible rechazarlo narcopresidente pues decirle a Jorge de que lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es mi honestidad y que tengo Tranquila mi conciencia y no me voy a rendir mientras este como dirigente como servidor p\u00fablico voy a mantener mis ideales y mis principios en alto y una lecci\u00f3n importante para los j\u00f3venes Es que para poder enfrentar a las mafias del poder se necesita ser honesto y tener autoridad moral cuando se tiene honestidad cuando se act\u00faa con rectitud Cuando se es consecuente al mismo tiempo se es libre y es un gran placer la libertad es algo Sublime es un gozo llega a ser hasta arrogancia la arrogancia de sentirse libres Pero eso tiene que ser cuando se act\u00faa de manera consecuente cuando se act\u00faa como uno piensa la incongruencia no no eh ayuda entonces regresando a lo de la transparencia se puede que cualquier otro organismo se haga cargo de eh esta dependencia pantalla que solo simula son como tapaderas y que tambi\u00e9n no se piense que un trabajador de esa dependencia se va a quedar sin empleo No nada m\u00e1s son los de arriba que ganan 250 300000 pesos mensuales con todos estos gastos superfluos con todos estos privilegios entonces son muchos los ahorros y ese dinero pues es para las becas qu\u00e9 importante es lo que se dio a conocer Hace unos d\u00edas de c\u00f3mo con las becas de educaci\u00f3n media superior que se entregan a alumnas alumnos de todo el pa\u00eds de Educaci\u00f3n P\u00fablica se ha logrado reducir el abandono en la escuela a ver si no pones ese dat presidente que no solo es decir mire a nivel qu\u00e9 Media Superior media superior de 14 por que abandonaban la escuela a nueve estamos hablando de la edad m\u00e1s riesgosa es la adolescencia mantener a los j\u00f3venes en la escuela es important\u00edsimo es ense\u00f1anza Pero tambi\u00e9n es que tengan la orientaci\u00f3n de otros j\u00f3venes de los maestros de sentirse como en sus casas la escuela es la segunda casa el segundo hogar pues Por qu\u00e9 se logra esto porque se tiene una beca y de d\u00f3nde sale el presupuesto para estas becas Pues de no permitir la corrupci\u00f3n de no permitir gastos superfluos derroche lujos en el gobierno Entonces esto es mucho muy importante Ese es el prop\u00f3sito y si se sigue con ese tren de gastos innecesarios pues entonces no hay para programas sociales y a veces ni siquiera para pagar la n\u00f3mina el gasto corriente todo lo que consume el mismo gobierno que estaba ensimismado porque todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno no le llegaba nada a la gente inclusive ten\u00edan que pedir cr\u00e9ditos o aumentar impuestos o aumentar las el precio de las gasolinas ese es un modelo nuevo distinto y nos est\u00e1 dando resultados por eso estamos reduciendo la pobreza y por eso estamos reduciendo la desigualdad Y de qu\u00e9 este sirven esos organismos En qu\u00e9 ayuda en nada con ese prop\u00f3sito con ese fin y nada m\u00e1s para puntualizar presidente usted dec\u00eda que sirven como tapadera de la corrupci\u00f3n en realidad tambi\u00e9n sirven como tapadera de su propia corrupci\u00f3n porque ni siquiera investigan este tipo de gastos algunos hallazgos que trae este informe preliminar del auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n es que pagaban con esta misma tarjeta americana Express hasta sus s sus medicamentos en fin y todo esto Solo fue practicado a los siete comisionados O sea ya nos imaginaremos si se revisaran m\u00e1s \u00e1reas en otro tema presidente ahora que est\u00e1bamos viendo el tema de la Reforma al poder judicial de la federaci\u00f3n recientemente la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n determin\u00f3 que se hicieran p\u00fablicos todas las documentaciones que tuviera la unidad de inteligencia financiera sobre el malware pegasus En ese sentido la corte Pues dijo que este malware se hab\u00eda adquirido en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto y que ellos estaban comprometidos con la transparencia y la rendici\u00f3n de cuentas porque supuestamente pues tienen eh un eh af\u00e1n de que esto se conozca porque el software fue usado para espiar a enemigos pol\u00edticos a periodistas a Defensores de Derechos Humanos etc\u00e9tera Pero aqu\u00ed preguntarle presidente sobre esta posici\u00f3n facciosa de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n de simular esta especie de transparencia eh con claros fines pol\u00edticos cuando en realidad no fue Enrique Pe\u00f1a Nieto quien adquiri\u00f3 por primera vez este malware fue Felipe Calder\u00f3n inojosa en el momento en el que al frente de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y de toda esta plataforma M\u00e9xico estaba Genaro Garc\u00eda Luna y es una postura facciosa porque claramente Eh pues no se refiere de nueva cuenta a el poder que adquiri\u00f3 Garc\u00eda Luna en aquel sexenio que tambi\u00e9n hac\u00edan espionaje pol\u00edtico y pues ya sabemos que no es la primera vez que la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n act\u00faa para Pues de alguna manera encubrir lo que pas\u00f3 en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n entonces su opini\u00f3n al respecto y nada m\u00e1s para que no digan que esto es informaci\u00f3n falsa nosotros tuvimos acceso en 200 11 a estos contratos que son los originales o los primeros contratos de pegasus est\u00e1n fechados los primeros de ellos en 2010 y en ese sentido Pues aqu\u00ed est\u00e1n las pruebas de que fue Felipe Calder\u00f3n y tambi\u00e9n pues en contubernio ya sabemos con Genaro Garc\u00eda Luna Pues yo pienso que hay que entregar todo eso y lo que tiene que ver en el con el sexenio del presidente Pe\u00f1a y lo que tiene que ver con nuestro gobierno no ocultar nada entregarlo todo le vamos a pedir a Pablo que venga y quien hable de eso y de todo lo que ha hecho eh la oficina de inteligencia financiera durante nuestro gobierno adem\u00e1s falta que nos diga c\u00f3mo va la devoluci\u00f3n de bienes que los jueces en Florida eh le han entregado a M\u00e9xico al gobierno de M\u00e9xico que eran de Garc\u00eda Luna Garc\u00eda Luna y hay bastante informaci\u00f3n eh que hable de todo de informaci\u00f3n del las cuentas porque todos estamos expuestos C\u00f3mo se llama el principio personas pol\u00edticamente expuestas pol\u00edticamente expuestas de nosotros del presidente de su familia A lo mejor tambi\u00e9n los periodistas de los machuchones los ministros que nos hable de c\u00f3mo est\u00e1n los manejos de cuentas de Garc\u00eda Luna de los expresidentes de una vez todo eso es lo que est\u00e1 pidiendo fall\u00f3 la suprema corte Ah no que cumplirles la semana pr\u00f3xima no esta misma se puede preparar vamos a dejarlo para el jueves no vamos a Acapulco el jueves el viernes y presidente finalmente para que este conozcamos todo esto finalmente preguntarle porque en la revista contral\u00ednea documentamos la relaci\u00f3n que exist\u00eda entre Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo el l\u00edder moral de la oposici\u00f3n y el Side esta instituci\u00f3n educativa de car\u00e1cter p\u00fablico a trav\u00e9s de varios contratos a los que tuv varios convenios a los que tuvimos acceso en la \u00e9poca en la que Sergio L\u00f3pez saon eh estaba al frente del cide pues se firmaron estos convenios tan solo decir que cuando se funda mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad eh Sergio L\u00f3pez Ay\u00f3n eh participa dentro del Consejo consultivo independiente de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad pero desde este cargo desde esta digamos relaci\u00f3n a los 6 meses de fundada mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad se le da el primer convenio y de ah\u00ed se derivan otros seis convenios para que fuera esta asociaci\u00f3n civil que en realidad es un grupo de presi\u00f3n quien diera clases de periodismo a trav\u00e9s de un diplomado de periodismo de investigaci\u00f3n esto llama la atenci\u00f3n no solo por el periodo Apenas ten\u00eda 6 meses de creada la Organizaci\u00f3n el director del C participaba en esa organizaci\u00f3n sino Adem\u00e1s porque para ejercer esta profesi\u00f3n esta rama de las ciencias sociales se necesita honestidad Independencia responsabilidad social y tambi\u00e9n estar comprometidos con la b\u00fasqueda de la verdad algo que mexicanos contra la corrupci\u00f3n la impunidad al ser un grupo eh de presi\u00f3n pues no lo tiene y no lo tiene porque baste ver la forma en C\u00f3mo funcionaba ten\u00eda un \u00e1rea de litigio y un \u00e1rea de supuesto periodismo Por una parte en el \u00e1rea de litigio met\u00edan centenas de amparos por ejemplo ya en en la actual sexenio contra las principales obras eh p\u00fablicas y al mismo tiempo su \u00e1rea de periodismo criticaba que esas obras se iban retrasando sin decir que eran ellos a trav\u00e9s de sus amparos los que estaban generando estos atrasos entonces preguntarle presidente eh sobre lo que podr\u00eda ser un plan perverso eh de estos grupos de poder eh para controlar o de alguna manera capturar desde las bases de ya no solo desde las corporaciones medi\u00e1ticas sino tambi\u00e9n desde los reporteros con esta ideolog\u00eda o este pensamiento de que el periodismo de investigaci\u00f3n solo se enfoca en el poder ejecutivo que el inay no se toca que la suprema corte de justicia no se toca que el INE no se toca y que el sector empresarial que es un poder f\u00e1ctico no se tocan porque son supuestamente sociedad civil entonces presidente preguntarle sobre esto porque usted en su libro reci\u00e9n denominado gracias Pues habla mucho de este contubernio entre las corporaciones medi\u00e1ticas el poder empresarial y tambi\u00e9n el poder pol\u00edtico no los partidos de oposici\u00f3n en este caso y pues pone demasiados ejemplos en su libro de cu\u00e1nto da\u00f1o ha hecho al pueblo de M\u00e9xico este tipo de contubernio Gracias presidente Pues s\u00ed este yo creo que con la visita de Pablo este va a ayudar mucho es un informe de Qu\u00e9 ha hecho eh la oficina de inteligencia financiera en el tiempo que estamos y no solo para los de afuera solo denuncias de empresarios no traficantes de influencia que no son empresarios sino tambi\u00e9n de todo el gobierno incluido el gobierno nuestro y el presidente y sus familiares y todo lo que haya y ministros de la corte este todo lo que se tenga expresidentes hallazgos importantes que conste que no es para presentar denuncias porque ya quedamos de que para iniciar denuncias contra expresidentes se ten\u00eda que llevar a cabo una consulta que se celebr\u00f3 y vot\u00f3 mucha gente pero no fue suficiente para que fuese vinculatoria la consulta eso ya este no podr\u00eda aplicar nada m\u00e1s es para ver eh Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el manejo de los dineros de Qui\u00e9nes estamos expuestos somos eh Mar\u00eda no pero el t\u00e9rmino personajes pol\u00edticos digo pol\u00ed expuestas personas pol\u00edticamente expuestas yo una vez quer\u00eda cobrar un cheque Terminando una elecci\u00f3n creo que fue la del 12 de de 300000 pesos cuando la termin\u00f3 la campa\u00f1a y creo que s\u00ed por 6 meses me dieron 00000 pesos mensuales y me dieron mi cheque er yo candidato quise ir a cobrar no en el banco le daba pena la compa\u00f1era ah\u00ed porque es que aparecen en la relaci\u00f3n este venga despu\u00e9s si me pagaron porque como yo soy perseverante Este pero me llev\u00e9 como 3 meses para poder cobrar los 300000 pesos no s\u00e9 si fue S\u00ed fue despu\u00e9s del 12 y eso lo don\u00e9 en alguna situaci\u00f3n dif\u00edcil de la gente lo don\u00e9 pero para sacarlo me cost\u00f3 entonces va a ser muy interesante ahora que venga Pablo sobre todo que nos explique c\u00f3mo est\u00e1 lo de Garc\u00eda Luna C\u00f3mo va la denuncia y si los est\u00e1 pidiendo la corte pues lo tenemos que que hacer y adem\u00e1s Hay que hacerlo que haya transparencia t\u00fa sigues Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas secretaria procurador general Buenos d\u00edas a todas y a todos Diego El\u00ed cillo el sistema informativo de tasco diario presente se\u00f1or presidente antes que otra cosa quiero retomar precisamente que hoy es el aniversario 65 de diario presente en el Estado de Tabasco lleva 65 a\u00f1os valga la redundancia imprimi\u00e9ndose continuamente en este tenor presidente Quiero hacerle una pregunta 100% choca la realidad aprovechando la presencia del General \u00e1guila este tema del tren Maya que es un tema que compete en totalidad al sureste mexicano en primer lugar se\u00f1or presidente quiero retomar que las carreteras para llegar al sureste mexicano para llegar al sureste se tiene que pasar por Tabasco s O s\u00ed entonces precisamente presidente el d\u00eda de la gira cuando se inaugur\u00f3 el tramo de Campeche a Canc\u00fan yo llegu\u00e9 a Tabasco y me doy cuenta que para subir del lado de Campeche esta carretera si no me equivoco que es a tastas se llama que es solo de Un carril Pues siempre ha tenido este problema y es el \u00fanico acceso para llegar a Campeche presidente saber de principio si se tiene contemplado un plan por parte del Gobierno Federal para a ampliar estas carreteras que conectan al sureste mexicano Y aprovechando el tema del tren Maya y la presencia del General \u00e1guila eh preguntarle puntualmente cu\u00e1ndo ya se va a estar completamente inaugurado el tren maya en totalidad y tambi\u00e9n presidente entiendo que el concepto del tren de pasajeros es vamos a llamarlo una externalidad positiva derivado de toda la infraestructura que requiere el el tren el el el tren en general de todo el circuito pero preguntarle al general C\u00f3mo va el tema del transporte de carga Cu\u00e1l es el beneficio que esto va a generar al sureste mexicano porque tambi\u00e9n sabemos por ejemplo que Canc\u00fan tiende a ser muy caro precisamente por el transporte de mercanc\u00edas M\u00e9rida etc\u00e9tera no entonces preguntarle presidente c\u00f3mo ha avanzado el tema del transporte de carga puntualmente en toda la v\u00eda del tren Maya gracias Bueno pues felicidades a los que hacen el presente su director m\u00e1s importante Jorge calles Broca y ya fallecido un peri\u00f3dico muy importante en Tabasco durante mucho tiempo su hijo tambi\u00e9n se dedicaba al periodismo no s\u00e9 ahora a qu\u00e9 se dedique viv\u00eda muy bien \u00faltimamente creo que el peri\u00f3dico lo adquiri\u00f3 Nacho cobos que es amigo de nosotros es buena persona pero es m\u00e1s Bueno todav\u00eda su hermano que es sacerdote jesuita y Felicidades a todos los trabajadores e ah\u00ed pues es parte de la historia del periodismo de de Tabasco all\u00ed escrib\u00eda durante mucho tiempo un periodista ya ya fallecido Pedro Luis Hern\u00e1ndez C\u00f3mo me gustar\u00eda leer en estos tiempos una columna de \u00e9l porque era de los columnistas con sentido del humor y as\u00ed otros no en el en el peri\u00f3dico presente y acerca de lo que planteas eh es importante que se sepa que el mantenimiento de la carretera de coatzacalcos a Villahermosa eh est\u00e1 contratado fue de los contratos que dejaron en la administraci\u00f3n pasada y se respetaron por eso esa carretera tiene que tener buen servicio tiene que estar en buen estado y ah\u00ed se los encargo mucho mis paisanos que est\u00e9n pendientes porque se deben de estar destinando como 700 millones de 500 a 700 millones anuales para el mantenimiento de cuatzacoalcos a villermosa A lo mejor eso no se [M\u00fasica] sab\u00eda era m\u00e1s y se logr\u00f3 un acuerdo con estas empresas constructoras porque por ocho carreteras as\u00ed en el pago eh permanente de mantenimiento eh se ten\u00edan que destinar alrededor de 8 o 10,000 millones de pesos al a\u00f1o entonces obtuvimos un ahorro hablamos con ellos no se les cancelaron los contratos y ahorramos 1000 millones por a\u00f1o que es un dinero que va directo est\u00e1 etiquetado para la construcci\u00f3n de caminos de mano de obra en la monta\u00f1a de Guerrero se les entrega ese dinero a los presidentes municipales de esa regi\u00f3n que es de las m\u00e1s pobres de M\u00e9xico pero bueno eso en cuanto al camino la otra carretera que mencionas es la que va de villermosa a Ciudad del Carmen ya hay una parte que es de doble carril pero falta falta todo lo que es el municipio de Cent pasando por frontera los l\u00edmites de Tabasco con Campeche y atasta que es ah\u00ed donde se hace el embudo porque est\u00e1 muy este reducida la carretera hay que buscar una soluci\u00f3n hay proyecto nada m\u00e1s que eh No nos va a dar a nosotros ya tiempo van a ser de esos proyectos que yo voy a dejar recomendados eh Estoy seguro que me van a hacer caso no en todo pero este en varias cosas que que voy a a dar a conocer porque es mi obligaci\u00f3n al terminar eh puedo decir nos falt\u00f3 esto porque no tuvimos tiempo se ha hecho mucho pero era bastante el atraso el rezago y y esos proyectos por ejemplo son muy importantes para Campeche este y otros que deben de impulsarse en Campeche y en en Tabasco qued\u00f3 por ejemplo pendiente ya se tiene el proyecto pero falta resolver el problema del derecho de v\u00eda y construir el ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas porque cuando se produce la gasolina que ser\u00eda muy bueno que un d\u00eda vinieran los ingenieros petroleros a [Aplausos] explicar c\u00f3mo se produce la gasolina porque no es ir a la bomba y cargar Es que para tener esa gasolina es un proceso eh que lleva mucho trabajo de e obreros de t\u00e9cnicos imag\u00ednense lo que es vivir en una refiner\u00eda Y como estaba antes en refiner\u00edas abandonadas sin mantenimiento Y tambi\u00e9n sin equipos anticontaminantes Ahora puedo decir ayer estuve en M\u00e9rida ya para este acci\u00f3n de todos los que viven en la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n todo el diesel que se consume ya es bajo azufre ya no tiene azufre esa es una buena noticia estamos eh llevando las el el diesel a la Pen\u00ednsula a progreso de la refiner\u00eda de Park y es un diesel sin azufre sin contaminantes eso para tus paisanos eh este Y as\u00ed quedaron algunos proyectos pendientes pero vamos a hablar decir aqu\u00ed est\u00e1 el proyecto ya no nos dio tiempo Ah les dec\u00eda yo que los residuos de las gasolinas pues se procesan por eso estamos construyendo dos plantas coquizadora para exprimir m\u00e1s El crudo y limpiar eh los petrol\u00edferos y sacar eh m\u00e1s gasolina y menos contaminaci\u00f3n per de todas maneras queda un residuo Coque que hay que sacarlo Entonces ya est\u00e1 por empezar a producir en su totalidad que tambi\u00e9n es un proceso este dos bocas necesitamos sacar el Coque Entonces tenemos dos opciones una que es por de dos bocas se est\u00e1 ya iniciando la construcci\u00f3n de un muelle especial para eso pero lo mejor es sacarlo por ferrocarril y hace falta construir si esa [M\u00fasica] v\u00eda de chontalpa a dos bocas ya est\u00e1 el proyecto falta resolverlo el derecho de v\u00eda aprovecho aqu\u00ed para decirle a mis paisanos que eh est\u00e1n en lo que es el derecho de v\u00eda que no se ayuden que se hacen aval\u00faos de conformidad con la ley se les paga lo que se utiliza como derecho de v\u00eda que no se comete ninguna injusticia este que a todos se les pagan las indemnizaciones se les paga el terreno precio comercial por donde requiere ir la la v\u00eda son proyectos que son muy importantes hacia futuro Claro ya lo m\u00e1s importante es que vamos a tener 280.000 barriles de gasolinas en dos boca que los vamos a sacar por buque tanques y tambi\u00e9n con p estamos hablando del 20% casi el 20% de toda la producci\u00f3n de tod el consumo de gasolinas del pa\u00eds esa refiner\u00eda Entonces se ha ido avanzando acerca del tren de carga pues se lo dejamos aqu\u00ed pregunta De verdad este el proyecto integral tren Maya comprende tambi\u00e9n el sistema de carga Este es un proceso el que hemos estado siguiendo la primera etapa como t\u00fa bien lo dijiste es la parte del tren de pasajeros es consolidar la construcci\u00f3n de toda la infraestructura que comprende los 1554 km de v\u00eda el tren eh eh requiere necesariamente el establecimiento de una una serie de instalaciones para el transporte de mercanc\u00edas y sobre todo porque estrat\u00e9gicamente es importante conectar el corredor interoce\u00e1nico del hitmo de Tehuantepec con el tren Maya el punto de conexi\u00f3n ser\u00e1 Palenque Esa es la la el plan Ahorita tenemos el proyecto a nivel conceptual en el que incluimos la terminal multimodal de intercambio de mercanc\u00edas en Palenque se prev\u00e9 la construcci\u00f3n tambi\u00e9n de un patio de operaciones ferroviarias en Esc\u00e1rcega otro m\u00e1s en logramos Este ah\u00ed con algunos de los ejidos las problem\u00e1ticas ah\u00ed en Campeche y se logr\u00f3 en pomuch en pomuch se logr\u00f3 obtener el predio para la construcci\u00f3n de cepate operaciones en poxil\u00e1 que es muy cercano a M\u00e9rida se prev\u00e9 la construcci\u00f3n tambi\u00e9n el propio proyecto de un centro de operaciones ferroviarias donde tradicionalmente ya exist\u00eda para la conexi\u00f3n hacia el norte precisamente hacer un Libramiento ferroviario y llegar a una terminal multimodal en progreso que nos permita conectar el puerto de Progreso Y de alguna manera podamos trasladar mercanc\u00edas no solo hacia la exportaci\u00f3n sino tambi\u00e9n la importaci\u00f3n al resto del pa\u00eds y si continuamos el circuito tenemos un patio operaci\u00f3n ferroviarias tambi\u00e9n en valladolit que tradicionalmente ya exist\u00eda cuando el fit exist\u00eda ese p operaciones que surt\u00eda a la comisi\u00f3n federal a las cementeras y en Canc\u00fan que lo mencionaste definitivamente Canc\u00fan se se abastece diariamente en productos perecederos no tiene capacidad de de mantener una reserva estrat\u00e9gica el tren va a proporcionar esa posibilidad de tener una terminal tambi\u00e9n multimodal de de carga ah\u00ed en Canc\u00fan ya est\u00e1 proyectada de esa manera despu\u00e9s de Canc\u00fan en Tulum vamos a tener una conexi\u00f3n a trav\u00e9s del aeropuerto el Aeropuerto Internacional de Tulum y bajamos a una terminal que tambi\u00e9n est\u00e1 proyectada construirse en el en el Ejido de Juan Sarabia Ah en el municipio de otompe blanco en en en Chetumal Esa es la otra terminal multimodal que pretende tambi\u00e9n conectar en un futuro hacia Centroam\u00e9rica y finalmente el patio de operaciones ferroviarias en espujil esos patios de operaciones intermedios que le llamamos tanto espujil v y adolit Campeche esos patios de operaciones pretenden eh garantizar la continuidad y sacar mercanc\u00edas locales es es Apoyar el crecimiento econ\u00f3mico local Y por supuesto Esc\u00e1rcega que tambi\u00e9n es la puerta de entrada a la Pen\u00ednsula conceptualmente el proyecto ya est\u00e1 terminado est\u00e1 dise\u00f1ado ser\u00e1 una segunda etapa importante del proyecto integral tren Maya como lo ha dicho el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 proyectado que sea as\u00ed adem\u00e1s es important\u00edsimo para alcanzar el punto de equilibrio y para lograr hacer rentable todo el proyecto integral es decir el servicio de transporte de mercanc\u00edas va a subsidiar el transporte de los pasajeros Esa es la realidad As\u00ed es como est\u00e1 proyectado Y creo no s\u00e9 si con eso respondo a tu pregunta empresas inter ya han platicado con empresas puntualmente general empresas a con iniciativa privada algo Ya ya hay ya hay ya est\u00e1 sustentado todo esto O sea ya hay empresas que han dicho yo quiero entrarle S\u00ed hay mucho inter\u00e9s la verdad es que en el proceso de la planeaci\u00f3n hemos tenido la oportunidad de conversar y de de iniciar pl\u00e1ticas con empresas interesadas obviamente no No no es conveniente decir Qui\u00e9nes son pero s\u00ed hay mucho inter\u00e9s de empresas que est\u00e1n hoy por hoy transportando sus mercanc\u00edas a trav\u00e9s de de veh\u00edculos terrestres a trav\u00e9s de las carreteras y y que ven la oportunidad de transportar todos esas materias primas que abastecen sobre todo la Ribera Maya o todo lo que entra y sale de Progreso que definitivamente va a impactar en la econom\u00eda lo van a optimizar sus costos y le van a permitir de alguna manera eh mejorar sus resultados s\u00ed tenemos conversaciones y s\u00ed tenemos inclusive ya este pues de alguna no tratos no puedo llamar tratos porque es hasta el momento en que se formaliza pero s\u00ed tenemos mucho inter\u00e9s manifiesto de empresas que est\u00e1n eh definitivamente a favor de incorporarse a las terminales de de de transferencia o de transporte en mercanc\u00edas gracias nada m\u00e1s para puntualizar no s\u00e9 si el presidente usted me pudiera comentar cu\u00e1ndo ya queda inaugurado 100% todo el circuito del tren Maya Se hablaba que ser\u00eda a finales de febrero ahorita usted en la ma\u00f1ana especific\u00f3 que se va a abrir desde Canc\u00fan hasta Playa del Carmen si no me equivoco entonces faltar\u00eda el tramito de Playa del Carmen a Palenque conocer cu\u00e1ndo a Esc\u00e1rcega Perd\u00f3n conocer cu\u00e1ndo se tiene previsto ya que todo el circuito quede 100% concretado Pues tambi\u00e9n es pregunta es bueno porque buena porque el presidente de la rep\u00fablica lo ha dicho en muchas ocasiones Nos gustar\u00eda poder ir inaugurando conforme vaya gener\u00e1ndose o termin\u00e1ndose la infraestructura entramos en un periodo de de veda que no podemos eh hacer eventos p\u00fablicos por esa raz\u00f3n el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica ha decidido que eh hasta junio a finales del mes de junio tengamos ya concluidos todos los sistemas ferroviarios es decir los 1554 km de v\u00eda se tendr\u00e1n para esa fecha la conexi\u00f3n que estamos hablando que t\u00fa est\u00e1s mencionando de de desde Playa del Carmen a Tulum de Tulum a Chetumal de Chetumal a espujil y hasta Esc\u00e1rcega es decir esa parte de infraestructura ferroviaria deber\u00e1 quedar ya incorporada de manera gradual para finales del mes de junio y que podamos definir una fecha para que se pueda inaugurar todo el circuito ferroviario con eso respond tu pregunta S\u00ed muchas gracias Much\u00edsimas gracias es cu Se\u00f1or gracias presidente en otro tema en un tema pol\u00edtico 100% usted mencion\u00f3 Hace unos d\u00edas que su \u00faltimo evento p\u00fablico en la Plaza de la Constituci\u00f3n ser\u00eda el grito de la independencia el 16 la noche del 15 de septiembre saco esto a relucir porque se est\u00e1 haciendo un llamado a la gente a asistir el primero de marzo al z\u00f3calo a qu\u00e9 voy con esto presidente eh usted nos dio a conocer aqu\u00ed tambi\u00e9n que el cuadro que va a poner en la galer\u00eda de los presidentes iba a ser precisamente con el fondo del Z\u00f3calo lleno preguntarle cu\u00e1l es el estatus de este cuadro si ya est\u00e1 terminado Y tambi\u00e9n si usted lo considera prudentes y nos poder revelar Qui\u00e9n va a ser el autor de dicha obra y y y c\u00f3mo va el estatus del miso gracias Bueno pues eh S\u00ed vamos a celebrar eh el d\u00eda 15 es el grito \u00ed en mi libro hablo de eso de c\u00f3mo los mexicanos eh celebramos el grito el inicio de la independencia no la consumaci\u00f3n y es interesante no celebramos el inicio y no cuando se consuma la independencia 10 a\u00f1os despu\u00e9s porque qui\u00e9n inicia la independencia qui\u00e9n da el grito y por qu\u00e9 lucha Y qui\u00e9n consuma la independencia qui\u00e9n entra aqu\u00ed triunfante y se consuma la independencia Pero c\u00f3mo piensa f\u00edjense la sabidur\u00eda del pueblo de M\u00e9xico la sensibilidad del pueblo de M\u00e9xico nos gusta m\u00e1s el que grita el que inicia la independencia que el que la consuma porque Hidalgo No solo Busca la independencia sino busca la justicia La abolici\u00f3n de la esclavitud y turbide que es el que consuma la independencia pues ven\u00eda de el ej\u00e9rcito realista y al final demostr\u00f3 que lo que le interesaba m\u00e1s era ponerse la diadema Imperial Hidalgo le importaba el pueblo raso Entonces ese es un d\u00eda importante Por eso es el gran festejo de los mexicanos el grito de Independencia Entonces ese va a ser el acto con el que me voy a despedir p\u00fablica pol\u00edticamente despu\u00e9s est\u00e1 la vamos a decir protocolario formal de la entrega de la Banda que eso creo que es el d\u00eda primero de octubre en el congreso y acerca de retrato oficial pues ya lo est\u00e1n haciendo pero no quiero poner nervioso al pintor este pero si es este en el balc\u00f3n y teniendo detr\u00e1s al Z\u00f3calo porque yo ah\u00ed me me form\u00e9 tambi\u00e9n as\u00ed como me form\u00e9 en las comunidades ind\u00edgenas mayas chontales de Tabasco tambi\u00e9n en el Z\u00f3calo y desego en las comunidades en los pueblos Entonces no podr\u00eda yo tomarme un una foto o que me hagan un retrato no en una oficina mejor el s\u00f3calo pero yo espero que ya vaya avanzado Y si les puedo hacer asegurar una cosa no voy a salir con el tutupiche Gracias presidente ya nada m\u00e1s para concluir eh este fin de semana el s\u00e1bado puntualmente sali\u00f3 a la venta ya su libro en diversas librer\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico llama mucho la atenci\u00f3n presidente a la par de de de lo que usted ya haba mostrado el costo del mismo Se presume incluso que es m\u00e1s barato de lo que se podr\u00eda esperar preguntarle presidente si este usted platic\u00f3 con la editorial para que el costo fuese asequible Y tambi\u00e9n si tiene usted planeado recibir regal\u00edas de de dicha obra y aprovechando presidente quiero abusar de a la coyuntura y hacer honor a la p\u00e1gina 4 3 del libro que usted lo dedica para los j\u00f3venes ver si es posible si le pudiese usted poner su firma a este ejemplar gracias pues va a ser de los primeros a ver trae de una vez vamos a la firman s\u00ed eh B jes\u00fa Bueno [M\u00fasica] ya va va este a venderse buen precio este porque la la editorial hizo un buen trabajo Este es un papel bueno Y creo que no costoso Delgado la \u00fanica cosa es que la letra s\u00ed es peque\u00f1a Este pero hay que leerlo poco a poco le han informado S\u00ed s\u00ed ya [M\u00fasica] ya pero este pues es a los j\u00f3venes porque hay cosas que yo creo que s\u00ed les va les ayudan les ayuda bastante Bueno vamos Muchas gracias presidente Nancy Rodr\u00edguez de Oro S\u00f3lido y empuje migrante Pues precisamente presidente su opini\u00f3n acerca de esta malsana relaci\u00f3n que Durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os entre representantes de medios de comunicaci\u00f3n y coment\u00f3 ratas con hombres de poder presidente sobre todo es preocupante porque pues tienen El poder del y para las nuevas generaciones como usted Precisamente lo dice hay muchos nuevos comunicadores Ciro G\u00f3mez Leiva presidente Hace unos d\u00edas visiblemente emocionado incluso pues celebr\u00f3 el regreso de malio Fabio beltrones reiter\u00f3 que es su buen amigo que es su vecino que van a correr juntos que hac ejercicio juntos porque el parque hay un parque cercano a su casa pero tambi\u00e9n presidente Denise Dresser con una gran sonrisa y tambi\u00e9n visiblemente emocionada di a conocer textual dijo ella la primera vez que estuve a solas con Carlos Salinas de Gortari fue en su avi\u00f3n presidencial esto Solo como dos ejemplos presidente esta relaci\u00f3n malsana eh se agudiz\u00f3 con estos grandes pues se\u00f1ores se\u00f1alados corruptos y corruptores dir\u00eda yo cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n presidente precisamente para estas nuevas generaciones porque pues ellos con El poder del micr\u00f3fono pues eh est\u00e1n exponiendo que eso es normal y eso no es normal se hizo normal ra\u00edz de pues pagar estas plumas estas lenguas a ra\u00edz de que lleg\u00f3 Carlos Salinas de Gortari se agudiz\u00f3 con estos se\u00f1ores del poder esto por una parte me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n Pero tambi\u00e9n presidente en este mismo tema sobre manlio Fabio beltrones encabez\u00f3 un foro sobre gobiernos de coalici\u00f3n Hace unos d\u00edas y es realmente endente presidente que le aplaudieron le externaron su admiraci\u00f3n pues Jes\u00fas Ortega Jes\u00fas Zambrano y otros perredistas que estaban ah\u00ed presentes incluso Bueno pues tambi\u00e9n Enrique de la Madrid el que mencionaba usted hijo de de la Madrid que pues calific\u00f3 a su padre de de que estaba con demencia y tambi\u00e9n Bueno pues cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto presidente de de estas figuras que desgraciadamente le han hecho tanto da\u00f1o a los medios de comunicaci\u00f3n a los comunicadores a los columnistas que no los obligan sino los seducen por el poder el privilegio el dinero su opini\u00f3n presidente gracias Bueno yo creo que estamos eh En un momento muy especial eh Como se titul\u00f3 un buen libro de un escritor [M\u00fasica] israel\u00ed que escribi\u00f3 una biograf\u00eda de fuch y muchos textos muy buenos a \u00e9 y kuchinski los considero los mejores escritores uno capuchi m\u00e1s por el lado del periodismo y este que ahora me voy a acordar que llam\u00f3 a uno de sus libros momentos Estelares de la [M\u00fasica] historia S\u00ed es que no quiero yo pronunciar mal porque ya ven c\u00f3mo le va a uno [M\u00fasica] Este pero si se los describo ponlo no se los recomiendo el libro es bell\u00edsimo son momentos Estelares en la historia desde el descubrimiento o reencuentro o la reinvenci\u00f3n de Am\u00e9rica como se le quiera denominar e hasta los \u00faltimos d\u00edas de cicer\u00f3n la llegada de Lenin a Rusia y esos momentos Estelares nosotros estamos viviendo los mexicanos un un momento as\u00ed es un momento estelar la historia de nuestra Patria en la historia patria eso es lo que yo pienso porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n pero tambi\u00e9n cuando hay una transformaci\u00f3n Eh Pues hay cosas que no desaparecen del todo y tambi\u00e9n lo nuevo No termina de [M\u00fasica] nacer es Wayne Stefan way es s\u00ed de Suecia no alem\u00e1n y estuvo en Austria no este y se suicid\u00f3 en Brasil pas\u00f3 antes a Nueva York es un gran escritor vale la pena vale la pena Yo creo que es el mejor escritor eh israel\u00ed mejor que Marx que tambi\u00e9n este es el gran cient\u00edfico pero como escritor muy bueno estamos viviendo un momento as\u00ed estelar en nuestro pa\u00eds y est\u00e1 sucediendo eso yo creo que va a seguir lo nuevo Va a continuar la transformaci\u00f3n y va a quedar en lo anecd\u00f3tico la picaresca de la pol\u00edtica mexicana si tenemos que estar hablando de eso y escribir de eso en mi libro trato algo de eso pero falta faltan muchas cosas este para que no se olvide entonces por eso s\u00ed Esta es otra edici\u00f3n Esta es la que yo tengo este por [M\u00fasica] eso pues es natural que se den estos encuentros no con todos estos personajes adem\u00e1s es leg\u00edtimo muy leg\u00edtimo manio Fabio fue el de la c\u00e1mara de diputados cuando me destituyeron cuando hicieron el acuerdo pripan para destituir como jefe de gobierno \u00e9l era el presidente Y ah\u00ed estaba pues chaufet otros y los del pan porque eso lo tramaron en los pinos gobernaci\u00f3n Salinas Diego Fern\u00e1ndez as\u00ed fue Ah el presidente de la corte en ese entonces el nieto del Gran escritor Mariano Azuela Este pero ya este no debemos No tampoco anclarnos en eso somamos un pa\u00eds libre democr\u00e1tico y hay que argumentar Y la verdad eh tenemos ganado el debate por eso a veces se enojan y por eso ense\u00f1an el cobre con mentiras y calumnias y dinero para campa\u00f1as negras Imag\u00ednese que ponen amlo presidente narco y reproducen el mensaje cuando lo vimos eran 170 millones en M\u00e9xico somos 130 millones pero ni el superbol Entonces c\u00f3mo no darse cuenta de que es todo un aparato de control y manipulaci\u00f3n aceitado con mucho dinero al final es un timbre de orgullo Imag\u00ednese Cu\u00e1ntos empleos generamos nosotros A cu\u00e1ntos este les llega dinero y les llegan ingresos para este atacarnos cu\u00e1ntos viven de eso lo que se tiene que tener en cuenta yo pienso que esa es una batalla pendiente que hay que seguir dando es la de enfrentar tanto los medios como los contenidos vinculados con el prop\u00f3sito de manipular para someter y para robar y esa es una labor que hay que hacer es una gran tarea que les va a quedar a ustedes y a todos S\u00ed a las nuevas generaciones a ustedes las nuevas generaciones Este pero eso es muy importante no soltar ese tema porque es lo \u00fanico que les queda la manipulaci\u00f3n el control medi\u00e1tico porque el dinero deja de tener efectos cuando el pueblo toma conciencia entonces por eso es importante la revoluci\u00f3n de las conciencias el uso de la Fuerza bruta no les ayuda no les sirve como dec\u00eda te llegan a Napole\u00f3n las bayonetas sirven para todo menos para sentarse en ellas eso no les funciona la Fuerza bruta eso es transitorio ni el dinero lo que m\u00e1s les funciona y es eficaz se ha demostrado se sigue demostrando es la manipulaci\u00f3n Y eso lo llevan a cabo con los medios ayuda mucho la educaci\u00f3n convencional pero tambi\u00e9n la educaci\u00f3n pol\u00edtica la concientizaci\u00f3n eso es importante eso es lo que nos puede ayudar a limpiar a purificar la vida p\u00fablica en M\u00e9xico y en el mundo si no van a seguir cometiendo latrocinios y van a a buscar que resulte todo [M\u00fasica] normal que todo se acepte lo que pasaba aqu\u00ed con el tema de la corrupci\u00f3n que se ve\u00eda ya normal no estaba en las universidades el tema de la corrupci\u00f3n no estaba en los centros de investigaci\u00f3n en la academia menos en parlamento en el congreso en los gobiernos en el discurso pol\u00edtico nada y era el principal problema de M\u00e9xico el n\u00famero uno C\u00f3mo lograron eso bueno a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n a trav\u00e9s de sostener que que eh No tranza no avanza burlarse diciendo de que la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para pura cosa o esto que la corrupci\u00f3n es parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico cuando es exactamente lo opuesto si no lograron corromper al pueblo sea lograr su prop\u00f3sito no de eclipsar por completo con corrupci\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico fue por nuestros valores por la herencia cultural que nos dejaron los antepasados la mayor riqueza hoy del pueblo de M\u00e9xico es la honestidad de su gente la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo eso viene de lejos hay una parte en el libro [M\u00fasica] pr\u00e9stamelo esp\u00e9rate al rato este hay una parte donde hablo de eso de y el cap\u00edtulo se llama el humanismo [Aplausos] mexicano de la herencia que nos dejaron las antiguas culturas y hao que mexicano est\u00e1 fincado en dos pies es herencia cultural y la fecunda historia de M\u00e9xico sobre todo el ejemplo de nuestros H\u00e9roes M\u00e1rtires que es \u00fanico pero casi fijense que resalto cuatro cosas de ese M\u00e9xico profundo uno el poco individualismo que exist\u00eda en las sociedades prehisp\u00e1nicas sobre todo en lo que tiene que ver con la explotaci\u00f3n de la tierra de manera comunal que eso es importante no se aprecia en documentos en c\u00f3dices el predominio de la propiedad privada la tierra era comunal Y eso qued\u00f3 lo otro es el principio de ayuda mutua algunos lugares le llaman la mano que todav\u00eda est\u00e1 vigente en pueblos municipios de Oaxaca No necesariamente es el trabajo asalariado sino la ayuda mutua la cooperaci\u00f3n otra caracter\u00edstica que heredamos buena \u00e9 es esp\u00edritu libertario de nuestro pueblo a pesar de que en algunos murales eh esculturas aparecen esclavos era una sociedad muy libertaria muy libre no exist\u00eda la esclavitud y \u00faltimo que considero important\u00edsimo es la honestidad que sigue siendo digo Aqu\u00ed la mayor riqueza de nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n es un fen\u00f3meno relativamente nuevo iniciado con la invasi\u00f3n extranjera y fomentado por la codicia y el lucro que acompa\u00f1an casi siempre al af\u00e1n de avaricia superioridad mando y dominio [M\u00fasica] y pues hablo de que Los Invasores fueron movidos por la ambici\u00f3n al dinero al oro la fiebre del Oro miren lo que dec\u00edan los antiguos sobre e sobre la ambici\u00f3n sobre la avaricia aqu\u00ed est\u00e1 los libros del chil\u00e1n bal\u00e1n se constata con extra\u00f1eza cito la desmedida ambici\u00f3n de los codiciosos se\u00f1ores los codiciosos gobernantes iosos usurpadores Asimismo se advierte que habr\u00e1 cito mucha miseria en los a\u00f1os del imperio de la codicia gran sufrimiento que terminar\u00e1 con la dispersi\u00f3n y la ruina de los pueblos pero eh estamos terminando una etapa as\u00ed decadente y est\u00e1 iniciando otra nueva y lleva tiempo que se consolide pero debemos estar muy satisfechos por eso por lo que se est\u00e1 logrando una Patria Nueva S\u00ed y este y Esto va a dar frutos va tiene que dar frutos la continuidad Gracias presidente en otro tema presidente pues ya tambi\u00e9n empujando el tema de atenci\u00f3n a nuestros hermanos migrantes en Estados Unidos eh f\u00edjese que ya se lograron algunas e reuniones f\u00edsicas eh personales entre la presidenta del INE y la canciller eh Alicia B\u00e1rcenas entonces Bueno pues esto es empujando el voto migrante incluso bueno tienen hasta el 20 de este mes de febrero para ir a registrar y sacar su INE eh Por instrucciones ya a acordaron eh el INE y la secretar\u00eda de relaciones exteriores de ampliar este este plazo y sobre todo eh que me parece algo muy Eh bueno para nuestros hermanos migrantes eh presidente que para sacar su credencial del INE pueden ir sin cita a los consulados pero aqu\u00ed es donde hay un poquito de problema presidente porque hay algunos consulados que pues no han querido atender a los hermanos migrantes eh Aqu\u00ed le tengo nada m\u00e1s unos cuantos Ya ve que son m\u00e1s de 50 son 51 52 eh consulados es el consulado de Raley es el consulado de Phoenix y es el consulado de Atlanta Georgia que han ido hermanos migrantes que hemos dado seguimiento a a que fueran y les dicen que no tienen informaci\u00f3n entonces Eh pues ya ve que usted como dice este esta ma\u00f1anera la ven muchos all\u00e1 para que informe eh eh si usted eh lo considera presidente ente que tienen hasta el 20 para sacar su credencial del INE y que es su obligaci\u00f3n por parte de los consulados porque ya la canciller lo orden\u00f3 que atiendan para ayudarles a sacar su credencial del INE presidente y Y bueno pues tambi\u00e9n en estas reformas pues viene el voto migrante que sea m\u00e1s eh f\u00e1cil a trav\u00e9s del pasaporte a trav\u00e9s de de la cartilla consular y electr\u00f3nica mente Entonces Eh Pues si tiene alg\u00fan comentario acerca de estos adelantos que es la primera vez presidente que se re\u00fane la presidenta del in en este caso con estos cambios que ha habido y la canciller para empujar este voto migrante y ya por \u00faltimo tambi\u00e9n en este tema de de nuestros hermanos migrantes presidente eh vinieron aqu\u00ed a M\u00e9xico eh unos hermanos migrantes de eh de Puerto Rico eh que quieren una casa de cultura Aqu\u00ed tienen incluso ellos ya identificaron una casa de cultura all\u00e1 en Puerto Rico tambi\u00e9n f\u00edjese que hay un hermano mexicano que vive en Guatemala y que le incautaron su coche y adem\u00e1s lo estaba pagando ya lo termin\u00f3 de pagar y ahora resulta que lo est\u00e1n buscando por el SAT porque que tiene que pagar Eh pues impuestos entonces aqu\u00ed vienen los datos y ya por \u00faltimo presidente f\u00edjese que me contact\u00f3 eh A trav\u00e9s de redes sociales este pues es cr\u00edtico de medios eh Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez de pantalla de cristal eh Y y bueno me me pidi\u00f3 que si habr\u00eda la posibilidad de que usted se enterara que hay un nuevo libro que se llama conquista frustrada historia verdadera eh de Jes\u00fas Mondrag\u00f3n y que habla precisamente ya del tema que usted solicit\u00f3 a Espa\u00f1a para que ofrecieran disculpas a nuestros pueblos originarios entonces quer\u00edan que usted supiera que ya hay literatura en relaci\u00f3n de este tema Eso es todo presidente Gracias Ah Y tambi\u00e9n le quer\u00eda agradecer las las dedicatorias que me hizo a los tres libros que le dej\u00e9 Muchas gracias presidente y aqu\u00ed con Jes\u00fas no sobre tus planteamientos Y este qu\u00e9 bien que se dio este encuentro de la secretar de relaciones de Alicia con la presidenta del INE Exacto este para que se den facilidades y que los paisanos puedan votar Este ahora con las elecciones V\u00e1monos al desayuno ma\u00f1ana ma\u00f1ana seguimos ven ven ahora s\u00ed me vas a dar tu nombre completo s\u00ed [M\u00fasica] Jos\u00e9 s\u00ed S\u00ed muchas gracias pres consentido a\u00f3 de vamos a ir a les adelanto de El viaje a Acapulco eh va a ser la ma\u00f1anera el jueves en Acapulco en est\u00e1n invitadas invitados y eh hoy en la tarde ya les damos a conocer o ma\u00f1ana m\u00e1s tardar eh la agenda del fin de semana ma\u00f1ana s\u00ed B",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:42.465405"
}