{
    "video_id": "zXL96hz-xLs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zXL96hz-xLs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDl-gKVp0tmFNHoFnXgVh3sSrnFtQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zXL96hz-xLs",
    "video_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n termina 2023 con compromisos cumplidos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11886,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in",
            "start": 1140.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "2021/2023 de conformidad con lo",
            "start": 1148.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1150.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1153.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1155.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1158.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1160.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1162.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades de la",
            "start": 1165.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1168.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1170.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1173.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1176.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1179.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1181.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1183.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1185.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1188.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1190.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1192.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Nacional electoral en cumplimiento al",
            "start": 1195.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1198.919,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1204.8,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1211.98,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1218.33,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "AC",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1234.7,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1244.99,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en cumplimiento ento al acuerdo",
            "start": 1257.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqid INE",
            "start": 1260.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1264.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1268.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1271.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1274.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1276.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1278.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1281.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1284.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1287.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1289.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1291.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1294.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1297.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1299.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1302.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1304.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1307.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1309.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1312.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 1330.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas C\u00f3mo anda el",
            "start": 1332.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fr\u00edo el fr\u00edo sabe d\u00f3nde se",
            "start": 1342.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "arrima",
            "start": 1346.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos a",
            "start": 1349.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presentar el d\u00eda de",
            "start": 1352.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hoy lo de la gran farmacia la mega",
            "start": 1356.4,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "farmacia para el",
            "start": 1362.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bienestar es",
            "start": 1365.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "e posiblemente la farmacia m\u00e1s grande",
            "start": 1369.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1373.44,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "mundo posiblemente",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "les queda a ustedes la",
            "start": 1381.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tarea de",
            "start": 1386.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "indagar El Universal estaba muy",
            "start": 1389.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "interesado en eso",
            "start": 1392.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 1395.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 1398.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "materia de",
            "start": 1402.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n si es una farmacia muy",
            "start": 1406.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grande adem\u00e1s",
            "start": 1413.919,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1418.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tratarse de",
            "start": 1422.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "casi 50",
            "start": 1425.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 1428.039,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "espacio Son 9 hect\u00e1reas",
            "start": 1431.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "techadas estar\u00edamos hablando",
            "start": 1436.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como 9 son 90,000",
            "start": 1439.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1444.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 1447.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "techados ser\u00eda como unos seis siete",
            "start": 1453.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "z\u00f3calos",
            "start": 1456.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "techados pero la",
            "start": 1460.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "farmacia son",
            "start": 1465.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como 5500",
            "start": 1468.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Met cuadrados",
            "start": 1471.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "techados",
            "start": 1475.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es muy grande porque el resto es para",
            "start": 1476.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "almacenar todos los",
            "start": 1483.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "medicamentos pero si la farmacia",
            "start": 1488.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es grande grande",
            "start": 1492.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "grande y va a tener todos los",
            "start": 1495.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1499.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1501.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se distribuyen en el sector salud de",
            "start": 1502.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1507.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y cada vez va a funcionar",
            "start": 1511.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mejor porque estamos",
            "start": 1515.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iniciando hoy vamos a ir est\u00e1n",
            "start": 1518.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invitados a la inauguraci\u00f3n para",
            "start": 1522.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que conozcan",
            "start": 1525.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 1528.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ubicada todo esto lo van a explicar",
            "start": 1529.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ahora los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 1533.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salud Yo nada",
            "start": 1537.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1539.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "introduzco y vamos a darle la palabra al",
            "start": 1542.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "doctor Jorge",
            "start": 1547.36,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "alcoser con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1552.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como ya se\u00f1al\u00f3 se\u00f1or presidente vamos",
            "start": 1559.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hoy a a comunicar tanto en este",
            "start": 1563.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "importante lugar como al mediod\u00eda en el",
            "start": 1568.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el que vamos a tratar como parte",
            "start": 1572.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "central lo ya mencionado de la",
            "start": 1574.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la Mega Farmacia del",
            "start": 1577.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar para ello hemos integrado en",
            "start": 1581.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un solo documento la",
            "start": 1584.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1586.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y estar\u00e1 aparte de unas palabras que voy",
            "start": 1588.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a se\u00f1alar breve el maestro zoer Robledo",
            "start": 1591.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "director m\u00e9dico del Ims y a continuaci\u00f3n",
            "start": 1594.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el general Pedro loman director de",
            "start": 1597.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "virmex ustedes seguro recordar\u00e1n",
            "start": 1606.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en el informe en el",
            "start": 1609.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "quinto informe del presidente el se\u00f1or",
            "start": 1614.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente Tuvimos una",
            "start": 1616.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh anuncio de lo que hoy estamos",
            "start": 1619.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tratando es a lo que me refiero es a lo",
            "start": 1622.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se\u00f1al\u00f3 en ese entonces de que a",
            "start": 1625.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pesar de ya estar en el INS bienestar",
            "start": 1629.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con los todav\u00eda no los 23 pero s\u00ed los",
            "start": 1633.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que iban los 23 estados en durante el",
            "start": 1636.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informe a pesar de estar todav\u00eda en ese",
            "start": 1640.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "momento ya con",
            "start": 1644.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los importantes estados que iniciaron se",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tuvo que eh",
            "start": 1650.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh contabilizar Y se logr\u00f3 encontrar el",
            "start": 1652.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "97 por del abasto y esto desde luego es",
            "start": 1656.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un primer objetivo para poder se\u00f1alar lo",
            "start": 1661.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que es por qu\u00e9 la megafarma me no",
            "start": 1665.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos este quedarnos con el el",
            "start": 1669.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "objetivo del 97 por de abasco porque no",
            "start": 1672.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se cumpl\u00eda con el deber El Deber de",
            "start": 1676.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener todas las medicinas para en todos",
            "start": 1679.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los momentos para todos los pacientes y",
            "start": 1682.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por lo tanto el objetivo fue contar con",
            "start": 1684.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una meg farmacia y un centro Federal de",
            "start": 1687.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n Cedis para as\u00ed poder servir",
            "start": 1691.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a las instituciones p\u00fablicas a los",
            "start": 1694.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pacientes en la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en la",
            "start": 1696.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de medicamentos para hacer",
            "start": 1699.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Referente que requieren para hacer",
            "start": 1702.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "referencia a la a los a las necesidades",
            "start": 1704.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor el nuevo",
            "start": 1707.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modelo de este de optimizaci\u00f3n que desde",
            "start": 1710.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "2019 se implement\u00f3 en la secretar\u00eda de",
            "start": 1715.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "salud eh nos se\u00f1ala que hemos trabajado",
            "start": 1718.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en una forma \u00f3ptima con tres \u00e1reas de",
            "start": 1723.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n del sector salud donde",
            "start": 1727.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "participa investigadores l\u00edderes",
            "start": 1731.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos sociedad eh civil y Esto va dar",
            "start": 1733.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lugar a la compra consolidada de",
            "start": 1737.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "medicamentos cito esto porque la",
            "start": 1740.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "siguiente eh eh imagen podemos ver que",
            "start": 1743.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de el n\u00famero de claves para la mega",
            "start": 1747.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "farmacia que se han considerado para",
            "start": 1750.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder ingresar y estar en forma continua",
            "start": 1752.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "disponibles en este almac\u00e9n en esta",
            "start": 1756.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "megafarma que es la necesidad eh desde",
            "start": 1759.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "luego m\u00e1s importante de tenerlos ah\u00ed",
            "start": 1763.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "concentrados son estos medicamentos",
            "start": 1766.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 1769.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1413 de las compras consolidadas tanto",
            "start": 1771.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la bianual y la que ha llamado mucho la",
            "start": 1774.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la complementaria que realmente",
            "start": 1777.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es un continuum que cada a\u00f1o se da",
            "start": 1780.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque hay medicamentos que se usan",
            "start": 1782.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho y hay otros que se usan poco y",
            "start": 1784.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces van haciendo ajustes en esta",
            "start": 1786.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "necesidad y en ese sentido",
            "start": 1789.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "234 claves liberadas o compradas de",
            "start": 1792.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "manera individual",
            "start": 1796.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por al menos alguna de las instituciones",
            "start": 1797.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que lo requieren en forma m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 1800.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "urgente esto desde luego adem\u00e1s de las",
            "start": 1803.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "claves ah\u00ed se\u00f1aladas de c material de",
            "start": 1806.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n o instrumental la siguiente por",
            "start": 1809.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1811.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Eh Esto lo menciono eh",
            "start": 1813.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Porque debido a ello de la debido a la",
            "start": 1816.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la compra para fines de este a\u00f1o se",
            "start": 1820.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adquirieron 4000 Perd\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1823.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "4000 187 millones de piezas Es para",
            "start": 1826.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conocer la cantidad de estas piezas que",
            "start": 1830.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "requieren ser progresivamente",
            "start": 1832.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incorporadas a la megafarma se",
            "start": 1835.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "invirtieron 219,000 millones de pesos",
            "start": 1838.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y un ahorro debido",
            "start": 1842.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a el control de la corrupci\u00f3n y desde",
            "start": 1846.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luego a muchas otras variables de",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "55000 millones de pesos del gobierno de",
            "start": 1851.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la siguiente por favor el sistema",
            "start": 1854.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n se de distribuci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 1858.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que es el \u00faltimo vamos a llamarlo eh",
            "start": 1861.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Como se conoce la \u00faltima milla de este",
            "start": 1864.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "camino eh El Sistema Nacional de salud",
            "start": 1868.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para el bienestar que empez\u00f3 con esa",
            "start": 1871.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esos ahorros Y esa optimizaci\u00f3n deriv\u00f3",
            "start": 1874.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en las compras ya se\u00f1aladas y se",
            "start": 1877.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "concluye ahora adem\u00e1s de la",
            "start": 1879.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n con garantizar desde lo",
            "start": 1882.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el almacenamiento y la",
            "start": 1885.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos y material",
            "start": 1887.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n hoy en conclusi\u00f3n birmex",
            "start": 1889.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "como empresa del estado mexicano es el",
            "start": 1893.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00fanico operador log\u00edstico de medicamentos",
            "start": 1895.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y material de curaci\u00f3n para las",
            "start": 1898.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "instituciones federales de atenci\u00f3n",
            "start": 1901.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica Muchas",
            "start": 1903.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias con su permiso",
            "start": 1912.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente secretario general muy",
            "start": 1914.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos eh durante",
            "start": 1916.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os en el pasado las",
            "start": 1920.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "instituciones de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1922.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh Cuando hablaban de abasto se refer\u00edan",
            "start": 1924.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Generalmente a inventarios cu\u00e1nto hab\u00edan",
            "start": 1927.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adquirido cu\u00e1nto ten\u00edan en sus farmacias",
            "start": 1930.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ten\u00edan en sus almacenes hoy en el",
            "start": 1932.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "IMS en el Iste y ahora tambi\u00e9n en Ims",
            "start": 1935.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar cuando hablamos de abasto",
            "start": 1939.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hablamos de recetas surtidas es decir",
            "start": 1941.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hablamos de la realidad de la gente que",
            "start": 1943.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ir a la consulta va a la",
            "start": 1945.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "farmacia y se le surte una receta o se",
            "start": 1947.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le surte de manera incompleta o se",
            "start": 1950.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "rechaza eh la la receta de d\u00f3nde vienen",
            "start": 1952.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esas recetas Y esto es muy importante",
            "start": 1956.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh todo medicamento que se",
            "start": 1958.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrega de manera gratuita por las",
            "start": 1961.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1964.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "proviene de una consulta de una consulta",
            "start": 1966.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Medicina familiar una consulta de",
            "start": 1969.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "especialidad hoy hemos hecho un esfuerzo",
            "start": 1972.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque el 84 por de esta estas eh",
            "start": 1975.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recetas que se generan en la consulta",
            "start": 1978.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sean eh en el sistema digital y ya",
            "start": 1980.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tenemos el 84 de ellas registradas en",
            "start": 1984.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este sistema digital ah\u00ed el m\u00e9dico",
            "start": 1987.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tratante ingresa los datos del paciente",
            "start": 1990.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sus s\u00edntomas su diagn\u00f3stico y dem\u00e1s y",
            "start": 1993.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es en donde le indica el tratamiento",
            "start": 1995.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "terap\u00e9utico oportuno y entonces genera",
            "start": 1998.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una receta como esta que est\u00e1 en la",
            "start": 2000.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiente eh que es una receta como debe",
            "start": 2002.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de ser es una receta que est\u00e1 normada",
            "start": 2005.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s incluye el tipo y el n\u00famero de",
            "start": 2007.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medicamentos eh que est\u00e1 mandando el",
            "start": 2010.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doctor el nombre gen\u00e9rico del",
            "start": 2013.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medicamento porque era muy com\u00fan en la",
            "start": 2016.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "etapa del seguro popular y de la",
            "start": 2018.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que pusieran el nombre",
            "start": 2019.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comercial cosa que nunca debe de ser as\u00ed",
            "start": 2022.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico manda un tratamiento y una un",
            "start": 2024.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "medicamento no el nombre comercial",
            "start": 2028.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque eso era de las otras formas que",
            "start": 2030.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el mercado de eh indicar o o",
            "start": 2031.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "direccionar lo que hac\u00edan las",
            "start": 2035.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas adem\u00e1s obviamente",
            "start": 2037.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del nombre de m\u00e9dico su c\u00e9lula de D\u00f3nde",
            "start": 2039.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 el paciente lleva esta receta a",
            "start": 2041.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la farmacia y ah\u00ed se le surte cuando no",
            "start": 2044.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es as\u00ed empieza una serie de de",
            "start": 2046.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mecanismos cuando se tienen los sistemas",
            "start": 2049.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n de de insumos para que",
            "start": 2052.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando haya una negativa de la receta",
            "start": 2055.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues se pueda empezar a buscar y ese es",
            "start": 2057.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "uno de los grandes servicios que nos va",
            "start": 2059.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a dar ahora tambi\u00e9n la la megafarma este",
            "start": 2061.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso para darnos una idea solo en el",
            "start": 2064.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguro social ocurre eh",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "69800 veces hay",
            "start": 2069.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "698,5 de estas recetas emitidas todos",
            "start": 2072.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en el que pasaba Y esto es",
            "start": 2075.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 de las cosas m\u00e1s importantes para",
            "start": 2078.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin seguridad social los",
            "start": 2080.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que no estaban en el IMS o no estaban en",
            "start": 2082.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el Iste y que tienen los mismos derechos",
            "start": 2084.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor ah\u00ed la siguiente",
            "start": 2087.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lo que te encontramos eh en todo este",
            "start": 2090.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso de federalizaci\u00f3n eh de INS",
            "start": 2092.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bienestar eran que no hab\u00eda un modelo",
            "start": 2095.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00fanico central tendiente a lo p\u00fablico y",
            "start": 2099.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tendiente a que fuera gratuito el",
            "start": 2102.32,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "medicamento no hab\u00eda un sistema de",
            "start": 2104.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos ni de control de",
            "start": 2106.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los mismos hab\u00eda digamos que 23 o 32 eh",
            "start": 2108.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "modelos de abasto distintos no",
            "start": 2112.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sistematizados inerciales porque iban",
            "start": 2115.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comprando lo que hab\u00edan comprado en a\u00f1os",
            "start": 2117.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh anteriores no conten\u00edan todo el",
            "start": 2120.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "n\u00famero de claves eso es muy importante",
            "start": 2123.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el seguro popular no ten\u00eda toda las",
            "start": 2125.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "claves entonces un estado pod\u00eda decir yo",
            "start": 2127.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estoy al 100% pero de un n\u00famero de",
            "start": 2128.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "claves Es decir de un tipo de",
            "start": 2131.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "medicamentos menor que otras",
            "start": 2132.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "instituciones adem\u00e1s a veces tambi\u00e9n",
            "start": 2135.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando hac\u00edan la planeaci\u00f3n hacia la",
            "start": 2137.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "compra mandaban claves o que ya nadie",
            "start": 2139.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "produc\u00eda o que ya nadie usaba adem\u00e1s con",
            "start": 2141.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo que ya sabemos que estaba concentrado",
            "start": 2144.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en eh los distribuidores de medicamentos",
            "start": 2146.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y no en los laboratorios cuando las",
            "start": 2149.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compras consolidadas las hac\u00eda el seguro",
            "start": 2151.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "social el volumen adem\u00e1s estaba limitado",
            "start": 2154.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la disponibilidad presupuestal eh Y no",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a las necesidades de la poblaci\u00f3n el",
            "start": 2160.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "modelo adem\u00e1s de obsoleto generaba sobre",
            "start": 2161.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inventarios en algunos casos o que",
            "start": 2164.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generaban caducidades o eh",
            "start": 2167.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subinventory lo que se conoce como gasto",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de bolsillo Pero adem\u00e1s uno de los",
            "start": 2188.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "problemas m\u00e1s graves es que todos los",
            "start": 2190.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "controles de inventario de las de los",
            "start": 2192.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "almacenes o de las propias farmacias que",
            "start": 2195.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan las instituciones en los en los",
            "start": 2197.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados a veces eran con registros",
            "start": 2199.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "manuales otras veces con hojas de",
            "start": 2201.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo como Excel pero lo peor era los",
            "start": 2203.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "servicios privados de farmacia",
            "start": 2207.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instituciones que contrataban el",
            "start": 2209.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "almacenamiento y el servicio de farmacia",
            "start": 2211.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a un privado e incluso al interior de",
            "start": 2213.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "las de los hospitales de salud",
            "start": 2215.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "financiados por seguro popular la",
            "start": 2219.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "farmacia no era del gobierno los",
            "start": 2221.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "funcionarios de la farmacia no eran",
            "start": 2223.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos eran empleados eh De",
            "start": 2225.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguna empresa eh privada a esto lo que",
            "start": 2228.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hemos hecho en la siguiente por favor es",
            "start": 2231.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justamente implementar un modelo central",
            "start": 2234.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eh Y \u00fanico para el control de",
            "start": 2237.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los eh de del tema tanto de eh de",
            "start": 2241.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inventario y tambi\u00e9n de la consulta y",
            "start": 2245.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s desde luego de la de la receta",
            "start": 2248.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hoy con eso hemos logrado que se",
            "start": 2251.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "incrementen eh el n\u00famero de claves que",
            "start": 2255.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se tienen en Ims bienestar se",
            "start": 2258.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incrementaron 472 por el n\u00famero de",
            "start": 2260.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "claves en primer nivel eh en en las en",
            "start": 2263.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los centros de salud 263 por el n\u00famero",
            "start": 2266.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de claves es decir el tipo de",
            "start": 2269.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medicamentos que se surten y adem\u00e1s se",
            "start": 2270.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "han estado implementando en los",
            "start": 2273.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hospitales y en los centros de salud",
            "start": 2275.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh los el el sistema de administraci\u00f3n",
            "start": 2277.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de insumos \u00fanico que es el que que",
            "start": 2280.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "utiliza el seguro social se hicieron los",
            "start": 2282.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos promedios mensuales en los",
            "start": 2285.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Estados hab\u00eda estados que nunca hab\u00edan",
            "start": 2287.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hecho un c\u00e1lculo del promedio mensual de",
            "start": 2288.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto consumen de un medicamento en",
            "start": 2291.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "promedio en un mes y se segu\u00edan con lo",
            "start": 2293.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con lo inercial todos estos sistemas nos",
            "start": 2295.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "deben de llevar al objetivo y a la meta",
            "start": 2298.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que tenemos el 100% de las recetas",
            "start": 2301.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "surtidas porque si tenemos el 98 por",
            "start": 2303.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero ese 2% significan 12,000 recetas no",
            "start": 2307.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "surtidas y en el IMS bienestar Pues que",
            "start": 2310.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos el 54 por de receta surtida",
            "start": 2312.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "real pues necesit\u00e1bamos nuevos",
            "start": 2316.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mecanismos mecanismos novedosos",
            "start": 2318.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justamente para que eh podamos tener Eh",
            "start": 2321.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya la el 100% de las recetas Y eso",
            "start": 2324.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasaba por como se acaba de mencionar",
            "start": 2328.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "concentrar la distribuci\u00f3n En un",
            "start": 2330.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "operador log\u00edstico p\u00fablico Nacional del",
            "start": 2332.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estado que es birmex y ahora con estas",
            "start": 2335.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capacidades que tendr\u00e1 la megafarma de",
            "start": 2337.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "darle servicio directo a la gente cuando",
            "start": 2340.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "su receta no es surtida es mi mi",
            "start": 2342.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la palabra del General",
            "start": 2346.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "l se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario",
            "start": 2353.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 2356.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "general saludo con respeto y afecto a",
            "start": 2357.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 2360.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hoy tienen la gentileza",
            "start": 2362.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de cubrir este evento si me platicarles",
            "start": 2364.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el pasado jueves 3 de agosto es cuando",
            "start": 2367.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2370.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "autoriza el inicio de las acciones",
            "start": 2372.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "orientadas a la posibilidad de que el",
            "start": 2376.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal adquiera un almac\u00e9n",
            "start": 2379.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "especializado en gesti\u00f3n y",
            "start": 2380.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de medicamentos e insumos",
            "start": 2383.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la salud en ese momento propiedad",
            "start": 2385.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de una empresa privada el lunes 7 de",
            "start": 2388.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agosto los funcionarios de la secretar\u00eda",
            "start": 2391.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 2393.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cofepris seguro social Iste Star y",
            "start": 2394.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "birmex realizamos una primera visita al",
            "start": 2398.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n ubricar en",
            "start": 2401.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Huehuetoca en la que todos los",
            "start": 2402.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participantes opinaron para ver la",
            "start": 2404.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "posibilidad de que este recinto pudiera",
            "start": 2406.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cumplir con los requisitos que considera",
            "start": 2409.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consider\u00e1bamos",
            "start": 2412.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pudieran realizar y llevar a cabo este",
            "start": 2413.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "objetivo todos los participantes",
            "start": 2417.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "coincidieron en que las caracter\u00edsticas",
            "start": 2419.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del inmueble eran adecuadas con respecto",
            "start": 2421.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al objetivo planteado por el se\u00f1or",
            "start": 2423.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2425.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor a partir de ese",
            "start": 2427.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "momento se tom\u00f3 ya contacto formal con",
            "start": 2430.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la empresa y se le permiti\u00f3 a los",
            "start": 2432.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "oficiales del indavi ingresar para hacer",
            "start": 2436.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una aval\u00fao del mismo y despu\u00e9s de que",
            "start": 2439.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tuvimos el aval\u00fao le pedimos a la",
            "start": 2441.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empresa que hiciera su propuesta formal",
            "start": 2444.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao del indavi era",
            "start": 2446.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fundamentalmente para ver si el inmueble",
            "start": 2449.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estaba en condiciones adecuadas es decir",
            "start": 2451.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh pisos paredes etc\u00e9tera c\u00f3mo estaba",
            "start": 2454.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "realmente ese inmueble no sab\u00edamos qu\u00e9",
            "start": 2457.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo hab\u00eda estado sin uso y lo",
            "start": 2459.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante era saber la funcionalidad",
            "start": 2462.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del inmueble el indavi un avaluo muy",
            "start": 2464.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preciso muy detallado y Consider\u00f3 que el",
            "start": 2467.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inmueble estaba en condiciones de ser",
            "start": 2470.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ocupado y que el costo del mismo era de",
            "start": 2471.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2365 823 mil millones de pesos y",
            "start": 2475.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "posteriormente a tener el avaluo delavin",
            "start": 2479.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se le pidi\u00f3 a la",
            "start": 2482.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresa Cu\u00e1l ser\u00eda la manera y el costo",
            "start": 2484.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del mismo y ofreci\u00f3 en el inmueble en",
            "start": 2487.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "1,400000 10000 millones de pesos esto",
            "start": 2490.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "per s gener\u00f3 una econom\u00eda al estado",
            "start": 2494.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mexicano de",
            "start": 2497.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "95682 millones de pesos por qu\u00e9 se",
            "start": 2499.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 este inmueble entre otras cosas",
            "start": 2502.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo primero por su ubicaci\u00f3n el inmueble",
            "start": 2505.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 partiendo de la carretera Quer\u00e9taro",
            "start": 2509.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pasan ustedes la caseta tepostlan a 14",
            "start": 2511.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "km de la misma est\u00e1 la desviaci\u00f3n atula",
            "start": 2514.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jorobas y a 5 km de este desviaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 2516.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el inmueble estamos a 30 km del Arco",
            "start": 2519.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Norte y a 5200 Met del inmueble de",
            "start": 2523.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ingresar al circuito exterior Mexiquense",
            "start": 2527.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a partir del circuito exterior",
            "start": 2529.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexiquense estamos a 30 minutos del",
            "start": 2532.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2533.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s relevante es que esta ubicaci\u00f3n",
            "start": 2536.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "le permite a esta megafarma satisfacer",
            "start": 2540.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por tierra la demanda del 70 de la",
            "start": 2543.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del estado mexicano en un en",
            "start": 2546.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un lapso no mayor a 48",
            "start": 2549.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "horas las caracter\u00edsticas del inmueble",
            "start": 2551.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh el terreno donde est\u00e1 el inmueble son",
            "start": 2555.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "42",
            "start": 2559.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 5389 Met las caracter\u00edsticas",
            "start": 2561.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del inmueble techado son un poco m\u00e1s de",
            "start": 2566.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "9 hect\u00e1reas son",
            "start": 2569.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "94546 m cu cuenta con 195 denes para",
            "start": 2571.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "recibo y embarque 98 de recibo y 97 de",
            "start": 2577.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "embarque y tiene la capacidad de",
            "start": 2580.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "albergar",
            "start": 2582.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "12323 posiciones que son la manera en la",
            "start": 2584.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se mencionan los espacios de",
            "start": 2588.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "almacenamiento los espacios de",
            "start": 2589.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "almacenamiento se miden por tarimas que",
            "start": 2591.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es el modelo est\u00e1ndar para un sistema de",
            "start": 2593.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "almacenamiento que son tarimas de 1 Met",
            "start": 2596.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por 1220 y se estima una capacidad de",
            "start": 2598.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "286 millones de piezas en su capacidad",
            "start": 2601.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para almacen",
            "start": 2605.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la que sigue por",
            "start": 2608.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "favor la megafarma del bienestar",
            "start": 2609.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "propiamente dicha per s tiene 5200 Met",
            "start": 2612.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cuad en donde se encuentran ya",
            "start": 2616.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "instalados seis bater\u00edas de RX con cinco",
            "start": 2619.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "niveles cada rack es de 9 Met de largo y",
            "start": 2623.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ratifico cco niveles de altura esto",
            "start": 2626.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "alberga o tiene la capacidad para",
            "start": 2629.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "albergar 286 millones de piezas y 14 38",
            "start": 2631.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "claves sus \u00e1reas tambi\u00e9n contemplan",
            "start": 2636.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "resguardo de medicamentos controlados de",
            "start": 2640.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "alto valor y red fr\u00eda la red fr\u00eda",
            "start": 2642.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene ultracongeladores Asimismo",
            "start": 2646.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea administrativa en la cual",
            "start": 2648.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente en el interior de la",
            "start": 2651.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "farmacia se encuentran las autoridades",
            "start": 2652.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "regulatorias",
            "start": 2654.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cofepris y las autoridades que tienen",
            "start": 2655.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus medicamentos como son el seguro",
            "start": 2658.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "social el Iste y el r\u00e9gimen del IMS",
            "start": 2660.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bienestar adicionalmente",
            "start": 2663.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el mismo interior de la megafarma hay",
            "start": 2666.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "10 posiciones exclusivas para ella para",
            "start": 2669.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "embarque y salida de",
            "start": 2671.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medicamentos cuenta en el mismo",
            "start": 2673.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lugar como parte de la megafarma un",
            "start": 2677.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "centro de mando donde est\u00e1n",
            "start": 2680.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representadas las instituciones un",
            "start": 2682.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a todos los",
            "start": 2684.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "derechohabientes y una sala de juntas un",
            "start": 2687.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de planeo un \u00e1rea de supervisi\u00f3n y",
            "start": 2690.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "donde se definen las rutas",
            "start": 2693.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respectivas cumplimos la que sigue por",
            "start": 2697.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "favor plenamente con La regulaci\u00f3n",
            "start": 2700.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos ya el aviso de funcionamiento de",
            "start": 2702.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "megafarma de cofepris ah\u00ed pueden ustedes",
            "start": 2704.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "observar el n\u00famero",
            "start": 2707.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "correspondiente Y tenemos ya la",
            "start": 2709.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n jur\u00eddica de virmex a",
            "start": 2712.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un acuerdo de instrucci\u00f3n",
            "start": 2714.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "emitido por el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2715.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el d\u00eda 22 de diciembre del",
            "start": 2717.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o en el diario oficial de la",
            "start": 2719.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en su edici\u00f3n vespertina En",
            "start": 2722.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "donde ya le permite virmex liderar lo",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "relacionado con la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2727.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "insumos para la salud que es toda la",
            "start": 2729.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cadena de suministro el sistema de",
            "start": 2730.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n que habr\u00e1 entre",
            "start": 2733.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instituciones as\u00ed como las compras",
            "start": 2734.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "consolidadas que a partir de este",
            "start": 2737.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento se puedan",
            "start": 2739.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "materializar la que sigue por",
            "start": 2740.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "favor Este es el proceso de la megafarma",
            "start": 2743.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la megafarma tiene un centro de atenci\u00f3n",
            "start": 2747.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que espec\u00edficamente responde centro de",
            "start": 2750.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la megafarma del bienestar",
            "start": 2753.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se reciben todas las llamadas de",
            "start": 2755.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2758.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "derechohabientes y se les transmite a",
            "start": 2759.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los institutos que tienen que ver con el",
            "start": 2761.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tema que son los tres principales el",
            "start": 2763.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguro social el Iste y el INS bienestar",
            "start": 2765.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ellos tienen un m\u00e1ximo de 3 horas para",
            "start": 2768.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resolver la propia instituci\u00f3n cu\u00e1l es",
            "start": 2771.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la respuesta que puede dar ante la",
            "start": 2775.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ausencia de un medicamento que se ha",
            "start": 2776.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "verificado que tiene una receta que la",
            "start": 2778.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 llamando es quien dice",
            "start": 2781.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ser y ahorita Les explico un poco m\u00e1s Y",
            "start": 2782.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces Ellos tienen 3 horas para",
            "start": 2785.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "resolver Por qu\u00e9 Porque hay 1000",
            "start": 2787.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "circunstancias probablemente el",
            "start": 2788.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "medicamento lleg\u00f3 en la noche",
            "start": 2789.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "probablemente estaba en la farmacia",
            "start": 2791.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "probablemente estaba en el almac\u00e9n no",
            "start": 2793.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sabemos y la instituci\u00f3n las",
            "start": 2794.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "instituciones tienen todo el derecho de",
            "start": 2796.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "verificar en su propio sistema si tienen",
            "start": 2799.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese medicamento a la mano si la",
            "start": 2801.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n no lo tiene entonces",
            "start": 2804.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "interviene virmex para poder analizar",
            "start": 2806.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junto con las instituciones nuevamente",
            "start": 2809.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Si est\u00e9n en alg\u00fa \u00e1rea cercana a la",
            "start": 2811.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n o lo tiene otra",
            "start": 2814.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n esto nos permite un rastreo",
            "start": 2817.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de 3 horas primero con la instituci\u00f3n",
            "start": 2819.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "luego un rastreo de m\u00e1s o menos una hora",
            "start": 2822.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de entre birmex con las instituciones y",
            "start": 2825.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se define si ese medicamento se",
            "start": 2828.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "encuentra en alg\u00fan punto de la rep\u00fablica",
            "start": 2830.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mexicana o est\u00e1 en virmex y cu\u00e1l es el",
            "start": 2832.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s eficiente para",
            "start": 2836.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llevar el medicamento a partir de esta",
            "start": 2838.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "etapa de planeaci\u00f3n se define junto con",
            "start": 2841.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2844.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "\u00e1reas eh las principales rutas se hace",
            "start": 2844.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una elaboraci\u00f3n de un plan de entrega",
            "start": 2848.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "desde el origen hasta el destino final",
            "start": 2849.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se surte se se surte y se embarca el",
            "start": 2851.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "medicamento y se verifica que la persona",
            "start": 2854.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haya recibido el medicamento van ustedes",
            "start": 2857.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a poder observar que a partir de hoy el",
            "start": 2860.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "5595",
            "start": 2864.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "30911 responder\u00e1 cualquier llamada",
            "start": 2866.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que tener a la mano su CURP",
            "start": 2870.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que tener a la mano su receta",
            "start": 2872.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que podamos verificar que",
            "start": 2874.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "efectivamente la persona que llama es",
            "start": 2876.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quien dice Y entonces poder atenderla",
            "start": 2877.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con la eficiencia con la que queremos",
            "start": 2880.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atender a todos los",
            "start": 2882.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicanos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 2885.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2888.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gracias Bueno hoy vamos a estar en",
            "start": 2890.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "huetoca",
            "start": 2893.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 2895.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "farmacia est\u00e1 claro",
            "start": 2899.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es un centro tambi\u00e9n",
            "start": 2902.68,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y de distribuci\u00f3n",
            "start": 2906.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh se va a hablar por tel\u00e9fono",
            "start": 2913.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2918.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si no se tiene el medicamento",
            "start": 2921.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recetado se va a hacer",
            "start": 2925.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 2928.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "indagatoria al interior de",
            "start": 2932.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2936.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dependencia o del",
            "start": 2937.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programa que se trate",
            "start": 2940.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sea el",
            "start": 2943.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "IMS ordinario el IMS bienestar el",
            "start": 2946.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 2952.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2953.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se constata de que no hay un medicamento",
            "start": 2955.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh en la zona",
            "start": 2959.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cercano que pueda llevarse",
            "start": 2962.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2966.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "paciente para quien lo est\u00e1 necesitando",
            "start": 2968.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Entonces desde eh huevo de toca se manda",
            "start": 2972.4,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "y tiene que llegar en menos de 48",
            "start": 2978.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "horas cualquier",
            "start": 2984.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "medicamento C\u00f3mo va a llegar por por v\u00eda",
            "start": 2987.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "terrestre de ah\u00ed la importancia tambi\u00e9n",
            "start": 2992.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2995.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de la farmacia",
            "start": 2996.799,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "eh o por v\u00eda a\u00e9rea Pero va a estar el",
            "start": 3000.44,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "medicamento el prop\u00f3sito Es que a ning\u00fan",
            "start": 3007.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mexicano le",
            "start": 3012.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "falte las",
            "start": 3015.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicinas y",
            "start": 3017.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3020.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que se tenga en cuenta",
            "start": 3022.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que todos los medicamentos son",
            "start": 3029.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 3032.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos",
            "start": 3034.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3036.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gratuitos no va a pagar el",
            "start": 3038.64,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "paciente lo que va a costar el llevar el",
            "start": 3043.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medicamento porque como lo hemos dicho",
            "start": 3049.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3052.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "veces esto nos hace diferentes a",
            "start": 3053.64,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios y ojal\u00e1 lo",
            "start": 3058.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comprendan la salud No es un privilegio",
            "start": 3065.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3068.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "derecho somos distintos no otras partes",
            "start": 3071.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "La Apuesta es a",
            "start": 3076.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "privatizar la salud te enfermas y tienes",
            "start": 3079.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que tener dinero para pagar al m\u00e9dico",
            "start": 3083.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3087.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hospitalizar o para comprar las",
            "start": 3089.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medicinas nosotros",
            "start": 3092.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aspiramos a que se garantice a todos los",
            "start": 3094.72,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "mexicanos el derecho a la salud Eso es",
            "start": 3100.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 3104.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "haciendo y hoy vamos a",
            "start": 3107.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 3111.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este proceso van a haber muchas llamadas",
            "start": 3113.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 informando que es a partir de",
            "start": 3117.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "las recetas para tener Pues un control",
            "start": 3121.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos pues tienen que",
            "start": 3125.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "emitir una",
            "start": 3129.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "receta Y a partir de eso",
            "start": 3132.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3136.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "surte no es conveniente automedicarse",
            "start": 3138.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "no este siempre hay que acudir a un",
            "start": 3144.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico adem\u00e1s",
            "start": 3147.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh es ir a un centro de salud a una",
            "start": 3149.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica a una cl\u00ednica a un",
            "start": 3152.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "hospital donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica es",
            "start": 3156.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gratuita no hay",
            "start": 3165.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este nada que pueda impedir que",
            "start": 3169.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "funcione todo esto",
            "start": 3173.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3175.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "obliga a actuar cada vez con m\u00e1s",
            "start": 3177.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "eficiencia como servidores",
            "start": 3181.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3187.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3190.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3196.11,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3201.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "expuestos al cuestionamiento al",
            "start": 3204.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "escrutinio a la cr\u00edtica que es",
            "start": 3207.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3215.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 3216.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "funciona la",
            "start": 3219.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "farmacia o si la gente empieza a",
            "start": 3221.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ver de que no hay los",
            "start": 3226.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "medicamentos pues",
            "start": 3233.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed van a",
            "start": 3237.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 3240.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas que son buenas constructivas y",
            "start": 3241.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuestionamientos eso nos obliga a todos",
            "start": 3247.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 3249.68,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mejores y tiene que ver con la",
            "start": 3254.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "transparencia que todos",
            "start": 3258.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sepamos Por qu\u00e9 no hay los medicamentos",
            "start": 3261.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando Qui\u00e9n no los est\u00e1",
            "start": 3264.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comprando o por qu\u00e9 se esperaron",
            "start": 3268.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tanto y desde luego sin",
            "start": 3274.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque todo esto lo",
            "start": 3279.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manejaba lo voy a",
            "start": 3285.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decir una",
            "start": 3288.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mafia",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed era un comercio no Y eso Es",
            "start": 3296.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legal pero era un",
            "start": 3300.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3307.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "impregnado de corrupci\u00f3n y de",
            "start": 3309.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 3312.2,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "empezando porque",
            "start": 3317.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "10 empresas vinculadas al",
            "start": 3322.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3327.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vend\u00edan 100000 millones de pesos al",
            "start": 3329.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 10 empresas que ni siquiera eran",
            "start": 3336.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "laboratorios Pero ten\u00edan buenas",
            "start": 3342.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "agarraderas",
            "start": 3347.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "influencias hasta en los medios de",
            "start": 3350.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3354.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que en sentio",
            "start": 3357.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estricto muchos son de",
            "start": 3359.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n entonces de ah\u00ed la gran",
            "start": 3366.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inconformidad no",
            "start": 3370.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3373.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ataques pero nosotros no tenemos la",
            "start": 3377.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "piel de gallina",
            "start": 3382.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este ya llevamos",
            "start": 3386.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo luchando por nuestros ideales por",
            "start": 3388.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3391.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 3393.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y sabemos",
            "start": 3395.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "resistir m\u00e1s cuando se trata de una",
            "start": 3399.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "causa justa imag\u00ednes enterarse de que se",
            "start": 3402.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n robando el dinero que es del",
            "start": 3405.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo Habiendo tanta pobreza en el",
            "start": 3407.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no hacer",
            "start": 3410.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3413.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque lo van a cuestionar a",
            "start": 3415.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3420.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no eso no debe de",
            "start": 3426.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importar est\u00e1 de por",
            "start": 3429.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medio el",
            "start": 3431.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico cuando est\u00e1 de por medio",
            "start": 3433.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del inter\u00e9s de la gente y sobre todo de",
            "start": 3436.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s",
            "start": 3439.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pobre de los m\u00e1s",
            "start": 3440.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Humildes",
            "start": 3443.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de los que no tienen quien los",
            "start": 3445.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "defienda porque ni siquiera",
            "start": 3449.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "contaban no eran",
            "start": 3453.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "invitados eran como ciudadanos",
            "start": 3457.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "imaginarios",
            "start": 3461.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque se pensaba Y todav\u00eda lo creen",
            "start": 3463.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "algunos que la",
            "start": 3466.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 3468.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de los expertos",
            "start": 3472.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de los intelectuales de los",
            "start": 3476.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos el",
            "start": 3483.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3485.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "raso si",
            "start": 3488.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "acaso serv\u00eda para ni se usaba",
            "start": 3493.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ya la palabra pueblo para el",
            "start": 3498.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "discurso nada",
            "start": 3502.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s ciudadano que",
            "start": 3514.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pueblo es como fue cambiando antes",
            "start": 3518.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablaba de",
            "start": 3522.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desarrollo y luego ya predomin\u00f3",
            "start": 3524.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "crecimiento que son cosas completamente",
            "start": 3528.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 3533.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no se hablaba del pueblo y mucho",
            "start": 3535.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos se les tomaba en cuenta",
            "start": 3542.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "O se les hac\u00eda",
            "start": 3546.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "justicia Qu\u00e9",
            "start": 3555.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "recib\u00edan muy",
            "start": 3559.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 3563.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3565.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n cuando hab\u00edan",
            "start": 3566.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elecciones era",
            "start": 3571.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuando empezaban las entregas masivas de",
            "start": 3574.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "despensa el frijol con",
            "start": 3578.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gorgojo materiales de",
            "start": 3582.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n yo me acuerdo mis discursos",
            "start": 3591.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a cuando hablaba de",
            "start": 3596.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eso y dec\u00eda pollos patos chivos borregos",
            "start": 3599.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 3604.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "marranos no se me olvida",
            "start": 3608.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edamos que",
            "start": 3611.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estar combatiendo",
            "start": 3614.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso en algunos pueblos",
            "start": 3617.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 3620.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque ya era la pr\u00e1ctica",
            "start": 3622.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la compra del voto el tr\u00e1fico con la",
            "start": 3627.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pobreza de la gente la entrega de",
            "start": 3629.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Migajas de",
            "start": 3631.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00e1divas dec\u00edan algunos no queremos",
            "start": 3633.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "candidatos ni de pollos ni de",
            "start": 3637.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3641.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "patos",
            "start": 3644.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Solo este en las",
            "start": 3646.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "elecciones nada",
            "start": 3650.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el tiempo eran los",
            "start": 3658.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "business",
            "start": 3663.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3665.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contratos y el",
            "start": 3670.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saqueo muy",
            "start": 3675.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ladrones muy",
            "start": 3678.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ladrones los",
            "start": 3680.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ahora es",
            "start": 3688.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "distinto se est\u00e1n llevando a cabo estos",
            "start": 3691.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "cambios y vamos con la farmacia",
            "start": 3695.4,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "que va a tener todos los",
            "start": 3701.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medicamentos tambi\u00e9n",
            "start": 3706.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "vacunas ahora me doy cuenta no",
            "start": 3710.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como se",
            "start": 3715.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 para",
            "start": 3717.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que puedan importarse",
            "start": 3720.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunas este y",
            "start": 3726.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "venderse porque vivimos en un pa\u00eds",
            "start": 3730.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "libre ya se tiene garantizada la",
            "start": 3740.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vacuna para el",
            "start": 3745.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "covid a todos Ah pero no les gusta",
            "start": 3748.24,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "porque este no me vayan a inyectar el",
            "start": 3753.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3759.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "comunismo",
            "start": 3760.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3763.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "si me vacuno con",
            "start": 3766.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abdala o ahora que va a estar la",
            "start": 3773.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "patria este",
            "start": 3777.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3781.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con las farmac\u00e9uticas",
            "start": 3784.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3790.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "famosas entonces",
            "start": 3792.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh Ya se",
            "start": 3796.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permite claro cualquier ciudadano puede",
            "start": 3800.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ir a un centro de salud y",
            "start": 3803.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vacunarse y es",
            "start": 3808.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gratuito yo aqu\u00ed me vacun\u00e9 de la",
            "start": 3813.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "influenza y me",
            "start": 3816.599,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "vacun\u00e9 contra el",
            "start": 3820.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "covid y he estado",
            "start": 3822.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bien no tuve la \u00faltima vez ni siquiera",
            "start": 3826.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n nada son buenas y creo que fue",
            "start": 3830.799,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "abdala S\u00ed sin problema de",
            "start": 3836.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3841.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3843.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 3845.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fanatismo",
            "start": 3849.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conservador y",
            "start": 3851.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s el",
            "start": 3853.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "negocio los",
            "start": 3855.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "vuos el",
            "start": 3858.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dinero que es el verdadero",
            "start": 3861.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Dios de",
            "start": 3866.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3868.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsarios pero estaba viendo en los",
            "start": 3872.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3875.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no hasta asiro",
            "start": 3877.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "creo diciendo hay Colas en las farmacias",
            "start": 3881.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comprando",
            "start": 3886.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vacunas se",
            "start": 3890.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agotaron",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que",
            "start": 3895.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "cuando llevan a cabo la llamada reforma",
            "start": 3898.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y empiezan a entrar las",
            "start": 3903.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "franquicias de las petroleras",
            "start": 3907.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "extranjeras a M\u00e9xico la",
            "start": 3909.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "shell m\u00f3vil y",
            "start": 3913.359,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otras hab\u00edan",
            "start": 3916.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "colas cargando",
            "start": 3920.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 3923.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en esas",
            "start": 3925.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este gasolineras o",
            "start": 3927.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas colas porque",
            "start": 3932.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "supuestamente Pues eran mejor que la",
            "start": 3936.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "gasolina de Pemex y resulta que esas",
            "start": 3940.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "franquicias le compraban a Pemex la",
            "start": 3944.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolina pero",
            "start": 3952.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues como dec\u00eda",
            "start": 3955.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Lincoln se le puede enga\u00f1ar al pueblo",
            "start": 3961.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una vez dos veces no se le puede enga\u00f1ar",
            "start": 3964.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todo el tiempo ya no est\u00e1n las colas ya",
            "start": 3966.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se dieron",
            "start": 3969.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuenta d\u00f3nde siguen habiendo",
            "start": 3971.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "colas all\u00ed en la gasoliner\u00eda de",
            "start": 3974.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina porque est\u00e1 que son litros de",
            "start": 3981.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "litro y hay otra gasoliner\u00eda aqu\u00ed en",
            "start": 3986.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tralpan",
            "start": 3990.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 3991.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "siga por los",
            "start": 3994.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "precios S\u00ed ya hasta le dimos un",
            "start": 3996.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4000.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 4005.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bueno los",
            "start": 4009.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "medios manipulan",
            "start": 4012.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho y sigue la m\u00e1xima de",
            "start": 4019.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "gevels de que una mentira que se repite",
            "start": 4026.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en",
            "start": 4030.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "verdad eso no",
            "start": 4032.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambia desde luego",
            "start": 4035.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hay honrosas",
            "start": 4038.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "excepciones qu\u00e9 necesario es el",
            "start": 4042.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4045.72,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "honesto en \u00e9pocas de",
            "start": 4048.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4054.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 4059.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fundamental por eso nuestro",
            "start": 4061.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los que hacen",
            "start": 4063.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4067.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "independiente y tambi\u00e9n en las empresas",
            "start": 4069.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que trafican con la",
            "start": 4075.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n trabajan",
            "start": 4079.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4083.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que pues no comparten la l\u00ednea",
            "start": 4085.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "editorial de esos peri\u00f3dicos o de esas",
            "start": 4090.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "estaciones de radio o estaciones de",
            "start": 4094.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4098.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero venden",
            "start": 4101.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "su trabajo no su",
            "start": 4105.239,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conciencia ellos no son",
            "start": 4110.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "responsables ni",
            "start": 4114.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "culpables es",
            "start": 4116.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arriba yo he llegado tambi\u00e9n a la",
            "start": 4119.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que pues no es",
            "start": 4121.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "oiro no es L\u00f3pez",
            "start": 4124.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doriga no es Jorge",
            "start": 4127.759,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ramos son los de arriba",
            "start": 4131.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4139.759,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4141.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este en todos ellos y en Loret y muchos",
            "start": 4143.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4146.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no una expresia",
            "start": 4148.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4152.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cinismo porque ni modo que no sepan que",
            "start": 4155.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "les est\u00e1n pagando un mill\u00f3n de pesos",
            "start": 4158.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mensuales o",
            "start": 4161.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "yo creo que a Jorge",
            "start": 4165.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Ramos deben de estar",
            "start": 4167.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pagando como 10 millones de pesos",
            "start": 4170.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mensuales 10 millones de pesos mensuales",
            "start": 4174.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y no los diga o que nos diga este",
            "start": 4178.4,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Loret Cu\u00e1nto",
            "start": 4184.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "gana ni modo que no sepan que les pagan",
            "start": 4187.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 4192.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4194.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "cumplen una",
            "start": 4198.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n en",
            "start": 4202.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "defensa de un proyecto",
            "start": 4205.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico defensa de",
            "start": 4209.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intereses pol\u00edticos o",
            "start": 4212.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 4217.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4221.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4222.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la culpa",
            "start": 4225.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no es de",
            "start": 4226.92,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ellos es de quien los contrata los",
            "start": 4229.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jefes jefes de",
            "start": 4241.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "jefes que ni saben",
            "start": 4247.719,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "escribir no son period",
            "start": 4251.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "andan all\u00e1 en sus",
            "start": 4257.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yates ahora no porque hay bastante",
            "start": 4261.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fr\u00edo",
            "start": 4265.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pero Tienen",
            "start": 4269.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4271.76,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "calefacci\u00f3n",
            "start": 4275.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya hay",
            "start": 4277.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apertura estamos termin ao yo creo",
            "start": 4280.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que eso es lo que",
            "start": 4284.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debemos tambi\u00e9n de",
            "start": 4286.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "reconocer el que",
            "start": 4289.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4294.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4295.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4297.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4300.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para elegir",
            "start": 4302.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4305.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "informarnos tenemos m\u00e1s opciones m\u00e1s",
            "start": 4307.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 4312.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "antes estaba",
            "start": 4314.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4316.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "controlado",
            "start": 4318.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo era muy",
            "start": 4323.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 4326.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4330.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se dieran a conocer",
            "start": 4332.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informes o noticias que no le conven\u00edan",
            "start": 4336.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4340.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 4342.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 4344.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 luego",
            "start": 4345.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del la",
            "start": 4348.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n de tratelolco",
            "start": 4350.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al d\u00eda",
            "start": 4355.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "siguiente los",
            "start": 4359.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos qu\u00e9",
            "start": 4363.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaron",
            "start": 4370.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 4377.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "protesta yo creo que",
            "start": 4379.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "fue el 68 con el 71 cuando",
            "start": 4382.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sacaron en blanco una p\u00e1gina en",
            "start": 4388.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "exel despu\u00e9s del 2 de",
            "start": 4396.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "octu",
            "start": 4398.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 4402.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada Ahora",
            "start": 4404.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4409.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4411.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n varios peri\u00f3dicos",
            "start": 4412.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4416.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que dicen la",
            "start": 4418.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 4422.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4427.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los sitios donde se",
            "start": 4429.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "venden los peri\u00f3dicos hay",
            "start": 4432.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos que no",
            "start": 4438.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio de los potentados",
            "start": 4441.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 4445.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 4449.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que son muy buenas las redes a\u00fan cuando",
            "start": 4451.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "Existen los Bots y ya hay",
            "start": 4456.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "expertos en el control",
            "start": 4460.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de los mensajes de",
            "start": 4464.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "redes no",
            "start": 4466.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pueden porque como cualquier",
            "start": 4470.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 4474.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Eh puede ingresar no hay",
            "start": 4475.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "censura y hay mucho Ingenio en el",
            "start": 4480.199,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "pueblo eso ayuda mucho",
            "start": 4484.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bastante ahora que se est\u00e1n",
            "start": 4489.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dando cuestiones en Argentina no Quiero",
            "start": 4494.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "meterme mucho en eso",
            "start": 4498.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pero se nota no como",
            "start": 4500.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Clar\u00edn",
            "start": 4506.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "maneja es muy dif\u00edcil que por ejemplo",
            "start": 4509.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Clar\u00edn a lo mejor me equivoco pero sac\u00f3",
            "start": 4516.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Clar\u00edn",
            "start": 4522.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fotos de la manifestaci\u00f3n en",
            "start": 4524.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Argentina as\u00ed de las",
            "start": 4530.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "grandes Busca ver a lo mejor",
            "start": 4534.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque pues",
            "start": 4540.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "A lo mejor El mercurio de",
            "start": 4561.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "chile no el reforma Busca el reforma",
            "start": 4565.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "haber sacado las",
            "start": 4569.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este fotos de las",
            "start": 4571.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "manifestaciones saben eh",
            "start": 4580.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que el golpe militar esto para los",
            "start": 4584.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que encabez\u00f3 pinochet en contra",
            "start": 4590.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4594.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 4597.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4601.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 4606.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 4609.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "11 de",
            "start": 4611.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "73 ese qu de qui\u00e9n nada m\u00e1s hasta ah\u00ed",
            "start": 4614.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 O sea pues no hay",
            "start": 4619.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica",
            "start": 4621.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no a en las redes una foto de las redes",
            "start": 4627.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4632.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n Este es el principal",
            "start": 4634.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4638.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "claro como el reforma",
            "start": 4640.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "o como El",
            "start": 4644.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mercurio de",
            "start": 4645.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "chile y Y por qu\u00e9 no pones la foto de la",
            "start": 4650.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "\u00faltima manifestaci\u00f3n en",
            "start": 4654.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "redes nada m\u00e1s que sea real no vaya a",
            "start": 4667.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ser este tambi\u00e9n porque hay",
            "start": 4670.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es mire",
            "start": 4685.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esta esta no sale en el",
            "start": 4688.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cl pero no es el prop\u00f3sito estarnos",
            "start": 4697.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "metiendo no la vida",
            "start": 4701.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Argentina es nada m\u00e1s es un an\u00e1lisis",
            "start": 4704.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento de los",
            "start": 4708.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "medios Porque",
            "start": 4711.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hablaban hasta hace poco el",
            "start": 4715.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma de que eran medios",
            "start": 4721.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "independientes de la sociedad",
            "start": 4724.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "civil y",
            "start": 4731.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4734.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron por alg\u00fan tiempo con",
            "start": 4736.239,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "eso bueno para los j\u00f3venes despu\u00e9s del",
            "start": 4740.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "golpe en",
            "start": 4745.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chile",
            "start": 4747.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh utilizaron",
            "start": 4750.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4753.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "neoliberales a",
            "start": 4756.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Chile como",
            "start": 4759.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4761.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laboratorio para iniciar la",
            "start": 4765.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas",
            "start": 4770.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "privatizadoras O sea no solo fue el",
            "start": 4775.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "golpe",
            "start": 4779.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4783.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quebrar la democracia mediante el",
            "start": 4785.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 4789.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 4791.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 4794.48,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n la muerte de un presidente",
            "start": 4800.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "electo democr\u00e1ticamente de un hombre",
            "start": 4804.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4807.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pacifista Salvador Allende sino",
            "start": 4811.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s eso",
            "start": 4815.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "alent\u00f3 a que se di el golpe de des fuera",
            "start": 4820.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los organismos",
            "start": 4823.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "internacionales organismos financieros",
            "start": 4825.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacionales utilizaron a Chile como",
            "start": 4828.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "laboratorio para",
            "start": 4831.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aplicar esto que ya",
            "start": 4833.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 4838.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4843.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "liquidando que queremos",
            "start": 4845.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se vaya de M\u00e9xico ese",
            "start": 4848.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 4851.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque es una pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 4853.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inhumana solo En beneficio de una",
            "start": 4858.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 4861.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rapaz bueno eso que ya va de salida aqu\u00ed",
            "start": 4862.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1",
            "start": 4866.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entrando como",
            "start": 4868.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "novedad en",
            "start": 4871.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Argentina pero el origen si se hace el",
            "start": 4877.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis esto para los",
            "start": 4881.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jes el primer pa\u00eds donde se",
            "start": 4883.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aplica empiezan a",
            "start": 4887.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vender lo",
            "start": 4890.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y",
            "start": 4893.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4898.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 4901.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ganancias eso que no se olvide el modelo",
            "start": 4903.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "neoliberal significa",
            "start": 4908.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "privatizar ganancias y socializar",
            "start": 4910.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas as\u00ed debe verse lo que hizo",
            "start": 4921.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Cedillo aqu\u00ed con el fopra Convertir las",
            "start": 4925.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deudas de unos cuantos banqueros y",
            "start": 4931.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "empresarios en deuda",
            "start": 4935.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4938.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 4941.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a los de",
            "start": 4943.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4946.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4948.22,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4951.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "descarados actos de corrupci\u00f3n o lo que",
            "start": 4953.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 4958.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 4959.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "antes que es el padre de",
            "start": 4961.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 4964.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "moderna entregar los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 4967.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo de M\u00e9xico a sus",
            "start": 4972.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "allegados para formar una nueva",
            "start": 4976.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda un grupo",
            "start": 4979.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "compacto y producir una monstruosa",
            "start": 4984.04,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "desigualdad en nuestro pa\u00eds con todo",
            "start": 4988.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4994.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "retroceso impidiendo a",
            "start": 4996.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con todo su potencial con su",
            "start": 4999.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo bueno y",
            "start": 5002.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 5004.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convertirse en una gran",
            "start": 5007.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero pues les fue muy bien a una",
            "start": 5014.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y desde luego a",
            "start": 5018.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque Salinas",
            "start": 5021.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es a ver se lo dejamos de tarea al",
            "start": 5026.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reforma a ver si",
            "start": 5029.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nos este indaga y nos hace la",
            "start": 5031.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n yo creo que Salinas es el",
            "start": 5034.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente el",
            "start": 5039.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 5045.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vivo m\u00e1s",
            "start": 5046.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "rico de",
            "start": 5049.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos o qui\u00e9n",
            "start": 5055.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 a ver ah\u00ed",
            "start": 5060.12,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "investiguen Y c\u00f3mo le",
            "start": 5064.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5067.57,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hicieron ahora s\u00ed que como dir\u00eda mi",
            "start": 5069.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "paisano chicoch qui\u00e9n",
            "start": 5073.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3",
            "start": 5082.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los presidentes m\u00e1s",
            "start": 5085.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ricos de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 5089.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque yo creo",
            "start": 5095.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5097.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5099.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n que ten\u00eda",
            "start": 5101.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fama",
            "start": 5106.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de c\u00ednico \u00e9l",
            "start": 5109.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5113.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuenta en un",
            "start": 5117.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "libro as\u00ed empieza hay libro que se",
            "start": 5119.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llama M\u00e9xico",
            "start": 5125.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hoy a ver por qu\u00e9 no pones el inicio del",
            "start": 5129.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 5132.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es un escritor estadounidense no un",
            "start": 5135.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigador no es que empieza con",
            "start": 5141.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n diciendo que es muy buena la",
            "start": 5144.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota que la contaba el mismo",
            "start": 5148.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "brig\u00f3n s\u00ed de la mano es M\u00e9xico ayer",
            "start": 5151.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ayer M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 5154.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ayer la primera as\u00ed empieza el",
            "start": 5160.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libro un agente de",
            "start": 5168.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la el",
            "start": 5170.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "autor pues ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 5175.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5181.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah Es es del fondo",
            "start": 5184.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed ayer en",
            "start": 5188.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a pero ah\u00ed",
            "start": 5190.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "empieza es el primer",
            "start": 5194.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo es una cr\u00f3nica de la revoluci\u00f3n",
            "start": 5203.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "del 19 al",
            "start": 5206.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "36",
            "start": 5211.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 no se lo dejamos \u00ed de tarea pero",
            "start": 5235.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo que dice es",
            "start": 5238.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5241.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Oreg\u00f3n",
            "start": 5242.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contaba que cuando",
            "start": 5245.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "le quitaron de un",
            "start": 5248.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ca\u00f1onazo el",
            "start": 5251.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "brazo no encontraban no su brazo su",
            "start": 5255.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "mano y que \u00e9l le dijo a un amigo que lo",
            "start": 5262.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda muy",
            "start": 5265.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bien que sacaran",
            "start": 5267.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un ario un",
            "start": 5271.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Azteca s\u00ed que lo",
            "start": 5277.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "paseara y dice el mismo Obreg\u00f3n cuenta",
            "start": 5280.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5284.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "historiador que ahora me entero que era",
            "start": 5285.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la s\u00eda porque yo no sab\u00eda Eh",
            "start": 5288.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 5290.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5295.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que este todo mundo qued\u00f3 sorprendido",
            "start": 5298.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Porque vino el",
            "start": 5303.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "brazo agarrar",
            "start": 5305.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5309.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el el centenario el",
            "start": 5313.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Azteca y as\u00ed",
            "start": 5318.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recuper\u00e9 mi brazo \u00e9l contaba",
            "start": 5320.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso pero si lo analizamos A lo mejor",
            "start": 5323.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n resulta un ni\u00f1o de",
            "start": 5327.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pecho En comparaci\u00f3n con",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Salinas o con otros es buen",
            "start": 5339.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tema y por qu\u00e9 es buen",
            "start": 5342.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "tema porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado",
            "start": 5346.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5352.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el principal problema de",
            "start": 5355.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 5357.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de",
            "start": 5362.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5364.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita no se aborda el",
            "start": 5367.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tema y",
            "start": 5374.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a considerarse como algo",
            "start": 5376.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "normal adem\u00e1s se",
            "start": 5382.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "celebraba dec\u00eda Don Jes\u00fas",
            "start": 5389.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que es ser el peor de los males que se",
            "start": 5393.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "hac\u00edan inmensamente ricos y no perd\u00edan",
            "start": 5397.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 5401.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por eso le estamos dando tiempo a este",
            "start": 5407.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tema porque ese es un",
            "start": 5410.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "problema el principal",
            "start": 5412.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problema por eso nuestro pa\u00eds no sal\u00eda",
            "start": 5418.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no sal\u00eda",
            "start": 5421.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "adelante dec\u00eda",
            "start": 5423.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "un amigo ya",
            "start": 5428.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fallecido de Tabasco dec\u00eda estoy",
            "start": 5434.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tratando de acordarme de su",
            "start": 5438.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nombre de pill",
            "start": 5441.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez ya me voy a acordar dec\u00eda En",
            "start": 5447.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aquellos tiempos",
            "start": 5450.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de C\u00e1rdenas",
            "start": 5458.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tasco dec\u00eda referi a Tabasco dec\u00eda",
            "start": 5460.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene",
            "start": 5466.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todo hay de",
            "start": 5467.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo pero se lo clavan",
            "start": 5470.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo su discurso y no andaba mal",
            "start": 5475.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5480.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ese el problema del",
            "start": 5484.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la corrupci\u00f3n entonces todo",
            "start": 5487.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5493.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "envuelto",
            "start": 5497.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 5498.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 5501.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tico de supuesta",
            "start": 5505.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5507.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 5510.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5515.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sofismas",
            "start": 5523.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5525.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5529.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5531.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propaganda en los",
            "start": 5533.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5537.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que han sido C\u00f3mplices",
            "start": 5539.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de todo este",
            "start": 5543.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "saqueo por eso s\u00ed Hay que plantearse las",
            "start": 5547.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cosas Bueno pues ya nos",
            "start": 5551.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "extendimos Ah el video",
            "start": 5560.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5570.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la megafarma del bienestar es un",
            "start": 5573.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mecanismo del gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 5575.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atender todas las recetas con todos los",
            "start": 5577.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "medicamentos de las instituciones",
            "start": 5579.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "federales de atenci\u00f3n m\u00e9dica si eres",
            "start": 5582.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "derecho habiente del IMS del Iste o de",
            "start": 5584.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "uno de los 23 estados federalizados en",
            "start": 5587.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Ims bienestar este servicio es para ti",
            "start": 5589.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "si en la farmacia de tu unidad no te",
            "start": 5593.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "surtieron completa La receta que te dio",
            "start": 5595.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico puedes llamar al tel\u00e9fono de",
            "start": 5597.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la megafarma del bienestar",
            "start": 5599.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "5595",
            "start": 5602.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "0091 selecciona la opci\u00f3n que te",
            "start": 5605.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "corresponda Seg\u00fan tu",
            "start": 5607.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n en cuanto te conteste uno de",
            "start": 5609.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los operadores es necesario que tengas a",
            "start": 5612.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la mano la receta del m\u00e9dico ya que te",
            "start": 5614.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1n el folio para poder",
            "start": 5617.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "continuar con tu solicitud tambi\u00e9n te",
            "start": 5619.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van a pedir tu nombre y kurp recuerda",
            "start": 5621.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que puede hablar el paciente o un",
            "start": 5624.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "familiar el operador tambi\u00e9n te pedir\u00e1",
            "start": 5626.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "datos de contacto tel\u00e9fono fijo tel\u00e9fono",
            "start": 5628.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "celular o correo electr\u00f3nico una vez",
            "start": 5631.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "obtenidos los datos Y si se verifica que",
            "start": 5634.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la receta es vigente Y haya sido emitida",
            "start": 5636.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por un m\u00e9dico del IMS Iste o Ims",
            "start": 5639.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces se activar\u00e1 la",
            "start": 5641.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "megafarma tu medicamento estar\u00e1",
            "start": 5645.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disponible en m\u00e1ximo 48 horas y se te",
            "start": 5647.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "notificar\u00e1 cu\u00e1ndo y d\u00f3nde puedes recoger",
            "start": 5650.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el medicamento hoy el gobierno que",
            "start": 5652.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5655.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador inaugura la megafarma",
            "start": 5656.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ubicada en Huehuetoca Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5659.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para garantizar el abasto de",
            "start": 5662.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos en los hospitales",
            "start": 5663.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y cl\u00ednicas p\u00fablicas del pa\u00eds en esta",
            "start": 5666.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "farmacia estar\u00e1n los medicamentos para",
            "start": 5669.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud de",
            "start": 5671.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos atenci\u00f3n",
            "start": 5673.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 5675.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gratuitos gobierno de",
            "start": 5679.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ah\u00ed",
            "start": 5683.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya me acord\u00e9 tambi\u00e9n del",
            "start": 5686.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nombre del se\u00f1or Ya mayor que en paz",
            "start": 5689.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "descanse querub\u00edn",
            "start": 5694.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez ya me acord\u00e9 y un homenaje a",
            "start": 5698.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l porque F de los",
            "start": 5702.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primeros que all\u00e1 en",
            "start": 5703.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Tabasco cuando empez\u00e1bamos en el",
            "start": 5707.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "88 ya",
            "start": 5712.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grande sal\u00eda a las plazas como nosotros",
            "start": 5714.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hablaba y ya estaba grande lo lo lo",
            "start": 5718.76,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "agarraba su nieto que esos ya deben de",
            "start": 5724.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estar Pues con familia y todo lo llevaba",
            "start": 5730.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "su nieto lo agarraba y \u00e9 lo deten\u00eda y \u00e9l",
            "start": 5733.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5737.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 5738.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "querub\u00edn",
            "start": 5740.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "S\u00ed en paz descanse Ah Pues aqu\u00ed",
            "start": 5742.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah pu es",
            "start": 5747.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entrando general \u00c1lvaro breg sol\u00eda",
            "start": 5750.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "narrar lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de que",
            "start": 5754.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 su brazo",
            "start": 5758.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "derecho cuando combat\u00eda a los villistas",
            "start": 5760.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5764.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "1915 todo era confusi\u00f3n en el momento en",
            "start": 5767.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5772.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "soldados comenzaron a buscar el brazo",
            "start": 5773.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perdido lo buscaron por todo el de",
            "start": 5778.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "batalla Yo tambi\u00e9n los",
            "start": 5782.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ayudaba porque no es",
            "start": 5785.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil abandonar una cosa tan necesaria",
            "start": 5788.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 5792.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "brazo Seg\u00fan",
            "start": 5793.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto era lo que",
            "start": 5797.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5800.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n por eso el encomillada",
            "start": 5803.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero no tuvieron suerte no lo",
            "start": 5806.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "encontraron",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estaban a punto de darse por",
            "start": 5812.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vencidos cuando uno de sus compa\u00f1eros",
            "start": 5815.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tuvo la idea de hacer una prueba final y",
            "start": 5818.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decisiva seg\u00fan el",
            "start": 5823.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general su compa\u00f1ero era el indicado",
            "start": 5826.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5830.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "determinar la naturaleza de la",
            "start": 5831.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "prueba Era uno de mis amigos m\u00e1s",
            "start": 5834.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "\u00edntimos y me conoc\u00eda",
            "start": 5839.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "perfectamente su amigo sac\u00f3 del",
            "start": 5844.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "bolsillo una reluciente pieza de oro un",
            "start": 5847.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Azteca levant\u00f3 la moneda que",
            "start": 5852.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "brill\u00f3",
            "start": 5856.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atractivamente bajo los rayos",
            "start": 5858.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solares Y eso se le atribuy\u00f3",
            "start": 5861.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n y",
            "start": 5864.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces todos presenciaron un milagro",
            "start": 5867.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el brazo se vino",
            "start": 5872.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "saltando de no s\u00e9 d\u00f3nde hasta el lugar",
            "start": 5874.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en que hab\u00eda levantado el",
            "start": 5879.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Azteca se extendi\u00f3 y lo cogi\u00f3",
            "start": 5883.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osamente entre sus",
            "start": 5886.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dedos fue la \u00fanica manera de hacer que",
            "start": 5889.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apareciera mi brazo",
            "start": 5891.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "perdido",
            "start": 5900.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5902.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Obreg\u00f3n",
            "start": 5906.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no no lleg\u00f3 a",
            "start": 5909.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tener tanto",
            "start": 5915.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dinero como",
            "start": 5917.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5919.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernantes del periodo",
            "start": 5921.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "neoliberal Pero bueno es buena",
            "start": 5927.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5942.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "santaana de los famosos",
            "start": 5946.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5954.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se sabe porque",
            "start": 5956.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5960.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no acumul\u00f3 bienes ten\u00eda algunas",
            "start": 5963.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "casas de los",
            "start": 5968.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5972.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Lerdo viv\u00eda en una",
            "start": 5977.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "vecindad en el exilio cuando muere en",
            "start": 5980.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 5984.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "York fio s\u00ed ten\u00eda No",
            "start": 5990.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5996.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero s ten\u00edan",
            "start": 5998.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "acciones los familiares por eso pudo",
            "start": 6000.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "vivir desde el 11 hasta el 15 desde 1911",
            "start": 6005.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que se va al",
            "start": 6010.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "exilio",
            "start": 6012.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mayo en el ipiranga",
            "start": 6014.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6018.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 6019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vive en",
            "start": 6023.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Par\u00eds luego Obreg\u00f3n",
            "start": 6031.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6035.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ces ten\u00eda pero no",
            "start": 6038.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mucho C\u00e1rdenas",
            "start": 6045.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6049.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00c1vila",
            "start": 6053.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Camacho un poco no mucho alem\u00e1n si",
            "start": 6055.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda r\u00edes",
            "start": 6065.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "No combati\u00f3 la",
            "start": 6069.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n L\u00f3pez Mateos",
            "start": 6076.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6079.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poco cheverr\u00eda s\u00ed",
            "start": 6084.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poco L\u00f3pez Portillo s\u00ed",
            "start": 6087.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ten\u00eda te regalaron un",
            "start": 6090.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rancho era famoso y una",
            "start": 6096.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "casa pero tampoco mucho de la Madrid",
            "start": 6099.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6105.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tanto Salina s\u00ed",
            "start": 6108.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ese s\u00ed",
            "start": 6111.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene y ah\u00ed les dejo a los",
            "start": 6113.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 6117.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este pero es",
            "start": 6121.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "interesante y luego los",
            "start": 6124.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "equipos los que",
            "start": 6130.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6135.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rodeaban",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 6143.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veces acumulaban m\u00e1s que el",
            "start": 6144.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente Pero bueno ahora s\u00ed v\u00e1monos",
            "start": 6152.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya Buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eros",
            "start": 6158.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Beatriz Contreras preguntarle un poco de",
            "start": 6161.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya lo que estaba mencionando sobre",
            "start": 6164.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Argentina otra cosa que no mostraron",
            "start": 6166.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estos grandes peri\u00f3dicos como el lar\u00edn",
            "start": 6168.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mercurio e incluso muchos otros es que",
            "start": 6171.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en estas protestas masivas que est\u00e1n",
            "start": 6173.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sucediendo tras la llegada de mi ley a",
            "start": 6175.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la presidencia han habido eh much\u00edsimos",
            "start": 6176.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actos ya de represi\u00f3n y saber si le",
            "start": 6180.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podr\u00eda dar un mensaje al pueblo",
            "start": 6182.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "argentino pero sobre todo tambi\u00e9n a los",
            "start": 6184.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "movimientos progresistas en Am\u00e9rica",
            "start": 6186.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Latina frente Pues a esto que est\u00e1",
            "start": 6187.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sucediendo y que tambi\u00e9n es producto de",
            "start": 6190.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n que han",
            "start": 6192.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fungido como actores pol\u00edticos para pues",
            "start": 6194.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "provocar todo este tipo de de acciones",
            "start": 6197.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pues lo que yo dije desde el principio y",
            "start": 6201.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sostengo es de",
            "start": 6205.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se debe de evitar el",
            "start": 6208.4,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "acoso no caer en la trampa de la",
            "start": 6212.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "violencia hay muchas maneras de",
            "start": 6219.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protestar lo mejor es la no",
            "start": 6225.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6229.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la resistencia civil",
            "start": 6231.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y",
            "start": 6234.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Hay muchas formas de",
            "start": 6237.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hacerlo y son",
            "start": 6241.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eficaces y no se pone en riesgo a la",
            "start": 6244.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente porque por lo general la derecha",
            "start": 6251.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 6256.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es muy autoritar",
            "start": 6258.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6263.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "quieren imponerse por la",
            "start": 6264.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 6275.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para someter y",
            "start": 6280.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s producir generar",
            "start": 6285.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "miedo y que nadie salga y que nadie",
            "start": 6289.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "proteste lo que si se",
            "start": 6294.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "protesta sea con los dientes",
            "start": 6297.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "apretados por",
            "start": 6304.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eso las actitudes",
            "start": 6312.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "represivas Entonces no hay que caer en",
            "start": 6315.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eso hay que sacar la",
            "start": 6318.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vuelta es que incluso anunciaron que iba",
            "start": 6322.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a haber sanciones no solo para quienes",
            "start": 6325.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh protestar\u00e1 Ya como tal f\u00edsicamente",
            "start": 6327.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sino Incluso como para quienes Eh pues",
            "start": 6330.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "idear intelectualmente las protestas",
            "start": 6333.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluso eh a algunos periodistas",
            "start": 6336.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que han estado cubriendo pues estas",
            "start": 6338.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manifestaciones eh hubo una diputada que",
            "start": 6340.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dijo que iban a privatizar los medios",
            "start": 6344.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque no este no estaban",
            "start": 6346.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informando bien eh en fin hay como",
            "start": 6349.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "varios frentes en los que est\u00e1n pues",
            "start": 6351.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tratando de reprimir esta libertad de",
            "start": 6354.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n all\u00e1 en en ar S\u00ed pero no van a",
            "start": 6357.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6359.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "no funciona eso el autoritarismo no",
            "start": 6361.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "funciona es cosa",
            "start": 6368.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de no caer en la trampa de la violencia",
            "start": 6371.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Porque ah\u00ed s\u00ed Qu\u00e9 tienen",
            "start": 6374.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6379.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la Fuerza",
            "start": 6381.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "bruta no tienen la",
            "start": 6383.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Entonces se",
            "start": 6388.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imponen con la",
            "start": 6391.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuerza es el",
            "start": 6393.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "terror y",
            "start": 6397.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si la",
            "start": 6400.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6401.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6405.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6409.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abstiene se",
            "start": 6412.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "inhibe cuando hay mano dura eso han sido",
            "start": 6416.28,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "las dictaduras en Argentina y en",
            "start": 6422.48,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Chile Entonces no hay que caer en",
            "start": 6428.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6433.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "evitar la",
            "start": 6434.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y",
            "start": 6437.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que solo se van a ir dando",
            "start": 6442.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuenta hasta los que",
            "start": 6445.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "votaron pensando de que iba a haber un",
            "start": 6448.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cambio que la libertad imag\u00ednense",
            "start": 6450.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilizar el discurso la libertad y",
            "start": 6452.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s impedir la",
            "start": 6456.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libertad negar la",
            "start": 6460.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "libertad condicionar la",
            "start": 6464.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "libertad Pero as\u00ed son",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eh la verdadera doctrina de la",
            "start": 6472.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "derecha es la",
            "start": 6476.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda decir una cosa y hacer",
            "start": 6481.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otra Pero eso ser\u00eda no que no haya este",
            "start": 6488.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n que no haya violencia",
            "start": 6493.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ahora lo hicieron bien",
            "start": 6495.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque las organizaciones obreras en",
            "start": 6497.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 6500.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "convocaron y",
            "start": 6502.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh todo",
            "start": 6505.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ordenado y Llamando",
            "start": 6508.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a a que la manifestaci\u00f3n fuese",
            "start": 6511.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica creo",
            "start": 6518.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que aportaron una fianza",
            "start": 6521.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Qu\u00e9 grande no",
            "start": 6527.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 extraordinaria fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 6531.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Mexicana Qu\u00e9 fecunda es la historia",
            "start": 6537.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 6540.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Cu\u00e1ntos",
            "start": 6545.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nuestro pa\u00eds sin un golpe de",
            "start": 6547.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estado desde",
            "start": 6552.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 6559.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es porque",
            "start": 6565.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed han habido procesos pol\u00edticos muy",
            "start": 6569.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "profundos populares por eso nunca echado",
            "start": 6574.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ra\u00edces la",
            "start": 6579.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "derecha y el conservadurismo",
            "start": 6583.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porro pasado porque tuvimos imag\u00ednese",
            "start": 6589.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "un un",
            "start": 6595.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cura como",
            "start": 6598.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Hidalgo que le dec\u00eda a los oligarcas que",
            "start": 6601.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6605.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Dios era el",
            "start": 6606.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dinero un cura que proclama La abolici\u00f3n",
            "start": 6613.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6617.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esclavitud ese es el padre de nuestra",
            "start": 6618.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Patria en d\u00f3nde te encuentran dirigentes",
            "start": 6623.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "as\u00ed Bol\u00edvar puede",
            "start": 6629.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6633.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero en toda Am\u00e9rica Latina se luch\u00f3 por",
            "start": 6638.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 6643.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero en",
            "start": 6645.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hidalgo y Morelos lucharon no",
            "start": 6647.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "solo por la",
            "start": 6651.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "independencia lucharon por la",
            "start": 6653.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "justicia por abolir la",
            "start": 6657.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esclavitud por la",
            "start": 6661.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "igualdad los sentimientos de la",
            "start": 6663.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es un",
            "start": 6667.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tratado de pol\u00edtica",
            "start": 6671.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "social de",
            "start": 6675.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 6678.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde En qu\u00e9",
            "start": 6683.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay",
            "start": 6686.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "reformas como las que",
            "start": 6689.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo Ju\u00e1rez y los",
            "start": 6692.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "liberales en qu\u00e9",
            "start": 6696.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en",
            "start": 6699.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde la Revoluci\u00f3n Mexicana es la",
            "start": 6705.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primera revoluci\u00f3n social",
            "start": 6707.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mundo antes que la revoluci\u00f3n",
            "start": 6712.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "rusa la constituci\u00f3n del 17 es de lo m\u00e1s",
            "start": 6717.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "avanzado en reconocimiento de los",
            "start": 6723.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "derechos de campesinos de",
            "start": 6725.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "obreros el derecho de la",
            "start": 6733.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sobre los recursos naturales",
            "start": 6737.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde se",
            "start": 6743.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "establece el Derecho de los campesinos a",
            "start": 6746.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6748.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tierra el",
            "start": 6750.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que sea la naci\u00f3n la",
            "start": 6753.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "due\u00f1a del",
            "start": 6757.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y de los recursos",
            "start": 6759.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 6764.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde la jornada de hoy 8",
            "start": 6767.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "horas el salario",
            "start": 6770.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6773.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otras prestaciones",
            "start": 6776.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sociales el derecho a la",
            "start": 6781.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n todo",
            "start": 6787.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso por eso cuando se habla este En qu\u00e9",
            "start": 6792.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "se inspiran en nuestra",
            "start": 6797.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia s\u00ed hay que procurar ser",
            "start": 6801.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "universales pero como dec\u00eda",
            "start": 6807.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed aunque nos",
            "start": 6811.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "injertos el tronco tiene que ser el",
            "start": 6816.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro todo lo universal",
            "start": 6824.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "posible pero todo",
            "start": 6827.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6833.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 6834.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6837.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Entonces eso es y ojal\u00e1",
            "start": 6838.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y mejoren las cosas en Argentina y todo",
            "start": 6842.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6845.96,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "continente y que no haya",
            "start": 6849.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n pero esas pol\u00edticas si",
            "start": 6855.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6858.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6861.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6865.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "antipopulares Y",
            "start": 6868.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entreguistas eso poner en venta",
            "start": 6873.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "empresas pues ya",
            "start": 6877.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lo padecimos nosotros y les hablaba yo",
            "start": 6880.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de chile porque est\u00e1 muy cerca ah\u00ed son",
            "start": 6884.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe",
            "start": 6888.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "son pa\u00edses este",
            "start": 6890.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vecinos chile y Argentina de ah\u00ed viene",
            "start": 6893.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6895.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eso pero ya pas\u00f3 much\u00edsimo tiempo ya se",
            "start": 6896.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que eso es un fracaso y",
            "start": 6900.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "regresar otra vez a",
            "start": 6903.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso pero bueno y con este panorama",
            "start": 6909.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente alg\u00fan mensaje o o consejo",
            "start": 6913.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que le pudiera dar pues sobre",
            "start": 6915.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo pensando en los j\u00f3venes a estos",
            "start": 6917.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "movimientos progresistas que est\u00e1n en",
            "start": 6921.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina respecto a esto para no",
            "start": 6923.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "regresar por ejemplo en el caso de",
            "start": 6926.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a este neoliberalismo",
            "start": 6929.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6933.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este yo lo que pienso que debe",
            "start": 6937.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de de recogerse lo mejor de nuestros",
            "start": 6942.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 6945.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos empez por nuestra",
            "start": 6948.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6955.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "analizar C\u00f3mo se ha luchado en otros",
            "start": 6957.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempos por la libertad por la justicia",
            "start": 6960.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 6962.199,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "democracia lo que han hecho nuestros",
            "start": 6969.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres en bien del pueblo no olvidar",
            "start": 6973.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y No",
            "start": 6980.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dejarse",
            "start": 6983.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar por las extravagancias",
            "start": 6987.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 6996.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 7008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7014.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues Supuestamente eh moderno",
            "start": 7018.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "atrevido",
            "start": 7031.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "teatral y cuidado",
            "start": 7038.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7040.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "con este tambi\u00e9n las",
            "start": 7042.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "plataformas porque ya no son los medios",
            "start": 7048.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "escritos pues no es El Clar\u00edn que se",
            "start": 7053.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "leen el",
            "start": 7057.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impreso son las",
            "start": 7059.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "redes tambi\u00e9n \u00ed tener mucho",
            "start": 7062.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 7068.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque enga\u00f1an",
            "start": 7071.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mucho hay toda una corriente",
            "start": 7077.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7083.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este l\u00edderes de",
            "start": 7087.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que se",
            "start": 7093.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "caracterizan como",
            "start": 7096.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hablan eh sus",
            "start": 7098.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "insultos sus",
            "start": 7103.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "groser\u00edas la forma como se visten se",
            "start": 7107.44,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7112.81,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "peinan sus",
            "start": 7118.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "frases como dec\u00eda le la casta va a",
            "start": 7126.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 7133.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo cosas as\u00ed",
            "start": 7135.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "No pero fueron para el pueblo",
            "start": 7138.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ar la casa tiene",
            "start": 7144.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "miedo",
            "start": 7149.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pues la casa es la que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7151.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ahora la que est\u00e1 con \u00e9l",
            "start": 7156.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del pueblo es el que",
            "start": 7160.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pagando las",
            "start": 7162.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "consecuencias Pero muy atractivo todo no",
            "start": 7167.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 7170.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este yo recuerdo que",
            "start": 7179.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7182.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este lo estimo mucho no y va a",
            "start": 7184.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 7188.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que yo haga esta referencia pero es",
            "start": 7189.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "real Cuando",
            "start": 7193.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estaba el gobernador de Monterrey de",
            "start": 7201.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Nuevo",
            "start": 7204.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Jaime",
            "start": 7207.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez este en",
            "start": 7210.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que por cierto",
            "start": 7216.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh nadie ha investigado ah\u00ed el reforma",
            "start": 7222.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no que se le fue con todo a a Samuel",
            "start": 7225.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda en Aquellos",
            "start": 7230.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tiempos no habl\u00f3 de c\u00f3mo consigui\u00f3 las",
            "start": 7234.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "firmas Jaime",
            "start": 7237.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez porque antes",
            "start": 7247.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "era la orden que daba el",
            "start": 7250.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "presidente al director del",
            "start": 7254.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "INE el que se acaba de",
            "start": 7258.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7263.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed era",
            "start": 7264.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00ednea se juntaran o no se juntaran las",
            "start": 7269.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "firmas era una",
            "start": 7273.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n para que",
            "start": 7277.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7280.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este refresques memoria",
            "start": 7282.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7285.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no de lo hip\u00f3crita que eran y siguen",
            "start": 7286.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siendo hab\u00eda Consigna y v\u00e1monos",
            "start": 7296.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bueno resulta",
            "start": 7301.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que en ese entonces vienen tres",
            "start": 7303.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "debates hay hay tres",
            "start": 7307.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "debates y en el",
            "start": 7311.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Primero este",
            "start": 7316.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7318.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7320.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jaime habla de que a los",
            "start": 7323.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7329.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s y todav\u00eda dicen",
            "start": 7332.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7337.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno por",
            "start": 7343.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esas declaraciones actitudes",
            "start": 7346.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7351.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 7356.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directas pero as\u00ed hab\u00eda llegado al",
            "start": 7358.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernador estamos hablando de C\u00f3mo",
            "start": 7363.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cuidarse o sea eso fue lo que me",
            "start": 7367.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "preguntaste",
            "start": 7369.52,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "no no porque se ponga un sombrero porque",
            "start": 7374.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7377.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ponga unos guaraches o diente",
            "start": 7378.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 7384.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no hay que tener mucho cuidado mucho",
            "start": 7386.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Ojo mucho ojo",
            "start": 7392.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bueno resulta",
            "start": 7395.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que to le dice la conductora literal y",
            "start": 7397.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l dice",
            "start": 7402.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7405.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "literal bueno fue la",
            "start": 7407.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n la",
            "start": 7412.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n al grado de que estaba Jes\u00fas",
            "start": 7414.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 7418.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 7420.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este pues yo creo que en la",
            "start": 7421.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "secundaria o en la primaria",
            "start": 7425.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero todos sus amigos los",
            "start": 7431.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os su",
            "start": 7434.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00eddolo",
            "start": 7438.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jaime y",
            "start": 7444.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este por lo",
            "start": 7448.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de no tienes ah\u00ed la porque hubo hasta",
            "start": 7453.52,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "unos memes s\u00ed buen\u00edsimos este sobre eso",
            "start": 7460.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7464.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este entonces de repente me dice",
            "start": 7466.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas pap\u00e1 Ll\u00e9vame",
            "start": 7470.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a al",
            "start": 7475.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "debate que hab\u00eda otro",
            "start": 7478.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "debate Por qu\u00e9 es que quiero",
            "start": 7483.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conocer me quiero tomar una",
            "start": 7487.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "foto con Jaime en vez de ir a ayudarme a",
            "start": 7491.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "m\u00ed de apoyarme en el",
            "start": 7496.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 7501.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "su \u00eddolo era",
            "start": 7502.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Jaime y ya lo",
            "start": 7507.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llev\u00e9",
            "start": 7509.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Este creo que fue en Tijuana ya termin\u00f3",
            "start": 7511.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "el debate y le digo a Jaime no Oye",
            "start": 7514.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas quiere tomarse una foto",
            "start": 7519.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contigo s\u00ed s\u00ed Ja muy buena persona",
            "start": 7524.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh independientemente ya se toma la",
            "start": 7530.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "foto no dice este le dije a Jes\u00fas",
            "start": 7537.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 7541.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Oye vistes el",
            "start": 7543.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "debate y te pareci\u00f3",
            "start": 7547.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo ves a Jaime bien no muy bien",
            "start": 7550.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un poco exagerado pap\u00e1 en eso de que va",
            "start": 7556.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a expropiar este",
            "start": 7558.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "vanx porque En esa ocasi\u00f3n hab\u00eda dicho",
            "start": 7562.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7565.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "iiar",
            "start": 7567.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pero eso suele",
            "start": 7569.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasar eso suele pasar",
            "start": 7575.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no puedo hablar m\u00e1s",
            "start": 7582.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7584.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7586.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "me cepillan",
            "start": 7588.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed los del INE",
            "start": 7591.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed andan los",
            "start": 7596.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "publicistas tenos que escucharle la mano",
            "start": 7604.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7608.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "yo presentar\u00e9 una iniciativa al congreso",
            "start": 7610.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a ver si los diputados de ellos se",
            "start": 7612.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "atreven a probarla necesitamos mocharle",
            "start": 7614.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la mano al que robe en el servicio",
            "start": 7617.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico eso no es malo pa\u00edses que han",
            "start": 7620.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "salido de esa corrupci\u00f3n lo han hecho la",
            "start": 7624.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma de lograrlo es poniendo",
            "start": 7627.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejemplos yo creo que esto es una parte",
            "start": 7630.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante tenemos que ir m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 7632.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que ya hicimos no habla",
            "start": 7634.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "literalmente deja lo deja no habla",
            "start": 7637.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "literalmente mochar la mano literalmente",
            "start": 7640.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "literalmente a ver expl\u00edqueme por favor",
            "start": 7642.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el que robe hay que mocharle la mano hay",
            "start": 7645.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que presentar una iniciativa para que",
            "start": 7647.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los diputados aprueben esta sanci\u00f3n",
            "start": 7648.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cortarle la mano a los delincuentes",
            "start": 7651.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "claro eso es lo que usted va a proponer",
            "start": 7652.719,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7654.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "congreso no per hay un momento que",
            "start": 7655.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dice Ah no es el",
            "start": 7658.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "traductor de las",
            "start": 7663.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1as",
            "start": 7667.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se van a quedar porque este no nos",
            "start": 7670.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aburrimos verdad gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 7673.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Juan Hern\u00e1ndez de",
            "start": 7677.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dielo Basta de grupo cant\u00f3n eh Bueno",
            "start": 7679.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes que nada este antes de preguntar a",
            "start": 7682.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nombre de Don Miguel cant\u00f3n cetina y la",
            "start": 7685.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "familia cant\u00f3n cetina as\u00ed como todos los",
            "start": 7686.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medios que integran la familia de grupo",
            "start": 7688.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n pues se un feliz a\u00f1o y bueno",
            "start": 7691.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este pues dar un aviso el",
            "start": 7694.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "periodista y fot\u00f3grafo tabasque\u00f1o Sim\u00f3n",
            "start": 7696.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez pues est\u00e1 muy grave est\u00e1",
            "start": 7698.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intubado en el hospital Juan graham",
            "start": 7700.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "debido a una \u00falcera que se le complic\u00f3",
            "start": 7703.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien atendido pero pues el",
            "start": 7705.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico pues no es nada optimista",
            "start": 7707.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues Don Miguel me pidi\u00f3 que le diera",
            "start": 7709.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este aviso",
            "start": 7711.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh Y bueno pasando r\u00e1pidamente a la",
            "start": 7712.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primera pregunta eh qu\u00e9 va a pasar con",
            "start": 7715.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "calica qu\u00e9 va a pasar con este bueno",
            "start": 7718.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta empresa eh Esa minera",
            "start": 7721.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estadounidense Vulcan que todo parece",
            "start": 7723.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "indicar que le est\u00e1 apostando a pues ya",
            "start": 7725.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente que finalice usted su su",
            "start": 7728.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno y pues iniciar nuevas nuevas",
            "start": 7730.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "medidas para tratar de recuperar estas",
            "start": 7734.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "concesiones estos terrenos qu\u00e9 Va qu\u00e9 va",
            "start": 7736.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a hacer su gobierno para pues blindar a",
            "start": 7739.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta esta reserva de protecci\u00f3n para el",
            "start": 7742.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jaguar esa ser\u00eda la primera pregunta S\u00ed",
            "start": 7744.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bueno primero",
            "start": 7747.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n corresponder con",
            "start": 7749.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh el mismo saludo la",
            "start": 7754.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n",
            "start": 7757.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7759.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Miguel cant\u00f3n cetina",
            "start": 7761.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7765.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7767.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7770.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiares a toda su",
            "start": 7773.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familia que les vaya muy bien que",
            "start": 7780.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7785.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "siga yendo bien porque es una empresa",
            "start": 7786.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "period\u00edstica",
            "start": 7792.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exitosa",
            "start": 7795.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "desde su",
            "start": 7797.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "padre se dedicaban al periodismo todos",
            "start": 7799.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7804.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hermanos creo que menos \u00d3scar pero todos",
            "start": 7806.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 7810.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7811.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh su pap\u00e1 se dedicaba a eso nos form\u00f3",
            "start": 7815.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "como periodistas y Miguel es el que ha",
            "start": 7818.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 7822.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con los peri\u00f3dicos del",
            "start": 7823.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sureste y con el peri\u00f3dico",
            "start": 7827.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 7833.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que yo creo",
            "start": 7835.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7837.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se venden muchos",
            "start": 7840.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejemplares est\u00e1n en los puestos de",
            "start": 7843.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos el peri\u00f3dico basta toda la",
            "start": 7847.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudad de",
            "start": 7850.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero es aqu\u00ed no es a nivel",
            "start": 7851.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Metropolitano tambi\u00e9n aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 7855.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico o sea tambi\u00e9n pero b\u00e1sicamente",
            "start": 7857.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en la ciudad Porque aqu\u00ed es donde yo lo",
            "start": 7858.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "veo m\u00e1s Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 7861.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Tambi\u00e9n tenemos Tambi\u00e9n",
            "start": 7863.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tenemos edici\u00f3n de Estado de",
            "start": 7865.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le dej\u00f3 le deseo lo mejor lamento",
            "start": 7866.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mucho lo de Sim\u00f3n",
            "start": 7870.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Este pero c\u00f3mo dices que est\u00e1 est\u00e1 este",
            "start": 7872.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 intubado est\u00e1 est\u00e1 internada en el",
            "start": 7877.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hospital Juan grj Esto fue debido a una",
            "start": 7879.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "\u00falcera que se le complic\u00f3 Pero bueno",
            "start": 7881.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 atendido pero s\u00ed este el",
            "start": 7883.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico ahorita es reservado Y bueno",
            "start": 7886.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues ojal\u00e1 se recupere Sim\u00f3n es un",
            "start": 7888.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este periodista",
            "start": 7894.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo es un extraordinario fot\u00f3grafo",
            "start": 7897.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n Lleva",
            "start": 7900.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os trabajando en el periodismo",
            "start": 7904.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "yo lo estimo mucho mucho mucho mucho y",
            "start": 7909.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 7913.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para bueno desearle que se recupere",
            "start": 7915.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n y mandarle a chifa del",
            "start": 7919.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con tambi\u00e9n de Tabasco que es como mi",
            "start": 7923.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hermano un abrazo muy fuerte porque supe",
            "start": 7927.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ayer que perdi\u00f3 a su hijo a",
            "start": 7931.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar",
            "start": 7935.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 7937.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c Pues yo creo que",
            "start": 7939.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como 30 a\u00f1os 35 y supe que fue un",
            "start": 7944.04,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "infarto es que los infartos est\u00e1",
            "start": 7950.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "demostrado que les pegan m\u00e1s no a los",
            "start": 7954.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y fue",
            "start": 7957.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fulminante S\u00ed y le mando un abrazo a",
            "start": 7959.159,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Chuy Falc\u00f3n \u00e9l estuvo con nosotros desde",
            "start": 7964.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7968.079,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "inicio la gente buena buena buena buena",
            "start": 7971.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 7974.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y es muy duro la p\u00e9rdida de un",
            "start": 7975.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hijo este un abrazo muy",
            "start": 7979.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuerte Voy a hablar de todas maneras",
            "start": 7985.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero lo ten\u00eda yo presente pero como Sale",
            "start": 7988.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora lo de Tabasco pues aprovecho para",
            "start": 7991.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mandarle un abrazo al chu",
            "start": 7995.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 7998.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n tu pregunta es sobre Qu\u00e9 hacer",
            "start": 8001.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8005.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calica se est\u00e1 buscando un acuerdo no",
            "start": 8006.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "descartamos esa",
            "start": 8010.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "posibilidad Alicia",
            "start": 8012.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena est\u00e1 personalmente tratando el",
            "start": 8015.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 8021.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque se mand\u00f3 a hacer un",
            "start": 8023.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "avaluo y se les est\u00e1 proponiendo",
            "start": 8026.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comprarles el",
            "start": 8033.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terreno son m\u00e1s de 2000",
            "start": 8035.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en Playa del",
            "start": 8039.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Carmen y no pueden",
            "start": 8043.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "utilizar ese",
            "start": 8049.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 8051.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que es selva",
            "start": 8054.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 8060.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una de las zonas m\u00e1s bellas el",
            "start": 8062.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 8066.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Caribe una zona tur\u00edstica",
            "start": 8068.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "completamente Ellos tienen",
            "start": 8072.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un banco de",
            "start": 8075.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "grava y se llevan el material Estados",
            "start": 8079.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Unidos para usarlos en la",
            "start": 8082.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de calles y de",
            "start": 8086.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 8092.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desde Playa del Carmen desde la Ribera",
            "start": 8095.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8098.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "Maya Se",
            "start": 8100.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "llevan en barco ese",
            "start": 8102.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "material y est\u00e1n",
            "start": 8106.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "utilizando o utilizaban porque se les",
            "start": 8109.679,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "clausur\u00f3 Dinamita",
            "start": 8115.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8119.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "extraer estos materiales de",
            "start": 8123.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es una destrucci\u00f3n completa",
            "start": 8126.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos s est\u00e1n desforestado Est\u00e1n",
            "start": 8130.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "destruyendo",
            "start": 8132.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 haciendo la",
            "start": 8135.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "propuesta de que se les",
            "start": 8140.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compra del",
            "start": 8143.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 8146.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8149.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8150.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aferrados",
            "start": 8153.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8159.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8162.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo le llaman",
            "start": 8166.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lobby gestiones",
            "start": 8170.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites en el congreso de Estados",
            "start": 8172.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Unidos para que",
            "start": 8175.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8179.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actuemos y que ellos sigan",
            "start": 8180.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "destruyendo nuestro",
            "start": 8184.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 8190.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hemos estado buscando el acuerdo Ojal\u00e1 y",
            "start": 8192.479,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entren en",
            "start": 8197.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y se",
            "start": 8199.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "acepte de",
            "start": 8202.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se les compra el terreno",
            "start": 8204.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s ese terreno lo vamos a",
            "start": 8208.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "convertir en \u00e1rea natural",
            "start": 8213.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "protegida no va a ser para",
            "start": 8218.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "negocio particular sio es para proteger",
            "start": 8221.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el medio",
            "start": 8225.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ambiente C\u00f3mo es que estas",
            "start": 8226.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "empresas con todo",
            "start": 8229.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "respeto utiliza",
            "start": 8235.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8239.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 8242.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "planes lo",
            "start": 8246.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de impedir el cambio",
            "start": 8250.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico si",
            "start": 8254.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ellos no cuidan el medio",
            "start": 8258.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ambiente destruyen el medio ambiente se",
            "start": 8261.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ponen por delante",
            "start": 8265.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre el",
            "start": 8269.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lucro y no les interesa la",
            "start": 8271.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "naturaleza Es como esta",
            "start": 8275.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "empresa que vende los",
            "start": 8279.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vapeadores seguramente debe estar",
            "start": 8285.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "financiando a diputados a senadores para",
            "start": 8288.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sus campa\u00f1as en Estados Unidos porque si",
            "start": 8291.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8294.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hacen en una de esas hasta",
            "start": 8295.28,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8300.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 8302.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de fundaciones para",
            "start": 8309.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "atender el",
            "start": 8312.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer",
            "start": 8316.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8318.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n otorgando becas para cient\u00edficos",
            "start": 8319.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que luego se convierten en Premios",
            "start": 8324.439,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nobeles",
            "start": 8326.719,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8331.79,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pero lo que les importa",
            "start": 8334.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el dinero el negocio lo mercantil",
            "start": 8337.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 8341.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8345.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es este doble discurso esta doble moral",
            "start": 8347.439,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta hipocres\u00eda",
            "start": 8350.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues vamos a esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 8354.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sucede Por qu\u00e9 no este Pon las",
            "start": 8359.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes porque ayuda",
            "start": 8363.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mucho y tambi\u00e9n que nos",
            "start": 8368.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apoyen Los",
            "start": 8371.719,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos Defensores del ambiente del",
            "start": 8374.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 8378.319,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ambiente no los pseudo abiental istas",
            "start": 8381.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8384.04,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que\u00e9 deben haber en Estados Unidos Aqu\u00ed",
            "start": 8393.439,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos viven all\u00e1 en Playa del",
            "start": 8396.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Carmen",
            "start": 8402.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este se la pasan muy",
            "start": 8404.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bien Nada m\u00e1s cuestion\u00e1ndose porque",
            "start": 8407.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reciben financiamiento del",
            "start": 8410.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "extranjero pero miren lo que hacen estas",
            "start": 8414.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "empresas es calica pero en Estados",
            "start": 8419.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos es Vulcan una empresa famos\u00edsima",
            "start": 8423.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ya tienen diputados de Estados Unidos",
            "start": 8427.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ya tienen una campa\u00f1a en contra de",
            "start": 8430.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nosotros c\u00f3mo vamos a permitir",
            "start": 8439.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desde Salinas les dieron los",
            "start": 8448.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "permisos",
            "start": 8455.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 8466.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cenotes",
            "start": 8476.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "violando porque a\u00fan con los",
            "start": 8477.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "permisos el l\u00edmite es no",
            "start": 8481.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "llegar a los mantos",
            "start": 8485.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fre\u00e1ticos y ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8488.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "prueba de que",
            "start": 8493.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pasan la parte del",
            "start": 8498.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 8506.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1ndo les van a dar de plazo para",
            "start": 8511.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que tomen una estamos actuando",
            "start": 8513.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con mucha prudencia es es una zona",
            "start": 8517.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica Este es el",
            "start": 8525.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "barco y se llevan el",
            "start": 8533.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 8536.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8538.24,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Unidos pero miren En qu\u00e9 zona",
            "start": 8542.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a a ver regresa a ver si se puede",
            "start": 8545.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la imagen es la Riviera",
            "start": 8549.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 8554.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "junto est\u00e1",
            "start": 8556.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "iscet para tener una una",
            "start": 8559.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "idea all\u00e1",
            "start": 8565.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esto de ac\u00e1",
            "start": 8568.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "es y es es la el",
            "start": 8581.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "banco y todo lo de",
            "start": 8586.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s que es",
            "start": 8589.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "selva es lo que quieren ellos seguir",
            "start": 8592.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "explotando",
            "start": 8596.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hablan de que se viola el tratado si",
            "start": 8610.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este cancelamos",
            "start": 8614.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 8616.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permisos en el",
            "start": 8618.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 8620.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8624.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usulas",
            "start": 8626.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al medio",
            "start": 8627.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ambiente al",
            "start": 8631.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "contrario vamos a ver si con el cambio",
            "start": 8638.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8642.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o eso lo tenemos que resolver en el",
            "start": 8643.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 8646.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 8653.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8656.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buscando a ver si logramos el",
            "start": 8657.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acuerdo Ojal\u00e1 y es importante que se",
            "start": 8660.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sepa porque muchas veces los accionistas",
            "start": 8664.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de las empresas no se",
            "start": 8668.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "enteran y es un",
            "start": 8672.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gerente el que toma",
            "start": 8675.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decisiones y qui\u00e9n sabe tambi\u00e9n qu\u00e9 les",
            "start": 8680.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informa a los",
            "start": 8685.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "accionistas en este caso cuando fue el",
            "start": 8688.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "embajador esteb\u00e1n moctesuma Barrag\u00e1n",
            "start": 8691.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue la la respuesta que le",
            "start": 8693.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "dieron no que lo iban a ver eh",
            "start": 8696.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "inmediatamente despu\u00e9s sal\u00f3 un",
            "start": 8701.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunicado de unos",
            "start": 8703.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 8705.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 8708.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pienso queriendo ganar",
            "start": 8711.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiempo como",
            "start": 8715.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Eh ya me voy a ir m\u00e1s que faltan todav\u00eda",
            "start": 8717.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 8722.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "meses y est\u00e1n pensando de",
            "start": 8725.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que con el cambio van a",
            "start": 8729.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "poder este regresar a lo mismo est\u00e1n",
            "start": 8732.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "equivocados est\u00e1n mal aconsejados",
            "start": 8736.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "entonces puede decir que antes de que",
            "start": 8739.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "usted finalice su mandato Esto va Yo lo",
            "start": 8741.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tengo que dejar",
            "start": 8743.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "resuelto lo tenemos que dejar resuelto",
            "start": 8745.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 8748.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese como",
            "start": 8750.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "quedo O sea primero el da\u00f1o que",
            "start": 8753.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causa pero terminar\u00eda",
            "start": 8760.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8764.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice Porque si uno sabe que se est\u00e1",
            "start": 8769.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cometiendo un delito",
            "start": 8774.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Si est\u00e1 afectando al medio ambiente se",
            "start": 8779.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8783.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "afectando el inter\u00e9s de la",
            "start": 8785.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pues tiene uno que actuar m\u00e1s si",
            "start": 8790.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es autoridad si se est\u00e1 violando la",
            "start": 8795.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si se est\u00e1n violando las",
            "start": 8798.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "leyes para eso protesta",
            "start": 8801.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "uno para cumplir y hacer cumplir la",
            "start": 8805.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y las leyes que de ella",
            "start": 8809.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "emanan Entonces tenemos que hacer",
            "start": 8815.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algo no puede uno ser",
            "start": 8820.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "encubridor a m\u00e1s que",
            "start": 8824.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos dando tiempo porque",
            "start": 8829.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Alicia baren est\u00e1",
            "start": 8832.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 8835.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con ellos Buscando el acuerdo el",
            "start": 8838.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "arreglo el \u00faltimo avaluo son 6000",
            "start": 8841.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "millones no es poca",
            "start": 8848.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cosa y es para convertirlo en un",
            "start": 8853.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "parque natural una reserva",
            "start": 8858.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "natural para el",
            "start": 8861.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disfrute de",
            "start": 8863.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8865.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s conviene a toda la",
            "start": 8868.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 8872.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Porque si se sigue",
            "start": 8874.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "destruyendo el medio ambiente pues ya no",
            "start": 8877.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a ser atractivo",
            "start": 8881.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si con todo",
            "start": 8883.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8887.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan o la Rivera",
            "start": 8891.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Maya se convierte en lo que es",
            "start": 8895.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Miami",
            "start": 8902.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "edificios toda esa modernidad qui\u00e9n va a",
            "start": 8908.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 8911.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a de",
            "start": 8913.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "visita a qu\u00e9",
            "start": 8917.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vienen los turistas aqu\u00ed en",
            "start": 8920.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tanar vienen a disfrutar del",
            "start": 8925.6,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mar no del Caribe de la selva de la",
            "start": 8929.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "selva si se se",
            "start": 8935.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "destruye Entonces eso Hay que",
            "start": 8941.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuidarlo hay que cuidar las",
            "start": 8946.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reservas y yo espero que pues haya este",
            "start": 8951.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "actitud positiva de parte de ellos no de",
            "start": 8956.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vulc y y ojal\u00e1 y se",
            "start": 8959.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enteren todos los",
            "start": 8964.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "accionistas porque por lo general",
            "start": 8967.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "es el presidente del Consejo de",
            "start": 8971.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el que toma las",
            "start": 8975.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "decisiones uno dos o maneja la",
            "start": 8980.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8985.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe qu\u00e9 les est\u00e9",
            "start": 8988.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diciendo ahora c\u00f3mo sacaron los",
            "start": 8996.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permisos por el influyentismo que",
            "start": 8999.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "exist\u00eda por la",
            "start": 9001.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque se entregan en la",
            "start": 9004.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Salinas y se renuevan los",
            "start": 9006.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "permisos con",
            "start": 9011.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Cedillo habido un funcionario sancionado",
            "start": 9014.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "por esto ha habido alg\u00fan nadie nadie no",
            "start": 9017.56,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "y yo habl\u00e9 con el presidente del consejo",
            "start": 9024.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y le hice ver Pues de que estaba",
            "start": 9029.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mal entonces \u00e9l acept\u00f3 de que pod\u00edan",
            "start": 9032.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Buscar una",
            "start": 9036.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 9040.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9042.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de hacer negocios sin la destrucci\u00f3n sin",
            "start": 9044.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9050.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "siguiera utilizando el banco de",
            "start": 9052.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "materiales y",
            "start": 9057.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "quedamos de que en tanto se buscaba una",
            "start": 9059.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n se",
            "start": 9064.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "deten\u00edan las actividades de",
            "start": 9066.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n y yo",
            "start": 9071.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "confi\u00e9 en su palabra",
            "start": 9074.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y llegaba yo a las giras de supervisi\u00f3n",
            "start": 9079.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del tren Maya y sobrev vol\u00e1bamos porque",
            "start": 9083.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed pasa el tren",
            "start": 9087.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 9090.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y estaba parado",
            "start": 9092.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todo pero supe",
            "start": 9095.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que",
            "start": 9098.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "paraban cuando sab\u00edan que yo",
            "start": 9101.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "iba a la supervisi\u00f3n los fines de",
            "start": 9105.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "semana Entonces fui un",
            "start": 9113.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "d\u00eda un",
            "start": 9117.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "martes y me encontr\u00e9 que",
            "start": 9120.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estaban trabajando o",
            "start": 9123.399,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "sea y ah\u00ed fue pues ya definitivo el que",
            "start": 9127.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9134.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "clausurar",
            "start": 9135.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por completo no el banco pero actuamos",
            "start": 9138.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de buena",
            "start": 9142.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fe y ellos",
            "start": 9143.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh No cumplieron con su",
            "start": 9149.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "palabra luego mand\u00f3 una carta diciendo",
            "start": 9153.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9156.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9157.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hab\u00eda sido una",
            "start": 9161.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mala interpretaci\u00f3n",
            "start": 9164.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que no nos",
            "start": 9169.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos entendido O sea que \u00e9l no hab\u00eda",
            "start": 9173.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entendido o que entendi\u00f3",
            "start": 9176.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 9179.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No yo me me enter\u00e9 porque yo me entero",
            "start": 9183.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues de todo aqu\u00ed",
            "start": 9187.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vienen de todo el",
            "start": 9189.2,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se sabe todo me avisa de",
            "start": 9192.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo entonces Ojal\u00e1 y cambie Pero",
            "start": 9199.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bueno bueno ya este y bueno Y",
            "start": 9204.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "finalmente usted dice que Terminando su",
            "start": 9208.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mandato se va a jubilar que no va a",
            "start": 9211.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recibir a nadie y que con nadie va a",
            "start": 9214.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hablar de pol\u00edtica y que se va a dedicar",
            "start": 9216.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pues a escribir su libro a pues observar",
            "start": 9218.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que es el paisaje de de su rancho de",
            "start": 9222.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo lo que es el el entorno que le va a",
            "start": 9224.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "rodear Pero hay muchos j\u00f3venes",
            "start": 9227.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "incluyendo pol\u00edticos hay una nueva",
            "start": 9229.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos que",
            "start": 9232.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "seguramente les gustar\u00eda que usted",
            "start": 9233.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compartiera pues sus experiencias sobre",
            "start": 9235.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo continuar con la cuarta",
            "start": 9237.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed la pregunta es eh A",
            "start": 9239.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "usted le gustar\u00eda rectificar esta",
            "start": 9242.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n estamos hablando de darle",
            "start": 9244.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "continuidad a la a la en este caso a la",
            "start": 9246.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y tambi\u00e9n eh En",
            "start": 9248.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este caso quien sea la la pr\u00f3xima",
            "start": 9252.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobernante de de M\u00e9xico pues este va a",
            "start": 9255.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentar un duro reto no que es",
            "start": 9258.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "precisamente enfrentar a quienes quieren",
            "start": 9261.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fren frenar precisamente",
            "start": 9264.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este estas bases o este proyecto de",
            "start": 9266.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno eso ser\u00eda todo muchas",
            "start": 9269.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gracias Voy a dejar un",
            "start": 9272.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9274.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya el d\u00eda dos lo",
            "start": 9277.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entrego 2",
            "start": 9281.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 9283.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya me",
            "start": 9287.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "faltan muy pocos d\u00edas estoy ya al final",
            "start": 9289.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la revisi\u00f3n per",
            "start": 9292.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9295.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 9296.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "convierte en algo",
            "start": 9298.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9302.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "indebido de",
            "start": 9304.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estar revisa y revisa porque siempre uno",
            "start": 9306.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontrar cosas siempre va uno a querer",
            "start": 9309.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agregar cosas",
            "start": 9311.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quitar hay que dejarlo",
            "start": 9313.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana lo",
            "start": 9316.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "dejo y Ya lo entregamos el d\u00eda",
            "start": 9323.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "2 a la editorial y ah\u00ed en el libro",
            "start": 9327.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vienen muchas",
            "start": 9331.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9333.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recomendaciones y no puedo m\u00e1s que",
            "start": 9339.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eso porque ya termino mi ciclo",
            "start": 9342.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y son muchas",
            "start": 9347.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "razones las",
            "start": 9349.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que sostengo",
            "start": 9351.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primero que no debe haber",
            "start": 9354.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 9357.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "segundo que no debe",
            "start": 9358.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 9362.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maximato",
            "start": 9366.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 9370.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caudillismos",
            "start": 9374.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni caciquismo",
            "start": 9376.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ni nada de",
            "start": 9384.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso lo tercero es que no creo en el",
            "start": 9386.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "necesari siempre los",
            "start": 9391.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dictadores Los",
            "start": 9393.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tiranos sostienen",
            "start": 9400.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso lo que hac\u00eda por fin",
            "start": 9403.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cada 4",
            "start": 9407.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que",
            "start": 9410.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "iban Pues los grupos de intereses a",
            "start": 9412.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "verlo no a decirle que era necesario que",
            "start": 9416.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9421.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quedara porque \u00e9l era el garante de la",
            "start": 9422.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "paz iban tambi\u00e9n inversionistas",
            "start": 9426.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "extranjeros a decirles de que el",
            "start": 9430.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 9434.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "forano depend\u00eda",
            "start": 9439.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mucho de quien estuviese en la",
            "start": 9442.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidencia y luego ya",
            "start": 9449.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que se iba a",
            "start": 9454.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sacrificar 4 a\u00f1os",
            "start": 9457.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque era necesario por eso se",
            "start": 9459.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habla del",
            "start": 9463.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "necesari",
            "start": 9464.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no creo en",
            "start": 9466.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eso otra",
            "start": 9469.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es que no creo en la",
            "start": 9471.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n ya lo",
            "start": 9475.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "dije lo",
            "start": 9479.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otro es",
            "start": 9482.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que sostengo que no Hay que",
            "start": 9486.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tenerle mucho cari\u00f1o mucho",
            "start": 9489.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni",
            "start": 9493.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dinero otro elemento yo creo que muy",
            "start": 9500.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante es que ya cumpl\u00ed mi",
            "start": 9507.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 9510.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y junto con millones de mexicanos",
            "start": 9513.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "contribuimos",
            "start": 9516.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a crear un",
            "start": 9517.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cambio sobre todo de",
            "start": 9520.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mentalidad en nuestro",
            "start": 9524.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces ya no hay ciudadanos",
            "start": 9530.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imaginarios ya es un pueblo muy",
            "start": 9537.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 9541.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "politizado",
            "start": 9547.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que es el que est\u00e1 impulsando la",
            "start": 9550.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y no va a permitir",
            "start": 9552.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 9557.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "retrocesos lo",
            "start": 9560.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9562.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otro es que quien me va a",
            "start": 9564.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sustituir es muy",
            "start": 9573.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "probable Aunque va a depender del pueblo",
            "start": 9576.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en elecciones limpias",
            "start": 9579.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 9584.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 9586.479,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "persona con",
            "start": 9589.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 9596.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta que me tiene",
            "start": 9602.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9606.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 9609.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque me va",
            "start": 9613.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no solo a alivianar la carga me va a",
            "start": 9616.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quitar la",
            "start": 9619.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "carga y es",
            "start": 9625.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una garant\u00eda de que el pa\u00eds nuestro",
            "start": 9628.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico va a",
            "start": 9631.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguir su camino",
            "start": 9637.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ascendente estoy muy",
            "start": 9643.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contento por",
            "start": 9646.04,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9650.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya voy a",
            "start": 9652.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cumplir pues",
            "start": 9659.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9661.52,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "eh 50",
            "start": 9664.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de estar en",
            "start": 9667.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esto en esta noble tarea",
            "start": 9672.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9677.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "joven desde la",
            "start": 9683.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escuela hablaba yo",
            "start": 9686.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 9688.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "golpe fue",
            "start": 9692.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "1973 estamos en el 23",
            "start": 9699.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "no tiene 50 a\u00f1os",
            "start": 9701.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "desde entonces no se me vo a",
            "start": 9708.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "olvidar que en la casa del estudiante",
            "start": 9710.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o aqu\u00ed en la Calle de Violeta",
            "start": 9714.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la Colonia de",
            "start": 9716.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Guerrero donde nos",
            "start": 9719.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "daban comida y hospedaje con un paisano",
            "start": 9723.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que est de econom\u00eda en el",
            "start": 9728.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "poli S\u00e1nchez",
            "start": 9731.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "escribimos pizarr\u00f3n de la casa del",
            "start": 9734.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estudiante un",
            "start": 9737.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manifiesto en contra del golpe militar",
            "start": 9738.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9742.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "chile 50",
            "start": 9746.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9751.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y siempre en la lucha",
            "start": 9756.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Y tiene que haber relevo",
            "start": 9762.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "generacional ad\u00e1s por la naturaleza",
            "start": 9768.6,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues ya",
            "start": 9774.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este te tienen algunos",
            "start": 9779.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "achaques no ven lo que dicen mis",
            "start": 9783.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "adversarios Pues que estoy",
            "start": 9787.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "viejito que estoy",
            "start": 9790.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "chocheando ya los m\u00e1s os",
            "start": 9793.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dicen viejo",
            "start": 9796.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hango y a eso s\u00ed les contesto",
            "start": 9798.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que viejo A lo mejor s\u00ed guango",
            "start": 9802.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no este pero",
            "start": 9809.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9814.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estoy preparando",
            "start": 9816.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para todo para",
            "start": 9818.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "entregar y como le dec\u00eda yo al",
            "start": 9822.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Carlos no que",
            "start": 9831.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "es repito extraordinaria persona",
            "start": 9835.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9839.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "si me voy a",
            "start": 9841.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 9845.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y recibo",
            "start": 9847.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 9850.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pues cu\u00e1ntos amigos",
            "start": 9852.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones Porque adem\u00e1s la",
            "start": 9856.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "verdad que es",
            "start": 9860.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rec\u00edproco a m\u00ed me quieren",
            "start": 9866.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho y yo los",
            "start": 9869.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "quiero m\u00e1s un poquito m\u00e1s",
            "start": 9873.04,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Pues por eso es que",
            "start": 9878.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lucho y por eso",
            "start": 9882.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 9885.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "resistido qui\u00e9n me apoya qui\u00e9n me ha",
            "start": 9889.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apoyado el",
            "start": 9892.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pueblo Por eso digo que Amor con amor se",
            "start": 9895.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "paga Pero bueno",
            "start": 9900.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ya va a quedar el libro",
            "start": 9903.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este y ya tom\u00e9 Esa esa decisi\u00f3n y estoy",
            "start": 9909.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contento soy",
            "start": 9913.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9916.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9918.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 9920.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque el pa\u00eds va a seguir su",
            "start": 9923.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 9925.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9928.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el sendero del Progreso con",
            "start": 9930.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justicia cada",
            "start": 9935.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vez va a",
            "start": 9938.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser menos la",
            "start": 9940.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n menos el",
            "start": 9944.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "racismo menos el",
            "start": 9947.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "clasismo menos la discriminaci\u00f3n ya se",
            "start": 9950.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un proceso de transformaci\u00f3n y no",
            "start": 9956.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 9960.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "detener Entonces ya es una decisi\u00f3n que",
            "start": 9963.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 y tambi\u00e9n aclarar que no es un",
            "start": 9966.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "rancho claro Este no es que ustedes",
            "start": 9972.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pensando o t\u00fa est\u00e9s pensando que",
            "start": 9977.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eres un",
            "start": 9980.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agente decente de",
            "start": 9981.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "bien que yo soy un",
            "start": 9984.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "latifundista pero tambi\u00e9n aclarar de que",
            "start": 9989.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es un rancho es una",
            "start": 9992.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "quinta",
            "start": 9996.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "son 13000",
            "start": 9998.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Met",
            "start": 10001.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuadrados",
            "start": 10004.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no llega ni hect\u00e1rea y",
            "start": 10008.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "media y un rancho",
            "start": 10010.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "pues puede ser de 20 hect\u00e1reas de 100 de",
            "start": 10014.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "200 de",
            "start": 10019.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "1000 es una quinta",
            "start": 10026.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que dejaron mis",
            "start": 10033.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "padres despu\u00e9s de un fracaso",
            "start": 10037.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 10041.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terrible empezaron de nuevo en Palenque",
            "start": 10047.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n yo le tengo mucho cari\u00f1o",
            "start": 10051.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a Palenque en estaci\u00f3n de",
            "start": 10053.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ferrocarril con una fonda y mi",
            "start": 10057.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10062.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 10063.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tuvo que dedicarse a la",
            "start": 10066.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cocina en",
            "start": 10070.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fogones era",
            "start": 10079.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un un restaurant una fonda y ten\u00edan unos",
            "start": 10082.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuartitos que rentaban de",
            "start": 10087.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "madera y ah\u00ed poco a",
            "start": 10091.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poco que eran muy",
            "start": 10093.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajadores volvieron a",
            "start": 10097.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tener un",
            "start": 10102.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 10104.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y fueron",
            "start": 10106.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "comprando ese terreno que lleg\u00f3 a ser",
            "start": 10111.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como de 10",
            "start": 10115.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y luego empezaron a venderlo",
            "start": 10118.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para hacer la",
            "start": 10121.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 10123.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos ayer de como todos los",
            "start": 10125.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mexicanos han hecho sus casas pues no",
            "start": 10130.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "todo tienen la posibilidad de pagar a un",
            "start": 10135.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arquitecto o un",
            "start": 10138.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ingeniero esa casa la dise\u00f1\u00f3 mi madre y",
            "start": 10141.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ella contrat\u00f3 a los maestros",
            "start": 10145.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles y la hizo a su",
            "start": 10148.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gusto y segu\u00edan viviendo en el el",
            "start": 10151.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "restaur en la",
            "start": 10155.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Fonda se llama se llamaba el restaurant",
            "start": 10158.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "El quichan que enchol significa",
            "start": 10163.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amigo entonces yo estudiaba",
            "start": 10170.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en ese entonces y cuando hab\u00eda",
            "start": 10173.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vacaciones regresaba y regresaba yo en",
            "start": 10178.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el tren que todav\u00eda funcionaba",
            "start": 10180.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10185.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Buenavista",
            "start": 10186.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 10188.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se llamaba",
            "start": 10191.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pacal porque",
            "start": 10194.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 10197.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los especialistas en la cultura",
            "start": 10199.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 10203.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan identificado al personaje de",
            "start": 10205.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la tumba como",
            "start": 10208.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pacal eso",
            "start": 10213.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "posterior el que descubre la",
            "start": 10220.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tumba es el",
            "start": 10223.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 10226.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ruso su",
            "start": 10233.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nombre el arque\u00f3logo rus qu descubri\u00f3",
            "start": 10235.64,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "pal la tumba en los a\u00f1os 50",
            "start": 10240.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Alberto",
            "start": 10247.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rus y tiene otro apellido que es",
            "start": 10248.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s lul era mexicano cubano",
            "start": 10254.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s extraordinario",
            "start": 10258.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logo",
            "start": 10263.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y este el museo de sitio de los a\u00f1os 50",
            "start": 10265.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo hizo a finales de los 40 creo del",
            "start": 10270.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "siglo pasado lo hizo el maestro",
            "start": 10275.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pellicer Este Entonces pero no hab\u00edan",
            "start": 10278.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llegado a lo de pacal por eso",
            "start": 10282.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se llevan a",
            "start": 10287.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 10289.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "congresos de especialistas y llegan a la",
            "start": 10291.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que el personaje era pacal",
            "start": 10295.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y a la colonia del la estaci\u00f3n del",
            "start": 10299.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ferrocarril de Palenque",
            "start": 10302.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se le pone pacal",
            "start": 10305.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "na en el lugar de pacal y este y ah\u00ed",
            "start": 10309.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estuvieron pad",
            "start": 10314.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Entonces compraron ese",
            "start": 10316.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terreno que era una zona que no estaba",
            "start": 10320.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "habitada era como un",
            "start": 10325.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ranchito poco a poco llegaron a tener",
            "start": 10328.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como 8 o 10 hect\u00e1reas ten\u00eda mi padre ah\u00ed",
            "start": 10332.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "unas vacas y un Corral y fueron",
            "start": 10336.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vendiendo para hacer la",
            "start": 10339.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "casa y al final creo que les Quedaron",
            "start": 10341.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como cu hect\u00e1reas",
            "start": 10344.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cinco y a cada hermano Nos",
            "start": 10346.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 una hect\u00e1rea y yo por ser mayor me",
            "start": 10352.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 la",
            "start": 10355.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casa y ah\u00ed es la quinta",
            "start": 10361.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y All\u00ed es donde quiero estar y mi madre",
            "start": 10365.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sembr\u00f3 \u00e1rboles que son muy grandes",
            "start": 10368.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ahora y yo tambi\u00e9n ya llevo tiempo",
            "start": 10372.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sembrando de todo \u00e1rboles maderables",
            "start": 10378.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tengo caoba tengo",
            "start": 10382.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cedro",
            "start": 10385.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 10387.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seivas Palma",
            "start": 10389.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Real tengo \u00e1rboles",
            "start": 10392.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 10396.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es ver",
            "start": 10398.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "floreal florear un Guayac\u00e1n",
            "start": 10400.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que es una flor",
            "start": 10405.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "amarilla bell\u00edsima nada m\u00e1s que tarda",
            "start": 10410.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "floreando 15",
            "start": 10413.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas es un",
            "start": 10416.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo una cosa",
            "start": 10419.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima pero 15",
            "start": 10422.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "d\u00edas Entonces ya viviendo all\u00e1 ya voy a",
            "start": 10426.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10430.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "posibilidad ahora no puedo aunque est\u00e9n",
            "start": 10431.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "floreando no puedo ir",
            "start": 10435.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este otros \u00e1rboles flor el flamboy\u00e1n",
            "start": 10438.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10443.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "macul\u00eds",
            "start": 10453.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "frutales",
            "start": 10456.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n",
            "start": 10458.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "naranja",
            "start": 10460.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Guaya",
            "start": 10462.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nance",
            "start": 10466.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guan\u00e1bana",
            "start": 10469.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Zapote Chico Zapote",
            "start": 10471.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mamei p\u00e1jaros",
            "start": 10476.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 10479.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros guac",
            "start": 10482.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes ver volar las guacamallas o que",
            "start": 10488.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se posen en las copas de los",
            "start": 10491.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles s\u00ed me gustar\u00eda mucho invitarles",
            "start": 10502.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero no se va a",
            "start": 10504.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 10507.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh Y esa Esa es",
            "start": 10509.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la la vida",
            "start": 10512.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10515.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como me considero",
            "start": 10517.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "disciplinado s\u00e9 que voy a poder",
            "start": 10521.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10526.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cambiar porque pues no es f\u00e1cil son",
            "start": 10530.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 10533.12,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de estar trabajando en lo",
            "start": 10535.56,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "mismo y jubilar",
            "start": 10541.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay casos en",
            "start": 10547.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "donde la gente no quiere",
            "start": 10549.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "jubilarse porque no les va",
            "start": 10553.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 10556.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh Como tienen una costumbre del trabajo",
            "start": 10558.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 10563.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "rutina",
            "start": 10566.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cambia",
            "start": 10569.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "completamente y",
            "start": 10572.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y entran en",
            "start": 10574.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n pero pues hay muchas cosas que",
            "start": 10578.239,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hacer caminar y",
            "start": 10582.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh hacer",
            "start": 10589.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejercicio",
            "start": 10591.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 10593.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "leer ver los",
            "start": 10598.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles escuchar a los",
            "start": 10602.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros tantas cosas y tambi\u00e9n",
            "start": 10605.399,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "los los familiares los los hijos",
            "start": 10609.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Beatriz Jes\u00fas y ya para entonces no creo",
            "start": 10615.12,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que sigue siendo muy amigo de de Jaime",
            "start": 10620.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de de",
            "start": 10625.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10628.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este me acompa\u00f1\u00f3 una vez a",
            "start": 10631.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a Nuevo Le\u00f3n Jaime muy buena",
            "start": 10635.239,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "persona muy buena persona",
            "start": 10640.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este mis mis hijos mis",
            "start": 10647.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nietos la \u00fanica cosa",
            "start": 10652.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10657.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Vedado el tema",
            "start": 10659.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 10663.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hablemos de",
            "start": 10667.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eso ya lo hice cuando sal\u00ed de la",
            "start": 10671.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno nada m\u00e1s que como",
            "start": 10676.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo otra tarea fue distinto pero",
            "start": 10679.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 de jefe de gobierno y procur\u00e9 no",
            "start": 10682.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "volverme a meter en",
            "start": 10687.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nada que tuviese que ver con el gobierno",
            "start": 10691.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10694.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ciudad y ya hasta se me olvidaban las",
            "start": 10697.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cosas lo que hab\u00edamos hecho ya fue",
            "start": 10701.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 un ciclo ya aqu\u00ed Este",
            "start": 10705.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10709.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Encinas y luego Marcelo",
            "start": 10711.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10716.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no este no volv a",
            "start": 10721.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "meter y por",
            "start": 10726.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso son mis",
            "start": 10731.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "amigos otra cuesti\u00f3n tambi\u00e9n es un error",
            "start": 10737.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pensar que",
            "start": 10743.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este uno va a seguir despu\u00e9s de que tuvo",
            "start": 10745.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la dicha enorme",
            "start": 10750.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no un",
            "start": 10752.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como",
            "start": 10755.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con un pueblo tan",
            "start": 10757.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "bueno poseedor de",
            "start": 10763.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 10766.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cultura y seguir",
            "start": 10768.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10774.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opinando si ya tuvo uno su momento su",
            "start": 10778.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10782.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ven",
            "start": 10787.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "mal te muy",
            "start": 10792.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mal Ya",
            "start": 10795.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no este es el",
            "start": 10798.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "momento ya se tuvo",
            "start": 10802.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo para qu\u00e9 estar",
            "start": 10805.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "criticando si",
            "start": 10810.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este uno tuvo",
            "start": 10812.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la la oportunidad de cambiar las cosas y",
            "start": 10815.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya dejar a la historia que",
            "start": 10820.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "juzg si se hizo bien o se hizo",
            "start": 10822.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mal y eso es lo que estoy pensando",
            "start": 10829.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente v\u00e1monos ya no les deseo lo",
            "start": 10833.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mejor para el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque ya no",
            "start": 10837.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a poder este encontrarnos vamos a",
            "start": 10840.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer el viaje en el",
            "start": 10842.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tren s\u00ed se contempl\u00f3 que se invita a los",
            "start": 10845.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros S\u00ed el",
            "start": 10849.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "31 este vamos a salir",
            "start": 10851.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "de de Canc\u00fan a Palenque se detuvo ahora",
            "start": 10855.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "creo que hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 10860.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no hoy y ma\u00f1ana porque se est\u00e1",
            "start": 10862.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed van a haber creo que 40",
            "start": 10869.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 10872.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos son a ver",
            "start": 10874.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "preguntas los est\u00e1n",
            "start": 10877.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 10879.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y creo que se tienen",
            "start": 10881.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuatro se",
            "start": 10886.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "se y este y por eso como se est\u00e1n",
            "start": 10889.439,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "probando porque tambi\u00e9n son trenes",
            "start": 10895.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 10899.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 10900.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para estas",
            "start": 10902.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "v\u00edas entonces ah\u00ed andan los",
            "start": 10905.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de",
            "start": 10908.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alston que Les agradecemos mucho de",
            "start": 10910.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 10914.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hay franceses hay",
            "start": 10916.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 10920.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1os pero cu\u00e1ntos son en",
            "start": 10926.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 10930.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10932.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed 31 no As\u00ed es cuando el servicio est\u00e9",
            "start": 10934.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "completo ser\u00e1 as\u00ed va a ser Entonces",
            "start": 10938.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 10942.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh Son seis y los est\u00e1n",
            "start": 10944.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "terminando est\u00e1n produciendo en Ciudad",
            "start": 10948.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "sag\u00fa ayer a ver si nos manda",
            "start": 10953.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el vamos a adelantar la inauguraci\u00f3n nos",
            "start": 10958.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "manda el",
            "start": 10962.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 10966.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 10967.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o o \u00e1guila donde pasa el tren ya ayer",
            "start": 10971.359,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por boc del",
            "start": 10978.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Cerro",
            "start": 10983.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que es atravesar el usumacinta ese",
            "start": 10985.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puente es bell\u00edsimo el ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 10989.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 10992.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya y ya pas\u00f3 el tren",
            "start": 10995.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ayer ahorita mandaron un",
            "start": 11002.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "video no es que es que es una",
            "start": 11008.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lanzadora no",
            "start": 11012.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 11014.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11017.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n entonces tiene tiene que ser",
            "start": 11020.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "milim\u00e9trico para encontrarse",
            "start": 11025.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed y tener el equilibrio es",
            "start": 11028.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "moderno y es un Este es un claro de",
            "start": 11033.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "220 240",
            "start": 11039.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "netos sin",
            "start": 11048.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "columna y se dej\u00f3 el tren anterior digo",
            "start": 11052.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el si el puente",
            "start": 11055.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "anterior y es bell\u00edsimo Y ayer ya pas\u00f3",
            "start": 11058.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11062.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tren hacia",
            "start": 11064.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Palenque entonces ah\u00ed quienes vayan",
            "start": 11067.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de de ustedes y les aseguramos que ah\u00ed",
            "start": 11071.479,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir despacito no le hace que",
            "start": 11075.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se",
            "start": 11080.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 11082.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn nuestro amigo este nos tome el",
            "start": 11084.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiempo que se hizo",
            "start": 11088.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho el tren tard\u00f3 mucho en llegar",
            "start": 11090.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11093.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no es asunto de",
            "start": 11096.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prisa si te lo van a",
            "start": 11103.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mandar si",
            "start": 11109.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este y ya est\u00e1 y a finales de",
            "start": 11112.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "febrero vamos",
            "start": 11116.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a concluir ya",
            "start": 11118.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1n trabajando",
            "start": 11122.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy bien los de las empresas y",
            "start": 11126.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los ingenieros",
            "start": 11130.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "militares de ah\u00ed",
            "start": 11133.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "va consa el mi\u00e9rcoles usted se reuni\u00f3",
            "start": 11139.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la delegaci\u00f3n de de Estados Unidos",
            "start": 11142.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por la noche el gobierno de de Estados",
            "start": 11144.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos emiti\u00f3 una declaraci\u00f3n conjunta",
            "start": 11147.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero incorpor\u00f3 un concepto de deterioro",
            "start": 11150.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico como una de las causales de",
            "start": 11153.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n o de la expulsi\u00f3n de",
            "start": 11156.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas pero ya en el comunicado final",
            "start": 11158.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de canciller\u00eda y en el comunicado final",
            "start": 11160.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de la Casa Blanca no viene ese ese",
            "start": 11162.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "concepto de deterioro democr\u00e1tico",
            "start": 11164.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ustedes pidieron que se quitara lo lo",
            "start": 11166.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "comentaron no no tratamos el tema lo",
            "start": 11169.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contemplaba la redacci\u00f3n inicial no es",
            "start": 11173.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que estuvimos de",
            "start": 11178.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acuerdo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n Y",
            "start": 11181.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 11185.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11187.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 hacer un",
            "start": 11191.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicado en los mejores t\u00e9rminos",
            "start": 11194.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 11197.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue llegamos a muy buenos",
            "start": 11199.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdos Entonces",
            "start": 11202.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este ya se le pidi\u00f3 a un",
            "start": 11204.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "miembro de la delegaci\u00f3n estadounidense",
            "start": 11209.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y a un miembro de la delegaci\u00f3n nuestra",
            "start": 11212.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que trabajaran el documento pero no",
            "start": 11215.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 11220.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11221.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante Lo m\u00e1s",
            "start": 11225.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importante era que se hab\u00eda",
            "start": 11227.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "avanzado y nos hab\u00edamos",
            "start": 11232.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entendido Y ya hay incluso buenos",
            "start": 11235.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "resultados claro tiene que ver tambi\u00e9n",
            "start": 11239.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con el fin de a\u00f1o para",
            "start": 11243.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no echar las campanas al vuelo No pero",
            "start": 11245.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajando la migraci\u00f3n se acuerdan",
            "start": 11249.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que ayer habl\u00e1bamos de los",
            "start": 11253.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "10000 este de la",
            "start": 11255.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Caravana hoy volvimos a confirmar que",
            "start": 11257.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11260.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "100 pero no quiere decir",
            "start": 11260.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tamb que no sean",
            "start": 11264.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "10000 Es que la Caravana ya no",
            "start": 11266.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "trae los 10000 son",
            "start": 11270.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "100 porque se dispersan",
            "start": 11273.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se vuelven grupos que tenemos que cuidar",
            "start": 11276.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es ese el",
            "start": 11282.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 11285.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tan termino tan fue",
            "start": 11288.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 11292.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que hasta puedo cometer una no no voy a",
            "start": 11294.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cometer una indiscreci\u00f3n me mand\u00f3 una",
            "start": 11298.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 11300.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer el",
            "start": 11301.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11308.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a que manden la",
            "start": 11310.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11316.56,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "carta no no no no no el presidente biden",
            "start": 11322.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es muy buena persona independientemente",
            "start": 11326.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 11328.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico como",
            "start": 11331.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 11335.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es gente",
            "start": 11337.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "buena entonces vamos muy buena",
            "start": 11342.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "amistad Entonces imag\u00ednes el",
            "start": 11347.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "detalle de que llega a la comisi\u00f3n le",
            "start": 11350.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "informan y me",
            "start": 11355.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "escribe para agradecernos",
            "start": 11360.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso cualquier otra",
            "start": 11364.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 11368.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que yo respeto",
            "start": 11370.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 11372.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s algo tienen que hacer los",
            "start": 11377.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 11379.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no bueno es que la Casa Blanca lo por",
            "start": 11381.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eso por eso no s si le madrug\u00f3 al",
            "start": 11385.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 11388.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no no y no le damos nosotros este",
            "start": 11389.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no no no porque",
            "start": 11394.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en los hechos en la realidad es muy",
            "start": 11397.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buena la",
            "start": 11401.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estar\u00edamos preocupados pues si",
            "start": 11403.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no fuese buena la relaci\u00f3n per",
            "start": 11408.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no democr\u00e1tico de los pa\u00edses es uno de",
            "start": 11411.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los detonantes del flujo migratorio",
            "start": 11414.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes vayan conflicto S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 11417.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no no no hemos hablado de",
            "start": 11421.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11427.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 11429.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diferencias entre",
            "start": 11434.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n en",
            "start": 11438.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Venezuela hay oposici\u00f3n en Venezuela",
            "start": 11440.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interviene Estados Unidos y se genera un",
            "start": 11443.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conflicto hace 10",
            "start": 11445.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os resulta que ese conflicto",
            "start": 11447.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo estamos padeciendo",
            "start": 11451.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de eso s\u00ed",
            "start": 11456.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Hablamos vamos a",
            "start": 11458.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11460.18,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "procurar",
            "start": 11461.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11468.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "acordar",
            "start": 11470.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11471.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dialogar resolver nuestras diferencias",
            "start": 11474.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la mejor forma",
            "start": 11478.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "posible no",
            "start": 11480.08,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11483.44,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "alentar los",
            "start": 11486.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pleitos",
            "start": 11490.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11492.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 11494.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sostuve ese conflicto de hace 10",
            "start": 11496.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o",
            "start": 11499.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11501.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que",
            "start": 11503.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 11506.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "venezolanos salieran de",
            "start": 11507.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Venezuela desde",
            "start": 11513.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces pero no se fueron a Estados",
            "start": 11516.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 11519.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Entonces se fueron a Colombia se fueron",
            "start": 11521.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a Chile se fueron a otros lugares",
            "start": 11526.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora circunstancias",
            "start": 11531.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distintas se dice Qui\u00e9nes llegan a",
            "start": 11534.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos venezolanos S\u00ed pero no",
            "start": 11538.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llegan de",
            "start": 11540.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Venezuela est\u00e1n llegando venezolanos que",
            "start": 11543.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "viv\u00edan o trabajaban en Chile en",
            "start": 11547.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ecuador en",
            "start": 11551.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Colombia a eso nos",
            "start": 11554.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "referimos qu\u00e9 se",
            "start": 11556.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gana con los",
            "start": 11559.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 11561.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como dir\u00eda el fil\u00f3sofo",
            "start": 11567.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro no gran",
            "start": 11570.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cantautor pero qu\u00e9",
            "start": 11574.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "necesidad No sobre eso o sea buscando",
            "start": 11578.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11585.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "armonizar por ejemplo celebramos mucho",
            "start": 11587.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conjuntamente Bueno al menos yo lo",
            "start": 11591.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 de que ya",
            "start": 11594.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh se vea una",
            "start": 11599.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "salida legal",
            "start": 11602.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en",
            "start": 11605.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Guatemala que hasta me estoy animando a",
            "start": 11607.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ir el",
            "start": 11612.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "14 porque me da gusto",
            "start": 11614.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh que el",
            "start": 11620.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11624.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saliente ya est dando como un hecho que",
            "start": 11626.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 11629.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entregar la banda",
            "start": 11631.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 11634.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a el presidente electo me mand\u00f3",
            "start": 11637.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "invitar Yo le agradezco mucho al",
            "start": 11641.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente saliente",
            "start": 11644.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "late y lo",
            "start": 11648.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "felicito",
            "start": 11651.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la forma en que est\u00e1 eh Terminando",
            "start": 11656.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 11660.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno porque se",
            "start": 11663.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "busca se busca",
            "start": 11667.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "e una soluci\u00f3n pac\u00edfica se pone por",
            "start": 11670.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s",
            "start": 11674.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "general ah\u00ed",
            "start": 11676.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se\u00f1or presidente amigo m\u00edo gracias",
            "start": 11679.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Por recibir Le",
            "start": 11683.319,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ofrezco",
            "start": 11685.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Disculpa presidente",
            "start": 11686.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero la culpa es de",
            "start": 11689.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ustedes porque son este mirones",
            "start": 11694.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "profesional gracias Por",
            "start": 11699.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recibir a mi equipo ayer en la Ciudad de",
            "start": 11701.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Me alegr\u00f3 mucho enterarme del",
            "start": 11705.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de la",
            "start": 11708.439,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que se produjo gracias a su",
            "start": 11711.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "liderazgo y compromiso con la visi\u00f3n y",
            "start": 11714.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los valores que ambos",
            "start": 11717.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compartimos aprecio su firme direcci\u00f3n",
            "start": 11721.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de reforzar nuestros esfuerzos",
            "start": 11724.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migratorios",
            "start": 11726.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conjuntos estas acciones son esenciales",
            "start": 11730.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para el bienestar de nuestros",
            "start": 11733.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pueblos en",
            "start": 11735.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2024 y m\u00e1s",
            "start": 11738.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 11741.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finalmente Gracias por las palabras de",
            "start": 11745.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyo que",
            "start": 11748.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 con mi",
            "start": 11750.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "equipo el sentimiento de admiraci\u00f3n y",
            "start": 11753.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o es",
            "start": 11756.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mutuo Gil y yo Les deseamos a usted y a",
            "start": 11758.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Beatriz un a\u00f1o nuevo muy feliz y",
            "start": 11762.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "saludable",
            "start": 11771.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o sea este es ya lo",
            "start": 11773.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pues s\u00ed este es parte",
            "start": 11777.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 11781.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comentarios Ah el",
            "start": 11784.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tren mire ese tren el el este naranja es",
            "start": 11788.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11794.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "1950",
            "start": 11796.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1950 y el",
            "start": 11798.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "verde es es el",
            "start": 11800.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuevo este",
            "start": 11803.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que tiene los barrotes de amarillo y ah\u00ed",
            "start": 11806.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "viene el",
            "start": 11809.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "tren es",
            "start": 11818.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "historia A ver si no s\u00ed si si no hay una",
            "start": 11829.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "toma de del",
            "start": 11833.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 11836.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah es el es",
            "start": 11839.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el el el puente que atraviesa los",
            "start": 11842.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sumacinta",
            "start": 11845.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1",
            "start": 11847.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el el puente bueno Que la pasen muy bien",
            "start": 11850.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los que van a acompa\u00f1arnos nos vemos el",
            "start": 11855.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "31 Ah no hoy tambi\u00e9n",
            "start": 11858.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11862.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "farmacia tima foto vamos a ir despacio",
            "start": 11869.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11872.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 11874.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "falta No",
            "start": 11876.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya mejor del nuevo",
            "start": 11878.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 11884.84,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in 2021/2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral en cumplimiento al acuerdo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] AC [M\u00fasica] [M\u00fasica] en cumplimiento ento al acuerdo aqid INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas C\u00f3mo anda el fr\u00edo el fr\u00edo sabe d\u00f3nde se arrima muy bien Vamos a presentar el d\u00eda de hoy lo de la gran farmacia la mega farmacia para el bienestar es e posiblemente la farmacia m\u00e1s grande del mundo posiblemente les queda a ustedes la tarea de indagar El Universal estaba muy interesado en eso reforma y van a tener materia de investigaci\u00f3n si es una farmacia muy grande adem\u00e1s de tratarse de casi 50 hect\u00e1reas de espacio Son 9 hect\u00e1reas techadas estar\u00edamos hablando como 9 son 90,000 m cuadrados techados ser\u00eda como unos seis siete z\u00f3calos techados pero la farmacia son como 5500 Met cuadrados techados es muy grande porque el resto es para almacenar todos los medicamentos pero si la farmacia es grande grande grande y va a tener todos los medicamentos que se distribuyen en el sector salud de nuestro pa\u00eds y cada vez va a funcionar mejor porque estamos iniciando hoy vamos a ir est\u00e1n invitados a la inauguraci\u00f3n para que conozcan d\u00f3nde est\u00e1 ubicada todo esto lo van a explicar ahora los servidores p\u00fablicos del sector salud Yo nada m\u00e1s introduzco y vamos a darle la palabra al doctor Jorge alcoser con su permiso se\u00f1or presidente como ya se\u00f1al\u00f3 se\u00f1or presidente vamos hoy a a comunicar tanto en este importante lugar como al mediod\u00eda en el en el que vamos a tratar como parte central lo ya mencionado de la inauguraci\u00f3n de la Mega Farmacia del bienestar para ello hemos integrado en un solo documento la presente y estar\u00e1 aparte de unas palabras que voy a se\u00f1alar breve el maestro zoer Robledo director m\u00e9dico del Ims y a continuaci\u00f3n el general Pedro loman director de virmex ustedes seguro recordar\u00e1n recordar\u00e1n que en el informe en el quinto informe del presidente el se\u00f1or presidente Tuvimos una eh anuncio de lo que hoy estamos tratando es a lo que me refiero es a lo que se\u00f1al\u00f3 en ese entonces de que a pesar de ya estar en el INS bienestar con los todav\u00eda no los 23 pero s\u00ed los que iban los 23 estados en durante el informe a pesar de estar todav\u00eda en ese momento ya con los importantes estados que iniciaron se tuvo que eh eh contabilizar Y se logr\u00f3 encontrar el 97 por del abasto y esto desde luego es un primer objetivo para poder se\u00f1alar lo que es por qu\u00e9 la megafarma me no pod\u00edamos este quedarnos con el el objetivo del 97 por de abasco porque no se cumpl\u00eda con el deber El Deber de tener todas las medicinas para en todos los momentos para todos los pacientes y por lo tanto el objetivo fue contar con una meg farmacia y un centro Federal de distribuci\u00f3n Cedis para as\u00ed poder servir a las instituciones p\u00fablicas a los pacientes en la atenci\u00f3n m\u00e9dica y en la obtenci\u00f3n de medicamentos para hacer Referente que requieren para hacer referencia a la a los a las necesidades en la siguiente por favor el nuevo modelo de este de optimizaci\u00f3n que desde 2019 se implement\u00f3 en la secretar\u00eda de salud eh nos se\u00f1ala que hemos trabajado en una forma \u00f3ptima con tres \u00e1reas de optimizaci\u00f3n del sector salud donde participa investigadores l\u00edderes cl\u00ednicos sociedad eh civil y Esto va dar lugar a la compra consolidada de medicamentos cito esto porque la siguiente eh eh imagen podemos ver que de el n\u00famero de claves para la mega farmacia que se han considerado para poder ingresar y estar en forma continua disponibles en este almac\u00e9n en esta megafarma que es la necesidad eh desde luego m\u00e1s importante de tenerlos ah\u00ed concentrados son estos medicamentos incluyendo 1413 de las compras consolidadas tanto la bianual y la que ha llamado mucho la atenci\u00f3n la complementaria que realmente es un continuum que cada a\u00f1o se da porque hay medicamentos que se usan mucho y hay otros que se usan poco y entonces van haciendo ajustes en esta necesidad y en ese sentido 234 claves liberadas o compradas de manera individual por al menos alguna de las instituciones que lo requieren en forma m\u00e1s m\u00e1s urgente esto desde luego adem\u00e1s de las claves ah\u00ed se\u00f1aladas de c material de curaci\u00f3n o instrumental la siguiente por favor Eh Esto lo menciono eh Porque debido a ello de la debido a la la compra para fines de este a\u00f1o se adquirieron 4000 Perd\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo 4000 187 millones de piezas Es para conocer la cantidad de estas piezas que requieren ser progresivamente incorporadas a la megafarma se invirtieron 219,000 millones de pesos y un ahorro debido a el control de la corrupci\u00f3n y desde luego a muchas otras variables de 55000 millones de pesos del gobierno de M\u00e9xico la siguiente por favor el sistema en conclusi\u00f3n se de distribuci\u00f3n P\u00fablica que es el \u00faltimo vamos a llamarlo eh Como se conoce la \u00faltima milla de este camino eh El Sistema Nacional de salud para el bienestar que empez\u00f3 con esa esos ahorros Y esa optimizaci\u00f3n deriv\u00f3 en las compras ya se\u00f1aladas y se concluye ahora adem\u00e1s de la federalizaci\u00f3n con garantizar desde lo p\u00fablico el almacenamiento y la distribuci\u00f3n de medicamentos y material de curaci\u00f3n hoy en conclusi\u00f3n birmex como empresa del estado mexicano es el \u00fanico operador log\u00edstico de medicamentos y material de curaci\u00f3n para las instituciones federales de atenci\u00f3n m\u00e9dica Muchas gracias muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente secretario general muy buenos d\u00edas a todas y a todos eh durante muchos a\u00f1os en el pasado las instituciones de atenci\u00f3n m\u00e9dica eh Cuando hablaban de abasto se refer\u00edan Generalmente a inventarios cu\u00e1nto hab\u00edan adquirido cu\u00e1nto ten\u00edan en sus farmacias cu\u00e1nto ten\u00edan en sus almacenes hoy en el IMS en el Iste y ahora tambi\u00e9n en Ims bienestar cuando hablamos de abasto hablamos de recetas surtidas es decir hablamos de la realidad de la gente que despu\u00e9s de ir a la consulta va a la farmacia y se le surte una receta o se le surte de manera incompleta o se rechaza eh la la receta de d\u00f3nde vienen esas recetas Y esto es muy importante tambi\u00e9n eh todo medicamento que se entrega de manera gratuita por las instituciones p\u00fablicas en nuestro pa\u00eds proviene de una consulta de una consulta de Medicina familiar una consulta de especialidad hoy hemos hecho un esfuerzo porque el 84 por de esta estas eh recetas que se generan en la consulta sean eh en el sistema digital y ya tenemos el 84 de ellas registradas en este sistema digital ah\u00ed el m\u00e9dico tratante ingresa los datos del paciente sus s\u00edntomas su diagn\u00f3stico y dem\u00e1s y ah\u00ed es en donde le indica el tratamiento terap\u00e9utico oportuno y entonces genera una receta como esta que est\u00e1 en la siguiente eh que es una receta como debe de ser es una receta que est\u00e1 normada adem\u00e1s incluye el tipo y el n\u00famero de medicamentos eh que est\u00e1 mandando el doctor el nombre gen\u00e9rico del medicamento porque era muy com\u00fan en la etapa del seguro popular y de la privatizaci\u00f3n que pusieran el nombre comercial cosa que nunca debe de ser as\u00ed el m\u00e9dico manda un tratamiento y una un medicamento no el nombre comercial porque eso era de las otras formas que ten\u00eda el mercado de eh indicar o o direccionar lo que hac\u00edan las instituciones p\u00fablicas adem\u00e1s obviamente del nombre de m\u00e9dico su c\u00e9lula de D\u00f3nde estudi\u00f3 el paciente lleva esta receta a la farmacia y ah\u00ed se le surte cuando no es as\u00ed empieza una serie de de mecanismos cuando se tienen los sistemas de administraci\u00f3n de de insumos para que cuando haya una negativa de la receta pues se pueda empezar a buscar y ese es uno de los grandes servicios que nos va a dar ahora tambi\u00e9n la la megafarma este proceso para darnos una idea solo en el seguro social ocurre eh 69800 veces hay 698,5 de estas recetas emitidas todos los d\u00edas en el que pasaba Y esto es quiz\u00e1 de las cosas m\u00e1s importantes para la poblaci\u00f3n sin seguridad social los que no estaban en el IMS o no estaban en el Iste y que tienen los mismos derechos la siguiente por favor ah\u00ed la siguiente lo que te encontramos eh en todo este proceso de federalizaci\u00f3n eh de INS bienestar eran que no hab\u00eda un modelo \u00fanico central tendiente a lo p\u00fablico y tendiente a que fuera gratuito el medicamento no hab\u00eda un sistema de abasto de medicamentos ni de control de los mismos hab\u00eda digamos que 23 o 32 eh modelos de abasto distintos no sistematizados inerciales porque iban comprando lo que hab\u00edan comprado en a\u00f1os eh anteriores no conten\u00edan todo el n\u00famero de claves eso es muy importante el seguro popular no ten\u00eda toda las claves entonces un estado pod\u00eda decir yo estoy al 100% pero de un n\u00famero de claves Es decir de un tipo de medicamentos menor que otras instituciones adem\u00e1s a veces tambi\u00e9n cuando hac\u00edan la planeaci\u00f3n hacia la compra mandaban claves o que ya nadie produc\u00eda o que ya nadie usaba adem\u00e1s con lo que ya sabemos que estaba concentrado en eh los distribuidores de medicamentos y no en los laboratorios cuando las compras consolidadas las hac\u00eda el seguro social el volumen adem\u00e1s estaba limitado a la disponibilidad presupuestal eh Y no a las necesidades de la poblaci\u00f3n el modelo adem\u00e1s de obsoleto generaba sobre inventarios en algunos casos o que generaban caducidades o eh subinventory lo que se conoce como gasto de bolsillo Pero adem\u00e1s uno de los problemas m\u00e1s graves es que todos los controles de inventario de las de los almacenes o de las propias farmacias que ten\u00edan las instituciones en los en los Estados a veces eran con registros manuales otras veces con hojas de c\u00e1lculo como Excel pero lo peor era los servicios privados de farmacia instituciones que contrataban el almacenamiento y el servicio de farmacia a un privado e incluso al interior de las de los hospitales de salud financiados por seguro popular la farmacia no era del gobierno los funcionarios de la farmacia no eran servidores p\u00fablicos eran empleados eh De alguna empresa eh privada a esto lo que hemos hecho en la siguiente por favor es justamente implementar un modelo central p\u00fablico eh Y \u00fanico para el control de los eh de del tema tanto de eh de inventario y tambi\u00e9n de la consulta y despu\u00e9s desde luego de la de la receta hoy con eso hemos logrado que se incrementen eh el n\u00famero de claves que se tienen en Ims bienestar se incrementaron 472 por el n\u00famero de claves en primer nivel eh en en las en los centros de salud 263 por el n\u00famero de claves es decir el tipo de medicamentos que se surten y adem\u00e1s se han estado implementando en los hospitales y en los centros de salud eh los el el sistema de administraci\u00f3n de insumos \u00fanico que es el que que utiliza el seguro social se hicieron los c\u00e1lculos promedios mensuales en los Estados hab\u00eda estados que nunca hab\u00edan hecho un c\u00e1lculo del promedio mensual de cu\u00e1nto consumen de un medicamento en promedio en un mes y se segu\u00edan con lo con lo inercial todos estos sistemas nos deben de llevar al objetivo y a la meta que tenemos el 100% de las recetas surtidas porque si tenemos el 98 por pero ese 2% significan 12,000 recetas no surtidas y en el IMS bienestar Pues que ten\u00edamos el 54 por de receta surtida real pues necesit\u00e1bamos nuevos mecanismos mecanismos novedosos justamente para que eh podamos tener Eh ya la el 100% de las recetas Y eso pasaba por como se acaba de mencionar concentrar la distribuci\u00f3n En un operador log\u00edstico p\u00fablico Nacional del Estado que es birmex y ahora con estas capacidades que tendr\u00e1 la megafarma de darle servicio directo a la gente cuando su receta no es surtida es mi mi participaci\u00f3n en la palabra del General l se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario director general saludo con respeto y afecto a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n que hoy tienen la gentileza de cubrir este evento si me platicarles el pasado jueves 3 de agosto es cuando el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica autoriza el inicio de las acciones orientadas a la posibilidad de que el Gobierno Federal adquiera un almac\u00e9n especializado en gesti\u00f3n y administraci\u00f3n de medicamentos e insumos para la salud en ese momento propiedad de una empresa privada el lunes 7 de agosto los funcionarios de la secretar\u00eda de salud cofepris seguro social Iste Star y birmex realizamos una primera visita al almac\u00e9n ubricar en Huehuetoca en la que todos los participantes opinaron para ver la posibilidad de que este recinto pudiera cumplir con los requisitos que considera consider\u00e1bamos pudieran realizar y llevar a cabo este objetivo todos los participantes coincidieron en que las caracter\u00edsticas del inmueble eran adecuadas con respecto al objetivo planteado por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica la que sigue por favor a partir de ese momento se tom\u00f3 ya contacto formal con la empresa y se le permiti\u00f3 a los oficiales del indavi ingresar para hacer una aval\u00fao del mismo y despu\u00e9s de que tuvimos el aval\u00fao le pedimos a la empresa que hiciera su propuesta formal el aval\u00fao del indavi era fundamentalmente para ver si el inmueble estaba en condiciones adecuadas es decir eh pisos paredes etc\u00e9tera c\u00f3mo estaba realmente ese inmueble no sab\u00edamos qu\u00e9 tiempo hab\u00eda estado sin uso y lo importante era saber la funcionalidad del inmueble el indavi un avaluo muy preciso muy detallado y Consider\u00f3 que el inmueble estaba en condiciones de ser ocupado y que el costo del mismo era de 2365 823 mil millones de pesos y posteriormente a tener el avaluo delavin se le pidi\u00f3 a la empresa Cu\u00e1l ser\u00eda la manera y el costo del mismo y ofreci\u00f3 en el inmueble en 1,400000 10000 millones de pesos esto per s gener\u00f3 una econom\u00eda al estado mexicano de 95682 millones de pesos por qu\u00e9 se decidi\u00f3 este inmueble entre otras cosas lo primero por su ubicaci\u00f3n el inmueble est\u00e1 partiendo de la carretera Quer\u00e9taro pasan ustedes la caseta tepostlan a 14 km de la misma est\u00e1 la desviaci\u00f3n atula jorobas y a 5 km de este desviaci\u00f3n est\u00e1 el inmueble estamos a 30 km del Arco Norte y a 5200 Met del inmueble de ingresar al circuito exterior Mexiquense tambi\u00e9n a partir del circuito exterior Mexiquense estamos a 30 minutos del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles lo m\u00e1s relevante es que esta ubicaci\u00f3n le permite a esta megafarma satisfacer por tierra la demanda del 70 de la poblaci\u00f3n del estado mexicano en un en un lapso no mayor a 48 horas las caracter\u00edsticas del inmueble eh el terreno donde est\u00e1 el inmueble son 42 hect\u00e1reas 5389 Met las caracter\u00edsticas del inmueble techado son un poco m\u00e1s de 9 hect\u00e1reas son 94546 m cu cuenta con 195 denes para recibo y embarque 98 de recibo y 97 de embarque y tiene la capacidad de albergar 12323 posiciones que son la manera en la que se mencionan los espacios de almacenamiento los espacios de almacenamiento se miden por tarimas que es el modelo est\u00e1ndar para un sistema de almacenamiento que son tarimas de 1 Met por 1220 y se estima una capacidad de 286 millones de piezas en su capacidad para almacen la que sigue por favor la megafarma del bienestar propiamente dicha per s tiene 5200 Met cuad en donde se encuentran ya instalados seis bater\u00edas de RX con cinco niveles cada rack es de 9 Met de largo y ratifico cco niveles de altura esto alberga o tiene la capacidad para albergar 286 millones de piezas y 14 38 claves sus \u00e1reas tambi\u00e9n contemplan resguardo de medicamentos controlados de alto valor y red fr\u00eda la red fr\u00eda tambi\u00e9n tiene ultracongeladores Asimismo un \u00e1rea administrativa en la cual f\u00edsicamente en el interior de la farmacia se encuentran las autoridades regulatorias cofepris y las autoridades que tienen sus medicamentos como son el seguro social el Iste y el r\u00e9gimen del IMS bienestar adicionalmente en el mismo interior de la megafarma hay 10 posiciones exclusivas para ella para embarque y salida de medicamentos cuenta en el mismo lugar como parte de la megafarma un centro de mando donde est\u00e1n representadas las instituciones un centro de atenci\u00f3n a todos los derechohabientes y una sala de juntas un \u00e1rea de planeo un \u00e1rea de supervisi\u00f3n y donde se definen las rutas respectivas cumplimos la que sigue por favor plenamente con La regulaci\u00f3n tenemos ya el aviso de funcionamiento de megafarma de cofepris ah\u00ed pueden ustedes observar el n\u00famero correspondiente Y tenemos ya la consolidaci\u00f3n jur\u00eddica de virmex a trav\u00e9s de un acuerdo de instrucci\u00f3n emitido por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda 22 de diciembre del presente a\u00f1o en el diario oficial de la federaci\u00f3n en su edici\u00f3n vespertina En donde ya le permite virmex liderar lo relacionado con la distribuci\u00f3n de insumos para la salud que es toda la cadena de suministro el sistema de compensaci\u00f3n que habr\u00e1 entre instituciones as\u00ed como las compras consolidadas que a partir de este momento se puedan materializar la que sigue por favor Este es el proceso de la megafarma la megafarma tiene un centro de atenci\u00f3n que espec\u00edficamente responde centro de atenci\u00f3n de la megafarma del bienestar aqu\u00ed se reciben todas las llamadas de los derechohabientes y se les transmite a los institutos que tienen que ver con el tema que son los tres principales el seguro social el Iste y el INS bienestar Ellos tienen un m\u00e1ximo de 3 horas para resolver la propia instituci\u00f3n cu\u00e1l es la respuesta que puede dar ante la ausencia de un medicamento que se ha verificado que tiene una receta que la persona que est\u00e1 llamando es quien dice ser y ahorita Les explico un poco m\u00e1s Y entonces Ellos tienen 3 horas para resolver Por qu\u00e9 Porque hay 1000 circunstancias probablemente el medicamento lleg\u00f3 en la noche probablemente estaba en la farmacia probablemente estaba en el almac\u00e9n no sabemos y la instituci\u00f3n las instituciones tienen todo el derecho de verificar en su propio sistema si tienen ese medicamento a la mano si la instituci\u00f3n no lo tiene entonces interviene virmex para poder analizar junto con las instituciones nuevamente Si est\u00e9n en alg\u00fa \u00e1rea cercana a la instituci\u00f3n o lo tiene otra instituci\u00f3n esto nos permite un rastreo de 3 horas primero con la instituci\u00f3n luego un rastreo de m\u00e1s o menos una hora de entre birmex con las instituciones y se define si ese medicamento se encuentra en alg\u00fan punto de la rep\u00fablica mexicana o est\u00e1 en virmex y cu\u00e1l es el medio m\u00e1s r\u00e1pido y m\u00e1s eficiente para llevar el medicamento a partir de esta etapa de planeaci\u00f3n se define junto con las \u00e1reas eh las principales rutas se hace una elaboraci\u00f3n de un plan de entrega desde el origen hasta el destino final se surte se se surte y se embarca el medicamento y se verifica que la persona haya recibido el medicamento van ustedes a poder observar que a partir de hoy el 5595 30911 responder\u00e1 cualquier llamada tendr\u00e1n que tener a la mano su CURP tendr\u00e1n que tener a la mano su receta para que podamos verificar que efectivamente la persona que llama es quien dice Y entonces poder atenderla con la eficiencia con la que queremos atender a todos los mexicanos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Muchas gracias Bueno hoy vamos a estar en huetoca en la inauguraci\u00f3n de esta farmacia est\u00e1 claro que es un centro tambi\u00e9n de informaci\u00f3n y de distribuci\u00f3n eh se va a hablar por tel\u00e9fono eh si no se tiene el medicamento recetado se va a hacer eh una indagatoria al interior de la dependencia o del programa que se trate sea el IMS ordinario el IMS bienestar el Iste si se constata de que no hay un medicamento eh en la zona cercano que pueda llevarse para el paciente para quien lo est\u00e1 necesitando Entonces desde eh huevo de toca se manda y tiene que llegar en menos de 48 horas cualquier medicamento C\u00f3mo va a llegar por por v\u00eda terrestre de ah\u00ed la importancia tambi\u00e9n de la ubicaci\u00f3n de la farmacia eh o por v\u00eda a\u00e9rea Pero va a estar el medicamento el prop\u00f3sito Es que a ning\u00fan mexicano le falte las medicinas y tambi\u00e9n que se tenga en cuenta que todos los medicamentos son gratuitos todos los medicamentos son gratuitos no va a pagar el paciente lo que va a costar el llevar el medicamento porque como lo hemos dicho muchas veces esto nos hace diferentes a nuestros adversarios y ojal\u00e1 lo comprendan la salud No es un privilegio es un derecho somos distintos no otras partes La Apuesta es a privatizar la salud te enfermas y tienes que tener dinero para pagar al m\u00e9dico para hospitalizar o para comprar las medicinas nosotros aspiramos a que se garantice a todos los mexicanos el derecho a la salud Eso es lo que se est\u00e1 haciendo y hoy vamos a iniciar este proceso van a haber muchas llamadas se est\u00e1 informando que es a partir de las recetas para tener Pues un control todos los m\u00e9dicos pues tienen que emitir una receta Y a partir de eso se surte no es conveniente automedicarse no este siempre hay que acudir a un m\u00e9dico adem\u00e1s eh es ir a un centro de salud a una unidad m\u00e9dica a una cl\u00ednica a un hospital donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica es gratuita no hay este nada que pueda impedir que funcione todo esto nos obliga a actuar cada vez con m\u00e1s eficiencia como servidores p\u00fablicos Porque [M\u00fasica] estamos expuestos al cuestionamiento al escrutinio a la cr\u00edtica que es importante si no funciona la farmacia o si la gente empieza a ver de que no hay los medicamentos pues Aqu\u00ed van a haber cr\u00edticas que son buenas constructivas y cuestionamientos eso nos obliga a todos a ser mejores y tiene que ver con la transparencia que todos sepamos Por qu\u00e9 no hay los medicamentos que est\u00e1 pasando Qui\u00e9n no los est\u00e1 comprando o por qu\u00e9 se esperaron tanto y desde luego sin corrupci\u00f3n porque todo esto lo manejaba lo voy a decir una mafia s\u00ed era un comercio no Y eso Es legal pero era un comercio impregnado de corrupci\u00f3n y de influyentismo empezando porque 10 empresas vinculadas al gobierno vend\u00edan 100000 millones de pesos al a\u00f1o 10 empresas que ni siquiera eran laboratorios Pero ten\u00edan buenas agarraderas influencias hasta en los medios de informaci\u00f3n que en sentio estricto muchos son de manipulaci\u00f3n entonces de ah\u00ed la gran inconformidad no y los ataques pero nosotros no tenemos la piel de gallina este ya llevamos tiempo luchando por nuestros ideales por nuestros principios y sabemos resistir m\u00e1s cuando se trata de una causa justa imag\u00ednes enterarse de que se est\u00e1n robando el dinero que es del pueblo Habiendo tanta pobreza en el pa\u00eds y no hacer nada porque lo van a cuestionar a uno no eso no debe de importar est\u00e1 de por medio el inter\u00e9s p\u00fablico cuando est\u00e1 de por medio del inter\u00e9s de la gente y sobre todo de la gente m\u00e1s pobre de los m\u00e1s Humildes de los que no tienen quien los defienda porque ni siquiera contaban no eran invitados eran como ciudadanos imaginarios porque se pensaba Y todav\u00eda lo creen algunos que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos de los expertos de los intelectuales de los acad\u00e9micos el pueblo raso si acaso serv\u00eda para ni se usaba ya la palabra pueblo para el discurso nada un poco m\u00e1s ciudadano que pueblo es como fue cambiando antes hablaba de desarrollo y luego ya predomin\u00f3 crecimiento que son cosas completamente distintas no se hablaba del pueblo y mucho menos se les tomaba en cuenta O se les hac\u00eda justicia Qu\u00e9 recib\u00edan muy poco Y eso tambi\u00e9n cuando hab\u00edan elecciones era cuando empezaban las entregas masivas de despensa el frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n yo me acuerdo mis discursos en campa\u00f1a cuando hablaba de eso y dec\u00eda pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos no se me olvida porque ten\u00edamos que estar combatiendo eso en algunos pueblos dec\u00edan porque ya era la pr\u00e1ctica la compra del voto el tr\u00e1fico con la pobreza de la gente la entrega de Migajas de d\u00e1divas dec\u00edan algunos no queremos candidatos ni de pollos ni de [Risas] patos Solo este en las elecciones nada m\u00e1s todo el tiempo eran los business arriba contratos y el saqueo muy ladrones muy ladrones los conservadores Entonces ahora es distinto se est\u00e1n llevando a cabo estos cambios y vamos con la farmacia que va a tener todos los medicamentos tambi\u00e9n vacunas ahora me doy cuenta no como se abri\u00f3 para que puedan importarse vacunas este y venderse porque vivimos en un pa\u00eds libre ya se tiene garantizada la vacuna para el covid a todos Ah pero no les gusta porque este no me vayan a inyectar el [M\u00fasica] comunismo este si me vacuno con abdala o ahora que va a estar la patria este mejor con las farmac\u00e9uticas no famosas entonces eh Ya se permite claro cualquier ciudadano puede ir a un centro de salud y vacunarse y es gratuito yo aqu\u00ed me vacun\u00e9 de la influenza y me vacun\u00e9 contra el covid y he estado bien no tuve la \u00faltima vez ni siquiera reacci\u00f3n nada son buenas y creo que fue abdala S\u00ed sin problema de nada pero este el fanatismo conservador y detr\u00e1s el negocio los vuos el dinero que es el verdadero Dios de estos falsarios pero estaba viendo en los medios no hasta asiro creo diciendo hay Colas en las farmacias comprando vacunas se agotaron les dec\u00eda yo que cuando llevan a cabo la llamada reforma energ\u00e9tica y empiezan a entrar las franquicias de las petroleras extranjeras a M\u00e9xico la shell m\u00f3vil y otras hab\u00edan colas cargando gasolina en esas este gasolineras o gasoliner\u00edas colas porque supuestamente Pues eran mejor que la gasolina de Pemex y resulta que esas franquicias le compraban a Pemex la gasolina pero pues como dec\u00eda Lincoln se le puede enga\u00f1ar al pueblo una vez dos veces no se le puede enga\u00f1ar todo el tiempo ya no est\u00e1n las colas ya se dieron cuenta d\u00f3nde siguen habiendo colas all\u00ed en la gasoliner\u00eda de Marina porque est\u00e1 que son litros de litro y hay otra gasoliner\u00eda aqu\u00ed en tralpan no s\u00e9 si siga por los precios S\u00ed ya hasta le dimos un reconocimiento no pero bueno los medios manipulan mucho mucho mucho y sigue la m\u00e1xima de gevels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad eso no cambia desde luego hay honrosas excepciones qu\u00e9 necesario es el periodismo honesto en \u00e9pocas de transformaci\u00f3n indispensable fundamental por eso nuestro reconocimiento a los que hacen periodismo independiente y tambi\u00e9n en las empresas que trafican con la informaci\u00f3n trabajan muchos que pues no comparten la l\u00ednea editorial de esos peri\u00f3dicos o de esas estaciones de radio o estaciones de televisi\u00f3n pero venden su trabajo no su conciencia ellos no son responsables ni culpables es arriba yo he llegado tambi\u00e9n a la conclusi\u00f3n de que pues no es oiro no es L\u00f3pez doriga no es Jorge Ramos son los de arriba S\u00ed hay este en todos ellos y en Loret y muchos m\u00e1s no una expresia de cinismo porque ni modo que no sepan que les est\u00e1n pagando un mill\u00f3n de pesos mensuales o yo creo que a Jorge Ramos deben de estar pagando como 10 millones de pesos mensuales 10 millones de pesos mensuales Ojal\u00e1 y no los diga o que nos diga este Loret Cu\u00e1nto gana ni modo que no sepan que les pagan todo eso porque cumplen una misi\u00f3n en defensa de un proyecto pol\u00edtico defensa de intereses pol\u00edticos o econ\u00f3micos pero pues la culpa no es de ellos es de quien los contrata los jefes jefes de jefes que ni saben escribir no son period andan all\u00e1 en sus yates ahora no porque hay bastante fr\u00edo este pero Tienen [M\u00fasica] calefacci\u00f3n afortunadamente ya hay m\u00e1s apertura estamos termin ao yo creo que eso es lo que debemos tambi\u00e9n de reconocer el que hay [M\u00fasica] m\u00e1s libertad para elegir para informarnos tenemos m\u00e1s opciones m\u00e1s alternativas antes estaba m\u00e1s controlado todo era muy dif\u00edcil que se dieran a conocer informes o noticias que no le conven\u00edan al r\u00e9gimen imag\u00ednense lo que sucedi\u00f3 luego del la represi\u00f3n de tratelolco al d\u00eda siguiente los peri\u00f3dicos qu\u00e9 informaron nada hubo una protesta yo creo que fue el 68 con el 71 cuando sacaron en blanco una p\u00e1gina en exel despu\u00e9s del 2 de octu despu\u00e9s no hab\u00eda nada Ahora no ahora est\u00e1n varios peri\u00f3dicos todav\u00eda que dicen la verdad todav\u00eda los sitios donde se venden los peri\u00f3dicos hay peri\u00f3dicos que no est\u00e1n al servicio de los potentados y las redes que son muy buenas las redes a\u00fan cuando Existen los Bots y ya hay expertos en el control de los mensajes de redes no pueden porque como cualquier ciudadano Eh puede ingresar no hay censura y hay mucho Ingenio en el pueblo eso ayuda mucho bastante ahora que se est\u00e1n dando cuestiones en Argentina no Quiero meterme mucho en eso pero se nota no como Clar\u00edn maneja es muy dif\u00edcil que por ejemplo Clar\u00edn a lo mejor me equivoco pero sac\u00f3 Clar\u00edn fotos de la manifestaci\u00f3n en Argentina as\u00ed de las grandes Busca ver a lo mejor s\u00ed porque pues este A lo mejor El mercurio de chile no el reforma Busca el reforma haber sacado las este fotos de las manifestaciones saben eh que el golpe militar esto para los j\u00f3venes que encabez\u00f3 pinochet en contra del presidente Allende en 1973 septiembre 11 de 73 ese qu de qui\u00e9n nada m\u00e1s hasta ah\u00ed lleg\u00f3 O sea pues no hay panor\u00e1mica no a en las redes una foto de las redes de la manifestaci\u00f3n Este es el principal peri\u00f3dico claro como el reforma o como El mercurio de chile y Y por qu\u00e9 no pones la foto de la \u00faltima manifestaci\u00f3n en redes nada m\u00e1s que sea real no vaya a ser este tambi\u00e9n porque hay es mire esta esta no sale en el cl pero no es el prop\u00f3sito estarnos metiendo no la vida Argentina es nada m\u00e1s es un an\u00e1lisis sobre el comportamiento de los medios Porque todav\u00eda hablaban hasta hace poco el reforma de que eran medios independientes de la sociedad civil y [M\u00fasica] enga\u00f1aron por alg\u00fan tiempo con eso bueno para los j\u00f3venes despu\u00e9s del golpe en Chile eh utilizaron los neoliberales a Chile como eh laboratorio para iniciar la aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas privatizadoras O sea no solo fue el golpe y quebrar la democracia mediante el uso de la fuerza y de la represi\u00f3n la muerte de un presidente electo democr\u00e1ticamente de un hombre bueno pacifista Salvador Allende sino que adem\u00e1s eso alent\u00f3 a que se di el golpe de des fuera los organismos internacionales organismos financieros internacionales utilizaron a Chile como laboratorio para aplicar esto que ya nosotros estamos Este liquidando que queremos que se vaya de M\u00e9xico ese modelo porque es una pol\u00edtica de pillaje inhumana solo En beneficio de una minor\u00eda rapaz bueno eso que ya va de salida aqu\u00ed es lo que est\u00e1 entrando como novedad en Argentina pero el origen si se hace el an\u00e1lisis esto para los jes el primer pa\u00eds donde se aplica empiezan a vender lo p\u00fablico y a privatizar ganancias eso que no se olvide el modelo neoliberal significa privatizar ganancias y socializar p\u00e9rdidas as\u00ed debe verse lo que hizo Cedillo aqu\u00ed con el fopra Convertir las deudas de unos cuantos banqueros y empresarios en deuda p\u00fablica rescatar a los de arriba [M\u00fasica] con descarados actos de corrupci\u00f3n o lo que hizo Salinas antes que es el padre de la desigualdad moderna entregar los bienes de la naci\u00f3n bienes del pueblo de M\u00e9xico a sus allegados para formar una nueva oligarqu\u00eda un grupo compacto y producir una monstruosa desigualdad en nuestro pa\u00eds con todo un retroceso impidiendo a M\u00e9xico con todo su potencial con su pueblo bueno y trabajador convertirse en una gran naci\u00f3n pero pues les fue muy bien a una minor\u00eda y desde luego a \u00e9l porque Salinas es a ver se lo dejamos de tarea al reforma a ver si nos este indaga y nos hace la investigaci\u00f3n yo creo que Salinas es el presidente el expresidente vivo m\u00e1s rico de todos o qui\u00e9n ser\u00e1 a ver ah\u00ed investiguen Y c\u00f3mo le [M\u00fasica] hicieron ahora s\u00ed que como dir\u00eda mi paisano chicoch qui\u00e9n pomp\u00f3 y los presidentes m\u00e1s ricos de la historia de M\u00e9xico porque yo creo que [M\u00fasica] Obreg\u00f3n que ten\u00eda fama de c\u00ednico \u00e9l mismo cuenta en un libro as\u00ed empieza hay libro que se llama M\u00e9xico hoy a ver por qu\u00e9 no pones el inicio del libro es un escritor estadounidense no un investigador no es que empieza con Obreg\u00f3n diciendo que es muy buena la an\u00e9cdota que la contaba el mismo brig\u00f3n s\u00ed de la mano es M\u00e9xico ayer M\u00e9xico ayer M\u00e9xico M\u00e9xico ayer la primera as\u00ed empieza el libro un agente de la el autor pues ten\u00eda informaci\u00f3n no Ah Es es del fondo S\u00ed ayer en M\u00e9xico a pero ah\u00ed empieza es el primer cap\u00edtulo es una cr\u00f3nica de la revoluci\u00f3n del 19 al 36 estar\u00e1 no se lo dejamos \u00ed de tarea pero lo que dice es que Oreg\u00f3n contaba que cuando le quitaron de un ca\u00f1onazo el brazo no encontraban no su brazo su mano y que \u00e9l le dijo a un amigo que lo conoc\u00eda muy bien que sacaran un ario un Azteca s\u00ed que lo paseara y dice el mismo Obreg\u00f3n cuenta este historiador que ahora me entero que era de la s\u00eda porque yo no sab\u00eda Eh Jes\u00fas este que este todo mundo qued\u00f3 sorprendido Porque vino el brazo agarrar el el el centenario el Azteca y as\u00ed recuper\u00e9 mi brazo \u00e9l contaba eso pero si lo analizamos A lo mejor Obreg\u00f3n resulta un ni\u00f1o de pecho En comparaci\u00f3n con Salinas o con otros es buen tema y por qu\u00e9 es buen tema porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a M\u00e9xico es el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y tambi\u00e9n de manera hip\u00f3crita no se aborda el tema y lleg\u00f3 a considerarse como algo normal adem\u00e1s se celebraba dec\u00eda Don Jes\u00fas que es ser el peor de los males que se hac\u00edan inmensamente ricos y no perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad por eso le estamos dando tiempo a este tema porque ese es un problema el principal problema por eso nuestro pa\u00eds no sal\u00eda no sal\u00eda adelante dec\u00eda un amigo ya fallecido de Tabasco dec\u00eda estoy tratando de acordarme de su nombre de pill Fern\u00e1ndez ya me voy a acordar dec\u00eda En aquellos tiempos de C\u00e1rdenas tasco dec\u00eda referi a Tabasco dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo su discurso y no andaba mal eh y ese el problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n entonces todo esto envuelto en un discurso tecnocr\u00e1tico de supuesta [M\u00fasica] modernidad con sofismas y con mucha propaganda en los medios que han sido C\u00f3mplices de todo este saqueo por eso s\u00ed Hay que plantearse las cosas Bueno pues ya nos extendimos Ah el video s la megafarma del bienestar es un mecanismo del gobierno de M\u00e9xico para atender todas las recetas con todos los medicamentos de las instituciones federales de atenci\u00f3n m\u00e9dica si eres derecho habiente del IMS del Iste o de uno de los 23 estados federalizados en Ims bienestar este servicio es para ti si en la farmacia de tu unidad no te surtieron completa La receta que te dio el m\u00e9dico puedes llamar al tel\u00e9fono de la megafarma del bienestar 5595 0091 selecciona la opci\u00f3n que te corresponda Seg\u00fan tu instituci\u00f3n en cuanto te conteste uno de los operadores es necesario que tengas a la mano la receta del m\u00e9dico ya que te solicitar\u00e1n el folio para poder continuar con tu solicitud tambi\u00e9n te van a pedir tu nombre y kurp recuerda que puede hablar el paciente o un familiar el operador tambi\u00e9n te pedir\u00e1 datos de contacto tel\u00e9fono fijo tel\u00e9fono celular o correo electr\u00f3nico una vez obtenidos los datos Y si se verifica que la receta es vigente Y haya sido emitida por un m\u00e9dico del IMS Iste o Ims bienestar Entonces se activar\u00e1 la megafarma tu medicamento estar\u00e1 disponible en m\u00e1ximo 48 horas y se te notificar\u00e1 cu\u00e1ndo y d\u00f3nde puedes recoger el medicamento hoy el gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inaugura la megafarma ubicada en Huehuetoca Estado de M\u00e9xico para garantizar el abasto de medicamentos gratuitos en los hospitales y cl\u00ednicas p\u00fablicas del pa\u00eds en esta farmacia estar\u00e1n los medicamentos para garantizar el derecho a la salud de todas y todos los mexicanos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos gobierno de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 ya me acord\u00e9 tambi\u00e9n del nombre del se\u00f1or Ya mayor que en paz descanse querub\u00edn Fern\u00e1ndez ya me acord\u00e9 y un homenaje a \u00e9l porque F de los primeros que all\u00e1 en Tabasco cuando empez\u00e1bamos en el 88 ya grande sal\u00eda a las plazas como nosotros y \u00e9l hablaba y ya estaba grande lo lo lo agarraba su nieto que esos ya deben de estar Pues con familia y todo lo llevaba su nieto lo agarraba y \u00e9 lo deten\u00eda y \u00e9l el micr\u00f3fono querub\u00edn S\u00ed en paz descanse Ah Pues aqu\u00ed est\u00e1 ah pu es entrando general \u00c1lvaro breg sol\u00eda narrar lo que sucedi\u00f3 despu\u00e9s de que perdi\u00f3 su brazo derecho cuando combat\u00eda a los villistas en 1915 todo era confusi\u00f3n en el momento en que los soldados comenzaron a buscar el brazo perdido lo buscaron por todo el de batalla Yo tambi\u00e9n los ayudaba porque no es f\u00e1cil abandonar una cosa tan necesaria como un brazo Seg\u00fan esto era lo que dec\u00eda Obreg\u00f3n por eso el encomillada pero no tuvieron suerte no lo encontraron estaban a punto de darse por vencidos cuando uno de sus compa\u00f1eros tuvo la idea de hacer una prueba final y decisiva seg\u00fan el general su compa\u00f1ero era el indicado para determinar la naturaleza de la prueba Era uno de mis amigos m\u00e1s \u00edntimos y me conoc\u00eda perfectamente su amigo sac\u00f3 del bolsillo una reluciente pieza de oro un Azteca levant\u00f3 la moneda que brill\u00f3 atractivamente bajo los rayos solares Y eso se le atribuy\u00f3 Obreg\u00f3n y entonces todos presenciaron un milagro el brazo se vino saltando de no s\u00e9 d\u00f3nde hasta el lugar en que hab\u00eda levantado el Azteca se extendi\u00f3 y lo cogi\u00f3 cari\u00f1osamente entre sus dedos fue la \u00fanica manera de hacer que apareciera mi brazo perdido pero este Obreg\u00f3n no no lleg\u00f3 a tener tanto dinero como los gobernantes del periodo neoliberal Pero bueno es buena desde santaana de los famosos pues Ju\u00e1rez se sabe porque hay que no acumul\u00f3 bienes ten\u00eda algunas casas de los familiares Lerdo viv\u00eda en una vecindad en el exilio cuando muere en Nueva York fio s\u00ed ten\u00eda No mucho pero s ten\u00edan acciones los familiares por eso pudo vivir desde el 11 hasta el 15 desde 1911 que se va al exilio mayo en el ipiranga hasta 1915 vive en Par\u00eds luego Obreg\u00f3n pues ces ten\u00eda pero no mucho C\u00e1rdenas no \u00c1vila Camacho un poco no mucho alem\u00e1n si ten\u00eda r\u00edes No combati\u00f3 la corrupci\u00f3n L\u00f3pez Mateos no poco cheverr\u00eda s\u00ed poco L\u00f3pez Portillo s\u00ed ten\u00eda te regalaron un rancho era famoso y una casa pero tampoco mucho de la Madrid no no tanto Salina s\u00ed ese s\u00ed tiene y ah\u00ed les dejo a los dem\u00e1s Este pero es interesante y luego los equipos los que los rodeaban que a veces acumulaban m\u00e1s que el presidente Pero bueno ahora s\u00ed v\u00e1monos ya Buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eros Beatriz Contreras preguntarle un poco de ya lo que estaba mencionando sobre Argentina otra cosa que no mostraron estos grandes peri\u00f3dicos como el lar\u00edn mercurio e incluso muchos otros es que en estas protestas masivas que est\u00e1n sucediendo tras la llegada de mi ley a la presidencia han habido eh much\u00edsimos actos ya de represi\u00f3n y saber si le podr\u00eda dar un mensaje al pueblo argentino pero sobre todo tambi\u00e9n a los movimientos progresistas en Am\u00e9rica Latina frente Pues a esto que est\u00e1 sucediendo y que tambi\u00e9n es producto de los medios de comunicaci\u00f3n que han fungido como actores pol\u00edticos para pues provocar todo este tipo de de acciones pues lo que yo dije desde el principio y sostengo es de que se debe de evitar el acoso no caer en la trampa de la violencia hay muchas maneras de protestar lo mejor es la no violencia la resistencia civil pac\u00edfica y Hay muchas formas de hacerlo y son eficaces y no se pone en riesgo a la gente porque por lo general la derecha el conservadurismo es muy autoritar y quieren imponerse por la fuerza para someter y adem\u00e1s producir generar miedo y que nadie salga y que nadie proteste lo que si se protesta sea con los dientes apretados por eso las actitudes represivas Entonces no hay que caer en eso hay que sacar la vuelta es que incluso anunciaron que iba a haber sanciones no solo para quienes eh protestar\u00e1 Ya como tal f\u00edsicamente sino Incluso como para quienes Eh pues idear intelectualmente las protestas tambi\u00e9n incluso eh a algunos periodistas que han estado cubriendo pues estas manifestaciones eh hubo una diputada que dijo que iban a privatizar los medios p\u00fablicos porque no este no estaban informando bien eh en fin hay como varios frentes en los que est\u00e1n pues tratando de reprimir esta libertad de expresi\u00f3n all\u00e1 en en ar S\u00ed pero no van a poder no funciona eso el autoritarismo no funciona es cosa de no caer en la trampa de la violencia Porque ah\u00ed s\u00ed Qu\u00e9 tienen ellos la Fuerza bruta no tienen la raz\u00f3n Entonces se imponen con la fuerza es el terror y si la gente este se abstiene se inhibe cuando hay mano dura eso han sido las dictaduras en Argentina y en Chile Entonces no hay que caer en eso evitar la confrontaci\u00f3n y Pues yo creo que solo se van a ir dando cuenta hasta los que votaron pensando de que iba a haber un cambio que la libertad imag\u00ednense utilizar el discurso la libertad y despu\u00e9s impedir la libertad negar la libertad condicionar la libertad Pero as\u00ed son eh la verdadera doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda decir una cosa y hacer otra Pero eso ser\u00eda no que no haya este confrontaci\u00f3n que no haya violencia ahora lo hicieron bien porque las organizaciones obreras en Argentina convocaron y eh todo ordenado y Llamando a a que la manifestaci\u00f3n fuese pac\u00edfica creo que aportaron una fianza f\u00edjense Qu\u00e9 grande no qu\u00e9 extraordinaria fue la Revoluci\u00f3n Mexicana Qu\u00e9 fecunda es la historia pol\u00edtica de M\u00e9xico Cu\u00e1ntos a\u00f1os nuestro pa\u00eds sin un golpe de estado desde Madero y es porque aqu\u00ed han habido procesos pol\u00edticos muy profundos populares por eso nunca echado ra\u00edces la derecha y el conservadurismo porro pasado porque tuvimos imag\u00ednese un un cura como Hidalgo que le dec\u00eda a los oligarcas que su Dios era el dinero un cura que proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud ese es el padre de nuestra Patria en d\u00f3nde te encuentran dirigentes as\u00ed Bol\u00edvar puede ser pero en toda Am\u00e9rica Latina se luch\u00f3 por la independencia pol\u00edtica pero en M\u00e9xico Hidalgo y Morelos lucharon no solo por la independencia lucharon por la justicia por abolir la esclavitud por la igualdad los sentimientos de la naci\u00f3n es un tratado de pol\u00edtica social de Morelos d\u00f3nde En qu\u00e9 pa\u00eds hay reformas como las que llev\u00f3 a cabo Ju\u00e1rez y los liberales en qu\u00e9 pa\u00eds en d\u00f3nde la Revoluci\u00f3n Mexicana es la primera revoluci\u00f3n social mundo antes que la revoluci\u00f3n rusa la constituci\u00f3n del 17 es de lo m\u00e1s avanzado en reconocimiento de los derechos de campesinos de obreros el derecho de la naci\u00f3n sobre los recursos naturales En d\u00f3nde se establece el Derecho de los campesinos a la tierra el que sea la naci\u00f3n la due\u00f1a del petr\u00f3leo y de los recursos naturales d\u00f3nde la jornada de hoy 8 horas el salario m\u00ednimo otras prestaciones sociales el derecho a la educaci\u00f3n todo eso por eso cuando se habla este En qu\u00e9 se inspiran en nuestra historia s\u00ed hay que procurar ser universales pero como dec\u00eda Mart\u00ed aunque nos injertos el tronco tiene que ser el nuestro todo lo universal posible pero todo lo nuestro primero Entonces eso es y ojal\u00e1 y mejoren las cosas en Argentina y todo el continente y que no haya represi\u00f3n pero esas pol\u00edticas si son [M\u00fasica] muy antipopulares Y entreguistas eso poner en venta empresas pues ya lo padecimos nosotros y les hablaba yo de chile porque est\u00e1 muy cerca ah\u00ed son lim\u00edtrofe son pa\u00edses este vecinos chile y Argentina de ah\u00ed viene todo eso pero ya pas\u00f3 much\u00edsimo tiempo ya se demostr\u00f3 que eso es un fracaso y regresar otra vez a eso pero bueno y con este panorama presidente alg\u00fan mensaje o o consejo espec\u00edfico que le pudiera dar pues sobre todo pensando en los j\u00f3venes a estos movimientos progresistas que est\u00e1n en Am\u00e9rica Latina respecto a esto para no regresar por ejemplo en el caso de M\u00e9xico a este neoliberalismo pues este yo lo que pienso que debe de de recogerse lo mejor de nuestros procesos pol\u00edticos empez por nuestra historia analizar C\u00f3mo se ha luchado en otros tiempos por la libertad por la justicia por la democracia lo que han hecho nuestros pr\u00f3ceres en bien del pueblo no olvidar eso y No dejarse enga\u00f1ar por las extravagancias por el discurso as\u00ed pues Supuestamente eh moderno atrevido teatral y cuidado [M\u00fasica] con este tambi\u00e9n las plataformas porque ya no son los medios escritos pues no es El Clar\u00edn que se leen el impreso son las redes tambi\u00e9n \u00ed tener mucho cuidado porque enga\u00f1an mucho hay toda una corriente de este l\u00edderes de opini\u00f3n que se caracterizan como hablan eh sus insultos sus groser\u00edas la forma como se visten se [M\u00fasica] peinan sus frases como dec\u00eda le la casta va a caer C\u00f3mo cosas as\u00ed No pero fueron para el pueblo ar la casa tiene miedo pues la casa es la que est\u00e1 ah\u00ed ahora la que est\u00e1 con \u00e9l del pueblo es el que est\u00e1 pagando las consecuencias Pero muy atractivo todo no O sea este yo recuerdo que cuando este lo estimo mucho no y va a aceptar que yo haga esta referencia pero es real Cuando estaba el gobernador de Monterrey de Nuevo Le\u00f3n Jaime Rodr\u00edguez este en campa\u00f1a que por cierto eh nadie ha investigado ah\u00ed el reforma no que se le fue con todo a a Samuel Garc\u00eda en Aquellos tiempos no habl\u00f3 de c\u00f3mo consigui\u00f3 las firmas Jaime Rodr\u00edguez porque antes era la orden que daba el presidente al director del INE el que se acaba de ir s\u00ed era l\u00ednea se juntaran o no se juntaran las firmas era una instrucci\u00f3n para que [M\u00fasica] este refresques memoria [M\u00fasica] no de lo hip\u00f3crita que eran y siguen siendo hab\u00eda Consigna y v\u00e1monos bueno resulta que en ese entonces vienen tres debates hay hay tres debates y en el Primero este [M\u00fasica] candidato Jaime habla de que a los corruptos s y todav\u00eda dicen este bueno por esas declaraciones actitudes no tan directas pero as\u00ed hab\u00eda llegado al gobernador estamos hablando de C\u00f3mo cuidarse o sea eso fue lo que me preguntaste no no porque se ponga un sombrero porque se ponga unos guaraches o diente madre no hay que tener mucho cuidado mucho Ojo mucho ojo bueno resulta que to le dice la conductora literal y \u00e9l dice s\u00ed literal bueno fue la sensaci\u00f3n la sensaci\u00f3n al grado de que estaba Jes\u00fas mi hijo este pues yo creo que en la secundaria o en la primaria pero todos sus amigos los ni\u00f1os su \u00eddolo Jaime y este por lo de no tienes ah\u00ed la porque hubo hasta unos memes s\u00ed buen\u00edsimos este sobre eso y este entonces de repente me dice Jes\u00fas pap\u00e1 Ll\u00e9vame a al debate que hab\u00eda otro debate Por qu\u00e9 es que quiero conocer me quiero tomar una foto con Jaime en vez de ir a ayudarme a m\u00ed de apoyarme en el debate su \u00eddolo era Jaime y ya lo llev\u00e9 Este creo que fue en Tijuana ya termin\u00f3 el debate y le digo a Jaime no Oye Jes\u00fas quiere tomarse una foto contigo s\u00ed s\u00ed Ja muy buena persona eh independientemente ya se toma la foto no dice este le dije a Jes\u00fas despu\u00e9s Oye vistes el debate y te pareci\u00f3 este C\u00f3mo ves a Jaime bien no muy bien un poco exagerado pap\u00e1 en eso de que va a expropiar este vanx porque En esa ocasi\u00f3n hab\u00eda dicho que iiar Pero eso suele pasar eso suele pasar no puedo hablar m\u00e1s pues porque me cepillan s\u00ed los del INE pero ah\u00ed andan los publicistas tenos que escucharle la mano as\u00ed yo presentar\u00e9 una iniciativa al congreso a ver si los diputados de ellos se atreven a probarla necesitamos mocharle la mano al que robe en el servicio p\u00fablico eso no es malo pa\u00edses que han salido de esa corrupci\u00f3n lo han hecho la \u00fanica forma de lograrlo es poniendo ejemplos yo creo que esto es una parte importante tenemos que ir m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya hicimos no habla literalmente deja lo deja no habla literalmente mochar la mano literalmente literalmente a ver expl\u00edqueme por favor el que robe hay que mocharle la mano hay que presentar una iniciativa para que los diputados aprueben esta sanci\u00f3n cortarle la mano a los delincuentes claro eso es lo que usted va a proponer en el congreso no per hay un momento que dice Ah no es el traductor de las se\u00f1as no se van a quedar porque este no nos aburrimos verdad gracias muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos Juan Hern\u00e1ndez de dielo Basta de grupo cant\u00f3n eh Bueno antes que nada este antes de preguntar a nombre de Don Miguel cant\u00f3n cetina y la familia cant\u00f3n cetina as\u00ed como todos los medios que integran la familia de grupo cant\u00f3n pues se un feliz a\u00f1o y bueno tambi\u00e9n este pues dar un aviso el periodista y fot\u00f3grafo tabasque\u00f1o Sim\u00f3n Hern\u00e1ndez pues est\u00e1 muy grave est\u00e1 intubado en el hospital Juan graham debido a una \u00falcera que se le complic\u00f3 est\u00e1 bien atendido pero pues el pron\u00f3stico pues no es nada optimista pues Don Miguel me pidi\u00f3 que le diera este aviso eh Y bueno pasando r\u00e1pidamente a la primera pregunta eh qu\u00e9 va a pasar con calica qu\u00e9 va a pasar con este bueno esta empresa eh Esa minera estadounidense Vulcan que todo parece indicar que le est\u00e1 apostando a pues ya pr\u00e1cticamente que finalice usted su su gobierno y pues iniciar nuevas nuevas medidas para tratar de recuperar estas concesiones estos terrenos qu\u00e9 Va qu\u00e9 va a hacer su gobierno para pues blindar a esta esta reserva de protecci\u00f3n para el jaguar esa ser\u00eda la primera pregunta S\u00ed bueno primero eh Tambi\u00e9n corresponder con eh el mismo saludo la felicitaci\u00f3n a Miguel cant\u00f3n cetina [M\u00fasica] a sus familiares a toda su familia que les vaya muy bien que les siga yendo bien porque es una empresa period\u00edstica exitosa desde su padre se dedicaban al periodismo todos los hermanos creo que menos \u00d3scar pero todos eran periodistas eh su pap\u00e1 se dedicaba a eso nos form\u00f3 como periodistas y Miguel es el que ha destacado m\u00e1s con los peri\u00f3dicos del sureste y con el peri\u00f3dico basta que yo creo que se venden muchos ejemplares est\u00e1n en los puestos de peri\u00f3dicos el peri\u00f3dico basta toda la ciudad de M\u00e9xico pero es aqu\u00ed no es a nivel Metropolitano tambi\u00e9n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico o sea tambi\u00e9n pero b\u00e1sicamente en la ciudad Porque aqu\u00ed es donde yo lo veo m\u00e1s Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n Estado de M\u00e9xico Tambi\u00e9n tenemos Tambi\u00e9n tenemos edici\u00f3n de Estado de M\u00e9xico le dej\u00f3 le deseo lo mejor lamento mucho lo de Sim\u00f3n Este pero c\u00f3mo dices que est\u00e1 est\u00e1 este est\u00e1 intubado est\u00e1 est\u00e1 internada en el hospital Juan grj Esto fue debido a una \u00falcera que se le complic\u00f3 Pero bueno ahorita est\u00e1 atendido pero s\u00ed este el pron\u00f3stico ahorita es reservado Y bueno pues ojal\u00e1 se recupere Sim\u00f3n es un este periodista fot\u00f3grafo es un extraordinario fot\u00f3grafo Sim\u00f3n Lleva a\u00f1os trabajando en el periodismo yo lo estimo mucho mucho mucho mucho y aprovecho tambi\u00e9n para bueno desearle que se recupere Sim\u00f3n y mandarle a chifa del con tambi\u00e9n de Tabasco que es como mi hermano un abrazo muy fuerte porque supe ayer que perdi\u00f3 a su hijo a C\u00e9sar joven c Pues yo creo que ten\u00eda como 30 a\u00f1os 35 y supe que fue un infarto es que los infartos est\u00e1 demostrado que les pegan m\u00e1s no a los j\u00f3venes y fue fulminante S\u00ed y le mando un abrazo a Chuy Falc\u00f3n \u00e9l estuvo con nosotros desde del inicio la gente buena buena buena buena puro coraz\u00f3n y es muy duro la p\u00e9rdida de un hijo este un abrazo muy fuerte Voy a hablar de todas maneras pero lo ten\u00eda yo presente pero como Sale ahora lo de Tabasco pues aprovecho para mandarle un abrazo al chu de todo coraz\u00f3n tu pregunta es sobre Qu\u00e9 hacer con calica se est\u00e1 buscando un acuerdo no descartamos esa posibilidad Alicia b\u00e1rcena est\u00e1 personalmente tratando el tema porque se mand\u00f3 a hacer un avaluo y se les est\u00e1 proponiendo comprarles el terreno son m\u00e1s de 2000 hect\u00e1reas en Playa del Carmen y no pueden utilizar ese terreno que es selva Adem\u00e1s est\u00e1 en una de las zonas m\u00e1s bellas el mar Caribe una zona tur\u00edstica completamente Ellos tienen ah\u00ed un banco de grava y se llevan el material Estados Unidos para usarlos en la construcci\u00f3n de calles y de carreteras desde Playa del Carmen desde la Ribera [M\u00fasica] Maya Se llevan en barco ese material y est\u00e1n utilizando o utilizaban porque se les clausur\u00f3 Dinamita para extraer estos materiales de construcci\u00f3n es una destrucci\u00f3n completa ellos s est\u00e1n desforestado Est\u00e1n destruyendo y se les est\u00e1 haciendo la propuesta de que se les compra del terreno pero est\u00e1n aferrados y est\u00e1n haciendo le llaman lobby gestiones tr\u00e1mites en el congreso de Estados Unidos para que no actuemos y que ellos sigan destruyendo nuestro territorio hemos estado buscando el acuerdo Ojal\u00e1 y entren en raz\u00f3n y se acepte de que se les compra el terreno pero que adem\u00e1s ese terreno lo vamos a convertir en \u00e1rea natural protegida no va a ser para negocio particular sio es para proteger el medio ambiente C\u00f3mo es que estas empresas con todo respeto utiliza hasta en sus planes lo de impedir el cambio clim\u00e1tico si ellos no cuidan el medio ambiente destruyen el medio ambiente se ponen por delante siempre el lucro y no les interesa la naturaleza Es como esta empresa que vende los vapeadores seguramente debe estar financiando a diputados a senadores para sus campa\u00f1as en Estados Unidos porque si le hacen en una de esas hasta son socios de fundaciones para atender el c\u00e1ncer o est\u00e1n otorgando becas para cient\u00edficos que luego se convierten en Premios nobeles [M\u00fasica] pero lo que les importa m\u00e1s es el dinero el negocio lo mercantil no la salud es este doble discurso esta doble moral esta hipocres\u00eda pues vamos a esperar a ver qu\u00e9 sucede Por qu\u00e9 no este Pon las im\u00e1genes porque ayuda mucho y tambi\u00e9n que nos apoyen Los Aut\u00e9nticos Defensores del ambiente del medio ambiente no los pseudo abiental istas d\u00f3nde est\u00e1n que\u00e9 deben haber en Estados Unidos Aqu\u00ed hay much\u00edsimos viven all\u00e1 en Playa del Carmen este se la pasan muy bien Nada m\u00e1s cuestion\u00e1ndose porque reciben financiamiento del extranjero pero miren lo que hacen estas empresas es calica pero en Estados Unidos es Vulcan una empresa famos\u00edsima y ya tienen diputados de Estados Unidos ya tienen una campa\u00f1a en contra de nosotros c\u00f3mo vamos a permitir esto desde Salinas les dieron los permisos miren zonas arqueol\u00f3gicas cenotes violando porque a\u00fan con los permisos el l\u00edmite es no llegar a los mantos fre\u00e1ticos y ah\u00ed est\u00e1 la prueba de que pasan la parte del suelo hasta cu\u00e1ndo les van a dar de plazo para que tomen una estamos actuando con mucha prudencia es es una zona arqueol\u00f3gica Este es el barco y se llevan el material Estados Unidos pero miren En qu\u00e9 zona est\u00e1 a a ver regresa a ver si se puede la imagen es la Riviera Maya junto est\u00e1 iscet para tener una una idea all\u00e1 esto de ac\u00e1 es y es es la el banco y todo lo de atr\u00e1s que es selva es lo que quieren ellos seguir explotando y hablan de que se viola el tratado si este cancelamos eh los permisos en el tratado hay cl\u00e1usulas de protecci\u00f3n al medio ambiente al contrario vamos a ver si con el cambio de a\u00f1o eso lo tenemos que resolver en el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo estamos buscando a ver si logramos el acuerdo Ojal\u00e1 y es importante que se sepa porque muchas veces los accionistas de las empresas no se enteran y es un gerente el que toma decisiones y qui\u00e9n sabe tambi\u00e9n qu\u00e9 les informa a los accionistas en este caso cuando fue el embajador esteb\u00e1n moctesuma Barrag\u00e1n Cu\u00e1l fue la la respuesta que le dieron no que lo iban a ver eh inmediatamente despu\u00e9s sal\u00f3 un comunicado de unos diputados y est\u00e1n tambi\u00e9n pienso queriendo ganar tiempo como Eh ya me voy a ir m\u00e1s que faltan todav\u00eda 9 meses y est\u00e1n pensando de que con el cambio van a poder este regresar a lo mismo est\u00e1n equivocados est\u00e1n mal aconsejados entonces puede decir que antes de que usted finalice su mandato Esto va Yo lo tengo que dejar resuelto lo tenemos que dejar resuelto si no Imag\u00ednese como quedo O sea primero el da\u00f1o que causa pero terminar\u00eda como c\u00f3mplice Porque si uno sabe que se est\u00e1 cometiendo un delito Si est\u00e1 afectando al medio ambiente se est\u00e1 afectando el inter\u00e9s de la naci\u00f3n pues tiene uno que actuar m\u00e1s si es autoridad si se est\u00e1 violando la Constituci\u00f3n Si se est\u00e1n violando las leyes para eso protesta uno para cumplir y hacer cumplir la Constituci\u00f3n y las leyes que de ella emanan Entonces tenemos que hacer algo no puede uno ser encubridor a m\u00e1s que tambi\u00e9n estamos dando tiempo porque Alicia baren est\u00e1 hablando con ellos Buscando el acuerdo el arreglo el \u00faltimo avaluo son 6000 millones no es poca cosa y es para convertirlo en un parque natural una reserva natural para el disfrute de todos eso adem\u00e1s conviene a toda la zona Porque si se sigue destruyendo el medio ambiente pues ya no va a ser atractivo si con todo respeto Canc\u00fan o la Rivera Maya se convierte en lo que es Miami edificios toda esa modernidad qui\u00e9n va a llegar a de visita a qu\u00e9 vienen los turistas aqu\u00ed en tanar vienen a disfrutar del mar no del Caribe de la selva de la selva si se se destruye Entonces eso Hay que cuidarlo hay que cuidar las reservas y yo espero que pues haya este actitud positiva de parte de ellos no de vulc y y ojal\u00e1 y se enteren todos los accionistas porque por lo general es el presidente del Consejo de administraci\u00f3n el que toma las decisiones uno dos o maneja la informaci\u00f3n qui\u00e9n sabe qu\u00e9 les est\u00e9 diciendo ahora c\u00f3mo sacaron los permisos por el influyentismo que exist\u00eda por la corrupci\u00f3n porque se entregan en la \u00e9poca de Salinas y se renuevan los permisos con Cedillo habido un funcionario sancionado por esto ha habido alg\u00fan nadie nadie no y yo habl\u00e9 con el presidente del consejo y le hice ver Pues de que estaba mal entonces \u00e9l acept\u00f3 de que pod\u00edan Buscar una forma eh de hacer negocios sin la destrucci\u00f3n sin que se siguiera utilizando el banco de materiales y quedamos de que en tanto se buscaba una soluci\u00f3n se deten\u00edan las actividades de extracci\u00f3n y yo confi\u00e9 en su palabra y llegaba yo a las giras de supervisi\u00f3n del tren Maya y sobrev vol\u00e1bamos porque por ah\u00ed pasa el tren atr\u00e1s y estaba parado todo pero supe despu\u00e9s de que paraban cuando sab\u00edan que yo iba a la supervisi\u00f3n los fines de semana Entonces fui un d\u00eda un martes y me encontr\u00e9 que estaban trabajando o sea y ah\u00ed fue pues ya definitivo el que se clausurar por completo no el banco pero actuamos de buena fe y ellos eh No cumplieron con su palabra luego mand\u00f3 una carta diciendo de que hab\u00eda hab\u00eda sido una mala interpretaci\u00f3n que no nos hab\u00edamos entendido O sea que \u00e9l no hab\u00eda entendido o que entendi\u00f3 mal No yo me me enter\u00e9 porque yo me entero Pues de todo aqu\u00ed vienen de todo el pa\u00eds y se sabe todo me avisa de todo entonces Ojal\u00e1 y cambie Pero bueno bueno ya este y bueno Y finalmente usted dice que Terminando su mandato se va a jubilar que no va a recibir a nadie y que con nadie va a hablar de pol\u00edtica y que se va a dedicar Pues a escribir su libro a pues observar lo que es el paisaje de de su rancho de todo lo que es el el entorno que le va a rodear Pero hay muchos j\u00f3venes incluyendo pol\u00edticos hay una nueva generaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos que seguramente les gustar\u00eda que usted compartiera pues sus experiencias sobre c\u00f3mo continuar con la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed la pregunta es eh A usted le gustar\u00eda rectificar esta decisi\u00f3n estamos hablando de darle continuidad a la a la en este caso a la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y tambi\u00e9n eh En este caso quien sea la la pr\u00f3xima gobernante de de M\u00e9xico pues este va a enfrentar un duro reto no que es precisamente enfrentar a quienes quieren fren frenar precisamente este estas bases o este proyecto de gobierno eso ser\u00eda todo muchas gracias Voy a dejar un libro este ya el d\u00eda dos lo entrego 2 de enero ya me faltan muy pocos d\u00edas estoy ya al final de la revisi\u00f3n per [M\u00fasica] tambi\u00e9n se convierte en algo este indebido de estar revisa y revisa porque siempre uno encontrar cosas siempre va uno a querer agregar cosas quitar hay que dejarlo ya ma\u00f1ana lo dejo y Ya lo entregamos el d\u00eda 2 a la editorial y ah\u00ed en el libro vienen muchas cosas recomendaciones y no puedo m\u00e1s que eso porque ya termino mi ciclo y son muchas razones las que sostengo primero que no debe haber reelecci\u00f3n segundo que no debe haber maximato ni caudillismos ni caciquismo ni nada de eso lo tercero es que no creo en el necesari siempre los dictadores Los Tiranos sostienen eso lo que hac\u00eda por fin cada 4 a\u00f1os que iban Pues los grupos de intereses a verlo no a decirle que era necesario que se quedara porque \u00e9l era el garante de la paz iban tambi\u00e9n inversionistas extranjeros a decirles de que el cr\u00e9dito forano depend\u00eda mucho de quien estuviese en la presidencia y luego ya dec\u00eda que se iba a sacrificar 4 a\u00f1os m\u00e1s porque era necesario por eso se habla del necesari no creo en eso otra raz\u00f3n es que no creo en la reelecci\u00f3n ya lo dije lo otro es que sostengo que no Hay que tenerle mucho cari\u00f1o mucho apego ni al poder ni dinero otro elemento yo creo que muy importante es que ya cumpl\u00ed mi ciclo y junto con millones de mexicanos contribuimos a crear un cambio sobre todo de mentalidad en nuestro pueblo Entonces ya no hay ciudadanos imaginarios ya es un pueblo muy consciente muy politizado que es el que est\u00e1 impulsando la transformaci\u00f3n y no va a permitir que haya retrocesos lo [M\u00fasica] otro es que quien me va a sustituir es muy probable Aunque va a depender del pueblo en elecciones limpias libres es una persona con convicciones honesta que me tiene muy tranquilo porque me va no solo a alivianar la carga me va a quitar la carga y es una garant\u00eda de que el pa\u00eds nuestro querido M\u00e9xico va a seguir su camino ascendente estoy muy contento por eso Adem\u00e1s ya voy a cumplir pues [M\u00fasica] eh 50 a\u00f1os de estar en esto en esta noble tarea desde joven desde la escuela hablaba yo de El golpe fue 1973 estamos en el 23 no tiene 50 a\u00f1os desde entonces no se me vo a olvidar que en la casa del estudiante tabasque\u00f1o aqu\u00ed en la Calle de Violeta en la Colonia de Guerrero donde nos daban comida y hospedaje con un paisano que est de econom\u00eda en el poli S\u00e1nchez escribimos pizarr\u00f3n de la casa del estudiante un manifiesto en contra del golpe militar en chile 50 a\u00f1os y siempre en la lucha Y tiene que haber relevo generacional ad\u00e1s por la naturaleza tambi\u00e9n pues ya este te tienen algunos achaques no ven lo que dicen mis adversarios Pues que estoy viejito que estoy chocheando ya los m\u00e1s os dicen viejo hango y a eso s\u00ed les contesto que viejo A lo mejor s\u00ed guango no este pero ya estoy preparando para todo para entregar y como le dec\u00eda yo al compa\u00f1ero Carlos no que es repito extraordinaria persona eh si me voy a Palenque y recibo amigos pues cu\u00e1ntos amigos millones Porque adem\u00e1s la verdad que es rec\u00edproco a m\u00ed me quieren mucho y yo los quiero m\u00e1s un poquito m\u00e1s todav\u00eda Pues por eso es que lucho y por eso he resistido qui\u00e9n me apoya qui\u00e9n me ha apoyado el pueblo Por eso digo que Amor con amor se paga Pero bueno ya va a quedar el libro este y ya tom\u00e9 Esa esa decisi\u00f3n y estoy contento soy muy muy tranquilo porque el pa\u00eds va a seguir su marcha por el sendero del Progreso con justicia cada vez va a ser menos la corrupci\u00f3n menos el racismo menos el clasismo menos la discriminaci\u00f3n ya se inici\u00f3 un proceso de transformaci\u00f3n y no se va a detener Entonces ya es una decisi\u00f3n que tom\u00e9 y tambi\u00e9n aclarar que no es un rancho claro Este no es que ustedes est\u00e9n pensando o t\u00fa est\u00e9s pensando que eres un agente decente de bien que yo soy un latifundista pero tambi\u00e9n aclarar de que no es un rancho es una quinta son 13000 Met cuadrados no llega ni hect\u00e1rea y media y un rancho pues puede ser de 20 hect\u00e1reas de 100 de 200 de 1000 es una quinta que dejaron mis padres despu\u00e9s de un fracaso comercial terrible empezaron de nuevo en Palenque por eso tambi\u00e9n yo le tengo mucho cari\u00f1o a Palenque en estaci\u00f3n de ferrocarril con una fonda y mi [M\u00fasica] madre tuvo que dedicarse a la cocina en fogones era un un restaurant una fonda y ten\u00edan unos cuartitos que rentaban de madera y ah\u00ed poco a poco que eran muy trabajadores volvieron a tener un patrimonio y fueron comprando ese terreno que lleg\u00f3 a ser como de 10 hect\u00e1reas y luego empezaron a venderlo para hacer la casa habl\u00e1bamos ayer de como todos los mexicanos han hecho sus casas pues no todo tienen la posibilidad de pagar a un arquitecto o un ingeniero esa casa la dise\u00f1\u00f3 mi madre y ella contrat\u00f3 a los maestros alba\u00f1iles y la hizo a su gusto y segu\u00edan viviendo en el el restaur en la Fonda se llama se llamaba el restaurant El quichan que enchol significa amigo entonces yo estudiaba ac\u00e1 en ese entonces y cuando hab\u00eda vacaciones regresaba y regresaba yo en el tren que todav\u00eda funcionaba desde Buenavista hasta la estaci\u00f3n del ferrocarril todav\u00eda no se llamaba pacal porque todav\u00eda los especialistas en la cultura maya no hab\u00edan identificado al personaje de la tumba como pacal eso posterior el que descubre la tumba es el maestro ruso su nombre el arque\u00f3logo rus qu descubri\u00f3 pal la tumba en los a\u00f1os 50 Alberto rus y tiene otro apellido que es franc\u00e9s lul era mexicano cubano franc\u00e9s extraordinario arque\u00f3logo y este el museo de sitio de los a\u00f1os 50 lo hizo a finales de los 40 creo del siglo pasado lo hizo el maestro pellicer Este Entonces pero no hab\u00edan llegado a lo de pacal por eso se llevan a cabo congresos de especialistas y llegan a la conclusi\u00f3n de que el personaje era pacal y a la colonia del la estaci\u00f3n del ferrocarril de Palenque se le pone pacal na en el lugar de pacal y este y ah\u00ed estuvieron pad Entonces compraron ese terreno que era una zona que no estaba habitada era como un ranchito poco a poco llegaron a tener como 8 o 10 hect\u00e1reas ten\u00eda mi padre ah\u00ed unas vacas y un Corral y fueron vendiendo para hacer la casa y al final creo que les Quedaron como cu hect\u00e1reas cinco y a cada hermano Nos toc\u00f3 una hect\u00e1rea y yo por ser mayor me toc\u00f3 la casa y ah\u00ed es la quinta y All\u00ed es donde quiero estar y mi madre sembr\u00f3 \u00e1rboles que son muy grandes ahora y yo tambi\u00e9n ya llevo tiempo sembrando de todo \u00e1rboles maderables tengo caoba tengo Cedro tengo seivas Palma Real tengo \u00e1rboles imag\u00ednense lo que es ver floreal florear un Guayac\u00e1n que es una flor amarilla bell\u00edsima nada m\u00e1s que tarda floreando 15 d\u00edas es un espect\u00e1culo una cosa bell\u00edsima pero 15 d\u00edas Entonces ya viviendo all\u00e1 ya voy a tener posibilidad ahora no puedo aunque est\u00e9n floreando no puedo ir este otros \u00e1rboles flor el flamboy\u00e1n el macul\u00eds frutales lim\u00f3n naranja Guaya nance guan\u00e1bana Zapote Chico Zapote mamei p\u00e1jaros todos los p\u00e1jaros guac imag\u00ednes ver volar las guacamallas o que se posen en las copas de los \u00e1rboles s\u00ed me gustar\u00eda mucho invitarles pero no se va a poder eh Y esa Esa es la la vida Y como me considero disciplinado s\u00e9 que voy a poder eh cambiar porque pues no es f\u00e1cil son muchos a\u00f1os de estar trabajando en lo mismo y jubilar hay casos en donde la gente no quiere jubilarse porque no les va bien eh Como tienen una costumbre del trabajo una rutina cambia completamente y y entran en depresi\u00f3n pero pues hay muchas cosas que hacer caminar y eh hacer ejercicio escribir leer ver los \u00e1rboles escuchar a los p\u00e1jaros tantas cosas y tambi\u00e9n los los familiares los los hijos Beatriz Jes\u00fas y ya para entonces no creo que sigue siendo muy amigo de de Jaime Porque despu\u00e9s de de eso este me acompa\u00f1\u00f3 una vez a a Nuevo Le\u00f3n Jaime muy buena persona muy buena persona este mis mis hijos mis nietos la \u00fanica cosa es Vedado el tema pol\u00edtico no hablemos de eso ya lo hice cuando sal\u00ed de la jefatura de gobierno nada m\u00e1s que como ten\u00eda yo otra tarea fue distinto pero termin\u00e9 de jefe de gobierno y procur\u00e9 no volverme a meter en nada que tuviese que ver con el gobierno de la ciudad y ya hasta se me olvidaban las cosas lo que hab\u00edamos hecho ya fue termin\u00e9 un ciclo ya aqu\u00ed Este es Encinas y luego Marcelo y ya no este no volv a meter y por eso son mis amigos otra cuesti\u00f3n tambi\u00e9n es un error pensar que este uno va a seguir despu\u00e9s de que tuvo la dicha enorme no un pa\u00eds como M\u00e9xico con un pueblo tan bueno poseedor de una gran cultura y seguir ah\u00ed opinando si ya tuvo uno su momento su tiempo se ven mal te muy mal Ya no este es el momento ya se tuvo tiempo para qu\u00e9 estar criticando si este uno tuvo la la oportunidad de cambiar las cosas y ya dejar a la historia que juzg si se hizo bien o se hizo mal y eso es lo que estoy pensando b\u00e1sicamente v\u00e1monos ya no les deseo lo mejor para el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque ya no vamos a poder este encontrarnos vamos a hacer el viaje en el tren s\u00ed se contempl\u00f3 que se invita a los compa\u00f1eros S\u00ed el 31 este vamos a salir de de Canc\u00fan a Palenque se detuvo ahora creo que hoy y ma\u00f1ana no hoy y ma\u00f1ana porque se est\u00e1 s\u00ed van a haber creo que 40 trenes Cu\u00e1ntos son a ver preguntas los est\u00e1n haciendo y creo que se tienen cuatro se se y este y por eso como se est\u00e1n probando porque tambi\u00e9n son trenes nuevos hechos para estas v\u00edas entonces ah\u00ed andan los t\u00e9cnicos de alston que Les agradecemos mucho de distintos pa\u00edses hay franceses hay espa\u00f1oles brasile\u00f1os pero cu\u00e1ntos son en total no s\u00ed 31 no As\u00ed es cuando el servicio est\u00e9 completo ser\u00e1 as\u00ed va a ser Entonces todav\u00eda eh Son seis y los est\u00e1n terminando est\u00e1n produciendo en Ciudad sag\u00fa ayer a ver si nos manda el vamos a adelantar la inauguraci\u00f3n nos manda el general Sandoval o o \u00e1guila donde pasa el tren ya ayer pas\u00f3 por boc del Cerro que es atravesar el usumacinta ese puente es bell\u00edsimo el ca\u00f1\u00f3n ese ya y ya pas\u00f3 el tren ayer ahorita mandaron un video no es que es que es una lanzadora no no no tiene cimentaci\u00f3n entonces tiene tiene que ser milim\u00e9trico para encontrarse as\u00ed y tener el equilibrio es moderno y es un Este es un claro de 220 240 netos sin columna y se dej\u00f3 el tren anterior digo el si el puente anterior y es bell\u00edsimo Y ayer ya pas\u00f3 el tren hacia Palenque entonces ah\u00ed quienes vayan de de ustedes y les aseguramos que ah\u00ed nos vamos a ir despacito no le hace que este c\u00f3mo se llama Joaqu\u00edn nuestro amigo este nos tome el tiempo que se hizo mucho el tren tard\u00f3 mucho en llegar no pero no es asunto de prisa si te lo van a mandar si este y ya est\u00e1 y a finales de febrero vamos a concluir ya todo est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n muy bien los de las empresas y los ingenieros militares de ah\u00ed va consa el mi\u00e9rcoles usted se reuni\u00f3 con la delegaci\u00f3n de de Estados Unidos por la noche el gobierno de de Estados Unidos emiti\u00f3 una declaraci\u00f3n conjunta pero incorpor\u00f3 un concepto de deterioro democr\u00e1tico como una de las causales de la migraci\u00f3n o de la expulsi\u00f3n de personas pero ya en el comunicado final de canciller\u00eda y en el comunicado final de la Casa Blanca no viene ese ese concepto de deterioro democr\u00e1tico Ustedes pidieron que se quitara lo lo comentaron no no tratamos el tema lo contemplaba la redacci\u00f3n inicial no es que estuvimos de acuerdo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n Y entonces se acord\u00f3 hacer un comunicado en los mejores t\u00e9rminos porque as\u00ed fue llegamos a muy buenos acuerdos Entonces este ya se le pidi\u00f3 a un miembro de la delegaci\u00f3n estadounidense y a un miembro de la delegaci\u00f3n nuestra que trabajaran el documento pero no era este importante Lo m\u00e1s importante era que se hab\u00eda avanzado y nos hab\u00edamos entendido Y ya hay incluso buenos resultados claro tiene que ver tambi\u00e9n con el fin de a\u00f1o para no echar las campanas al vuelo No pero est\u00e1 bajando la migraci\u00f3n se acuerdan que ayer habl\u00e1bamos de los 10000 este de la Caravana hoy volvimos a confirmar que son 100 pero no quiere decir tamb que no sean 10000 Es que la Caravana ya no trae los 10000 son 100 porque se dispersan se vuelven grupos que tenemos que cuidar tambi\u00e9n no es ese el tema tan termino tan fue importante que hasta puedo cometer una no no voy a cometer una indiscreci\u00f3n me mand\u00f3 una carta ayer el presidente a que manden la [M\u00fasica] carta no no no no no el presidente biden es muy buena persona independientemente de lo pol\u00edtico como persona es gente buena entonces vamos muy buena amistad Entonces imag\u00ednes el detalle de que llega a la comisi\u00f3n le informan y me escribe para agradecernos por eso cualquier otra interpretaci\u00f3n que yo respeto pues adem\u00e1s algo tienen que hacer los periodistas no bueno es que la Casa Blanca lo por eso por eso no s si le madrug\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico no no y no le damos nosotros este no no no porque en los hechos en la realidad es muy buena la relaci\u00f3n estar\u00edamos preocupados pues si no fuese buena la relaci\u00f3n per no democr\u00e1tico de los pa\u00edses es uno de los detonantes del flujo migratorio ustedes vayan conflicto S\u00ed c\u00f3mo no no no hemos hablado de que si hay diferencias entre oposici\u00f3n en Venezuela hay oposici\u00f3n en Venezuela interviene Estados Unidos y se genera un conflicto hace 10 a\u00f1os resulta que ese conflicto todav\u00eda lo estamos padeciendo de eso s\u00ed Hablamos vamos a [M\u00fasica] procurar eh acordar este dialogar resolver nuestras diferencias de la mejor forma posible no [M\u00fasica] alentar los pleitos porque si sostuve ese conflicto de hace 10 a\u00f1os o m\u00e1s llev\u00f3 a que muchos venezolanos salieran de Venezuela desde entonces pero no se fueron a Estados Unidos Entonces se fueron a Colombia se fueron a Chile se fueron a otros lugares ahora circunstancias distintas se dice Qui\u00e9nes llegan a Estados Unidos venezolanos S\u00ed pero no llegan de Venezuela est\u00e1n llegando venezolanos que viv\u00edan o trabajaban en Chile en Ecuador en Colombia a eso nos referimos qu\u00e9 se gana con los conflictos ahora s\u00ed que como dir\u00eda el fil\u00f3sofo nuestro no gran cantautor pero qu\u00e9 necesidad No sobre eso o sea buscando que armonizar por ejemplo celebramos mucho conjuntamente Bueno al menos yo lo expres\u00e9 de que ya eh se vea una salida legal democr\u00e1tica en Guatemala que hasta me estoy animando a ir el 14 porque me da gusto eh que el presidente saliente ya est dando como un hecho que va a entregar la banda presidencial a el presidente electo me mand\u00f3 invitar Yo le agradezco mucho al presidente saliente late y lo felicito por la forma en que est\u00e1 eh Terminando su gobierno porque se busca se busca e una soluci\u00f3n pac\u00edfica se pone por delante el inter\u00e9s general ah\u00ed est\u00e1 se\u00f1or presidente amigo m\u00edo gracias Por recibir Le ofrezco Disculpa presidente pero la culpa es de ustedes porque son este mirones profesional gracias Por recibir a mi equipo ayer en la Ciudad de M\u00e9xico Me alegr\u00f3 mucho enterarme del \u00e9xito de la reuni\u00f3n que se produjo gracias a su liderazgo y compromiso con la visi\u00f3n y los valores que ambos compartimos aprecio su firme direcci\u00f3n de reforzar nuestros esfuerzos migratorios conjuntos estas acciones son esenciales para el bienestar de nuestros pueblos en 2024 y m\u00e1s all\u00e1 finalmente Gracias por las palabras de apoyo que comparti\u00f3 con mi equipo el sentimiento de admiraci\u00f3n y cari\u00f1o es mutuo Gil y yo Les deseamos a usted y a Beatriz un a\u00f1o nuevo muy feliz y saludable o sea este es ya lo dem\u00e1s pues s\u00ed este es parte de los comentarios Ah el tren mire ese tren el el este naranja es de 1950 1950 y el verde es es el nuevo este que tiene los barrotes de amarillo y ah\u00ed viene el tren es historia A ver si no s\u00ed si si no hay una toma de del r\u00edo Ah es el es el el el puente que atraviesa los sumacinta Entonces ya est\u00e1 el el puente bueno Que la pasen muy bien los que van a acompa\u00f1arnos nos vemos el 31 Ah no hoy tambi\u00e9n la farmacia tima foto vamos a ir despacio la foto falta No ya mejor del nuevo a\u00f1o",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:13.866339"
}