{
    "text": " Se encuentra con nosotros el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, acompa\u00f1ado por su distinguida esposa. Damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Sean tan amables de tomar asiento. Preside este desayuno conmemorativo al 111 aniversario del D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano e inauguraci\u00f3n de las nuevas instalaciones de la industria militar, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an en la mesa de honor la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del presidente de M\u00e9xico. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Celestino \u00c1vila Astudillo, comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano. General Luis Cresencio Santoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional y al Tomando del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina y al Tomando de la Armada de M\u00e9xico. Maestra Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, Secretaria de Gobernaci\u00f3n. Licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Licenciada Alicia B\u00e1rcena Ibarra, Secretaria de Relaciones Exteriores. Licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, Gobernador del Estado de Puebla. Licenciado David Aguilar Romero, Procurador Federal del Consumidor. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Enrique Cervantes Aguirre, Director General de Industria Militar de 1988 a 1994 y Secretario de la Defensa Nacional del a\u00f1o 1994 al a\u00f1o 2000. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rincon, Subsecretario de la Defensa Nacional. Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz, Subsecretario de Marina. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Oficial Mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, C\u00e9sar Carlos Preciado Vel\u00e1zquez, Oficial Mayor de Marina. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1balos, Inspector y Contralor General del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea. Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Julio C\u00e9sar Pesina \u00c1vila, Inspector y Contralor General de Marina. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Ricardo Trevilla Trejo, Jefe del Estado Mayor Conjunto de la Defensa Nacional. Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez, Jefe del Estado Mayor General de la Armada. General de Divisi\u00f3n Piloto Aviador Diplomado de Estado Mayor A\u00e9reo, Bert\u00edn Hern\u00e1ndez Mercado, Comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana. Comisario General David C\u00f3rdoba Campos, Comandante de la Guardia Nacional. Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, Coordinador General de Comunicaci\u00f3n Social y Vocero de Presidencia. General de Divisi\u00f3n de Estado Mayor, Julio \u00c1lvarez Arellano, Comandante de la Sexta Regi\u00f3n Militar. General de Divisi\u00f3n de Estado Mayor, Andr\u00e9s Fernando Aguirre Osunsa, Director General de Industria Militar. Tambi\u00e9n contamos con la presencia de distinguidos integrantes de la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos. Directores Generales de las Armas y Servicios. Generales en situaci\u00f3n de retiro. Agregados Militares, Navales y A\u00e9reos Acreditados en nuestro pa\u00eds. Generales que se desempe\u00f1aron como directores de Industria Militar. Autoridades Militares y de la Guardia Nacional de este Mando Territorial. Directores de planteles del Sistema Educativo Militar. Generales, Comisarios, Jefes, Inspectores, Oficiales, Tropa y Escala B\u00e1sica, pertenecientes al Ej\u00e9rcito Mexicano, Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia Nacional. Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. Hace uso de la palabra el General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Celestino \u00c1vila Astudillo, Comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano. Comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas. Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller, esposa del se\u00f1or Presidente. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina. Integrantes del Gabinete del Gobierno de la Rep\u00fablica. Licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, Gobernador del Estado de Puebla. Ciudadano Jos\u00e9 Alejo Carre\u00f3n, Presidente Municipal de Oriental Puebla. Funcionarios de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina. Respetables Comandantes de los Ej\u00e9rcitos que integran la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos. Distinguidos agregados de Defensa, militares, navales, a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds. Compa\u00f1eros del Ej\u00e9rcito, Armada, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional. Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, buenos d\u00edas a todos. Es un honor darle la m\u00e1s cordial bienvenida a este evento conmemorativo al 111 aniversario de la creaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito Mexicano. Fecha de gran relevancia para quienes portamos con orgullo el uniforme de la patria. Y qu\u00e9 mejor lugar para realizarlo que donde se asienta la industria militar nacional en Oriental Estado de Puebla. Sector estrat\u00e9gico que al igual que nuestro Ej\u00e9rcito, emergi\u00f3 del pensamiento del var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas, don Venustiano Carranza. Recordar que fue el 19 de febrero de 1913 en el contexto de la Revoluci\u00f3n Mexicana, ante la usurpaci\u00f3n de la primera magistratura del pa\u00eds, que Carranza, a\u00fan siendo gobernador del Estado de Coahuila, con el respaldo del Congreso estatal, expidi\u00f3 el Decreto 1421 en el que, en su art\u00edculo segundo, se le conced\u00edan facultades extraordinarias para armar fuerzas y coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional de la Rep\u00fablica. Con este decreto se logr\u00f3 organizar un Ej\u00e9rcito incipiente, que m\u00e1s adelante se le denominar\u00eda Ej\u00e9rcito Constitucionalista, una instituci\u00f3n castrense que sent\u00f3 sus bases en los anhelos de libertad, igualdad y justicia social de muchos mexicanos, al que tambi\u00e9n se sumar\u00edan las masas campesinas bajo el llamado de la Unidad Nacional. Fue as\u00ed como, de las entra\u00f1as del pueblo mismo surgi\u00f3 el actual Ej\u00e9rcito Mexicano, que tuvo como gen de origen el esp\u00edritu social de las tropas revolucionarias, lo que perdura hasta nuestros d\u00edas, y como gu\u00eda, la ruta trazada por el profesionalismo de los militares de carrera que se unieron a la causa, contribuyendo a la postre a la institucionalizaci\u00f3n de las nuevas fuerzas castrenses. Despu\u00e9s de casi cuatro d\u00e9cadas de servicio a la naci\u00f3n y considerando el precepto con el que se organiz\u00f3 la fuerza para restaurar el orden constitucional, el 22 de marzo de 1950 mediante el decreto presidencial 720 se instituy\u00f3 el 19 de febrero como d\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano. A 111 a\u00f1os de su creaci\u00f3n, hoy, esta instituci\u00f3n armada cuenta con valientes soldados surgidos del pueblo, mujeres y hombres leales y profesionales que diariamente en toda la geograf\u00eda nacional cumplen con sus misiones sustantivas para garantizar la seguridad en el pa\u00eds y contribuir al desarrollo colectivo. En el devenir actual, conservando la misma esencia social y el s\u00f3lido principio de la altad, los soldados de M\u00e9xico se han mantenido a la altura de las exigencias de cada \u00e9poca, realizando acciones concretas en las que sobresalen la construcci\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica para el desarrollo nacional mediante el cuerpo de ingenieros del Ej\u00e9rcito, el apoyo en la consolidaci\u00f3n de la Guardia Nacional con nuestros sistemas de reclutamiento para incrementar su recurso humano y con los planteles del sistema educativo militar para formar a sus cuadros de mando. El vaso de despliegue en todo el pa\u00eds que garantiza la respuesta inmediata en materia de seguridad y para el traslado de personal y material durante las aplicaciones del Plan DN3E para atender cualquier tipo de emergencia como lo hicimos durante la pandemia generada por el COVID-19 y recientemente en el estado de Guerrero durante el paso del hurac\u00e1n Otis. La representaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n en diversos entes internacionales, destacando la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos, organismo internacional que tiene como funci\u00f3n el an\u00e1lisis, debate e intercambio de ideas y experiencias relacionadas con materias de inter\u00e9s com\u00fan en el \u00e1mbito de defensa con pleno respeto a la soberan\u00eda de cada pa\u00eds. En este punto, es meritorio destacar que nuestro Ej\u00e9rcito asumi\u00f3 la presidencia de tan importante organismo para el Ciclo 36 a partir del 1 de enero del presente a\u00f1o y hasta el 31 de diciembre de 2025, periodo en el que se organizar\u00e1n seis conferencias especializadas. La Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos se integra con los ej\u00e9rcitos de 23 pa\u00edses miembros, dos pa\u00edses en calidad de observadores, tres pa\u00edses como observadores especiales, as\u00ed como dos organizaciones militares observadoras que son la Junta Interamericana de Defensa y la Conferencia de Fuerzas Armadas Centroamericanas, de los que 24 representantes se encuentran hoy aqu\u00ed con nosotros. Se\u00f1or Presidente, los integrantes del Ej\u00e9rcito Mexicano, le agradecemos su confianza para sumarnos a los proyectos que tienen como fin el beneficio de los mexicanos. Y tambi\u00e9n a los mexicanos, en ese sentido, le reiteramos el compromiso de seguir perfeccionando procedimientos, planes y sistemas para ser cada vez m\u00e1s eficientes en el cumplimiento de todo tipo de misiones que se nos asignen. De manera especial, externamos tambi\u00e9n este agradecimiento a nuestro alto mando, el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, por su valioso respaldo para mantenernos a la altura de los desaf\u00edos presentes y futuros, por su destacado liderazgo para guiar a esta fuerza armada hacia mejores horizontes, lo que inici\u00f3 una nueva etapa el 13 de agosto del 2021 con la creaci\u00f3n de la Comandancia del Ej\u00e9rcito Mexicano. Amable auditorio, el 29 de noviembre de 1915, Venustiano Carranza pronunci\u00f3 un discurso en Matamoros, Tamaulipas, en el cual, en referencia al nuevo ej\u00e9rcito nacido de la Revoluci\u00f3n Mexicana, expres\u00f3 lo siguiente, abro comillas, el origen de la guerra, conocido para todos, ha sido una tiran\u00eda de 30 a\u00f1os, un cuartelazo y un asesinato. Para poner el remedio a tal situaci\u00f3n, todos los ciudadanos nos hemos armado y al cabo de tres a\u00f1os hay un nuevo ej\u00e9rcito, hay nuevos jefes, surgidos de esos mismos ciudadanos que se vieron obligados a tomar el rifle para derrocar la tiran\u00eda. Est\u00e1n convertidos ahora en verdaderos soldados, no con la instrucci\u00f3n militar que se da en la batalla de la tierra, en los establecimientos de esta \u00edndole, sino con los elementos que el car\u00e1cter da a cada uno de los que siguiendo su vocaci\u00f3n se han distinguido en el campo de batalla, cierro comillas. Como podemos apreciar, aquel ej\u00e9rcito constitucionalista que surgi\u00f3 en 1913, a pesar de no contar con preparaci\u00f3n militar, tuvo como misi\u00f3n principal restaurar el orden de la Rep\u00fablica y como gen fundacional la lealtad a las instituciones, lo que se ha cultivado y fortalecido de manera constante hasta nuestros d\u00edas. Desde aquel discurso que pronunci\u00f3 Carranza en Matamoros, han transcurrido m\u00e1s de 108 a\u00f1os en los que se ha consolidado el ej\u00e9rcito mexicano que ahora somos, un ej\u00e9rcito profesional incluyente, vanguardista y polivalente que cumple con sus misiones sustantivas y otras m\u00e1s orientadas al progreso nacional, una instituci\u00f3n que evoluciona de manera constante a la par de los avances del entorno nacional y global. Se trata de un ej\u00e9rcito con caracter\u00edsticas propias, que busca la autosuficiencia y no depender de otros entes para su funcionamiento. Por ello, contamos con nuestra f\u00e1brica de vestuario y equipo, con una vasta infraestructura hospitalaria y un sistema educativo militar altamente profesional y competitivo. Contamos tambi\u00e9n con un eficiente plan DN13E de auxilio a la poblaci\u00f3n civil que ha sido modelo para otros organismos nacionales e internacionales, adem\u00e1s de esta renovada y estrat\u00e9gica industria militar donde nos encontramos. Es as\u00ed que, con este complejo log\u00edstico al que hoy se adhieren nuevas instalaciones, cumplimos con la visi\u00f3n del primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista, el que se ha creado el ej\u00e9rcito de la naci\u00f3n, y con esta visi\u00f3n, cumplimos con la visi\u00f3n del primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista, que en el a\u00f1o de 1916, en su ideario para encauzar al pa\u00eds, mencion\u00f3 la conocida frase, abro comillas, hay que fabricar nuestras propias armas y municiones, si no queremos que nuestros asuntos internos lo resuelvan aquellos que nos las proporcionan. A pesar de todos los logros alcanzados a lo largo de estos a\u00f1os, quiero mencionar que lamentablemente ha habido ocasiones en las que cumpli\u00e9ndole a M\u00e9xico valientes soldados han dado el m\u00e1ximo sacrificio, a todos ellos nuestra admiraci\u00f3n y reconocimiento, a sus respetables familias nuestra solidaridad y apoyo a los soldados, a sus respetables familias nuestra solidaridad y apoyo total. Estamos conscientes de los riesgos que muchas veces se presentan en algunas misiones o tareas que llevamos a cabo, sin embargo, lo hacemos convencidos de que formamos parte de la instituci\u00f3n creada para garantizar la seguridad interior y defender la soberan\u00eda nacional. Con ese esp\u00edritu de servicio a la patria y con ese \u00e1nimo propositivo, seguiremos el rumbo de la br\u00fajula que nos ha guiado con firmeza hacia el cumplimiento del deber, continuaremos fortaleciendo los s\u00f3lidos cimientos de que el ej\u00e9rcito que naci\u00f3 del pueblo durante la revoluci\u00f3n mexicana, a m\u00e1s de un siglo de vida institucional seguiremos siendo ese ej\u00e9rcito defensor de la naci\u00f3n que conserva la esencia de su creaci\u00f3n y de su origen con la que mantenemos la confianza que nos otorga la ciudadan\u00eda, seguiremos como hasta ahora lo hemos hecho sumando esfuerzos con las instituciones de la Rep\u00fablica, colaborando estrechamente con la sociedad de la naci\u00f3n, y con la sociedad de los gobiernos, pero sobre todo seguiremos contribuyendo con nuestro actuar diario al progreso y desarrollo de M\u00e9xico, haciendo eco delema que acompa\u00f1a a nuestro ej\u00e9rcito en todos los rincones de la patria, siempre leales. Muchas gracias. Se les invita a observar un video hist\u00f3rico del ej\u00e9rcito mexicano. Derivado de los asesinatos del presidente Francisco I. Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez perpetrados por el general Victoriano Huerta en la llamada de Sena Tr\u00e1gica, el gobernador de Coahuila, Venustiano Carranza, desconoci\u00f3 al gobierno espurio, declar\u00e1ndose en rebeld\u00eda. Por lo anterior, el Congreso del Estado de Coahuila emiti\u00f3 el Decreto n\u00famero 1421, de fecha 19 de febrero de 1913, que en su art\u00edculo primero desconoc\u00eda al gobierno de Huerta, y en su art\u00edculo segundo creaba al ej\u00e9rcito constitucionalista. Citado art\u00edculo dec\u00eda textualmente lo siguiente. Se conceden facultades extraordinarias al Ejecutivo del Estado en todos los ramos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, para que suprima a los que crea convenientes y proceda a armar fuerzas, para coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional en la Rep\u00fablica. Este documento se considera la g\u00e9nesis y la base legal del actual ej\u00e9rcito mexicano, constituyendo el fundamento para el surgimiento de un ej\u00e9rcito popular, integrado por ciudadanos en armas y que libresen sus ideas, aceptaban la misi\u00f3n suprema de restaurar el r\u00e9gimen constitucional quebrantado por el usurpador Victoriano Huerta. El ej\u00e9rcito mexicano tiene sus ra\u00edces en nuestra historia como naci\u00f3n. El 16 de septiembre de 1810, el cura Miguel Hidalgo y Costilla, en compa\u00f1\u00eda de los capitanes Ignacio Allende y Mariano Abasolo, iniciaron el movimiento de independencia en el pueblo de Dolores, conformando un ej\u00e9rcito insurgente, nutrido del pueblo que iniciar\u00eda la lucha armada contra el dominio espa\u00f1ol. Lucha que continu\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n, siervo de la naci\u00f3n, al igual que muchos otros insurgentes, y que culmin\u00f3 a\u00f1os m\u00e1s tarde, con la entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante a la Ciudad de M\u00e9xico el 27 de septiembre de 1821. Entre los a\u00f1os de 1836 y 1867, nuestro pa\u00eds atraves\u00f3 tiempos convulsos, resultado de las ambiciones expansionistas de gobiernos extranjeros y de algunos malos mexicanos, quienes pretend\u00edan mansillar la soberan\u00eda e integridad territorial. Estos hechos pusieron a prueba la identidad, el nacionalismo y la uni\u00f3n de los mexicanos, y en los que se puso de manifiesto el honor, valor, lealtad, sacrificio y el amor a la patria de los soldados de M\u00e9xico. Es as\u00ed, que las fuerzas militares bajo la gu\u00eda de Venustiano Carranza, dieron origen al actual Ej\u00e9rcito Mexicano, el cual desde hace 111 a\u00f1os ha preservado la soberan\u00eda de nuestra naci\u00f3n, ha luchado para defender la integridad, y hoy en d\u00eda salvaguarda la libertad y seguridad de los mexicanos. En la etapa final de la Revoluci\u00f3n Mexicana se llev\u00f3 a cabo la firma de los tratados de Teoloyucan el 13 de agosto de 1914, dando fin a la lucha armada y disolviendo al Ej\u00e9rcito Federal, quedando el Ej\u00e9rcito Constitucionalista como la \u00fanica fuerza armada del pa\u00eds, integrado por el pueblo mismo que con esp\u00edritu revolucionario luch\u00f3 por la defensa de la libertad, igualdad, legalidad y justicia social. En la primera mitad del siglo XX, dio comienzo una etapa de reorganizaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito Constitucionalista, para transformarlo en el Ej\u00e9rcito actual, institucionalizando a las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds y profesionalizando a sus integrantes, mediante la creaci\u00f3n de distintos planteles de formaci\u00f3n de oficiales, del que sobresale la Escuela Superior de Guerra en el a\u00f1o de 1932. Centro de Altos Estudios Militares, del que han egresado 4.371 oficiales de Estado Mayor, con la responsabilidad de asesorar a los mandos superiores y ejercer en su oportunidad los m\u00e1s altos cargos en la estructura de esta fuerza armada, siendo los responsables de concebir y dirigir proyectos estrat\u00e9gicos, tales como el Plan DN3E, que ha trascendido las fronteras del pa\u00eds para llevar auxilio a otras naciones. Durante la Segunda Guerra Mundial, el Ej\u00e9rcito Mexicano inici\u00f3 reformas significativas al crear las regiones militares del Pac\u00edfico y del Golfo de M\u00e9xico. Se instituy\u00f3 el servicio militar obligatorio para hacer frente a esta conflagraci\u00f3n mundial y a la posible agresi\u00f3n de nuestro territorio, habi\u00e9ndose delineado adem\u00e1s, una moderna doctrina mexicana de guerra, constituy\u00e9ndose tambi\u00e9n el Estado Mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. A principios de la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80, el Ej\u00e9rcito Mexicano, como parte de su desarrollo, llev\u00f3 a cabo la adquisici\u00f3n de nuevos ingenios de combate, la renovaci\u00f3n del Parque Veicular, la construcci\u00f3n de instalaciones y la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n y doctrina militar, sobresaliendo la creaci\u00f3n del Colegio de Defensa Nacional en 1981. El Ej\u00e9rcito Mexicano continu\u00f3 el proceso de actualizaci\u00f3n de su doctrina mediante la creaci\u00f3n en 1998 del Centro Nacional de Adiestramiento, que permiti\u00f3 materializar ejercicios de armas combinadas y operaciones conjuntas, constituy\u00e9ndose, hasta esta fecha, como un componente fundamental del adiestramiento militar y un referente entre los ej\u00e9rcitos de Am\u00e9rica Latina. Con la entrada del nuevo milenio, surgen en el mundo nuevas amenazas a la seguridad internacional y nuestro pa\u00eds no es ajeno a estos antagonismos, como son el terrorismo, la delincuencia organizada transnacional, el problema mundial de las drogas, la corrupci\u00f3n, el tr\u00e1fico il\u00edcito de armas, los desastres naturales y los riesgos a la salud, entre otros, los cuales demandan la voluntad, el compromiso y la atenci\u00f3n integral del Estado mexicano y en donde las Fuerzas Armadas desempe\u00f1an un rol fundamental para enfrentar estos obices a la seguridad nacional. Esta Fuerza Armada ha sabido encarar estos desaf\u00edos adaptando su estructura, medios y doctrina, habiendo emprendido un proceso de cambio de paradigma consistente en la reorganizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional con la conformaci\u00f3n del Estado Mayor Conjunto, la creaci\u00f3n de diferentes organismos del sistema educativo militar y el 13 de agosto de 2021, pas\u00f3 revista de entrada la Comandancia del Ej\u00e9rcito Mexicano, constituy\u00e9ndose como un organismo de direcci\u00f3n estrat\u00e9gica, proyecto trascendental que permiti\u00f3 establecer las bases para la administraci\u00f3n y el desarrollo de esta Fuerza Armada. En lo conceptual, se actualiz\u00f3 la planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica y se elabor\u00f3 su plan para el desarrollo de la fuerza, que permitir\u00e1 incrementar sus capacidades en el corto, mediano y largo plazo. El compromiso de los soldados de tierra exige mirar al futuro a trav\u00e9s de los procesos de mejora, a la par del desarrollo de nuestro pa\u00eds y de acuerdo a las necesidades que se han presentado. Es as\u00ed como el Instituto Armado se ha adaptado y mantenido atento a los riesgos y amenazas surgidas a nivel global, como la pandemia del COVID-19, mediante la aplicaci\u00f3n del Plan DN3E para auxiliar a la poblaci\u00f3n en caso de desastres y recientemente en Guerrero, durante el paso del hurac\u00e1n Otis. Actualmente, m\u00e1s de 144.000 mujeres y hombres portan el uniforme de la patria, cumpliendo diariamente sus misiones en todos los rincones de nuestro vasto territorio. Cabe destacar la valiosa contribuci\u00f3n que las mujeres militares realizan a esta instituci\u00f3n, quienes hoy en d\u00eda se desempe\u00f1an en todos los \u00e1mbitos de la actividad castrense en organismos militares y m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras, en operaciones para el mantenimiento de la paz. Es relevante mencionar que en la presente administraci\u00f3n, 3.083 mujeres han causado alta en las filas del ej\u00e9rcito mexicano, haciendo un total de 16.313 hasta la fecha, destacando su incorporaci\u00f3n a las armas de infanter\u00eda, caballer\u00eda y arma blindada. Hoy como ayer, el ej\u00e9rcito mexicano seguir\u00e1 siendo una fuerza de la rep\u00fablica, una fuerza que vela por las libertades y derechos de la sociedad, siempre orgullosos de sus or\u00edgenes. Los soldados se comprometen con el pueblo de M\u00e9xico a continuar su labor de servicio a la naci\u00f3n, dando siempre muestra de lealtad, unidad y fidelidad a toda prueba, porque solo as\u00ed cumplen con el mandato constitucional de servir a la patria. \u00a1El gobierno de M\u00e9xico! \u00a1Sean tan amables de ponerse de pie! En el marco del 111 aniversario del D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano, el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de condecoraciones al personal militar, que se ha destacado en las diferentes actividades que realiza este instituto armado. M\u00e9rito militar, por realizar actos de relevancia excepcional en beneficio de las fuerzas armadas. Servicios distinguidos, por su perena entrega y lealtad a la instituci\u00f3n, demostrando sobrado celo, esmero y dedicaci\u00f3n en el cumplimiento de su deber. Distinci\u00f3n militar, en reconocimiento a los actos o hechos que hagan patente el intercambio de experiencias y conocimientos con la instituci\u00f3n. Distinci\u00f3n en el desempe\u00f1o del Plan DN3E, se otorga al personal que lleva a cabo actividades de planeaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y apoyo a damnificados en \u00e1reas de desastre. Distinci\u00f3n de desempe\u00f1o en operaciones, por participar destacadamente en las actividades de apoyo a la estructura de seguridad p\u00fablica, para disminuir la violencia en el pa\u00eds. Distinci\u00f3n de desempe\u00f1o en adiestras, por el entrenamiento, por realizar sus actividades de adiestramiento en forma destacada. Reconocimiento a la innovaci\u00f3n militar, por realizar cambios que permitieron optimizar m\u00e9todos de trabajo y actividades en los organismos. Asimismo, har\u00e1 entrega de menciones honor\u00edficas a diversas unidades del ej\u00e9rcito, por su destacado desempe\u00f1o en la localizaci\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n de laboratorios de drogas sint\u00e9ticas en el pa\u00eds. Acci\u00f3n que constituye un ejemplo digno de tomarse en consideraci\u00f3n pues Hanado, Champla \u00c1 abort amiguita el Tenientes coloneles, Uriel Selville Vicencio Reyes, Armadeli steer Toledo Metz & Chiflama pro Iniwamonte Manuchki, Inulp \u043e\u0441\u0442aba en keep hard 92D, Reyes, Almadele Atoledano Sol\u00eds, Oscar Giovanni Rivas Samaniego, Enrique Eduardo Z\u00fa\u00f1iga Garc\u00eda, Inspector Jefe Juan Carlos Otelo Mariche y Teniente Agust\u00edn P\u00e9rez Cuadepozzo. Tenientes Coroneles, Dani Z\u00e1rate Alem\u00e1n y Miriam Vega \u00c1ngel, Mayor, Jaime Ernesto Solano Blas y Capitanes, Armando Espino Barros Vicente, Felipe Hern\u00e1ndez Jim\u00e9nez y Pablo Elias Melozer\u00f3n. Teniente Coronel, C\u00e1tel Liliana Salas Cruz, Capit\u00e1n Manuel Jes\u00fas Echeverr\u00eda Palmero, Oficial Enosh Galindo Fern\u00e1ndez, Teniente Bernardo P\u00e9rez Dom\u00ednguez, Subtenientes C\u00e9sar Ademir Larre Guerrero y Jacinto Garc\u00eda M\u00e1rquez. Mayor, Giovana Barrag\u00e1n M\u00e9ndez, Subteniente, Pablo Garc\u00eda Lara, Sargento, Jorge Arturo Marroqu\u00edn Bustamante, Agentes, Oscar Adri\u00e1n Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Arturo Cruz Cruz y \u00c1ngel Mu\u00f1oz Ramos. Capit\u00e1n Rosal\u00eda G\u00f3mez Hornelas, Agente, Francisco Javier M\u00e9ndez Guill\u00e9n, Sargentos, Jorge Holgu\u00edn S\u00e1nchez, Alberto Francisco Mart\u00ednez, Ricardo Flores Tavera y Ren\u00e9 Arreola Hern\u00e1ndez. Capit\u00e1n, Liset Daniela Gonz\u00e1lez, Sargentos, Tel\u00e9fono Hern\u00e1ndez Lorenzo, Omar Hern\u00e1ndez Salto, Isaac Nery Faustino, Valent\u00edn Garc\u00eda Meza y Cabo, Javier Santiago Mart\u00ednez. Sargentos, Nayeli \u00c1lvarez Fonseca, Sebasti\u00e1n Casta\u00f1eda Estrada, Ismael Joachino Nofre, Agente, Pablo Ayala Saavedra, Cabos, Salvador Eusebio Venancio e Isaac Estrada Quezada. Sargento, Miguel S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Agente, Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez M\u00e9ndez, Subagente, Ricardo Cruz Santiago, Cabos, Isa\u00edd Lucero Ram\u00edrez y Jos\u00e9 Alberto Guzm\u00e1n Narv\u00e1ez y Soldado, Samantha Abigail Padilla Fabi\u00e1n. Teniente Coronel, Mar\u00eda de los Remedios Quijada Cruz, Capitanes, Alexis Deved Aguilera Hern\u00e1ndez y Aaron Michel Castorera Fuente, Tenientes, Marco Antonio Mart\u00edn Mijangos V\u00e1zquez y Eduardo Pere Ruiz y Agente, Alfredo Reyes Ram\u00edrez. Por el plato de la izquierda, \u00a1no! En honor al personal condecorado en esta fecha, la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3D Diana. Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. \u00a1Favor de todo! Soldados marinos, jefes de la Armada, del Ej\u00e9rcito, integrantes de las Fuerzas Armadas de nuestro pa\u00eds, me da mucho gusto participar en esta conmemoraci\u00f3n recordando c\u00f3mo se constituy\u00f3 nuestro Ej\u00e9rcito. Esta instituci\u00f3n que es un pilar del Estado Nacional. Recordemos que en este mes de febrero de 1913 se presentaron acontecimientos muy lamentables, en la historia de nuestro pa\u00eds, porque en febrero de 1913 comenz\u00f3 una sonada y se llev\u00f3 a cabo un golpe de Estado, se detuvo al presidente de la Rep\u00fablica, el presidente de la Rep\u00fablica, Francisco I. Madero, al vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Piro Su\u00e1rez, luego de cinco d\u00edas de detenci\u00f3n en lo que era la intendencia del Palacio Nacional, en la madrugada del d\u00eda 23 de febrero, fueron sacados de la intendencia y fueron arteriamente asesinados. Antes de eso, el d\u00eda 18 de febrero, cuando detienen al presidente un gobernador del Estado de Coahuila, Venustiano Carranza, es el \u00fanico gobernador que se opone al golpe de Estado, porque el usurpador env\u00eda telegramas a todos los gobernadores, dando como un hecho de facto de que \u00e9l era ya presidente de la Rep\u00fablica. Y don Venustiano Carranza desconoc\u00eda al gobierno usurpador de Victoriano Huerta y convoca al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas para restablecer el orden constitucional. Y por eso, al d\u00eda siguiente, de que es tomado prisionero el presidente Madero, el Congreso de Coahuila, como aqu\u00ed se ha mencionado, emite un decreto y le da facultades al gobernador para crear un ej\u00e9rcito. Esa es la historia, as\u00ed surge nuestro ej\u00e9rcito. Por eso es importante recordar que desde que triunf\u00f3 la Revoluci\u00f3n Maderista fue muy dif\u00edcil hacer realidad el ideal de libertad y democracia que enarbolaba Francisco I. Madero. Desde su entrada triunfal a la Ciudad de M\u00e9xico el 1 de junio de 1911, hasta su cobar de asesinato en la madrugada del 23 de febrero de 1913, el presidente Madero padeci\u00f3 un angustioso viacrucis porque triunf\u00f3 la Revoluci\u00f3n Maderista y fue eficaz porque no le llev\u00f3 mucho tiempo. El presidente Madero convoca al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas el 20 de noviembre de 1910 contra la dictadura porfirista, porque se tiene que tener en cuenta que porfirio D\u00edaz lleg\u00f3 por la fuerza a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n en 1876 y se qued\u00f3 en la presidencia 34 a\u00f1os. Por eso fue la Revoluci\u00f3n Maderista con el lema de sufrajeo efectivo, no reelecci\u00f3n. Y como se comprender\u00e1, no es f\u00e1cil desmontar un r\u00e9gimen autoritario, dictatorial de 34 a\u00f1os. Y como dec\u00eda, es eficaz la Revoluci\u00f3n Maderista porque convoca al pueblo a tomar las armas 20 de noviembre de 1910 a las 6 de la tarde, as\u00ed est\u00e1 en el manifiesto en el plan de San Luis hasta la hora. Y seis meses despu\u00e9s triunfa la Revoluci\u00f3n. Y s\u00f3lo hay una batalla decisiva que es la batalla de Chuy\u00e1 Ju\u00e1rez en mayo de 1911 y ah\u00ed se pacta la renuncia de Porfirio D\u00edaz y se acuerda tener un gobierno interino para convocar a elecciones. En ese hecho importante, en esa batalla de Chuy\u00e1 Ju\u00e1rez, el presidente Madero ya constituye un gabinete 1911, un gabinete interino y ya nombra a Venustiano Carranza desde 1911 como secretario de guerra. De modo que cuando don Venustiano siendo gobernador enfrenta a Huerta y convoca a la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito, ya sab\u00eda de lo que se trataba. Madero fue muy atacado, es el presidente que ha sido m\u00e1s atacado y traicionado en nuestra historia, al grado de que el gran escritor Jos\u00e9 Vasconcelos lleg\u00f3 a decir que M\u00e9xico no se merec\u00eda a Madero porque era un hombre bueno, \u00edntegro, honesto, con vocaci\u00f3n libertaria. No ha habido en M\u00e9xico un presidente con m\u00e1s voluntad, vocaci\u00f3n y definici\u00f3n en favor de la democracia. Sin embargo, su sacrificio y el de un mill\u00f3n de mexicanos no fue en vano gracias a la revoluci\u00f3n que se desat\u00f3 precisamente con m\u00e1s fuerza a partir de su asesinato, porque habl\u00e1bamos de que en seis meses hab\u00eda triunfado el maderismo, se tuvo que ir Porfirio D\u00edaz al exilio para no volver, porque se fue en junio de 1911 y falleci\u00f3 en Par\u00eds, Francia en 1915. Bueno, una batalla, no hubo fuga de capitales, no se afect\u00f3 la econom\u00eda. Adem\u00e1s, es la revoluci\u00f3n, la maderista, m\u00e1s auditada de todas las revoluciones del mundo, porque cuando se pacta en Ciudad Ju\u00e1rez se acuerda que el Congreso ten\u00eda que devolver a los maderistas lo que hab\u00edan invertido para llevar a cabo la revoluci\u00f3n. 630 mil pesos y se les devuelve a los que hab\u00edan aportado para la compra de armamento y tambi\u00e9n para pagar abogados, sacar de la c\u00e1rcel los revolucionarios y otros gastos. Sin embargo, cuando asesinan al presidente Madero se intensifica la violencia por todo el pa\u00eds. Toma mucha fuerza la revoluci\u00f3n y hay, como dije, la p\u00e9rdida de muchos mexicanos que mueren por la violencia y tambi\u00e9n por las pandemias y por el hambre. Pero como lo mencionaba, no fue en vano ese esfuerzo, ese sacrificio, porque luego se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1917, que fue sin duda la m\u00e1s avanzada del mundo en cuanto a justicia social. Nuestra Constituci\u00f3n vigente, la Constituci\u00f3n de 1917. Entre otros logros de la revoluci\u00f3n destaca precisamente la creaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas. No se debe olvidar que el actual ej\u00e9rcito naci\u00f3, como se constata en este acto, el 19 de febrero de 1913, al llamado del gobernador de Coahuila, Venustiano Carranza, para desconocer y combatir a Victoriano Huerta, luego del golpe de estado contra Madero. Y que por ese origen popular, revolucionario, que siempre ha mantenido el ej\u00e9rcito, y las dos secretar\u00edas de las Fuerzas Armadas, la Secretar\u00eda de la Defensa y la Secretar\u00eda de Marina, por ese origen, estas instituciones son distintas, son diferentes, lo digo con todo respeto, a otras corporaciones, corporaciones castrenses del mundo. Porque mientras nuestro ej\u00e9rcito surge de un movimiento revolucionario, un movimiento popular, en otros pa\u00edses, las instituciones castrenses se caracterizan m\u00e1s por su elitismo y por ser ajenas. A las causas populares. Por eso no debe extra\u00f1arnos que ahora, en esta nueva revoluci\u00f3n pac\u00edfica, pero profunda y humanista, nuestro pa\u00eds, no olvidemos, han habido tres grandes transformaciones. La independencia, la reforma y la revoluci\u00f3n, y ahora estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds. Y la estamos llevando a cabo, y eso es muy importante, de manera pac\u00edfica, sin violencia, entre todos, todas, desde abajo. Y en esta transformaci\u00f3n, en esta revoluci\u00f3n de las conciencias, esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica, ha sido fundamental el apoyo de las Fuerzas Armadas. Para tener una idea de lo importante que ha sido el apoyo de las Fuerzas Armadas durante mi gobierno, les comparto lo que ha realizado la Secretar\u00eda de la Defensa. Solo la Secretar\u00eda de la Defensa. No incluyo lo realizado, que ha sido tambi\u00e9n muy importante por la Secretar\u00eda de Marina. Desde el 1 de diciembre del 2018, la Secretar\u00eda de la Defensa, hasta nuestros d\u00edas, nos ha ayudado en el cumplimiento de la misi\u00f3n de desarrollar a M\u00e9xico, de promover el progreso de nuestro querido M\u00e9xico, hasta nuestros d\u00edas en construcci\u00f3n de obras que ya han sido inauguradas, pues est\u00e1n en procesos, en procesos de construcci\u00f3n, y en otras acciones. La Secretar\u00eda de la Defensa construy\u00f3 el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles, en Santa Luc\u00eda, de Estado de M\u00e9xico, en dos a\u00f1os y medio. Construy\u00f3 el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto, en Tulum, Quintana Roo, en un a\u00f1o, cinco meses. Los ingenieros militares est\u00e1n trabajando en varios tramos en la construcci\u00f3n del Tren Maya, para tener una idea de lo que significa esta obra. No hay actualmente en el mundo ninguna obra de esa magnitud. No existe en ning\u00fan pa\u00eds una obra as\u00ed, de 1.554 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas. Bueno, en esa obra est\u00e1n trabajando en varios tramos. En el tramo 5 sur, de Playa del Carmen a Tulum, Quintana Roo. En el tramo 5 norte, de Canc\u00fan a Playa del Carmen. Tramo 6, son como 250 kil\u00f3metros de Tulum a Chetumal. Tramo 7, de Chetumal, Quintana Roo a Escarcega a Campeche. Tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa, con una nueva empresa que se llama Olmeca Maya Mexica, administra el Tren Maya. Que ya est\u00e1 funcionando diariamente de Palenque a Canc\u00fan, cerca de 900 kil\u00f3metros. Tambi\u00e9n en esa regi\u00f3n del sureste, los ingenieros militares est\u00e1n construyendo ya algunos terminados 122 kil\u00f3metros de caminos a zonas arqueol\u00f3gicas y a comunidades de esa regi\u00f3n. El camino, por ejemplo, Vida y Esperanza, en el tramo 5, el camino de Felipe Carrillo Puerto hasta Vig\u00eda Chico. Que para seguir con la historia, era un camino que en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz un\u00eda el Caribe con la zona Maya. Lo que ahora es Felipe Carrillo Puerto y que antes se conoc\u00eda como Chan Santa Cruz. Se est\u00e1 restableciendo ese tramo. Tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo el camino de la zona arqueol\u00f3gica de Iscabal a Bacalar, en Quintana Roo. Tambi\u00e9n en Campeche, el camino de Conguaz a Calakmul, es una de las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo. De lo m\u00e1s cultural, m\u00e1s art\u00edstico, data de 300 a\u00f1os antes de la era cristiana. Son templos y arte murales, arqueolog\u00eda de primer orden. Recordemos que toda la regi\u00f3n de la cultura maya es de las m\u00e1s importantes del mundo, en lo arqueol\u00f3gico, en lo cultural, en lo art\u00edstico. Adem\u00e1s de eso, all\u00e1 donde se est\u00e1 trabajando, porque se le est\u00e1 dando como nunca importancia al sureste. En los \u00faltimos 36 a\u00f1os, 40 a\u00f1os, creci\u00f3 nuestro pa\u00eds de manera muy dispareja. Para empezar eran como islas nada m\u00e1s de crecimiento. Los pueblos quedaron en el abandono, se despoblaron. Se crearon las comunidades, los municipios del pa\u00eds, y crecieron las ciudades fronterizas, crecieron los centros tur\u00edsticos. Y algunas ciudades del centro del pa\u00eds, muchos mexicanos tuvieron que irse a buscarse la vida del otro lado de la frontera. Y lo mismo, creci\u00f3 el norte en promedio 4% anual durante tres d\u00e9cadas, el centro 2% anual, pero el sur sureste 0% en m\u00e1s de 30 a\u00f1os. Entonces ahora es distinto. Ahora por la inversi\u00f3n p\u00fablica se est\u00e1 dando atenci\u00f3n preferente al sur sureste para buscar equilibrar, para que el desarrollo sea horizontal. Y ya el a\u00f1o pasado, ya tuvimos como resultado que el sur sureste creci\u00f3 el doble que lo que creci\u00f3 el norte. Y lo m\u00e1s importante de todo, que a pesar de la pandemia, por esta atenci\u00f3n a los estados con m\u00e1s pobreza en el pa\u00eds, ya el INEGI ha dado a conocer que nuestro gobierno se redujo la pobreza y se redujo la desigualdad. Algo que nos llena de orgullo. De modo que si se puede mejorar las condiciones de vida, de trabajo de nuestro pueblo, si se tiene la voluntad de hacerlo. Tambi\u00e9n en aquella regi\u00f3n se est\u00e1n construyendo seis hoteles, dos parques naturales, reservas ecol\u00f3gicas importantes, tambi\u00e9n oficinas para esta empresa la que hice menci\u00f3n, que administra estas posibilidades. Tambi\u00e9n se est\u00e1n construyendo obras que se est\u00e1n llevando a cabo. Tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando los ingenieros militares con la rehabilitaci\u00f3n y el mantenimiento de 1.157 kil\u00f3metros de caminos rurales y alimentadores. Es decir, 1.115 kil\u00f3metros de carreteras federales en el sur sureste, en Campeche, Chiapas, Tabasco, Veracruz, Yucat\u00e1n, Quintana Roo. Porque la piedra que se usa para colocar los rieles del Tren Maya es una piedra especial, un balasto que se tiene que llevar desde los Tuxlas. No hay en el sur sureste, es una piedra, es un fierro pr\u00e1cticamente. Y se traslad\u00f3 mucho balasto desde los Tuxlas y se afectaron los caminos y ahora los ingenieros militares, antes de concluir el Tren Maya, van a hacerse cargo de darle mantenimiento a todas las carreteras del sureste. Tambi\u00e9n, adicionalmente, porque fuimos a visitar la Tierra Caliente de Guerrero y ah\u00ed se acord\u00f3 que los ingenieros militares van a rehabilitar el camino de Tejupilco hasta Ciudad Altamirano. Hay algo muy importante, yo les ofrezco disculpas porque ya es la hora del desayuno, pero me importa mucho que sepan cu\u00e1nto nos est\u00e1n ayudando, que se internalice este mensaje. Por los ingenieros militares ya terminamos de construir 2.750 sucursales del Banco del Bienestar. Ya es el banco con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds y a trav\u00e9s de ese Banco del Bienestar se est\u00e1n dispersando 800 mil millones de pesos anuales que llegan a 30 millones de familias. En todo M\u00e9xico. Esto solo es posible por esta participaci\u00f3n responsable, profesional de los ingenieros militares. Se han ayudado en la construcci\u00f3n de instalaciones para la Guardia Nacional. Cuando se cre\u00f3 la Polic\u00eda Federal, en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos. La mitad administrativos con el tiempo, luego 20 mil operativos. Pero no ten\u00edan instalaciones, no hab\u00eda cuarteles. Cuando los mandaban a misiones ten\u00edan que ir a acampar o a vivir en hoteles. Ahora se logr\u00f3 que esto es algo muy importante. Se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n para que tanto la Secretar\u00eda de Marina como la Secretar\u00eda de la Defensa, las Fuerzas Armadas puedan ayudarnos en tareas de seguridad p\u00fablica. Porque no pod\u00edan hacerlo. Lo prohib\u00eda la Constituci\u00f3n. Se logr\u00f3 eso porque ustedes saben que necesitamos pacificar el pa\u00eds, que es muy importante. El que se le garantiza a los ciudadanos la paz, la tranquilidad. Ahora se cre\u00f3 la Guardia Nacional. Ya tiene 133 mil elementos la Guardia Nacional. Y estoy enviando esta, ya no es la Guardia Nacional, es la Guardia Nacional. Ahora la Guardia Nacional ya tiene 133 mil elementos la Guardia Nacional. Y estoy enviando esta ya en el Congreso, una iniciativa. Porque considero que es fundamental que la Guardia Nacional pase a formar parte de la Secretar\u00eda de la Defensa. Para que no se corrompa, para que con disciplina, con profesionalismo, siga consolid\u00e1ndose como una instituci\u00f3n de protecci\u00f3n a los mexicanos. Que garantice la seguridad p\u00fablica. Bueno, ya la Guardia Nacional tiene 671 instalaciones. Tambi\u00e9n para que tengan ustedes toda la informaci\u00f3n. Desde luego ustedes est\u00e1n al tanto de todo lo que sucede en su instituci\u00f3n. Tanto la Secretar\u00eda de Marina como la Secretar\u00eda de la Defensa tienen una aprobaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico de alrededor del 85%. Son las instituciones que tienen m\u00e1s respaldo de los mexicanos de acuerdo a encuestas del INEF. Y ya la Guardia Nacional, que apenas lleva un poco m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de constituida, ya est\u00e1 arriba del 75% de aprobaci\u00f3n. Por si fuese poco, nos ayudan los ingenieros militares. Estamos por terminar un distrito de riego en Nayarit. El distrito de riego Alejandro Gascon Mercado. Vamos a regar 46 mil hect\u00e1reas. Son 516 kil\u00f3metros de canales. Tambi\u00e9n para que dimensionemos lo que esto significa. En cinco sexenios, 30 a\u00f1os, los cinco gobiernos anteriores. Instalaron riego en 22 mil hect\u00e1reas. 22 mil hect\u00e1reas. Solo este distrito de riego va a permitir riego para 46 mil hect\u00e1reas. Esto lo est\u00e1n haciendo los ingenieros militares. En materia de salud, construcci\u00f3n de hospitales para el bienestar. En Puebla, en Oaxaca, en Guerrero, en Yucat\u00e1n, en la Ciudad de M\u00e9xico. En el norte, nos ayudan mucho en todo lo relacionado con el manejo de aduanas. Tomamos desde el inicio de este gobierno la decisi\u00f3n de entregar para el manejo, la operaci\u00f3n, a la Secretar\u00eda de Marina, de todos los puertos y todas las aduanas terrestres y fronterizas, a la Secretar\u00eda de la Defensa. \u00bfEsto qu\u00e9 ha significado? Que hemos podido enfrentar el problema del contrabando. Hemos podido detener el narcotr\u00e1fico y se ha incrementado la recaudaci\u00f3n de ingresos en las aduanas del pa\u00eds. Los est\u00e1n haciendo obras tambi\u00e9n. El viaducto elevado en Tijuana, el nuevo cruce de la mesa de Otay 2, en la frontera en Tijuana, la reubicaci\u00f3n que es hist\u00f3rica de las v\u00edas f\u00e9rreas en Nogales-Sonora, la construcci\u00f3n de la 47 Sona Militar en Piedras Negras, Coahuila, del 16 Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado, e instalaciones, la sede, la instalaci\u00f3n principal de la Agencia Nacional de Aduanas va a estar en Nuevo Laredo, Tamaulipas, y se est\u00e1 construyendo. Estamos modernizando 62 secciones aduanales en Sonora, Chihuahua, Baja California, Tamaulipas, Chiapas y Quintana Roo. Estamos sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables. Es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo. M\u00e1s de mil millones de \u00e1rboles. Y esto lo estamos logrando con el apoyo tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de la Defensa. Siete viveros forestales en Veracruz, Tabasco, Quintana Roo, Chiapas. Estamos tambi\u00e9n, siempre hemos contado con el apoyo de los m\u00e9dicos, de las enfermeras militares. Cuando la pandemia se reestablecieron, hubo la reconversi\u00f3n de 84 instalaciones militares a instalaciones de terapia intensiva, se adecuaron 32 hospitales p\u00fablicos para atender emergencias del COVID-19. Nos ayudaron la Fuerza A\u00e9rea a distribuir m\u00e1s de 200 millones de dosis de vacunas para enfrentar la pandemia del COVID-19. En cinco meses por eso, vacunamos cinco meses a todos los adultos mayores de nuestro pa\u00eds con una dosis. Bueno, nos ayudan, acabamos de inaugurar un acueducto en Monterrey, la zona conurbada, el cuchillo dos, m\u00e1s de cinco mil litros por segundo, para resolver el problema del abasto de agua en Monterrey. Acabamos tambi\u00e9n de inaugurar un acueducto de esc\u00e1rcega a Esp\u00fajil, de 100 kil\u00f3metros. Ya habl\u00e9 de los hospitales, agrego el de Coajimalpa, el de Topilejo, y construcciones como el Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado, en Cerralbo, Nuevo Le\u00f3n, en Caborca, Sonora, la remodelaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del aeropuerto de Chetumal, la operaci\u00f3n de la l\u00ednea a\u00e9rea que ya se inaugur\u00f3, volvi\u00f3 a volar mexicana de aviaci\u00f3n y ya est\u00e1 a cargo de una empresa de la Secretar\u00eda de la Defensa. Ya la Secretar\u00eda de la Defensa, con esta empresa, est\u00e1 operando 12 aeropuertos del pa\u00eds y desde luego el Tren Maya. Pues ya termino. Baste se\u00f1alar que hoy precisamente se concluye la construcci\u00f3n de este importante complejo de la industria militar. Se invirtieron cerca de 10 mil millones de pesos para la industria militar, aqu\u00ed donde estamos, entre muchas otras acciones y obras que ha realizado la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional. Por eso mi agradecimiento al ej\u00e9rcito. En vez de militarizar al pa\u00eds, como sostienen nuestros opositores, y si lo voy a decir, conservadores, en vez de eso, en vez de estar pensando en la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds, lo que est\u00e1 quedando de manifiesto es que los soldados de M\u00e9xico, el soldado es pueblo uniformado. Las mujeres y los hombres de las Fuerzas Armadas son trabajadores, son leales y son patriotas. Por eso en este d\u00eda, exclamo, manifiesto, sostengo que viva el Ej\u00e9rcito Nacional, viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico. Gracias. Gracias. Gracias. Gracias. Gracias. Gracias. Gracias.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 29.0,
            "text": " Se encuentra con nosotros el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                43274,
                416,
                13863,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4156621152704412,
            "compression_ratio": 0.9333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.1250983327627182
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 2900,
            "start": 29.0,
            "end": 36.0,
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                50364,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2028497018312153,
            "compression_ratio": 1.194915254237288,
            "no_speech_prob": 0.44389665126800537
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2900,
            "start": 36.0,
            "end": 39.0,
            "text": " acompa\u00f1ado por su distinguida esposa.",
            "tokens": [
                50714,
                43142,
                1573,
                1515,
                459,
                11365,
                2887,
                7089,
                6447,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2028497018312153,
            "compression_ratio": 1.194915254237288,
            "no_speech_prob": 0.44389665126800537
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 5900,
            "start": 59.0,
            "end": 88.0,
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24859774112701416,
            "compression_ratio": 0.7837837837837838,
            "no_speech_prob": 0.769764244556427
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 8800,
            "start": 88.0,
            "end": 93.0,
            "text": " con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos",
            "tokens": [
                50364,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                6805,
                20135,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07088372442457411,
            "compression_ratio": 1.2777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.8144534230232239
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 8800,
            "start": 93.0,
            "end": 96.0,
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50614,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07088372442457411,
            "compression_ratio": 1.2777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.8144534230232239
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 17800,
            "start": 178.0,
            "end": 203.0,
            "text": " Sean tan amables de tomar asiento.",
            "tokens": [
                50364,
                14839,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                22048,
                382,
                7814,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32021427154541016,
            "compression_ratio": 0.85,
            "no_speech_prob": 0.24347487092018127
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 20800,
            "start": 208.0,
            "end": 219.0,
            "text": " Preside este desayuno conmemorativo al 111 aniversario del D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano",
            "tokens": [
                50364,
                2718,
                482,
                4065,
                730,
                320,
                12638,
                416,
                17886,
                284,
                18586,
                419,
                2975,
                16,
                364,
                1762,
                4912,
                1103,
                413,
                2686,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08947957051943427,
            "compression_ratio": 1.4108108108108108,
            "no_speech_prob": 0.5995250344276428
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 20800,
            "start": 219.0,
            "end": 223.0,
            "text": " e inauguraci\u00f3n de las nuevas instalaciones de la industria militar,",
            "tokens": [
                50914,
                308,
                23541,
                374,
                3482,
                368,
                2439,
                42817,
                34059,
                9188,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                30653,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08947957051943427,
            "compression_ratio": 1.4108108108108108,
            "no_speech_prob": 0.5995250344276428
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 20800,
            "start": 223.0,
            "end": 229.0,
            "text": " el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                51114,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08947957051943427,
            "compression_ratio": 1.4108108108108108,
            "no_speech_prob": 0.5995250344276428
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 22900,
            "start": 229.0,
            "end": 244.0,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19768556426553166,
            "compression_ratio": 0.8541666666666666,
            "no_speech_prob": 0.6957569122314453
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 24400,
            "start": 245.0,
            "end": 259.0,
            "text": " Lo acompa\u00f1an en la mesa de honor la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del presidente de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50414,
                6130,
                43142,
                282,
                465,
                635,
                37024,
                368,
                5968,
                635,
                4631,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                376,
                7254,
                1918,
                11,
                7089,
                6447,
                1103,
                23852,
                368,
                28128,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16491216512826773,
            "compression_ratio": 1.276470588235294,
            "no_speech_prob": 0.5642567873001099
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 24400,
            "start": 259.0,
            "end": 273.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Celestino \u00c1vila Astudillo, comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                51114,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                19967,
                377,
                2982,
                24205,
                85,
                7371,
                12884,
                532,
                15831,
                11,
                395,
                474,
                2879,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16491216512826773,
            "compression_ratio": 1.276470588235294,
            "no_speech_prob": 0.5642567873001099
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 27400,
            "start": 274.0,
            "end": 288.0,
            "text": " General Luis Cresencio Santoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional y al Tomando del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                49639,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                7400,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                419,
                5041,
                1806,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                288,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11640553763418486,
            "compression_ratio": 1.3584905660377358,
            "no_speech_prob": 0.12913742661476135
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 27400,
            "start": 288.0,
            "end": 302.0,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina y al Tomando de la Armada de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51064,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                7400,
                4912,
                368,
                35310,
                288,
                419,
                5041,
                1806,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11640553763418486,
            "compression_ratio": 1.3584905660377358,
            "no_speech_prob": 0.12913742661476135
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 30200,
            "start": 302.0,
            "end": 314.0,
            "text": " Maestra Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, Secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                4042,
                32036,
                5047,
                3837,
                48472,
                967,
                9895,
                1479,
                441,
                4579,
                7200,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10826952952258992,
            "compression_ratio": 1.196969696969697,
            "no_speech_prob": 0.062013790011405945
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 30200,
            "start": 314.0,
            "end": 327.0,
            "text": " Licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "tokens": [
                50964,
                40627,
                30322,
                1538,
                30572,
                1119,
                4053,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                17814,
                42970,
                39009,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10826952952258992,
            "compression_ratio": 1.196969696969697,
            "no_speech_prob": 0.062013790011405945
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 32700,
            "start": 327.0,
            "end": 338.0,
            "text": " Licenciada Alicia B\u00e1rcena Ibarra, Secretaria de Relaciones Exteriores.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1538,
                38153,
                363,
                20335,
                66,
                4118,
                286,
                5356,
                424,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                8738,
                9188,
                2111,
                34345,
                2706,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09669231451474704,
            "compression_ratio": 1.1692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.08052034676074982
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 32700,
            "start": 338.0,
            "end": 351.0,
            "text": " Licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, Gobernador del Estado de Puebla.",
            "tokens": [
                50914,
                40627,
                30322,
                1573,
                45078,
                5996,
                298,
                1801,
                383,
                2191,
                3452,
                279,
                49349,
                861,
                1426,
                11,
                1037,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09669231451474704,
            "compression_ratio": 1.1692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.08052034676074982
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 35100,
            "start": 351.0,
            "end": 363.0,
            "text": " Licenciado David Aguilar Romero, Procurador Federal del Consumidor.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                4389,
                2725,
                84,
                2202,
                10141,
                2032,
                11,
                1705,
                14112,
                5409,
                12380,
                1103,
                6923,
                449,
                29718,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07739655349565588,
            "compression_ratio": 0.9305555555555556,
            "no_speech_prob": 0.17873451113700867
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 36300,
            "start": 363.0,
            "end": 383.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Enrique Cervantes Aguirre, Director General de Industria Militar de 1988 a 1994 y Secretario de la Defensa Nacional del a\u00f1o 1994 al a\u00f1o 2000.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                2193,
                22343,
                383,
                1978,
                9327,
                2725,
                34498,
                265,
                11,
                7680,
                6996,
                368,
                16018,
                4668,
                7036,
                3981,
                368,
                27816,
                257,
                22736,
                288,
                7400,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                1103,
                15984,
                22736,
                419,
                15984,
                8132,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1356671370711981,
            "compression_ratio": 1.2649006622516556,
            "no_speech_prob": 0.34272491931915283
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 38300,
            "start": 383.0,
            "end": 397.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rincon, Subsecretario de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                20985,
                7995,
                31298,
                33170,
                1671,
                11,
                8511,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051877737045288086,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6504775881767273
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 38300,
            "start": 397.0,
            "end": 410.0,
            "text": " Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz, Subsecretario de Marina.",
            "tokens": [
                51064,
                14344,
                347,
                2879,
                368,
                383,
                5486,
                2259,
                6996,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                34342,
                25133,
                2014,
                285,
                3730,
                15702,
                590,
                11,
                8511,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051877737045288086,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6504775881767273
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 41000,
            "start": 410.0,
            "end": 424.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez, Oficial Mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                34342,
                28327,
                78,
                28458,
                842,
                20336,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                422,
                1786,
                831,
                13925,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0234061742757822,
            "compression_ratio": 1.4682080924855492,
            "no_speech_prob": 0.22858314216136932
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 41000,
            "start": 424.0,
            "end": 438.0,
            "text": " Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, C\u00e9sar Carlos Preciado Vel\u00e1zquez, Oficial Mayor de Marina.",
            "tokens": [
                51064,
                14344,
                347,
                2879,
                368,
                383,
                5486,
                2259,
                6996,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                383,
                2191,
                289,
                19646,
                430,
                3326,
                1573,
                17814,
                42970,
                39009,
                11,
                422,
                1786,
                831,
                13925,
                368,
                35310,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0234061742757822,
            "compression_ratio": 1.4682080924855492,
            "no_speech_prob": 0.22858314216136932
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 43800,
            "start": 438.0,
            "end": 452.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1balos, Inspector y Contralor General del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                46119,
                28458,
                842,
                20336,
                24205,
                2645,
                329,
                11,
                33402,
                288,
                4839,
                2155,
                284,
                6996,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                288,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04637599874425818,
            "compression_ratio": 1.5864197530864197,
            "no_speech_prob": 0.5770649909973145
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 43800,
            "start": 452.0,
            "end": 465.0,
            "text": " Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Julio C\u00e9sar Pesina \u00c1vila, Inspector y Contralor General de Marina.",
            "tokens": [
                51064,
                14344,
                347,
                2879,
                368,
                383,
                5486,
                2259,
                6996,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                7174,
                1004,
                383,
                2191,
                289,
                430,
                279,
                1426,
                24205,
                85,
                7371,
                11,
                33402,
                288,
                4839,
                2155,
                284,
                6996,
                368,
                35310,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04637599874425818,
            "compression_ratio": 1.5864197530864197,
            "no_speech_prob": 0.5770649909973145
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 46500,
            "start": 465.0,
            "end": 480.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Ricardo Trevilla Trejo, Jefe del Estado Mayor Conjunto de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                42634,
                8648,
                85,
                5291,
                8648,
                5134,
                11,
                2588,
                2106,
                1103,
                29740,
                13925,
                2656,
                10010,
                1353,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.027643909454345705,
            "compression_ratio": 1.58125,
            "no_speech_prob": 0.05312206223607063
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 46500,
            "start": 480.0,
            "end": 493.0,
            "text": " Almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez, Jefe del Estado Mayor General de la Armada.",
            "tokens": [
                51114,
                14344,
                347,
                2879,
                368,
                383,
                5486,
                2259,
                6996,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                28327,
                78,
                35651,
                18606,
                4371,
                2746,
                842,
                17693,
                11,
                2588,
                2106,
                1103,
                29740,
                13925,
                6996,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.027643909454345705,
            "compression_ratio": 1.58125,
            "no_speech_prob": 0.05312206223607063
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 49300,
            "start": 493.0,
            "end": 508.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Piloto Aviador Diplomado de Estado Mayor A\u00e9reo, Bert\u00edn Hern\u00e1ndez Mercado, Comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                18026,
                6738,
                40712,
                5409,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                316,
                526,
                265,
                78,
                11,
                29594,
                10973,
                35651,
                18606,
                4371,
                18897,
                1573,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                6496,
                44864,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07584103415994083,
            "compression_ratio": 1.3375,
            "no_speech_prob": 0.0453275591135025
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 49300,
            "start": 508.0,
            "end": 518.0,
            "text": " Comisario General David C\u00f3rdoba Campos, Comandante de la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                51114,
                2432,
                271,
                4912,
                6996,
                4389,
                41306,
                7800,
                19481,
                9189,
                329,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07584103415994083,
            "compression_ratio": 1.3375,
            "no_speech_prob": 0.0453275591135025
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 51800,
            "start": 518.0,
            "end": 530.0,
            "text": " Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, Coordinador General de Comunicaci\u00f3n Social y Vocero de Presidencia.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                47710,
                9078,
                870,
                17693,
                383,
                622,
                7967,
                11,
                39620,
                5409,
                6996,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                9909,
                288,
                8993,
                2032,
                368,
                2718,
                4380,
                2755,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07351936399936676,
            "compression_ratio": 1.271604938271605,
            "no_speech_prob": 0.2827577590942383
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 51800,
            "start": 530.0,
            "end": 541.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n de Estado Mayor, Julio \u00c1lvarez Arellano, Comandante de la Sexta Regi\u00f3n Militar.",
            "tokens": [
                50964,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                7174,
                1004,
                24205,
                14574,
                39948,
                2014,
                285,
                3730,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                1100,
                734,
                64,
                4791,
                2560,
                7036,
                3981,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07351936399936676,
            "compression_ratio": 1.271604938271605,
            "no_speech_prob": 0.2827577590942383
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 54100,
            "start": 541.0,
            "end": 553.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n de Estado Mayor, Andr\u00e9s Fernando Aguirre Osunsa, Director General de Industria Militar.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                400,
                18981,
                30190,
                2725,
                34498,
                265,
                422,
                11314,
                5790,
                11,
                7680,
                6996,
                368,
                16018,
                4668,
                7036,
                3981,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1674853205680847,
            "compression_ratio": 1.505050505050505,
            "no_speech_prob": 0.6954709887504578
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 54100,
            "start": 553.0,
            "end": 559.0,
            "text": " Tambi\u00e9n contamos con la presencia de distinguidos integrantes de la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos.",
            "tokens": [
                50964,
                25682,
                660,
                2151,
                416,
                635,
                1183,
                10974,
                368,
                11365,
                7895,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                2656,
                612,
                10974,
                368,
                462,
                73,
                4198,
                66,
                11343,
                2665,
                329,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1674853205680847,
            "compression_ratio": 1.505050505050505,
            "no_speech_prob": 0.6954709887504578
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 54100,
            "start": 559.0,
            "end": 564.0,
            "text": " Directores Generales de las Armas y Servicios. Generales en situaci\u00f3n de retiro.",
            "tokens": [
                51264,
                18308,
                2706,
                6996,
                279,
                368,
                2439,
                1587,
                3799,
                288,
                6213,
                26817,
                13,
                6996,
                279,
                465,
                29343,
                368,
                1533,
                5182,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1674853205680847,
            "compression_ratio": 1.505050505050505,
            "no_speech_prob": 0.6954709887504578
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 56400,
            "start": 564.0,
            "end": 569.0,
            "text": " Agregados Militares, Navales y A\u00e9reos Acreditados en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                2725,
                3375,
                4181,
                7036,
                2786,
                495,
                11,
                38118,
                279,
                288,
                316,
                526,
                265,
                329,
                5097,
                20046,
                4181,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10215936786066877,
            "compression_ratio": 1.591760299625468,
            "no_speech_prob": 0.8660943508148193
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 56400,
            "start": 569.0,
            "end": 572.0,
            "text": " Generales que se desempe\u00f1aron como directores de Industria Militar.",
            "tokens": [
                50614,
                6996,
                279,
                631,
                369,
                38850,
                494,
                2791,
                6372,
                2617,
                2047,
                2706,
                368,
                16018,
                4668,
                7036,
                3981,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10215936786066877,
            "compression_ratio": 1.591760299625468,
            "no_speech_prob": 0.8660943508148193
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 56400,
            "start": 572.0,
            "end": 577.0,
            "text": " Autoridades Militares y de la Guardia Nacional de este Mando Territorial.",
            "tokens": [
                50764,
                6049,
                284,
                10284,
                7036,
                2786,
                495,
                288,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                368,
                4065,
                376,
                1806,
                36591,
                3029,
                831,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10215936786066877,
            "compression_ratio": 1.591760299625468,
            "no_speech_prob": 0.8660943508148193
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 56400,
            "start": 577.0,
            "end": 580.0,
            "text": " Directores de planteles del Sistema Educativo Militar.",
            "tokens": [
                51014,
                18308,
                2706,
                368,
                3709,
                6972,
                1103,
                318,
                468,
                5619,
                9517,
                18586,
                7036,
                3981,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10215936786066877,
            "compression_ratio": 1.591760299625468,
            "no_speech_prob": 0.8660943508148193
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 56400,
            "start": 580.0,
            "end": 590.0,
            "text": " Generales, Comisarios, Jefes, Inspectores, Oficiales, Tropa y Escala B\u00e1sica, pertenecientes al Ej\u00e9rcito Mexicano, Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                51164,
                6996,
                279,
                11,
                2432,
                271,
                9720,
                11,
                2588,
                69,
                279,
                11,
                29552,
                2706,
                11,
                422,
                1786,
                831,
                279,
                11,
                43917,
                64,
                288,
                30379,
                5159,
                363,
                2490,
                2262,
                11,
                680,
                1147,
                68,
                5412,
                279,
                419,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                6496,
                44864,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10215936786066877,
            "compression_ratio": 1.591760299625468,
            "no_speech_prob": 0.8660943508148193
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 59000,
            "start": 590.0,
            "end": 596.0,
            "text": " Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por Internet a trav\u00e9s de las redes sociales.",
            "tokens": [
                50364,
                19945,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                43091,
                3269,
                4556,
                7801,
                1515,
                7703,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                29623,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10128744840621948,
            "compression_ratio": 1.3791469194312795,
            "no_speech_prob": 0.553421139717102
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 59000,
            "start": 596.0,
            "end": 600.0,
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "tokens": [
                50664,
                1300,
                537,
                5144,
                6321,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10128744840621948,
            "compression_ratio": 1.3791469194312795,
            "no_speech_prob": 0.553421139717102
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 59000,
            "start": 610.0,
            "end": 619.0,
            "text": " Hace uso de la palabra el General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Celestino \u00c1vila Astudillo, Comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                51364,
                389,
                617,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                19967,
                377,
                2982,
                24205,
                85,
                7371,
                12884,
                532,
                15831,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10128744840621948,
            "compression_ratio": 1.3791469194312795,
            "no_speech_prob": 0.553421139717102
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 62000,
            "start": 620.0,
            "end": 623.0,
            "text": " Comandante del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                2432,
                474,
                2879,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.193326152454723,
            "compression_ratio": 1.217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.08428076654672623
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 62000,
            "start": 637.0,
            "end": 647.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                51214,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                3117,
                68,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                2432,
                474,
                2879,
                9141,
                44172,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.193326152454723,
            "compression_ratio": 1.217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.08428076654672623
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 64700,
            "start": 647.0,
            "end": 652.0,
            "text": " Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller, esposa del se\u00f1or Presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                10143,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                21295,
                4658,
                11,
                7089,
                6447,
                1103,
                22188,
                3117,
                68,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10269607618017104,
            "compression_ratio": 1.4184100418410042,
            "no_speech_prob": 0.2590072751045227
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 64700,
            "start": 653.0,
            "end": 658.0,
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, Secretario de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50664,
                6996,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                7400,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10269607618017104,
            "compression_ratio": 1.4184100418410042,
            "no_speech_prob": 0.2590072751045227
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 64700,
            "start": 659.0,
            "end": 663.0,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, Secretario de Marina.",
            "tokens": [
                50964,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                7400,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10269607618017104,
            "compression_ratio": 1.4184100418410042,
            "no_speech_prob": 0.2590072751045227
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 64700,
            "start": 664.0,
            "end": 668.0,
            "text": " Integrantes del Gabinete del Gobierno de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                51214,
                23894,
                9327,
                1103,
                11995,
                259,
                3498,
                1103,
                41963,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10269607618017104,
            "compression_ratio": 1.4184100418410042,
            "no_speech_prob": 0.2590072751045227
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 64700,
            "start": 669.0,
            "end": 675.0,
            "text": " Licenciado Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes Peregrina, Gobernador del Estado de Puebla.",
            "tokens": [
                51464,
                40627,
                30322,
                1573,
                45078,
                5996,
                298,
                1801,
                383,
                2191,
                3452,
                279,
                49349,
                861,
                1426,
                11,
                1037,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10269607618017104,
            "compression_ratio": 1.4184100418410042,
            "no_speech_prob": 0.2590072751045227
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 67500,
            "start": 676.0,
            "end": 683.0,
            "text": " Ciudadano Jos\u00e9 Alejo Carre\u00f3n, Presidente Municipal de Oriental Puebla.",
            "tokens": [
                50414,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                34342,
                9366,
                5134,
                2741,
                265,
                1801,
                11,
                3117,
                68,
                47606,
                304,
                368,
                23621,
                14533,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05964026270033438,
            "compression_ratio": 1.4293785310734464,
            "no_speech_prob": 0.03514227643609047
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 67500,
            "start": 684.0,
            "end": 689.0,
            "text": " Funcionarios de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina.",
            "tokens": [
                50814,
                11166,
                10015,
                9720,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05964026270033438,
            "compression_ratio": 1.4293785310734464,
            "no_speech_prob": 0.03514227643609047
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 67500,
            "start": 690.0,
            "end": 697.0,
            "text": " Respetables Comandantes de los Ej\u00e9rcitos que integran la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos.",
            "tokens": [
                51114,
                5015,
                7275,
                2965,
                2432,
                474,
                9327,
                368,
                1750,
                462,
                73,
                4198,
                66,
                11343,
                631,
                3572,
                282,
                635,
                2656,
                612,
                10974,
                368,
                462,
                73,
                4198,
                66,
                11343,
                2665,
                329,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05964026270033438,
            "compression_ratio": 1.4293785310734464,
            "no_speech_prob": 0.03514227643609047
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 69700,
            "start": 698.0,
            "end": 706.0,
            "text": " Distinguidos agregados de Defensa, militares, navales, a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                9840,
                7050,
                7895,
                623,
                3375,
                4181,
                368,
                9548,
                23364,
                11,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                5947,
                4229,
                11,
                257,
                526,
                265,
                329,
                288,
                6285,
                831,
                279,
                696,
                20046,
                4181,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08698470732745002,
            "compression_ratio": 1.3678756476683938,
            "no_speech_prob": 0.42293837666511536
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 69700,
            "start": 707.0,
            "end": 712.0,
            "text": " Compa\u00f1eros del Ej\u00e9rcito, Armada, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50864,
                2432,
                4306,
                2791,
                16771,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                11893,
                1538,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08698470732745002,
            "compression_ratio": 1.3678756476683938,
            "no_speech_prob": 0.42293837666511536
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 69700,
            "start": 713.0,
            "end": 716.0,
            "text": " Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51164,
                19945,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08698470732745002,
            "compression_ratio": 1.3678756476683938,
            "no_speech_prob": 0.42293837666511536
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 69700,
            "start": 717.0,
            "end": 720.0,
            "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, buenos d\u00edas a todos.",
            "tokens": [
                51364,
                35054,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                49617,
                19527,
                257,
                6321,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08698470732745002,
            "compression_ratio": 1.3678756476683938,
            "no_speech_prob": 0.42293837666511536
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 72000,
            "start": 720.0,
            "end": 730.0,
            "text": " Es un honor darle la m\u00e1s cordial bienvenida a este evento conmemorativo al 111 aniversario de la creaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                517,
                5968,
                37666,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                4065,
                40655,
                416,
                17886,
                284,
                18586,
                419,
                2975,
                16,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                1197,
                3482,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.075659546800839,
            "compression_ratio": 1.4625550660792952,
            "no_speech_prob": 0.3386279046535492
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 72000,
            "start": 731.0,
            "end": 737.0,
            "text": " Fecha de gran relevancia para quienes portamos con orgullo el uniforme de la patria.",
            "tokens": [
                50914,
                3697,
                4413,
                368,
                9370,
                2951,
                9768,
                2755,
                1690,
                43091,
                2436,
                2151,
                416,
                14045,
                858,
                78,
                806,
                9452,
                68,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.075659546800839,
            "compression_ratio": 1.4625550660792952,
            "no_speech_prob": 0.3386279046535492
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 72000,
            "start": 738.0,
            "end": 747.0,
            "text": " Y qu\u00e9 mejor lugar para realizarlo que donde se asienta la industria militar nacional en Oriental Estado de Puebla.",
            "tokens": [
                51264,
                398,
                8057,
                11479,
                11467,
                1690,
                36461,
                752,
                631,
                10488,
                369,
                382,
                1196,
                64,
                635,
                2735,
                4668,
                30653,
                29836,
                465,
                23621,
                14533,
                29740,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.075659546800839,
            "compression_ratio": 1.4625550660792952,
            "no_speech_prob": 0.3386279046535492
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 74700,
            "start": 747.0,
            "end": 757.0,
            "text": " Sector estrat\u00e9gico que al igual que nuestro Ej\u00e9rcito, emergi\u00f3 del pensamiento del var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas, don Venustiano Carranza.",
            "tokens": [
                50364,
                46244,
                284,
                46603,
                2789,
                631,
                419,
                10953,
                631,
                14726,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                4345,
                70,
                7138,
                1103,
                6099,
                16971,
                1103,
                1374,
                1801,
                368,
                28795,
                269,
                5770,
                1146,
                296,
                11,
                500,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159501850605011,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.225974440574646
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 74700,
            "start": 758.0,
            "end": 770.0,
            "text": " Recordar que fue el 19 de febrero de 1913 en el contexto de la Revoluci\u00f3n Mexicana, ante la usurpaci\u00f3n de la primera magistratura del pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50914,
                27401,
                289,
                631,
                9248,
                806,
                1294,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                465,
                806,
                47685,
                368,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                6496,
                44864,
                11,
                23411,
                635,
                505,
                20130,
                3482,
                368,
                635,
                17382,
                48894,
                4481,
                2991,
                1103,
                10572,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159501850605011,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.225974440574646
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 77000,
            "start": 770.0,
            "end": 779.0,
            "text": " que Carranza, a\u00fan siendo gobernador del Estado de Coahuila, con el respaldo del Congreso estatal,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                17715,
                20030,
                11,
                31676,
                31423,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                416,
                806,
                1597,
                37623,
                1103,
                4280,
                38021,
                30883,
                304,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12240621520251763,
            "compression_ratio": 1.4066985645933014,
            "no_speech_prob": 0.5625895261764526
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 77000,
            "start": 780.0,
            "end": 798.0,
            "text": " expidi\u00f3 el Decreto 1421 en el que, en su art\u00edculo segundo, se le conced\u00edan facultades extraordinarias para armar fuerzas y coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50864,
                1278,
                327,
                7138,
                806,
                12427,
                47330,
                3499,
                4436,
                465,
                806,
                631,
                11,
                465,
                459,
                1523,
                34365,
                17954,
                11,
                369,
                476,
                416,
                1232,
                11084,
                44137,
                2977,
                27396,
                35027,
                1690,
                3726,
                289,
                17669,
                24561,
                288,
                598,
                880,
                84,
                8517,
                419,
                262,
                18946,
                14007,
                1103,
                28615,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12240621520251763,
            "compression_ratio": 1.4066985645933014,
            "no_speech_prob": 0.5625895261764526
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 79800,
            "start": 798.0,
            "end": 809.0,
            "text": " Con este decreto se logr\u00f3 organizar un Ej\u00e9rcito incipiente, que m\u00e1s adelante se le denominar\u00eda Ej\u00e9rcito Constitucionalista,",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                4065,
                6853,
                1353,
                369,
                31013,
                812,
                4645,
                289,
                517,
                462,
                73,
                48723,
                294,
                11371,
                8413,
                11,
                631,
                3573,
                40214,
                369,
                476,
                1441,
                298,
                6470,
                2686,
                462,
                73,
                48723,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                5236,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08683125997327037,
            "compression_ratio": 1.4890829694323144,
            "no_speech_prob": 0.04778604581952095
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 79800,
            "start": 810.0,
            "end": 818.0,
            "text": " una instituci\u00f3n castrense que sent\u00f3 sus bases en los anhelos de libertad, igualdad y justicia social de muchos mexicanos,",
            "tokens": [
                50964,
                2002,
                4348,
                30813,
                4193,
                1095,
                405,
                631,
                2279,
                812,
                3291,
                17949,
                465,
                1750,
                364,
                18063,
                329,
                368,
                18058,
                345,
                11,
                10953,
                20034,
                288,
                445,
                15341,
                2093,
                368,
                17061,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08683125997327037,
            "compression_ratio": 1.4890829694323144,
            "no_speech_prob": 0.04778604581952095
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 79800,
            "start": 819.0,
            "end": 825.0,
            "text": " al que tambi\u00e9n se sumar\u00edan las masas campesinas bajo el llamado de la Unidad Nacional.",
            "tokens": [
                51414,
                419,
                631,
                6407,
                369,
                2408,
                289,
                11084,
                2439,
                2300,
                296,
                2255,
                279,
                17094,
                30139,
                806,
                47055,
                368,
                635,
                1156,
                4580,
                36623,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08683125997327037,
            "compression_ratio": 1.4890829694323144,
            "no_speech_prob": 0.04778604581952095
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 82500,
            "start": 825.0,
            "end": 831.0,
            "text": " Fue as\u00ed como, de las entra\u00f1as del pueblo mismo surgi\u00f3 el actual Ej\u00e9rcito Mexicano,",
            "tokens": [
                50364,
                479,
                622,
                8582,
                2617,
                11,
                368,
                2439,
                22284,
                32448,
                1103,
                33764,
                12461,
                19560,
                7138,
                806,
                3539,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07521267151564695,
            "compression_ratio": 1.497584541062802,
            "no_speech_prob": 0.3480737507343292
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 82500,
            "start": 832.0,
            "end": 840.0,
            "text": " que tuvo como gen de origen el esp\u00edritu social de las tropas revolucionarias, lo que perdura hasta nuestros d\u00edas,",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                43718,
                2617,
                1049,
                368,
                2349,
                268,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                2093,
                368,
                2439,
                9006,
                296,
                16908,
                1311,
                313,
                35027,
                11,
                450,
                631,
                12611,
                2991,
                10764,
                24099,
                19527,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07521267151564695,
            "compression_ratio": 1.497584541062802,
            "no_speech_prob": 0.3480737507343292
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 82500,
            "start": 841.0,
            "end": 850.0,
            "text": " y como gu\u00eda, la ruta trazada por el profesionalismo de los militares de carrera que se unieron a la causa,",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                2617,
                695,
                2686,
                11,
                635,
                367,
                12093,
                37481,
                1538,
                1515,
                806,
                42882,
                6882,
                368,
                1750,
                1962,
                2786,
                495,
                368,
                15910,
                1663,
                631,
                369,
                517,
                14440,
                257,
                635,
                23667,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07521267151564695,
            "compression_ratio": 1.497584541062802,
            "no_speech_prob": 0.3480737507343292
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 85000,
            "start": 851.0,
            "end": 858.0,
            "text": " contribuyendo a la postre a la institucionalizaci\u00f3n de las nuevas fuerzas castrenses.",
            "tokens": [
                50414,
                4226,
                7493,
                3999,
                257,
                635,
                2183,
                265,
                257,
                635,
                4348,
                1311,
                1966,
                27603,
                368,
                2439,
                42817,
                17669,
                24561,
                4193,
                1095,
                6196,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11014091968536377,
            "compression_ratio": 1.5123456790123457,
            "no_speech_prob": 0.1497488170862198
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 85000,
            "start": 859.0,
            "end": 870.0,
            "text": " Despu\u00e9s de casi cuatro d\u00e9cadas de servicio a la naci\u00f3n y considerando el precepto con el que se organiz\u00f3 la fuerza para restaurar el orden constitucional,",
            "tokens": [
                50814,
                40995,
                368,
                22567,
                28795,
                9198,
                6872,
                368,
                43078,
                257,
                635,
                297,
                3482,
                288,
                1949,
                1806,
                806,
                659,
                1336,
                78,
                416,
                806,
                631,
                369,
                4645,
                812,
                635,
                39730,
                1690,
                4793,
                289,
                806,
                28615,
                23079,
                1311,
                1966,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11014091968536377,
            "compression_ratio": 1.5123456790123457,
            "no_speech_prob": 0.1497488170862198
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 87000,
            "start": 870.0,
            "end": 883.0,
            "text": " el 22 de marzo de 1950 mediante el decreto presidencial 720 se instituy\u00f3 el 19 de febrero como d\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                5853,
                368,
                1849,
                4765,
                368,
                18141,
                17269,
                2879,
                806,
                6853,
                1353,
                1183,
                4380,
                1013,
                40881,
                369,
                4348,
                7493,
                812,
                806,
                1294,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                2617,
                12271,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10216034159940832,
            "compression_ratio": 1.2857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.20835863053798676
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 87000,
            "start": 884.0,
            "end": 893.0,
            "text": " A 111 a\u00f1os de su creaci\u00f3n, hoy, esta instituci\u00f3n armada cuenta con valientes soldados surgidos del pueblo,",
            "tokens": [
                51064,
                316,
                2975,
                16,
                11424,
                368,
                459,
                1197,
                3482,
                11,
                13775,
                11,
                5283,
                4348,
                30813,
                3726,
                1538,
                17868,
                416,
                1323,
                20135,
                3718,
                4181,
                19560,
                7895,
                1103,
                33764,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10216034159940832,
            "compression_ratio": 1.2857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.20835863053798676
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 89300,
            "start": 893.0,
            "end": 903.0,
            "text": " mujeres y hombres leales y profesionales que diariamente en toda la geograf\u00eda nacional cumplen con sus misiones sustantivas",
            "tokens": [
                50364,
                31683,
                288,
                37988,
                476,
                4229,
                288,
                42882,
                279,
                631,
                1026,
                45149,
                465,
                11687,
                635,
                1519,
                19815,
                2686,
                29836,
                37483,
                268,
                416,
                3291,
                275,
                1991,
                279,
                5402,
                394,
                24759,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10459601251702559,
            "compression_ratio": 1.5076142131979695,
            "no_speech_prob": 0.4833183288574219
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 89300,
            "start": 904.0,
            "end": 910.0,
            "text": " para garantizar la seguridad en el pa\u00eds y contribuir al desarrollo colectivo.",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                22251,
                9736,
                635,
                35415,
                465,
                806,
                10572,
                288,
                4226,
                34498,
                419,
                38295,
                598,
                1809,
                6340,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10459601251702559,
            "compression_ratio": 1.5076142131979695,
            "no_speech_prob": 0.4833183288574219
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 89300,
            "start": 911.0,
            "end": 917.0,
            "text": " En el devenir actual, conservando la misma esencia social y el s\u00f3lido principio de la altad,",
            "tokens": [
                51264,
                2193,
                806,
                41271,
                3539,
                11,
                9704,
                1806,
                635,
                24946,
                785,
                10974,
                2093,
                288,
                806,
                6238,
                75,
                2925,
                34308,
                368,
                635,
                4955,
                345,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10459601251702559,
            "compression_ratio": 1.5076142131979695,
            "no_speech_prob": 0.4833183288574219
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 91700,
            "start": 918.0,
            "end": 924.0,
            "text": " los soldados de M\u00e9xico se han mantenido a la altura de las exigencias de cada \u00e9poca,",
            "tokens": [
                50414,
                1750,
                3718,
                4181,
                368,
                28128,
                369,
                7276,
                38417,
                2925,
                257,
                635,
                39398,
                368,
                2439,
                454,
                3213,
                12046,
                368,
                8411,
                25024,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07693474842951847,
            "compression_ratio": 1.502857142857143,
            "no_speech_prob": 0.27544933557510376
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 91700,
            "start": 925.0,
            "end": 938.0,
            "text": " realizando acciones concretas en las que sobresalen la construcci\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica para el desarrollo nacional mediante el cuerpo de ingenieros del Ej\u00e9rcito,",
            "tokens": [
                50764,
                22828,
                1806,
                1317,
                5411,
                39481,
                296,
                465,
                2439,
                631,
                18253,
                495,
                21745,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                23654,
                43056,
                2991,
                46603,
                2262,
                1690,
                806,
                38295,
                29836,
                17269,
                2879,
                806,
                20264,
                368,
                21600,
                811,
                329,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07693474842951847,
            "compression_ratio": 1.502857142857143,
            "no_speech_prob": 0.27544933557510376
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 93800,
            "start": 939.0,
            "end": 945.0,
            "text": " el apoyo en la consolidaci\u00f3n de la Guardia Nacional con nuestros sistemas de reclutamiento",
            "tokens": [
                50414,
                806,
                46151,
                465,
                635,
                19045,
                3482,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                416,
                24099,
                48720,
                368,
                850,
                75,
                325,
                16971,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08288302602647227,
            "compression_ratio": 1.5219512195121951,
            "no_speech_prob": 0.1507822424173355
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 93800,
            "start": 946.0,
            "end": 955.0,
            "text": " para incrementar su recurso humano y con los planteles del sistema educativo militar para formar a sus cuadros de mando.",
            "tokens": [
                50764,
                1690,
                26200,
                289,
                459,
                18680,
                539,
                30985,
                288,
                416,
                1750,
                3709,
                6972,
                1103,
                13245,
                2400,
                18586,
                30653,
                1690,
                1254,
                289,
                257,
                3291,
                34434,
                2635,
                368,
                7411,
                78,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08288302602647227,
            "compression_ratio": 1.5219512195121951,
            "no_speech_prob": 0.1507822424173355
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 93800,
            "start": 956.0,
            "end": 963.0,
            "text": " El vaso de despliegue en todo el pa\u00eds que garantiza la respuesta inmediata en materia de seguridad",
            "tokens": [
                51264,
                2699,
                11481,
                78,
                368,
                730,
                564,
                414,
                11929,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                631,
                22251,
                13427,
                635,
                40585,
                294,
                3130,
                3274,
                465,
                34083,
                368,
                35415,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08288302602647227,
            "compression_ratio": 1.5219512195121951,
            "no_speech_prob": 0.1507822424173355
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 96300,
            "start": 963.0,
            "end": 969.0,
            "text": " y para el traslado de personal y material durante las aplicaciones del Plan DN3E",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1690,
                806,
                22507,
                75,
                1573,
                368,
                2973,
                288,
                2527,
                14427,
                2439,
                18221,
                9188,
                1103,
                8112,
                21500,
                18,
                36,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1021639210837228,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.3549782931804657
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 96300,
            "start": 970.0,
            "end": 977.0,
            "text": " para atender cualquier tipo de emergencia como lo hicimos durante la pandemia generada por el COVID-19",
            "tokens": [
                50714,
                1690,
                412,
                3216,
                21004,
                9746,
                368,
                33983,
                2755,
                2617,
                450,
                23697,
                8372,
                14427,
                635,
                33245,
                1337,
                1538,
                1515,
                806,
                4566,
                12,
                3405,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1021639210837228,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.3549782931804657
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 96300,
            "start": 978.0,
            "end": 983.0,
            "text": " y recientemente en el estado de Guerrero durante el paso del hurac\u00e1n Otis.",
            "tokens": [
                51114,
                288,
                4214,
                317,
                16288,
                465,
                806,
                18372,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                14427,
                806,
                29212,
                1103,
                2756,
                326,
                7200,
                12936,
                271,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1021639210837228,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.3549782931804657
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 98300,
            "start": 984.0,
            "end": 990.0,
            "text": " La representaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n en diversos entes internacionales,",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                2906,
                3482,
                368,
                5283,
                4348,
                30813,
                465,
                6111,
                329,
                948,
                279,
                37382,
                279,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10403364354913885,
            "compression_ratio": 1.5380710659898478,
            "no_speech_prob": 0.14282219111919403
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 98300,
            "start": 991.0,
            "end": 1000.0,
            "text": " destacando la Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos, organismo internacional que tiene como funci\u00f3n el an\u00e1lisis, debate",
            "tokens": [
                50764,
                46393,
                1806,
                635,
                2656,
                612,
                10974,
                368,
                462,
                73,
                4198,
                66,
                11343,
                2665,
                329,
                11,
                1798,
                6882,
                37382,
                631,
                7066,
                2617,
                43735,
                806,
                44113,
                28436,
                11,
                7958,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10403364354913885,
            "compression_ratio": 1.5380710659898478,
            "no_speech_prob": 0.14282219111919403
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 98300,
            "start": 1001.0,
            "end": 1008.0,
            "text": " e intercambio de ideas y experiencias relacionadas con materias de inter\u00e9s com\u00fan en el \u00e1mbito de defensa",
            "tokens": [
                51264,
                308,
                728,
                66,
                2173,
                1004,
                368,
                3487,
                288,
                3135,
                12046,
                27189,
                6872,
                416,
                2389,
                4609,
                368,
                728,
                2191,
                45448,
                465,
                806,
                7352,
                2504,
                3528,
                368,
                1060,
                23364,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10403364354913885,
            "compression_ratio": 1.5380710659898478,
            "no_speech_prob": 0.14282219111919403
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 100800,
            "start": 1009.0,
            "end": 1013.0,
            "text": " con pleno respeto a la soberan\u00eda de cada pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                416,
                499,
                5808,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                368,
                8411,
                10572,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09672905604044596,
            "compression_ratio": 1.3825136612021858,
            "no_speech_prob": 0.0425480380654335
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 100800,
            "start": 1014.0,
            "end": 1024.0,
            "text": " En este punto, es meritorio destacar que nuestro Ej\u00e9rcito asumi\u00f3 la presidencia de tan importante organismo",
            "tokens": [
                50664,
                2193,
                4065,
                14326,
                11,
                785,
                3551,
                3029,
                1004,
                46393,
                289,
                631,
                14726,
                462,
                73,
                48723,
                382,
                449,
                7138,
                635,
                1183,
                4380,
                2755,
                368,
                7603,
                9416,
                1798,
                6882,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09672905604044596,
            "compression_ratio": 1.3825136612021858,
            "no_speech_prob": 0.0425480380654335
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 100800,
            "start": 1025.0,
            "end": 1034.0,
            "text": " para el Ciclo 36 a partir del 1 de enero del presente a\u00f1o y hasta el 31 de diciembre de 2025,",
            "tokens": [
                51214,
                1690,
                806,
                383,
                299,
                752,
                8652,
                257,
                13906,
                1103,
                502,
                368,
                465,
                2032,
                1103,
                28709,
                15984,
                288,
                10764,
                806,
                10353,
                368,
                14285,
                49772,
                368,
                39209,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09672905604044596,
            "compression_ratio": 1.3825136612021858,
            "no_speech_prob": 0.0425480380654335
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 103400,
            "start": 1035.0,
            "end": 1040.0,
            "text": " periodo en el que se organizar\u00e1n seis conferencias especializadas.",
            "tokens": [
                50414,
                2896,
                78,
                465,
                806,
                631,
                369,
                4645,
                289,
                7200,
                28233,
                13765,
                37246,
                15342,
                590,
                6872,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1093036937713623,
            "compression_ratio": 1.288,
            "no_speech_prob": 0.03725612908601761
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 103400,
            "start": 1041.0,
            "end": 1050.0,
            "text": " La Conferencia de Ej\u00e9rcitos Americanos se integra con los ej\u00e9rcitos de 23 pa\u00edses miembros,",
            "tokens": [
                50714,
                2369,
                2656,
                612,
                10974,
                368,
                462,
                73,
                4198,
                66,
                11343,
                2665,
                329,
                369,
                16200,
                424,
                416,
                1750,
                10012,
                4198,
                66,
                11343,
                368,
                6673,
                23070,
                275,
                4907,
                29781,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1093036937713623,
            "compression_ratio": 1.288,
            "no_speech_prob": 0.03725612908601761
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 105000,
            "start": 1050.0,
            "end": 1064.0,
            "text": " dos pa\u00edses en calidad de observadores, tres pa\u00edses como observadores especiales,",
            "tokens": [
                50364,
                4491,
                23070,
                465,
                42955,
                368,
                9951,
                11856,
                11,
                15890,
                23070,
                2617,
                9951,
                11856,
                15342,
                279,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09324832396073775,
            "compression_ratio": 1.416,
            "no_speech_prob": 0.022671427577733994
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 105000,
            "start": 1065.0,
            "end": 1072.0,
            "text": " as\u00ed como dos organizaciones militares observadoras que son la Junta Interamericana de Defensa",
            "tokens": [
                51114,
                8582,
                2617,
                4491,
                4645,
                9188,
                1962,
                2786,
                495,
                9951,
                5409,
                296,
                631,
                1872,
                635,
                8492,
                1328,
                5751,
                13530,
                44864,
                368,
                9548,
                23364,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09324832396073775,
            "compression_ratio": 1.416,
            "no_speech_prob": 0.022671427577733994
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 107200,
            "start": 1072.0,
            "end": 1083.0,
            "text": " y la Conferencia de Fuerzas Armadas Centroamericanas, de los que 24 representantes se encuentran hoy aqu\u00ed con nosotros.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                635,
                2656,
                612,
                10974,
                368,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                3408,
                340,
                13530,
                8914,
                296,
                11,
                368,
                1750,
                631,
                4022,
                2906,
                9327,
                369,
                23708,
                4257,
                13775,
                6661,
                416,
                13863,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0764714132381391,
            "compression_ratio": 1.4048780487804877,
            "no_speech_prob": 0.2987872362136841
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 107200,
            "start": 1084.0,
            "end": 1091.0,
            "text": " Se\u00f1or Presidente, los integrantes del Ej\u00e9rcito Mexicano, le agradecemos su confianza",
            "tokens": [
                50964,
                35054,
                3117,
                68,
                11,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                476,
                31469,
                38173,
                459,
                49081,
                2394,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0764714132381391,
            "compression_ratio": 1.4048780487804877,
            "no_speech_prob": 0.2987872362136841
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 107200,
            "start": 1092.0,
            "end": 1097.0,
            "text": " para sumarnos a los proyectos que tienen como fin el beneficio de los mexicanos.",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                2408,
                24979,
                257,
                1750,
                23832,
                329,
                631,
                12536,
                2617,
                962,
                806,
                10304,
                1004,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0764714132381391,
            "compression_ratio": 1.4048780487804877,
            "no_speech_prob": 0.2987872362136841
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 109700,
            "start": 1097.0,
            "end": 1100.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n a los mexicanos, en ese sentido,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                257,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                465,
                10167,
                19850,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927269073854009,
            "compression_ratio": 1.5196078431372548,
            "no_speech_prob": 0.1886550486087799
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 109700,
            "start": 1101.0,
            "end": 1107.0,
            "text": " le reiteramos el compromiso de seguir perfeccionando procedimientos, planes y sistemas",
            "tokens": [
                50564,
                476,
                25211,
                2151,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                18584,
                680,
                2106,
                1914,
                313,
                1806,
                6682,
                34841,
                11,
                14952,
                288,
                48720,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927269073854009,
            "compression_ratio": 1.5196078431372548,
            "no_speech_prob": 0.1886550486087799
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 109700,
            "start": 1108.0,
            "end": 1114.0,
            "text": " para ser cada vez m\u00e1s eficientes en el cumplimiento de todo tipo de misiones que se nos asignen.",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                816,
                8411,
                5715,
                3573,
                49510,
                20135,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                5149,
                9746,
                368,
                275,
                1991,
                279,
                631,
                369,
                3269,
                382,
                788,
                268,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927269073854009,
            "compression_ratio": 1.5196078431372548,
            "no_speech_prob": 0.1886550486087799
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 109700,
            "start": 1116.0,
            "end": 1122.0,
            "text": " De manera especial, externamos tambi\u00e9n este agradecimiento a nuestro alto mando,",
            "tokens": [
                51314,
                1346,
                13913,
                15342,
                11,
                30360,
                2151,
                6407,
                4065,
                31469,
                66,
                14007,
                257,
                14726,
                21275,
                7411,
                78,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927269073854009,
            "compression_ratio": 1.5196078431372548,
            "no_speech_prob": 0.1886550486087799
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 112200,
            "start": 1122.0,
            "end": 1127.0,
            "text": " el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, por su valioso respaldo",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                1515,
                459,
                1323,
                23540,
                1597,
                37623,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06908761864841574,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.22072701156139374
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 112200,
            "start": 1128.0,
            "end": 1132.0,
            "text": " para mantenernos a la altura de los desaf\u00edos presentes y futuros,",
            "tokens": [
                50664,
                1690,
                38417,
                1248,
                329,
                257,
                635,
                39398,
                368,
                1750,
                34587,
                870,
                329,
                1974,
                279,
                288,
                1877,
                8977,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06908761864841574,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.22072701156139374
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 112200,
            "start": 1133.0,
            "end": 1139.0,
            "text": " por su destacado liderazgo para guiar a esta fuerza armada hacia mejores horizontes,",
            "tokens": [
                50914,
                1515,
                459,
                46393,
                1573,
                45341,
                921,
                1571,
                1690,
                695,
                9448,
                257,
                5283,
                39730,
                3726,
                1538,
                21365,
                42284,
                10908,
                279,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06908761864841574,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.22072701156139374
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 112200,
            "start": 1140.0,
            "end": 1145.0,
            "text": " lo que inici\u00f3 una nueva etapa el 13 de agosto del 2021",
            "tokens": [
                51264,
                450,
                631,
                40380,
                7138,
                2002,
                28963,
                1030,
                7961,
                806,
                3705,
                368,
                623,
                22756,
                1103,
                7201,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06908761864841574,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.22072701156139374
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 112200,
            "start": 1146.0,
            "end": 1149.0,
            "text": " con la creaci\u00f3n de la Comandancia del Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                51564,
                416,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                635,
                2432,
                474,
                22862,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06908761864841574,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.22072701156139374
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 114900,
            "start": 1149.0,
            "end": 1150.0,
            "text": " Amable auditorio,",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                712,
                33970,
                1004,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 114900,
            "start": 1151.0,
            "end": 1158.0,
            "text": " el 29 de noviembre de 1915, Venustiano Carranza pronunci\u00f3 un discurso en Matamoros, Tamaulipas,",
            "tokens": [
                50464,
                806,
                9413,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                1294,
                5211,
                11,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                7569,
                11228,
                812,
                517,
                2983,
                374,
                539,
                465,
                6789,
                335,
                284,
                329,
                11,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 114900,
            "start": 1159.0,
            "end": 1164.0,
            "text": " en el cual, en referencia al nuevo ej\u00e9rcito nacido de la Revoluci\u00f3n Mexicana,",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                806,
                10911,
                11,
                465,
                2864,
                10974,
                419,
                18591,
                10012,
                48723,
                42071,
                2925,
                368,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                6496,
                44864,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 114900,
            "start": 1165.0,
            "end": 1167.0,
            "text": " expres\u00f3 lo siguiente, abro comillas,",
            "tokens": [
                51164,
                33397,
                812,
                450,
                25666,
                11,
                410,
                340,
                395,
                20243,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 114900,
            "start": 1168.0,
            "end": 1174.0,
            "text": " el origen de la guerra, conocido para todos, ha sido una tiran\u00eda de 30 a\u00f1os,",
            "tokens": [
                51314,
                806,
                2349,
                268,
                368,
                635,
                27542,
                11,
                15871,
                2925,
                1690,
                6321,
                11,
                324,
                14444,
                2002,
                13807,
                282,
                2686,
                368,
                2217,
                11424,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 114900,
            "start": 1175.0,
            "end": 1177.0,
            "text": " un cuartelazo y un asesinato.",
            "tokens": [
                51664,
                517,
                2702,
                446,
                338,
                29722,
                288,
                517,
                382,
                40697,
                2513,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08714185209355803,
            "compression_ratio": 1.4208333333333334,
            "no_speech_prob": 0.07551787793636322
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 117700,
            "start": 1177.0,
            "end": 1182.0,
            "text": " Para poner el remedio a tal situaci\u00f3n, todos los ciudadanos nos hemos armado",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                19149,
                806,
                28718,
                1004,
                257,
                4023,
                29343,
                11,
                6321,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                3269,
                15396,
                3726,
                1573,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 117700,
            "start": 1183.0,
            "end": 1186.0,
            "text": " y al cabo de tres a\u00f1os hay un nuevo ej\u00e9rcito,",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                419,
                41335,
                368,
                15890,
                11424,
                4842,
                517,
                18591,
                10012,
                48723,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 117700,
            "start": 1187.0,
            "end": 1191.0,
            "text": " hay nuevos jefes, surgidos de esos mismos ciudadanos",
            "tokens": [
                50864,
                4842,
                42010,
                1506,
                69,
                279,
                11,
                19560,
                7895,
                368,
                22411,
                47458,
                18186,
                11338,
                329,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 117700,
            "start": 1192.0,
            "end": 1196.0,
            "text": " que se vieron obligados a tomar el rifle para derrocar la tiran\u00eda.",
            "tokens": [
                51114,
                631,
                369,
                371,
                14440,
                9270,
                4181,
                257,
                22048,
                806,
                18008,
                1690,
                1163,
                340,
                6166,
                635,
                13807,
                282,
                2686,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 117700,
            "start": 1197.0,
            "end": 1200.0,
            "text": " Est\u00e1n convertidos ahora en verdaderos soldados,",
            "tokens": [
                51364,
                4410,
                7200,
                7620,
                7895,
                9923,
                465,
                6387,
                8312,
                329,
                3718,
                4181,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 117700,
            "start": 1201.0,
            "end": 1206.0,
            "text": " no con la instrucci\u00f3n militar que se da en la batalla de la tierra,",
            "tokens": [
                51564,
                572,
                416,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                30653,
                631,
                369,
                1120,
                465,
                635,
                7362,
                10352,
                368,
                635,
                33416,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1981387048397424,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0499359555542469
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 120700,
            "start": 1207.0,
            "end": 1209.0,
            "text": " en los establecimientos de esta \u00edndole,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                1750,
                37444,
                66,
                34841,
                368,
                5283,
                18645,
                273,
                4812,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05803872191387674,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 4.5249318645801395e-05
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 120700,
            "start": 1210.0,
            "end": 1215.0,
            "text": " sino con los elementos que el car\u00e1cter da a cada uno de los que siguiendo su vocaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50514,
                18108,
                416,
                1750,
                35797,
                631,
                806,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                1120,
                257,
                8411,
                8526,
                368,
                1750,
                631,
                21152,
                7304,
                459,
                2329,
                3482,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05803872191387674,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 4.5249318645801395e-05
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 120700,
            "start": 1216.0,
            "end": 1220.0,
            "text": " se han distinguido en el campo de batalla, cierro comillas.",
            "tokens": [
                50814,
                369,
                7276,
                11365,
                2925,
                465,
                806,
                29691,
                368,
                7362,
                10352,
                11,
                39769,
                340,
                395,
                20243,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05803872191387674,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 4.5249318645801395e-05
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 120700,
            "start": 1221.0,
            "end": 1227.0,
            "text": " Como podemos apreciar, aquel ej\u00e9rcito constitucionalista que surgi\u00f3 en 1913,",
            "tokens": [
                51064,
                11913,
                12234,
                1882,
                3326,
                289,
                11,
                2373,
                338,
                10012,
                48723,
                23079,
                1311,
                1966,
                5236,
                631,
                19560,
                7138,
                465,
                1294,
                7668,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05803872191387674,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 4.5249318645801395e-05
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 120700,
            "start": 1228.0,
            "end": 1231.0,
            "text": " a pesar de no contar con preparaci\u00f3n militar,",
            "tokens": [
                51414,
                257,
                41951,
                368,
                572,
                27045,
                416,
                8231,
                3482,
                30653,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05803872191387674,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 4.5249318645801395e-05
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 123100,
            "start": 1231.0,
            "end": 1235.0,
            "text": " tuvo como misi\u00f3n principal restaurar el orden de la Rep\u00fablica",
            "tokens": [
                50364,
                43718,
                2617,
                3346,
                2560,
                9716,
                4793,
                289,
                806,
                28615,
                368,
                635,
                45917,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0719409039679994,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.05335017293691635
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 123100,
            "start": 1236.0,
            "end": 1240.0,
            "text": " y como gen fundacional la lealtad a las instituciones,",
            "tokens": [
                50614,
                288,
                2617,
                1049,
                2374,
                13608,
                635,
                476,
                3198,
                345,
                257,
                2439,
                4348,
                46649,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0719409039679994,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.05335017293691635
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 123100,
            "start": 1241.0,
            "end": 1245.0,
            "text": " lo que se ha cultivado y fortalecido de manera constante hasta nuestros d\u00edas.",
            "tokens": [
                50864,
                450,
                631,
                369,
                324,
                15298,
                1573,
                288,
                5009,
                1220,
                17994,
                368,
                13913,
                47343,
                10764,
                24099,
                19527,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0719409039679994,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.05335017293691635
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 123100,
            "start": 1246.0,
            "end": 1250.0,
            "text": " Desde aquel discurso que pronunci\u00f3 Carranza en Matamoros,",
            "tokens": [
                51114,
                37985,
                2373,
                338,
                2983,
                374,
                539,
                631,
                7569,
                11228,
                812,
                17715,
                20030,
                465,
                6789,
                335,
                284,
                329,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0719409039679994,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.05335017293691635
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 123100,
            "start": 1251.0,
            "end": 1256.0,
            "text": " han transcurrido m\u00e1s de 108 a\u00f1os en los que se ha consolidado el ej\u00e9rcito mexicano",
            "tokens": [
                51364,
                7276,
                1145,
                14112,
                81,
                2925,
                3573,
                368,
                41342,
                11424,
                465,
                1750,
                631,
                369,
                324,
                19045,
                1573,
                806,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0719409039679994,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.05335017293691635
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 125600,
            "start": 1256.0,
            "end": 1260.0,
            "text": " que ahora somos, un ej\u00e9rcito profesional incluyente,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                9923,
                25244,
                11,
                517,
                10012,
                48723,
                42882,
                25520,
                88,
                1576,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 125600,
            "start": 1261.0,
            "end": 1265.0,
            "text": " vanguardista y polivalente que cumple con sus misiones sustantivas",
            "tokens": [
                50614,
                371,
                36259,
                5236,
                288,
                1180,
                3576,
                1576,
                631,
                12713,
                781,
                416,
                3291,
                275,
                1991,
                279,
                5402,
                394,
                24759,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 125600,
            "start": 1266.0,
            "end": 1269.0,
            "text": " y otras m\u00e1s orientadas al progreso nacional,",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                20244,
                3573,
                8579,
                6872,
                419,
                447,
                70,
                38021,
                29836,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 125600,
            "start": 1270.0,
            "end": 1275.0,
            "text": " una instituci\u00f3n que evoluciona de manera constante a la par de los avances",
            "tokens": [
                51064,
                2002,
                4348,
                30813,
                631,
                7117,
                1311,
                21758,
                368,
                13913,
                47343,
                257,
                635,
                971,
                368,
                1750,
                1305,
                2676,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 125600,
            "start": 1276.0,
            "end": 1278.0,
            "text": " del entorno nacional y global.",
            "tokens": [
                51364,
                1103,
                948,
                21998,
                29836,
                288,
                4338,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 125600,
            "start": 1279.0,
            "end": 1283.0,
            "text": " Se trata de un ej\u00e9rcito con caracter\u00edsticas propias,",
            "tokens": [
                51514,
                1100,
                31920,
                368,
                517,
                10012,
                48723,
                416,
                47990,
                2365,
                4609,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861330403221978,
            "compression_ratio": 1.5327102803738317,
            "no_speech_prob": 0.09206682443618774
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 128300,
            "start": 1283.0,
            "end": 1288.0,
            "text": " que busca la autosuficiencia y no depender de otros entes para su funcionamiento.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                37492,
                635,
                1476,
                329,
                84,
                1786,
                30592,
                288,
                572,
                1367,
                3216,
                368,
                16422,
                948,
                279,
                1690,
                459,
                14186,
                16971,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10282328888610169,
            "compression_ratio": 1.4910714285714286,
            "no_speech_prob": 0.007773321121931076
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 128300,
            "start": 1289.0,
            "end": 1293.0,
            "text": " Por ello, contamos con nuestra f\u00e1brica de vestuario y equipo,",
            "tokens": [
                50664,
                5269,
                33549,
                11,
                660,
                2151,
                416,
                16825,
                15299,
                65,
                15192,
                368,
                15814,
                84,
                4912,
                288,
                30048,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10282328888610169,
            "compression_ratio": 1.4910714285714286,
            "no_speech_prob": 0.007773321121931076
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 128300,
            "start": 1294.0,
            "end": 1297.0,
            "text": " con una vasta infraestructura hospitalaria",
            "tokens": [
                50914,
                416,
                2002,
                8369,
                64,
                23654,
                43056,
                2991,
                4530,
                9831,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10282328888610169,
            "compression_ratio": 1.4910714285714286,
            "no_speech_prob": 0.007773321121931076
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 128300,
            "start": 1298.0,
            "end": 1302.0,
            "text": " y un sistema educativo militar altamente profesional y competitivo.",
            "tokens": [
                51114,
                288,
                517,
                13245,
                2400,
                18586,
                30653,
                4955,
                3439,
                42882,
                288,
                41131,
                6340,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10282328888610169,
            "compression_ratio": 1.4910714285714286,
            "no_speech_prob": 0.007773321121931076
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 128300,
            "start": 1303.0,
            "end": 1308.0,
            "text": " Contamos tambi\u00e9n con un eficiente plan DN13E de auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "tokens": [
                51364,
                4839,
                2151,
                6407,
                416,
                517,
                308,
                26863,
                1393,
                21500,
                7668,
                36,
                368,
                7865,
                388,
                1004,
                257,
                635,
                42769,
                5605,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10282328888610169,
            "compression_ratio": 1.4910714285714286,
            "no_speech_prob": 0.007773321121931076
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 130800,
            "start": 1308.0,
            "end": 1312.0,
            "text": " que ha sido modelo para otros organismos nacionales e internacionales,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                324,
                14444,
                27825,
                1690,
                16422,
                24128,
                329,
                29836,
                279,
                308,
                37382,
                279,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36292632253546464,
            "compression_ratio": 1.5627705627705628,
            "no_speech_prob": 0.011125796474516392
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 130800,
            "start": 1313.0,
            "end": 1318.0,
            "text": " adem\u00e1s de esta renovada y estrat\u00e9gica industria militar donde nos encontramos.",
            "tokens": [
                50614,
                21251,
                368,
                5283,
                18845,
                1538,
                288,
                46603,
                2262,
                2735,
                4668,
                30653,
                10488,
                3269,
                45049,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36292632253546464,
            "compression_ratio": 1.5627705627705628,
            "no_speech_prob": 0.011125796474516392
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 130800,
            "start": 1319.0,
            "end": 1325.0,
            "text": " Es as\u00ed que, con este complejo log\u00edstico al que hoy se adhieren nuevas instalaciones,",
            "tokens": [
                50914,
                2313,
                8582,
                631,
                11,
                416,
                4065,
                44424,
                5134,
                3565,
                19512,
                2789,
                419,
                631,
                13775,
                369,
                614,
                71,
                5695,
                42817,
                34059,
                9188,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36292632253546464,
            "compression_ratio": 1.5627705627705628,
            "no_speech_prob": 0.011125796474516392
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 130800,
            "start": 1326.0,
            "end": 1329.0,
            "text": " cumplimos con la visi\u00f3n del primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista,",
            "tokens": [
                51264,
                37483,
                8372,
                416,
                635,
                1452,
                2560,
                1103,
                12595,
                1506,
                2106,
                1103,
                10012,
                48723,
                23079,
                1311,
                1966,
                5236,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36292632253546464,
            "compression_ratio": 1.5627705627705628,
            "no_speech_prob": 0.011125796474516392
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 130800,
            "start": 1330.0,
            "end": 1333.0,
            "text": " el que se ha creado el ej\u00e9rcito de la naci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51464,
                806,
                631,
                369,
                324,
                1197,
                1573,
                806,
                10012,
                48723,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36292632253546464,
            "compression_ratio": 1.5627705627705628,
            "no_speech_prob": 0.011125796474516392
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 133300,
            "start": 1333.0,
            "end": 1337.0,
            "text": " y con esta visi\u00f3n, cumplimos con la visi\u00f3n del primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                416,
                5283,
                1452,
                2560,
                11,
                37483,
                8372,
                416,
                635,
                1452,
                2560,
                1103,
                12595,
                1506,
                2106,
                1103,
                10012,
                48723,
                23079,
                1311,
                1966,
                5236,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22756183737575417,
            "compression_ratio": 1.5491071428571428,
            "no_speech_prob": 0.2658257782459259
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 133300,
            "start": 1338.0,
            "end": 1343.0,
            "text": " que en el a\u00f1o de 1916, en su ideario para encauzar al pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50614,
                631,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                1294,
                6866,
                11,
                465,
                459,
                1153,
                4912,
                1690,
                28934,
                3334,
                289,
                419,
                10572,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22756183737575417,
            "compression_ratio": 1.5491071428571428,
            "no_speech_prob": 0.2658257782459259
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 133300,
            "start": 1344.0,
            "end": 1347.0,
            "text": " mencion\u00f3 la conocida frase, abro comillas,",
            "tokens": [
                50914,
                37030,
                812,
                635,
                15871,
                2887,
                38406,
                11,
                410,
                340,
                395,
                20243,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22756183737575417,
            "compression_ratio": 1.5491071428571428,
            "no_speech_prob": 0.2658257782459259
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 133300,
            "start": 1348.0,
            "end": 1351.0,
            "text": " hay que fabricar nuestras propias armas y municiones,",
            "tokens": [
                51114,
                4842,
                631,
                7253,
                289,
                32809,
                2365,
                4609,
                44611,
                288,
                11864,
                29719,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22756183737575417,
            "compression_ratio": 1.5491071428571428,
            "no_speech_prob": 0.2658257782459259
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 133300,
            "start": 1352.0,
            "end": 1358.0,
            "text": " si no queremos que nuestros asuntos internos lo resuelvan aquellos que nos las proporcionan.",
            "tokens": [
                51314,
                1511,
                572,
                26813,
                631,
                24099,
                382,
                2760,
                329,
                2154,
                329,
                450,
                725,
                3483,
                9768,
                49835,
                631,
                3269,
                2439,
                41516,
                10015,
                282,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22756183737575417,
            "compression_ratio": 1.5491071428571428,
            "no_speech_prob": 0.2658257782459259
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 135800,
            "start": 1358.0,
            "end": 1362.0,
            "text": " A pesar de todos los logros alcanzados a lo largo de estos a\u00f1os,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                41951,
                368,
                6321,
                1750,
                31013,
                329,
                50200,
                4181,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                12585,
                11424,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16444926912134344,
            "compression_ratio": 1.5539906103286385,
            "no_speech_prob": 0.08426540344953537
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 135800,
            "start": 1363.0,
            "end": 1367.0,
            "text": " quiero mencionar que lamentablemente ha habido ocasiones",
            "tokens": [
                50614,
                16811,
                37030,
                289,
                631,
                35888,
                712,
                4082,
                324,
                3025,
                2925,
                44534,
                5411,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16444926912134344,
            "compression_ratio": 1.5539906103286385,
            "no_speech_prob": 0.08426540344953537
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 135800,
            "start": 1368.0,
            "end": 1373.0,
            "text": " en las que cumpli\u00e9ndole a M\u00e9xico valientes soldados han dado el m\u00e1ximo sacrificio,",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                2439,
                631,
                37483,
                72,
                34577,
                4812,
                257,
                28128,
                1323,
                20135,
                3718,
                4181,
                7276,
                29568,
                806,
                38876,
                14108,
                1004,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16444926912134344,
            "compression_ratio": 1.5539906103286385,
            "no_speech_prob": 0.08426540344953537
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 135800,
            "start": 1374.0,
            "end": 1378.0,
            "text": " a todos ellos nuestra admiraci\u00f3n y reconocimiento,",
            "tokens": [
                51164,
                257,
                6321,
                16353,
                16825,
                48252,
                3482,
                288,
                43838,
                14007,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16444926912134344,
            "compression_ratio": 1.5539906103286385,
            "no_speech_prob": 0.08426540344953537
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 135800,
            "start": 1379.0,
            "end": 1384.0,
            "text": " a sus respetables familias nuestra solidaridad y apoyo a los soldados,",
            "tokens": [
                51414,
                257,
                3291,
                1597,
                302,
                2965,
                42155,
                296,
                16825,
                5100,
                289,
                4580,
                288,
                46151,
                257,
                1750,
                3718,
                4181,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16444926912134344,
            "compression_ratio": 1.5539906103286385,
            "no_speech_prob": 0.08426540344953537
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 138400,
            "start": 1384.0,
            "end": 1389.0,
            "text": " a sus respetables familias nuestra solidaridad y apoyo total.",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                3291,
                1597,
                302,
                2965,
                42155,
                296,
                16825,
                5100,
                289,
                4580,
                288,
                46151,
                3217,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08517391182655512,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07915208488702774
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 138400,
            "start": 1390.0,
            "end": 1394.0,
            "text": " Estamos conscientes de los riesgos que muchas veces se presentan",
            "tokens": [
                50664,
                34563,
                44507,
                279,
                368,
                1750,
                23932,
                18674,
                631,
                16072,
                17054,
                369,
                1974,
                282,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08517391182655512,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07915208488702774
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 138400,
            "start": 1395.0,
            "end": 1398.0,
            "text": " en algunas misiones o tareas que llevamos a cabo,",
            "tokens": [
                50914,
                465,
                27316,
                275,
                1991,
                279,
                277,
                49423,
                296,
                631,
                27124,
                2151,
                257,
                41335,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08517391182655512,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07915208488702774
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 138400,
            "start": 1399.0,
            "end": 1404.0,
            "text": " sin embargo, lo hacemos convencidos de que formamos parte de la instituci\u00f3n creada",
            "tokens": [
                51114,
                3343,
                23955,
                11,
                450,
                33839,
                7158,
                46579,
                368,
                631,
                1254,
                2151,
                6975,
                368,
                635,
                4348,
                30813,
                1197,
                1538,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08517391182655512,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07915208488702774
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 138400,
            "start": 1405.0,
            "end": 1410.0,
            "text": " para garantizar la seguridad interior y defender la soberan\u00eda nacional.",
            "tokens": [
                51414,
                1690,
                22251,
                9736,
                635,
                35415,
                10636,
                288,
                26537,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                29836,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08517391182655512,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07915208488702774
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 141000,
            "start": 1411.0,
            "end": 1416.0,
            "text": " Con ese esp\u00edritu de servicio a la patria y con ese \u00e1nimo propositivo,",
            "tokens": [
                50414,
                2656,
                10167,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                43078,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                288,
                416,
                10167,
                7352,
                77,
                6934,
                7532,
                270,
                6340,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08669691736047919,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.12014065682888031
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 141000,
            "start": 1417.0,
            "end": 1423.0,
            "text": " seguiremos el rumbo de la br\u00fajula que nos ha guiado con firmeza hacia el cumplimiento del deber,",
            "tokens": [
                50714,
                8878,
                621,
                3415,
                806,
                8347,
                1763,
                368,
                635,
                738,
                2481,
                73,
                3780,
                631,
                3269,
                324,
                695,
                72,
                1573,
                416,
                12159,
                1398,
                2394,
                21365,
                806,
                37483,
                14007,
                1103,
                29671,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08669691736047919,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.12014065682888031
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 141000,
            "start": 1424.0,
            "end": 1428.0,
            "text": " continuaremos fortaleciendo los s\u00f3lidos cimientos de que el ej\u00e9rcito",
            "tokens": [
                51064,
                2993,
                23118,
                5009,
                1220,
                16830,
                1750,
                6238,
                75,
                7895,
                269,
                34841,
                368,
                631,
                806,
                10012,
                48723,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08669691736047919,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.12014065682888031
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 141000,
            "start": 1429.0,
            "end": 1433.0,
            "text": " que naci\u00f3 del pueblo durante la revoluci\u00f3n mexicana,",
            "tokens": [
                51314,
                631,
                297,
                14915,
                1103,
                33764,
                14427,
                635,
                16908,
                30813,
                28759,
                44864,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08669691736047919,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.12014065682888031
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 143300,
            "start": 1433.0,
            "end": 1439.0,
            "text": " a m\u00e1s de un siglo de vida institucional seguiremos siendo ese ej\u00e9rcito defensor de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                3573,
                368,
                517,
                48578,
                368,
                7644,
                4348,
                1311,
                1966,
                8878,
                621,
                3415,
                31423,
                10167,
                10012,
                48723,
                1060,
                23153,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15877130919811772,
            "compression_ratio": 1.6846846846846846,
            "no_speech_prob": 0.20712131261825562
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 143300,
            "start": 1440.0,
            "end": 1444.0,
            "text": " que conserva la esencia de su creaci\u00f3n y de su origen",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                9704,
                64,
                635,
                785,
                10974,
                368,
                459,
                1197,
                3482,
                288,
                368,
                459,
                2349,
                268,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15877130919811772,
            "compression_ratio": 1.6846846846846846,
            "no_speech_prob": 0.20712131261825562
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 143300,
            "start": 1445.0,
            "end": 1449.0,
            "text": " con la que mantenemos la confianza que nos otorga la ciudadan\u00eda,",
            "tokens": [
                50964,
                416,
                635,
                631,
                38417,
                4485,
                635,
                49081,
                2394,
                631,
                3269,
                4337,
                284,
                3680,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15877130919811772,
            "compression_ratio": 1.6846846846846846,
            "no_speech_prob": 0.20712131261825562
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 143300,
            "start": 1450.0,
            "end": 1456.0,
            "text": " seguiremos como hasta ahora lo hemos hecho sumando esfuerzos con las instituciones de la Rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                51214,
                8878,
                621,
                3415,
                2617,
                10764,
                9923,
                450,
                15396,
                13064,
                2408,
                1806,
                49213,
                27681,
                416,
                2439,
                4348,
                46649,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15877130919811772,
            "compression_ratio": 1.6846846846846846,
            "no_speech_prob": 0.20712131261825562
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 143300,
            "start": 1457.0,
            "end": 1461.0,
            "text": " colaborando estrechamente con la sociedad de la naci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51564,
                49629,
                1806,
                36665,
                339,
                3439,
                416,
                635,
                42306,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15877130919811772,
            "compression_ratio": 1.6846846846846846,
            "no_speech_prob": 0.20712131261825562
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 146100,
            "start": 1461.0,
            "end": 1467.0,
            "text": " y con la sociedad de los gobiernos, pero sobre todo seguiremos contribuyendo",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                416,
                635,
                42306,
                368,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                11,
                4768,
                5473,
                5149,
                8878,
                621,
                3415,
                4226,
                7493,
                3999,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20690230800680917,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.0018704014364629984
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 146100,
            "start": 1468.0,
            "end": 1472.0,
            "text": " con nuestro actuar diario al progreso y desarrollo de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50714,
                416,
                14726,
                605,
                20766,
                1026,
                4912,
                419,
                447,
                70,
                38021,
                288,
                38295,
                368,
                28128,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20690230800680917,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.0018704014364629984
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 146100,
            "start": 1473.0,
            "end": 1480.0,
            "text": " haciendo eco delema que acompa\u00f1a a nuestro ej\u00e9rcito en todos los rincones de la patria,",
            "tokens": [
                50964,
                20509,
                30226,
                1103,
                5619,
                631,
                39226,
                12150,
                257,
                14726,
                10012,
                48723,
                465,
                6321,
                1750,
                367,
                259,
                1671,
                279,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20690230800680917,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.0018704014364629984
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 146100,
            "start": 1481.0,
            "end": 1483.0,
            "text": " siempre leales. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51364,
                12758,
                476,
                4229,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20690230800680917,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.0018704014364629984
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 149100,
            "start": 1491.0,
            "end": 1496.0,
            "text": " Se les invita a observar un video hist\u00f3rico del ej\u00e9rcito mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                9951,
                289,
                517,
                960,
                33196,
                23776,
                1103,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2549771547317505,
            "compression_ratio": 0.9315068493150684,
            "no_speech_prob": 0.3563432991504669
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 152100,
            "start": 1522.0,
            "end": 1537.0,
            "text": " Derivado de los asesinatos del presidente Francisco I. Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez",
            "tokens": [
                50414,
                5618,
                592,
                1573,
                368,
                1750,
                382,
                40697,
                26818,
                1103,
                23852,
                12279,
                286,
                13,
                5326,
                2032,
                288,
                1103,
                11964,
                14508,
                40114,
                34342,
                48472,
                430,
                2982,
                2746,
                842,
                17693,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1816135823041543,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.31301847100257874
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 152100,
            "start": 1538.0,
            "end": 1541.0,
            "text": " perpetrados por el general Victoriano Huerta en la llamada de Sena Tr\u00e1gica,",
            "tokens": [
                51214,
                16211,
                40491,
                1515,
                806,
                2674,
                15777,
                6254,
                11874,
                22765,
                465,
                635,
                16848,
                1538,
                368,
                3862,
                64,
                1765,
                21099,
                2262,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1816135823041543,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.31301847100257874
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 152100,
            "start": 1542.0,
            "end": 1548.0,
            "text": " el gobernador de Coahuila, Venustiano Carranza, desconoci\u00f3 al gobierno espurio, declar\u00e1ndose en rebeld\u00eda.",
            "tokens": [
                51414,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                11,
                49801,
                905,
                7138,
                419,
                29254,
                7089,
                374,
                1004,
                11,
                16694,
                18606,
                541,
                465,
                28293,
                67,
                2686,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1816135823041543,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.31301847100257874
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 154800,
            "start": 1549.0,
            "end": 1554.0,
            "text": " Por lo anterior, el Congreso del Estado de Coahuila emiti\u00f3 el Decreto n\u00famero 1421,",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                450,
                22272,
                11,
                806,
                4280,
                38021,
                1103,
                29740,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                32084,
                7138,
                806,
                12427,
                47330,
                14959,
                3499,
                4436,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10397555535299736,
            "compression_ratio": 1.5355805243445693,
            "no_speech_prob": 0.15953829884529114
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 154800,
            "start": 1555.0,
            "end": 1561.0,
            "text": " de fecha 19 de febrero de 1913, que en su art\u00edculo primero desconoc\u00eda al gobierno de Huerta,",
            "tokens": [
                50714,
                368,
                579,
                4413,
                1294,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                11,
                631,
                465,
                459,
                1523,
                34365,
                21289,
                49801,
                905,
                2686,
                419,
                29254,
                368,
                11874,
                22765,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10397555535299736,
            "compression_ratio": 1.5355805243445693,
            "no_speech_prob": 0.15953829884529114
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 154800,
            "start": 1562.0,
            "end": 1565.0,
            "text": " y en su art\u00edculo segundo creaba al ej\u00e9rcito constitucionalista.",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                465,
                459,
                1523,
                34365,
                17954,
                1197,
                5509,
                419,
                10012,
                48723,
                23079,
                1311,
                1966,
                5236,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10397555535299736,
            "compression_ratio": 1.5355805243445693,
            "no_speech_prob": 0.15953829884529114
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 154800,
            "start": 1566.0,
            "end": 1568.0,
            "text": " Citado art\u00edculo dec\u00eda textualmente lo siguiente.",
            "tokens": [
                51264,
                18435,
                1573,
                1523,
                34365,
                37599,
                2487,
                901,
                4082,
                450,
                25666,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10397555535299736,
            "compression_ratio": 1.5355805243445693,
            "no_speech_prob": 0.15953829884529114
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 154800,
            "start": 1569.0,
            "end": 1574.0,
            "text": " Se conceden facultades extraordinarias al Ejecutivo del Estado en todos los ramos de la administraci\u00f3n p\u00fablica,",
            "tokens": [
                51414,
                1100,
                416,
                1232,
                268,
                44137,
                2977,
                27396,
                35027,
                419,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                1103,
                29740,
                465,
                6321,
                1750,
                367,
                2151,
                368,
                635,
                9737,
                3482,
                38905,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10397555535299736,
            "compression_ratio": 1.5355805243445693,
            "no_speech_prob": 0.15953829884529114
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 157400,
            "start": 1574.0,
            "end": 1577.0,
            "text": " para que suprima a los que crea convenientes y proceda a armar fuerzas,",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                459,
                1424,
                4775,
                257,
                1750,
                631,
                1197,
                64,
                7158,
                20135,
                288,
                6682,
                64,
                257,
                3726,
                289,
                17669,
                24561,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 157400,
            "start": 1578.0,
            "end": 1581.0,
            "text": " para coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional en la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50564,
                1690,
                598,
                880,
                84,
                8517,
                419,
                262,
                18946,
                14007,
                1103,
                28615,
                23079,
                1311,
                1966,
                465,
                635,
                45917,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 157400,
            "start": 1582.0,
            "end": 1587.0,
            "text": " Este documento se considera la g\u00e9nesis y la base legal del actual ej\u00e9rcito mexicano,",
            "tokens": [
                50764,
                16105,
                4166,
                78,
                369,
                1949,
                64,
                635,
                14575,
                9374,
                288,
                635,
                3096,
                5089,
                1103,
                3539,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 157400,
            "start": 1588.0,
            "end": 1591.0,
            "text": " constituyendo el fundamento para el surgimiento de un ej\u00e9rcito popular,",
            "tokens": [
                51064,
                16085,
                88,
                3999,
                806,
                6073,
                78,
                1690,
                806,
                19560,
                14007,
                368,
                517,
                10012,
                48723,
                3743,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 157400,
            "start": 1592.0,
            "end": 1595.0,
            "text": " integrado por ciudadanos en armas y que libresen sus ideas,",
            "tokens": [
                51264,
                3572,
                1573,
                1515,
                18186,
                11338,
                329,
                465,
                44611,
                288,
                631,
                22854,
                495,
                268,
                3291,
                3487,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 157400,
            "start": 1596.0,
            "end": 1601.0,
            "text": " aceptaban la misi\u00f3n suprema de restaurar el r\u00e9gimen constitucional quebrantado por el usurpador Victoriano Huerta.",
            "tokens": [
                51464,
                43568,
                18165,
                635,
                3346,
                2560,
                27283,
                1696,
                368,
                4793,
                289,
                806,
                17563,
                19676,
                23079,
                1311,
                1966,
                631,
                1443,
                394,
                1573,
                1515,
                806,
                505,
                20130,
                5409,
                15777,
                6254,
                11874,
                22765,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08491939968532985,
            "compression_ratio": 1.6829268292682926,
            "no_speech_prob": 0.05892793461680412
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 160100,
            "start": 1602.0,
            "end": 1606.0,
            "text": " El ej\u00e9rcito mexicano tiene sus ra\u00edces en nuestra historia como naci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                7066,
                3291,
                3342,
                870,
                887,
                465,
                16825,
                18385,
                2617,
                297,
                3482,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 160100,
            "start": 1607.0,
            "end": 1611.0,
            "text": " El 16 de septiembre de 1810, el cura Miguel Hidalgo y Costilla,",
            "tokens": [
                50664,
                2699,
                3165,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                3279,
                11,
                806,
                1262,
                64,
                29150,
                389,
                22151,
                1571,
                288,
                20863,
                5291,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 160100,
            "start": 1612.0,
            "end": 1616.0,
            "text": " en compa\u00f1\u00eda de los capitanes Ignacio Allende y Mariano Abasolo,",
            "tokens": [
                50914,
                465,
                29953,
                2686,
                368,
                1750,
                1410,
                9670,
                279,
                24754,
                24571,
                1057,
                5445,
                288,
                2039,
                6254,
                2847,
                296,
                7902,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 160100,
            "start": 1617.0,
            "end": 1620.0,
            "text": " iniciaron el movimiento de independencia en el pueblo de Dolores,",
            "tokens": [
                51164,
                43043,
                6372,
                806,
                43180,
                368,
                4819,
                10974,
                465,
                806,
                33764,
                368,
                18786,
                2706,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 160100,
            "start": 1621.0,
            "end": 1622.0,
            "text": " conformando un ej\u00e9rcito insurgente,",
            "tokens": [
                51364,
                18975,
                1806,
                517,
                10012,
                48723,
                1028,
                5476,
                1576,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 160100,
            "start": 1623.0,
            "end": 1627.0,
            "text": " nutrido del pueblo que iniciar\u00eda la lucha armada contra el dominio espa\u00f1ol.",
            "tokens": [
                51464,
                12289,
                2925,
                1103,
                33764,
                631,
                43043,
                21178,
                635,
                287,
                26042,
                3726,
                1538,
                10742,
                806,
                8859,
                1004,
                31177,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 160100,
            "start": 1628.0,
            "end": 1630.0,
            "text": " Lucha que continu\u00f3 Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n,",
            "tokens": [
                51714,
                441,
                26042,
                631,
                2993,
                812,
                34342,
                48472,
                5048,
                9389,
                288,
                39062,
                1801,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783811264038086,
            "compression_ratio": 1.5156794425087108,
            "no_speech_prob": 0.12131283432245255
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 163100,
            "start": 1631.0,
            "end": 1634.0,
            "text": " siervo de la naci\u00f3n, al igual que muchos otros insurgentes,",
            "tokens": [
                50364,
                262,
                811,
                3080,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                419,
                10953,
                631,
                17061,
                16422,
                1028,
                5476,
                9240,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 163100,
            "start": 1635.0,
            "end": 1636.0,
            "text": " y que culmin\u00f3 a\u00f1os m\u00e1s tarde,",
            "tokens": [
                50564,
                288,
                631,
                28583,
                812,
                11424,
                3573,
                27367,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 163100,
            "start": 1637.0,
            "end": 1643.0,
            "text": " con la entrada triunfal del ej\u00e9rcito trigarante a la Ciudad de M\u00e9xico el 27 de septiembre de 1821.",
            "tokens": [
                50664,
                416,
                635,
                37119,
                1376,
                409,
                36474,
                1103,
                10012,
                48723,
                35386,
                289,
                2879,
                257,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                806,
                7634,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                4436,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 163100,
            "start": 1644.0,
            "end": 1651.0,
            "text": " Entre los a\u00f1os de 1836 y 1867, nuestro pa\u00eds atraves\u00f3 tiempos convulsos,",
            "tokens": [
                51014,
                27979,
                1750,
                11424,
                368,
                2443,
                11309,
                288,
                2443,
                22452,
                11,
                14726,
                10572,
                44192,
                977,
                812,
                7582,
                2455,
                329,
                3754,
                9468,
                329,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 163100,
            "start": 1652.0,
            "end": 1656.0,
            "text": " resultado de las ambiciones expansionistas de gobiernos extranjeros y de algunos malos mexicanos,",
            "tokens": [
                51414,
                28047,
                368,
                2439,
                3913,
                29719,
                11260,
                14858,
                368,
                20489,
                811,
                16751,
                1279,
                4257,
                14219,
                329,
                288,
                368,
                21078,
                2806,
                329,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 163100,
            "start": 1657.0,
            "end": 1660.0,
            "text": " quienes pretend\u00edan mansillar la soberan\u00eda e integridad territorial.",
            "tokens": [
                51664,
                43091,
                11865,
                11084,
                18868,
                30635,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                308,
                3572,
                4580,
                34888,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07531211489722842,
            "compression_ratio": 1.4965753424657535,
            "no_speech_prob": 0.0005489466129802167
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 166100,
            "start": 1661.0,
            "end": 1665.0,
            "text": " Estos hechos pusieron a prueba la identidad, el nacionalismo y la uni\u00f3n de los mexicanos,",
            "tokens": [
                50364,
                4410,
                329,
                415,
                27251,
                31252,
                14440,
                257,
                48241,
                635,
                2473,
                4580,
                11,
                806,
                29836,
                6882,
                288,
                635,
                517,
                2560,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 166100,
            "start": 1666.0,
            "end": 1673.0,
            "text": " y en los que se puso de manifiesto el honor, valor, lealtad, sacrificio y el amor a la patria de los soldados de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50614,
                288,
                465,
                1750,
                631,
                369,
                280,
                24431,
                368,
                8173,
                6495,
                78,
                806,
                5968,
                11,
                15367,
                11,
                476,
                3198,
                345,
                11,
                14108,
                1004,
                288,
                806,
                15543,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                368,
                1750,
                3718,
                4181,
                368,
                28128,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 166100,
            "start": 1674.0,
            "end": 1679.0,
            "text": " Es as\u00ed, que las fuerzas militares bajo la gu\u00eda de Venustiano Carranza,",
            "tokens": [
                51014,
                2313,
                8582,
                11,
                631,
                2439,
                17669,
                24561,
                1962,
                2786,
                495,
                30139,
                635,
                695,
                2686,
                368,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 166100,
            "start": 1680.0,
            "end": 1682.0,
            "text": " dieron origen al actual Ej\u00e9rcito Mexicano,",
            "tokens": [
                51314,
                274,
                14440,
                2349,
                268,
                419,
                3539,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 166100,
            "start": 1683.0,
            "end": 1687.0,
            "text": " el cual desde hace 111 a\u00f1os ha preservado la soberan\u00eda de nuestra naci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51464,
                806,
                10911,
                10188,
                10032,
                2975,
                16,
                11424,
                324,
                45905,
                1573,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                368,
                16825,
                297,
                3482,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 166100,
            "start": 1688.0,
            "end": 1689.0,
            "text": " ha luchado para defender la integridad,",
            "tokens": [
                51714,
                324,
                287,
                625,
                1573,
                1690,
                26537,
                635,
                3572,
                4580,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06119059820244782,
            "compression_ratio": 1.5759717314487633,
            "no_speech_prob": 0.0009455616818740964
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 168900,
            "start": 1689.0,
            "end": 1694.0,
            "text": " y hoy en d\u00eda salvaguarda la libertad y seguridad de los mexicanos.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                13775,
                465,
                12271,
                26858,
                559,
                16981,
                64,
                635,
                18058,
                345,
                288,
                35415,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08205209661413122,
            "compression_ratio": 1.5567375886524824,
            "no_speech_prob": 0.008103123866021633
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 168900,
            "start": 1695.0,
            "end": 1702.0,
            "text": " En la etapa final de la Revoluci\u00f3n Mexicana se llev\u00f3 a cabo la firma de los tratados de Teoloyucan el 13 de agosto de 1914,",
            "tokens": [
                50664,
                2193,
                635,
                1030,
                7961,
                2572,
                368,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                6496,
                44864,
                369,
                27124,
                812,
                257,
                41335,
                635,
                12159,
                1696,
                368,
                1750,
                21507,
                4181,
                368,
                1989,
                401,
                939,
                1311,
                282,
                806,
                3705,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                45131,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08205209661413122,
            "compression_ratio": 1.5567375886524824,
            "no_speech_prob": 0.008103123866021633
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 168900,
            "start": 1703.0,
            "end": 1706.0,
            "text": " dando fin a la lucha armada y disolviendo al Ej\u00e9rcito Federal,",
            "tokens": [
                51064,
                29854,
                962,
                257,
                635,
                287,
                26042,
                3726,
                1538,
                288,
                717,
                401,
                85,
                7304,
                419,
                462,
                73,
                48723,
                12380,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08205209661413122,
            "compression_ratio": 1.5567375886524824,
            "no_speech_prob": 0.008103123866021633
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 168900,
            "start": 1707.0,
            "end": 1710.0,
            "text": " quedando el Ej\u00e9rcito Constitucionalista como la \u00fanica fuerza armada del pa\u00eds,",
            "tokens": [
                51264,
                13617,
                1806,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                5236,
                2617,
                635,
                30104,
                39730,
                3726,
                1538,
                1103,
                10572,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08205209661413122,
            "compression_ratio": 1.5567375886524824,
            "no_speech_prob": 0.008103123866021633
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 168900,
            "start": 1711.0,
            "end": 1716.0,
            "text": " integrado por el pueblo mismo que con esp\u00edritu revolucionario luch\u00f3 por la defensa de la libertad,",
            "tokens": [
                51464,
                3572,
                1573,
                1515,
                806,
                33764,
                12461,
                631,
                416,
                48987,
                3210,
                84,
                16908,
                1311,
                313,
                4912,
                287,
                625,
                812,
                1515,
                635,
                1060,
                23364,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08205209661413122,
            "compression_ratio": 1.5567375886524824,
            "no_speech_prob": 0.008103123866021633
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 171600,
            "start": 1716.0,
            "end": 1719.0,
            "text": " igualdad, legalidad y justicia social.",
            "tokens": [
                50364,
                10953,
                20034,
                11,
                5089,
                4580,
                288,
                445,
                15341,
                2093,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 171600,
            "start": 1720.0,
            "end": 1722.0,
            "text": " En la primera mitad del siglo XX,",
            "tokens": [
                50564,
                2193,
                635,
                17382,
                46895,
                1103,
                48578,
                27050,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 171600,
            "start": 1723.0,
            "end": 1726.0,
            "text": " dio comienzo una etapa de reorganizaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito Constitucionalista,",
            "tokens": [
                50714,
                31965,
                395,
                1053,
                4765,
                2002,
                1030,
                7961,
                368,
                41203,
                27603,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                5236,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 171600,
            "start": 1727.0,
            "end": 1729.0,
            "text": " para transformarlo en el Ej\u00e9rcito actual,",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                4088,
                19457,
                465,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                3539,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 171600,
            "start": 1730.0,
            "end": 1732.0,
            "text": " institucionalizando a las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                51064,
                4348,
                1311,
                1966,
                590,
                1806,
                257,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                368,
                14726,
                10572,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 171600,
            "start": 1733.0,
            "end": 1734.0,
            "text": " y profesionalizando a sus integrantes,",
            "tokens": [
                51214,
                288,
                42882,
                590,
                1806,
                257,
                3291,
                3572,
                9327,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 171600,
            "start": 1735.0,
            "end": 1738.0,
            "text": " mediante la creaci\u00f3n de distintos planteles de formaci\u00f3n de oficiales,",
            "tokens": [
                51314,
                17269,
                2879,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                49337,
                3709,
                6972,
                368,
                1254,
                3482,
                368,
                37189,
                279,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 171600,
            "start": 1739.0,
            "end": 1744.0,
            "text": " del que sobresale la Escuela Superior de Guerra en el a\u00f1o de 1932.",
            "tokens": [
                51514,
                1103,
                631,
                18253,
                495,
                1220,
                635,
                30379,
                16079,
                48953,
                368,
                45725,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                1294,
                11440,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07663764798544287,
            "compression_ratio": 1.6044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.018944784998893738
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 174400,
            "start": 1744.0,
            "end": 1746.0,
            "text": " Centro de Altos Estudios Militares,",
            "tokens": [
                50364,
                3408,
                340,
                368,
                15992,
                329,
                4410,
                532,
                2717,
                7036,
                2786,
                495,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 174400,
            "start": 1747.0,
            "end": 1751.0,
            "text": " del que han egresado 4.371 oficiales de Estado Mayor,",
            "tokens": [
                50514,
                1103,
                631,
                7276,
                24263,
                495,
                1573,
                1017,
                13,
                12851,
                16,
                37189,
                279,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 174400,
            "start": 1752.0,
            "end": 1754.0,
            "text": " con la responsabilidad de asesorar a los mandos superiores",
            "tokens": [
                50764,
                416,
                635,
                29829,
                4580,
                368,
                382,
                279,
                42967,
                257,
                1750,
                7411,
                329,
                1687,
                72,
                2706,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 174400,
            "start": 1755.0,
            "end": 1760.0,
            "text": " y ejercer en su oportunidad los m\u00e1s altos cargos en la estructura de esta fuerza armada,",
            "tokens": [
                50914,
                288,
                10012,
                260,
                1776,
                465,
                459,
                42794,
                1750,
                3573,
                4955,
                329,
                1032,
                18674,
                465,
                635,
                43935,
                2991,
                368,
                5283,
                39730,
                3726,
                1538,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 174400,
            "start": 1761.0,
            "end": 1764.0,
            "text": " siendo los responsables de concebir y dirigir proyectos estrat\u00e9gicos,",
            "tokens": [
                51214,
                31423,
                1750,
                2914,
                2965,
                368,
                10413,
                10119,
                288,
                35243,
                347,
                23832,
                329,
                46603,
                9940,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 174400,
            "start": 1765.0,
            "end": 1767.0,
            "text": " tales como el Plan DN3E,",
            "tokens": [
                51414,
                27254,
                2617,
                806,
                8112,
                21500,
                18,
                36,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 174400,
            "start": 1768.0,
            "end": 1772.0,
            "text": " que ha trascendido las fronteras del pa\u00eds para llevar auxilio a otras naciones.",
            "tokens": [
                51564,
                631,
                324,
                504,
                4806,
                521,
                2925,
                2439,
                431,
                41806,
                296,
                1103,
                10572,
                1690,
                30374,
                7865,
                388,
                1004,
                257,
                20244,
                297,
                9188,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07295204523041493,
            "compression_ratio": 1.5313653136531364,
            "no_speech_prob": 0.016560712829232216
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 177200,
            "start": 1773.0,
            "end": 1775.0,
            "text": " Durante la Segunda Guerra Mundial,",
            "tokens": [
                50414,
                13710,
                2879,
                635,
                21595,
                11946,
                45725,
                33317,
                831,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 177200,
            "start": 1776.0,
            "end": 1778.0,
            "text": " el Ej\u00e9rcito Mexicano inici\u00f3 reformas significativas",
            "tokens": [
                50564,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                40380,
                7138,
                8290,
                296,
                3350,
                35725,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 177200,
            "start": 1779.0,
            "end": 1781.0,
            "text": " al crear las regiones militares del Pac\u00edfico y del Golfo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50714,
                419,
                31984,
                2439,
                4458,
                279,
                1962,
                2786,
                495,
                1103,
                10702,
                18869,
                78,
                288,
                1103,
                30176,
                78,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 177200,
            "start": 1782.0,
            "end": 1784.0,
            "text": " Se instituy\u00f3 el servicio militar obligatorio",
            "tokens": [
                50864,
                1100,
                4348,
                7493,
                812,
                806,
                43078,
                30653,
                9270,
                48028,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 177200,
            "start": 1785.0,
            "end": 1786.0,
            "text": " para hacer frente a esta conflagraci\u00f3n mundial",
            "tokens": [
                51014,
                1690,
                6720,
                19873,
                257,
                5283,
                1497,
                27298,
                46205,
                41740,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 177200,
            "start": 1787.0,
            "end": 1788.0,
            "text": " y a la posible agresi\u00f3n de nuestro territorio,",
            "tokens": [
                51114,
                288,
                257,
                635,
                26644,
                623,
                495,
                2560,
                368,
                14726,
                23484,
                1004,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 177200,
            "start": 1789.0,
            "end": 1790.0,
            "text": " habi\u00e9ndose delineado adem\u00e1s,",
            "tokens": [
                51214,
                3025,
                72,
                34577,
                541,
                1103,
                533,
                1573,
                21251,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 177200,
            "start": 1791.0,
            "end": 1792.0,
            "text": " una moderna doctrina mexicana de guerra,",
            "tokens": [
                51314,
                2002,
                10494,
                629,
                17112,
                21374,
                28759,
                44864,
                368,
                27542,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 177200,
            "start": 1793.0,
            "end": 1797.0,
            "text": " constituy\u00e9ndose tambi\u00e9n el Estado Mayor de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                51414,
                16085,
                88,
                34577,
                541,
                6407,
                806,
                29740,
                13925,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 177200,
            "start": 1798.0,
            "end": 1800.0,
            "text": " A principios de la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80,",
            "tokens": [
                51664,
                316,
                6959,
                2717,
                368,
                635,
                9198,
                1538,
                368,
                1750,
                11424,
                4688,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0586275817654657,
            "compression_ratio": 1.5772870662460567,
            "no_speech_prob": 0.0013973225140944123
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 180000,
            "start": 1800.0,
            "end": 1802.0,
            "text": " el Ej\u00e9rcito Mexicano, como parte de su desarrollo,",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                2617,
                6975,
                368,
                459,
                38295,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 180000,
            "start": 1803.0,
            "end": 1805.0,
            "text": " llev\u00f3 a cabo la adquisici\u00f3n de nuevos ingenios de combate,",
            "tokens": [
                50514,
                27124,
                812,
                257,
                41335,
                635,
                614,
                15398,
                15534,
                368,
                42010,
                21600,
                2717,
                368,
                2512,
                473,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 180000,
            "start": 1806.0,
            "end": 1807.0,
            "text": " la renovaci\u00f3n del Parque Veicular,",
            "tokens": [
                50664,
                635,
                18845,
                3482,
                1103,
                3457,
                1077,
                9706,
                14646,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 180000,
            "start": 1808.0,
            "end": 1809.0,
            "text": " la construcci\u00f3n de instalaciones",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                34059,
                9188,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 180000,
            "start": 1810.0,
            "end": 1812.0,
            "text": " y la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n y doctrina militar,",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                635,
                7117,
                30813,
                368,
                635,
                48861,
                288,
                17112,
                21374,
                30653,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 180000,
            "start": 1813.0,
            "end": 1817.0,
            "text": " sobresaliendo la creaci\u00f3n del Colegio de Defensa Nacional en 1981.",
            "tokens": [
                51014,
                18253,
                495,
                304,
                7304,
                635,
                1197,
                3482,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                368,
                9548,
                23364,
                36623,
                465,
                33117,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 180000,
            "start": 1818.0,
            "end": 1822.0,
            "text": " El Ej\u00e9rcito Mexicano continu\u00f3 el proceso de actualizaci\u00f3n de su doctrina",
            "tokens": [
                51264,
                2699,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                2993,
                812,
                806,
                29314,
                368,
                3539,
                27603,
                368,
                459,
                17112,
                21374,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 180000,
            "start": 1823.0,
            "end": 1825.0,
            "text": " mediante la creaci\u00f3n en 1998",
            "tokens": [
                51514,
                17269,
                2879,
                635,
                1197,
                3482,
                465,
                21404,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 180000,
            "start": 1826.0,
            "end": 1827.0,
            "text": " del Centro Nacional de Adiestramiento,",
            "tokens": [
                51664,
                1103,
                3408,
                340,
                36623,
                368,
                1999,
                6495,
                2356,
                7814,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05006147921085358,
            "compression_ratio": 1.7099236641221374,
            "no_speech_prob": 0.0012944195186719298
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 182700,
            "start": 1827.0,
            "end": 1829.0,
            "text": " que permiti\u00f3 materializar ejercicios de armas combinadas",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                13423,
                7138,
                2527,
                9736,
                39151,
                26817,
                368,
                44611,
                38514,
                6872,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 182700,
            "start": 1830.0,
            "end": 1831.0,
            "text": " y operaciones conjuntas,",
            "tokens": [
                50514,
                288,
                2208,
                9188,
                20295,
                2760,
                296,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 182700,
            "start": 1832.0,
            "end": 1833.0,
            "text": " constituy\u00e9ndose, hasta esta fecha,",
            "tokens": [
                50614,
                16085,
                88,
                34577,
                541,
                11,
                10764,
                5283,
                579,
                4413,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 182700,
            "start": 1834.0,
            "end": 1836.0,
            "text": " como un componente fundamental del adiestramiento militar",
            "tokens": [
                50714,
                2617,
                517,
                4026,
                1576,
                8088,
                1103,
                614,
                6495,
                2356,
                7814,
                30653,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 182700,
            "start": 1837.0,
            "end": 1840.0,
            "text": " y un referente entre los ej\u00e9rcitos de Am\u00e9rica Latina.",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                517,
                2864,
                1576,
                3962,
                1750,
                10012,
                4198,
                66,
                11343,
                368,
                48053,
                7354,
                1426,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 182700,
            "start": 1841.0,
            "end": 1842.0,
            "text": " Con la entrada del nuevo milenio,",
            "tokens": [
                51064,
                2656,
                635,
                37119,
                1103,
                18591,
                1962,
                268,
                1004,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 182700,
            "start": 1843.0,
            "end": 1845.0,
            "text": " surgen en el mundo nuevas amenazas a la seguridad internacional",
            "tokens": [
                51164,
                1022,
                1766,
                465,
                806,
                7968,
                42817,
                18497,
                921,
                296,
                257,
                635,
                35415,
                37382,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 182700,
            "start": 1846.0,
            "end": 1848.0,
            "text": " y nuestro pa\u00eds no es ajeno a estos antagonismos,",
            "tokens": [
                51314,
                288,
                14726,
                10572,
                572,
                785,
                17680,
                5808,
                257,
                12585,
                32590,
                1434,
                329,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 182700,
            "start": 1849.0,
            "end": 1850.0,
            "text": " como son el terrorismo,",
            "tokens": [
                51464,
                2617,
                1872,
                806,
                8127,
                6882,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 182700,
            "start": 1851.0,
            "end": 1853.0,
            "text": " la delincuencia organizada transnacional,",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                1145,
                77,
                13608,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 182700,
            "start": 1854.0,
            "end": 1855.0,
            "text": " el problema mundial de las drogas,",
            "tokens": [
                51714,
                806,
                12395,
                41740,
                368,
                2439,
                3789,
                10549,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06824817100580591,
            "compression_ratio": 1.6360544217687074,
            "no_speech_prob": 0.0011533055221661925
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 185500,
            "start": 1855.0,
            "end": 1856.0,
            "text": " la corrupci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 185500,
            "start": 1857.0,
            "end": 1858.0,
            "text": " el tr\u00e1fico il\u00edcito de armas,",
            "tokens": [
                50464,
                806,
                504,
                23858,
                78,
                1930,
                870,
                32030,
                368,
                44611,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 185500,
            "start": 1859.0,
            "end": 1860.0,
            "text": " los desastres naturales",
            "tokens": [
                50564,
                1750,
                730,
                525,
                495,
                3303,
                279,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 185500,
            "start": 1861.0,
            "end": 1862.0,
            "text": " y los riesgos a la salud, entre otros,",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                1750,
                23932,
                18674,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                3962,
                16422,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 185500,
            "start": 1863.0,
            "end": 1864.0,
            "text": " los cuales demandan la voluntad,",
            "tokens": [
                50764,
                1750,
                46932,
                4733,
                282,
                635,
                17911,
                345,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 185500,
            "start": 1865.0,
            "end": 1866.0,
            "text": " el compromiso",
            "tokens": [
                50864,
                806,
                11482,
                19227,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 185500,
            "start": 1867.0,
            "end": 1868.0,
            "text": " y la atenci\u00f3n integral del Estado mexicano",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                635,
                33488,
                11573,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 185500,
            "start": 1869.0,
            "end": 1870.0,
            "text": " y en donde las Fuerzas Armadas",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                465,
                10488,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 185500,
            "start": 1871.0,
            "end": 1872.0,
            "text": " desempe\u00f1an un rol fundamental",
            "tokens": [
                51164,
                38850,
                494,
                2791,
                282,
                517,
                34109,
                8088,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 185500,
            "start": 1873.0,
            "end": 1875.0,
            "text": " para enfrentar estos obices a la seguridad nacional.",
            "tokens": [
                51264,
                1690,
                33771,
                289,
                12585,
                1111,
                1473,
                257,
                635,
                35415,
                29836,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 185500,
            "start": 1876.0,
            "end": 1878.0,
            "text": " Esta Fuerza Armada ha sabido encarar estos desaf\u00edos",
            "tokens": [
                51414,
                20547,
                479,
                5486,
                2394,
                11893,
                1538,
                324,
                5560,
                2925,
                2058,
                289,
                289,
                12585,
                34587,
                870,
                329,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 185500,
            "start": 1879.0,
            "end": 1881.0,
            "text": " adaptando su estructura, medios y doctrina,",
            "tokens": [
                51564,
                6231,
                1806,
                459,
                43935,
                2991,
                11,
                46017,
                288,
                17112,
                21374,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 185500,
            "start": 1882.0,
            "end": 1884.0,
            "text": " habiendo emprendido un proceso de cambio de paradigma",
            "tokens": [
                51714,
                3025,
                7304,
                846,
                32725,
                2925,
                517,
                29314,
                368,
                28731,
                368,
                13480,
                16150,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590417358610365,
            "compression_ratio": 1.6350877192982456,
            "no_speech_prob": 0.0012225133832544088
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 188500,
            "start": 1885.0,
            "end": 1889.0,
            "text": " consistente en la reorganizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional",
            "tokens": [
                50364,
                4603,
                1576,
                465,
                635,
                41203,
                27603,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 188500,
            "start": 1890.0,
            "end": 1892.0,
            "text": " con la conformaci\u00f3n del Estado Mayor Conjunto,",
            "tokens": [
                50614,
                416,
                635,
                18975,
                3482,
                1103,
                29740,
                13925,
                2656,
                10010,
                1353,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 188500,
            "start": 1893.0,
            "end": 1894.0,
            "text": " la creaci\u00f3n de diferentes organismos",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                17686,
                24128,
                329,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 188500,
            "start": 1895.0,
            "end": 1896.0,
            "text": " del sistema educativo militar",
            "tokens": [
                50864,
                1103,
                13245,
                2400,
                18586,
                30653,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 188500,
            "start": 1897.0,
            "end": 1898.0,
            "text": " y el 13 de agosto de 2021,",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                806,
                3705,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                7201,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 188500,
            "start": 1899.0,
            "end": 1900.0,
            "text": " pas\u00f3 revista de entrada",
            "tokens": [
                51064,
                41382,
                3698,
                5236,
                368,
                37119,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 188500,
            "start": 1901.0,
            "end": 1902.0,
            "text": " la Comandancia del Ej\u00e9rcito Mexicano,",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                2432,
                474,
                22862,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 188500,
            "start": 1903.0,
            "end": 1906.0,
            "text": " constituy\u00e9ndose como un organismo de direcci\u00f3n estrat\u00e9gica,",
            "tokens": [
                51264,
                16085,
                88,
                34577,
                541,
                2617,
                517,
                1798,
                6882,
                368,
                1264,
                14735,
                46603,
                2262,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 188500,
            "start": 1907.0,
            "end": 1910.0,
            "text": " proyecto trascendental que permiti\u00f3 establecer las bases para la administraci\u00f3n",
            "tokens": [
                51464,
                32285,
                504,
                4806,
                521,
                14533,
                631,
                13423,
                7138,
                37444,
                1776,
                2439,
                17949,
                1690,
                635,
                9737,
                3482,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 188500,
            "start": 1911.0,
            "end": 1913.0,
            "text": " y el desarrollo de esta Fuerza Armada.",
            "tokens": [
                51664,
                288,
                806,
                38295,
                368,
                5283,
                479,
                5486,
                2394,
                11893,
                1538,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06165716004750085,
            "compression_ratio": 1.597938144329897,
            "no_speech_prob": 0.0030132499523460865
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 191300,
            "start": 1913.0,
            "end": 1914.0,
            "text": " En lo conceptual,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                450,
                24106,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 191300,
            "start": 1915.0,
            "end": 1916.0,
            "text": " se actualiz\u00f3 la planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "tokens": [
                50464,
                369,
                3539,
                590,
                812,
                635,
                5720,
                3482,
                46603,
                2262,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 191300,
            "start": 1917.0,
            "end": 1919.0,
            "text": " y se elabor\u00f3 su plan para el desarrollo de la fuerza,",
            "tokens": [
                50564,
                288,
                369,
                16298,
                812,
                459,
                1393,
                1690,
                806,
                38295,
                368,
                635,
                39730,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 191300,
            "start": 1920.0,
            "end": 1924.0,
            "text": " que permitir\u00e1 incrementar sus capacidades en el corto, mediano y largo plazo.",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                46865,
                842,
                26200,
                289,
                3291,
                4637,
                10284,
                465,
                806,
                11278,
                78,
                11,
                1205,
                6254,
                288,
                31245,
                499,
                29722,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 191300,
            "start": 1925.0,
            "end": 1926.0,
            "text": " El compromiso de los soldados de tierra",
            "tokens": [
                50964,
                2699,
                11482,
                19227,
                368,
                1750,
                3718,
                4181,
                368,
                33416,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 191300,
            "start": 1927.0,
            "end": 1930.0,
            "text": " exige mirar al futuro a trav\u00e9s de los procesos de mejora,",
            "tokens": [
                51064,
                454,
                3969,
                3149,
                289,
                419,
                23953,
                257,
                24463,
                368,
                1750,
                17565,
                329,
                368,
                11479,
                64,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 191300,
            "start": 1931.0,
            "end": 1932.0,
            "text": " a la par del desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                51264,
                257,
                635,
                971,
                1103,
                38295,
                368,
                14726,
                10572,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 191300,
            "start": 1933.0,
            "end": 1935.0,
            "text": " y de acuerdo a las necesidades que se han presentado.",
            "tokens": [
                51364,
                288,
                368,
                28113,
                257,
                2439,
                11909,
                10284,
                631,
                369,
                7276,
                1974,
                1573,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 191300,
            "start": 1936.0,
            "end": 1937.0,
            "text": " Es as\u00ed como el Instituto Armado",
            "tokens": [
                51514,
                2313,
                8582,
                2617,
                806,
                33897,
                8262,
                11893,
                1573,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 191300,
            "start": 1938.0,
            "end": 1940.0,
            "text": " se ha adaptado y mantenido atento a los riesgos y amenazas",
            "tokens": [
                51614,
                369,
                324,
                6231,
                1573,
                288,
                38417,
                2925,
                412,
                15467,
                257,
                1750,
                23932,
                18674,
                288,
                18497,
                921,
                296,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058295167607369185,
            "compression_ratio": 1.6689895470383276,
            "no_speech_prob": 0.0014078151434659958
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 194000,
            "start": 1940.0,
            "end": 1941.0,
            "text": " surgidas a nivel global,",
            "tokens": [
                50364,
                19560,
                11382,
                257,
                24423,
                4338,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 194000,
            "start": 1942.0,
            "end": 1943.0,
            "text": " como la pandemia del COVID-19,",
            "tokens": [
                50464,
                2617,
                635,
                33245,
                1103,
                4566,
                12,
                3405,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 194000,
            "start": 1944.0,
            "end": 1946.0,
            "text": " mediante la aplicaci\u00f3n del Plan DN3E",
            "tokens": [
                50564,
                17269,
                2879,
                635,
                18221,
                3482,
                1103,
                8112,
                21500,
                18,
                36,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 194000,
            "start": 1947.0,
            "end": 1948.0,
            "text": " para auxiliar a la poblaci\u00f3n en caso de desastres",
            "tokens": [
                50714,
                1690,
                7865,
                4600,
                257,
                635,
                42769,
                465,
                9666,
                368,
                730,
                525,
                495,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 194000,
            "start": 1949.0,
            "end": 1950.0,
            "text": " y recientemente en Guerrero,",
            "tokens": [
                50814,
                288,
                4214,
                317,
                16288,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 194000,
            "start": 1951.0,
            "end": 1953.0,
            "text": " durante el paso del hurac\u00e1n Otis.",
            "tokens": [
                50914,
                14427,
                806,
                29212,
                1103,
                2756,
                326,
                7200,
                12936,
                271,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 194000,
            "start": 1954.0,
            "end": 1955.0,
            "text": " Actualmente,",
            "tokens": [
                51064,
                3251,
                901,
                4082,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 194000,
            "start": 1956.0,
            "end": 1958.0,
            "text": " m\u00e1s de 144.000 mujeres y hombres",
            "tokens": [
                51164,
                3573,
                368,
                45218,
                13,
                1360,
                31683,
                288,
                37988,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 194000,
            "start": 1959.0,
            "end": 1960.0,
            "text": " portan el uniforme de la patria,",
            "tokens": [
                51314,
                2436,
                282,
                806,
                9452,
                68,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 194000,
            "start": 1961.0,
            "end": 1962.0,
            "text": " cumpliendo diariamente sus misiones",
            "tokens": [
                51414,
                37483,
                7304,
                1026,
                45149,
                3291,
                275,
                1991,
                279,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 194000,
            "start": 1963.0,
            "end": 1965.0,
            "text": " en todos los rincones de nuestro vasto territorio.",
            "tokens": [
                51514,
                465,
                6321,
                1750,
                367,
                259,
                1671,
                279,
                368,
                14726,
                8369,
                78,
                23484,
                1004,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 194000,
            "start": 1966.0,
            "end": 1967.0,
            "text": " Cabe destacar",
            "tokens": [
                51664,
                383,
                4488,
                46393,
                289,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 194000,
            "start": 1968.0,
            "end": 1969.0,
            "text": " la valiosa contribuci\u00f3n que las mujeres militares",
            "tokens": [
                51764,
                635,
                1323,
                37050,
                4226,
                30813,
                631,
                2439,
                31683,
                1962,
                2786,
                495,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08395492607820118,
            "compression_ratio": 1.5224913494809689,
            "no_speech_prob": 0.014922220259904861
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 197000,
            "start": 1970.0,
            "end": 1971.0,
            "text": " realizan a esta instituci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                957,
                590,
                282,
                257,
                5283,
                4348,
                30813,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 197000,
            "start": 1972.0,
            "end": 1973.0,
            "text": " quienes hoy en d\u00eda se desempe\u00f1an",
            "tokens": [
                50464,
                43091,
                13775,
                465,
                12271,
                369,
                38850,
                494,
                2791,
                282,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 197000,
            "start": 1974.0,
            "end": 1975.0,
            "text": " en todos los \u00e1mbitos de la actividad castrense",
            "tokens": [
                50564,
                465,
                6321,
                1750,
                7352,
                2504,
                11343,
                368,
                635,
                605,
                33490,
                4193,
                1095,
                405,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 197000,
            "start": 1976.0,
            "end": 1977.0,
            "text": " en organismos militares",
            "tokens": [
                50664,
                465,
                24128,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 197000,
            "start": 1978.0,
            "end": 1979.0,
            "text": " y m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras,",
            "tokens": [
                50764,
                288,
                3573,
                30642,
                368,
                32809,
                431,
                41806,
                296,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 197000,
            "start": 1980.0,
            "end": 1982.0,
            "text": " en operaciones para el mantenimiento de la paz.",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                2208,
                9188,
                1690,
                806,
                38417,
                14007,
                368,
                635,
                30032,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 197000,
            "start": 1983.0,
            "end": 1985.0,
            "text": " Es relevante mencionar que en la presente administraci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51014,
                2313,
                25916,
                2879,
                37030,
                289,
                631,
                465,
                635,
                28709,
                9737,
                3482,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 197000,
            "start": 1986.0,
            "end": 1987.0,
            "text": " 3.083 mujeres",
            "tokens": [
                51164,
                805,
                13,
                16133,
                18,
                31683,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 197000,
            "start": 1988.0,
            "end": 1990.0,
            "text": " han causado alta en las filas del ej\u00e9rcito mexicano,",
            "tokens": [
                51264,
                7276,
                3302,
                1573,
                26495,
                465,
                2439,
                1387,
                296,
                1103,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 197000,
            "start": 1991.0,
            "end": 1994.0,
            "text": " haciendo un total de 16.313 hasta la fecha,",
            "tokens": [
                51414,
                20509,
                517,
                3217,
                368,
                3165,
                13,
                18,
                7668,
                10764,
                635,
                579,
                4413,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 197000,
            "start": 1995.0,
            "end": 1997.0,
            "text": " destacando su incorporaci\u00f3n a las armas de infanter\u00eda,",
            "tokens": [
                51614,
                46393,
                1806,
                459,
                8788,
                3482,
                257,
                2439,
                44611,
                368,
                1536,
                39918,
                2686,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 197000,
            "start": 1998.0,
            "end": 1999.0,
            "text": " caballer\u00eda",
            "tokens": [
                51764,
                5487,
                22414,
                2686,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06971299732830508,
            "compression_ratio": 1.5488215488215489,
            "no_speech_prob": 0.0012663123197853565
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 200000,
            "start": 2000.0,
            "end": 2001.0,
            "text": " y arma blindada.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                46422,
                6865,
                1538,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 200000,
            "start": 2002.0,
            "end": 2003.0,
            "text": " Hoy como ayer,",
            "tokens": [
                50464,
                28664,
                2617,
                257,
                7224,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 200000,
            "start": 2004.0,
            "end": 2005.0,
            "text": " el ej\u00e9rcito mexicano seguir\u00e1 siendo una fuerza de la rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                50564,
                806,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                18584,
                842,
                31423,
                2002,
                39730,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 200000,
            "start": 2006.0,
            "end": 2008.0,
            "text": " una fuerza que vela por las libertades y derechos de la sociedad,",
            "tokens": [
                50664,
                2002,
                39730,
                631,
                14610,
                64,
                1515,
                2439,
                18058,
                2977,
                288,
                47508,
                368,
                635,
                42306,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 200000,
            "start": 2009.0,
            "end": 2011.0,
            "text": " siempre orgullosos de sus or\u00edgenes.",
            "tokens": [
                50814,
                12758,
                14045,
                858,
                33894,
                368,
                3291,
                420,
                36492,
                279,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 200000,
            "start": 2012.0,
            "end": 2014.0,
            "text": " Los soldados se comprometen con el pueblo de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50964,
                7632,
                3718,
                4181,
                369,
                16802,
                649,
                268,
                416,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 200000,
            "start": 2015.0,
            "end": 2016.0,
            "text": " a continuar su labor de servicio a la naci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51114,
                257,
                29980,
                459,
                5938,
                368,
                43078,
                257,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 200000,
            "start": 2017.0,
            "end": 2018.0,
            "text": " dando siempre muestra de lealtad,",
            "tokens": [
                51214,
                29854,
                12758,
                2992,
                32036,
                368,
                476,
                3198,
                345,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 200000,
            "start": 2019.0,
            "end": 2021.0,
            "text": " unidad y fidelidad a toda prueba,",
            "tokens": [
                51314,
                517,
                4580,
                288,
                283,
                16189,
                4580,
                257,
                11687,
                48241,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 200000,
            "start": 2022.0,
            "end": 2023.0,
            "text": " porque solo as\u00ed",
            "tokens": [
                51464,
                4021,
                6944,
                8582,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 200000,
            "start": 2024.0,
            "end": 2025.0,
            "text": " cumplen con el mandato constitucional",
            "tokens": [
                51564,
                37483,
                268,
                416,
                806,
                7411,
                2513,
                23079,
                1311,
                1966,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 200000,
            "start": 2026.0,
            "end": 2027.0,
            "text": " de servir a la patria.",
            "tokens": [
                51664,
                368,
                29463,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06873119578642004,
            "compression_ratio": 1.6021505376344085,
            "no_speech_prob": 0.003291403641924262
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 203000,
            "start": 2030.0,
            "end": 2032.0,
            "text": " \u00a1El gobierno de M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                17356,
                29254,
                368,
                28128,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17509617438683142,
            "compression_ratio": 1.28,
            "no_speech_prob": 0.29024234414100647
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 203000,
            "start": 2042.0,
            "end": 2044.0,
            "text": " \u00a1Sean tan amables de ponerse de pie!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                10637,
                282,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                0,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17509617438683142,
            "compression_ratio": 1.28,
            "no_speech_prob": 0.29024234414100647
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 203000,
            "start": 2050.0,
            "end": 2052.0,
            "text": " En el marco del 111 aniversario",
            "tokens": [
                51364,
                2193,
                806,
                1849,
                1291,
                1103,
                2975,
                16,
                364,
                1762,
                4912,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17509617438683142,
            "compression_ratio": 1.28,
            "no_speech_prob": 0.29024234414100647
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 203000,
            "start": 2053.0,
            "end": 2054.0,
            "text": " del D\u00eda del Ej\u00e9rcito Mexicano,",
            "tokens": [
                51514,
                1103,
                413,
                2686,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17509617438683142,
            "compression_ratio": 1.28,
            "no_speech_prob": 0.29024234414100647
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 203000,
            "start": 2055.0,
            "end": 2057.0,
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de condecoraciones",
            "tokens": [
                51614,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                368,
                416,
                1479,
                19558,
                9188,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17509617438683142,
            "compression_ratio": 1.28,
            "no_speech_prob": 0.29024234414100647
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 205700,
            "start": 2057.0,
            "end": 2058.0,
            "text": " al personal militar,",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                2973,
                30653,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 205700,
            "start": 2059.0,
            "end": 2061.0,
            "text": " que se ha destacado en las diferentes actividades",
            "tokens": [
                50464,
                631,
                369,
                324,
                46393,
                1573,
                465,
                2439,
                17686,
                605,
                41938,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 205700,
            "start": 2062.0,
            "end": 2064.0,
            "text": " que realiza este instituto armado.",
            "tokens": [
                50614,
                631,
                957,
                13427,
                4065,
                4348,
                8262,
                3726,
                1573,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 205700,
            "start": 2065.0,
            "end": 2066.0,
            "text": " M\u00e9rito militar,",
            "tokens": [
                50764,
                376,
                4198,
                3528,
                30653,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 205700,
            "start": 2067.0,
            "end": 2068.0,
            "text": " por realizar actos de relevancia excepcional",
            "tokens": [
                50864,
                1515,
                36461,
                605,
                329,
                368,
                2951,
                9768,
                2755,
                454,
                27493,
                42395,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 205700,
            "start": 2069.0,
            "end": 2071.0,
            "text": " en beneficio de las fuerzas armadas.",
            "tokens": [
                50964,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 205700,
            "start": 2072.0,
            "end": 2073.0,
            "text": " Servicios distinguidos,",
            "tokens": [
                51114,
                6213,
                26817,
                11365,
                7895,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 205700,
            "start": 2074.0,
            "end": 2076.0,
            "text": " por su perena entrega y lealtad a la instituci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51214,
                1515,
                459,
                680,
                4118,
                32843,
                64,
                288,
                476,
                3198,
                345,
                257,
                635,
                4348,
                30813,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 205700,
            "start": 2077.0,
            "end": 2079.0,
            "text": " demostrando sobrado celo, esmero y dedicaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51364,
                41556,
                19845,
                370,
                1443,
                1573,
                9277,
                78,
                11,
                785,
                936,
                78,
                288,
                37071,
                3482,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 205700,
            "start": 2080.0,
            "end": 2081.0,
            "text": " en el cumplimiento de su deber.",
            "tokens": [
                51514,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                459,
                29671,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 205700,
            "start": 2082.0,
            "end": 2083.0,
            "text": " Distinci\u00f3n militar,",
            "tokens": [
                51614,
                9840,
                259,
                5687,
                30653,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 205700,
            "start": 2084.0,
            "end": 2085.0,
            "text": " en reconocimiento a los actos o hechos",
            "tokens": [
                51714,
                465,
                43838,
                14007,
                257,
                1750,
                605,
                329,
                277,
                415,
                27251,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07440676111163515,
            "compression_ratio": 1.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.31698116660118103
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 208500,
            "start": 2085.0,
            "end": 2087.0,
            "text": " que hagan patente el intercambio de experiencias",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                324,
                1275,
                1947,
                1576,
                806,
                728,
                66,
                2173,
                1004,
                368,
                3135,
                12046,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 208500,
            "start": 2088.0,
            "end": 2089.0,
            "text": " y conocimientos con la instituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50514,
                288,
                15871,
                34841,
                416,
                635,
                4348,
                30813,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 208500,
            "start": 2090.0,
            "end": 2093.0,
            "text": " Distinci\u00f3n en el desempe\u00f1o del Plan DN3E,",
            "tokens": [
                50614,
                9840,
                259,
                5687,
                465,
                806,
                38850,
                494,
                7716,
                1103,
                8112,
                21500,
                18,
                36,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 208500,
            "start": 2094.0,
            "end": 2097.0,
            "text": " se otorga al personal que lleva a cabo actividades de planeaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50814,
                369,
                4337,
                284,
                3680,
                419,
                2973,
                631,
                37681,
                257,
                41335,
                605,
                41938,
                368,
                5720,
                3482,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 208500,
            "start": 2098.0,
            "end": 2101.0,
            "text": " coordinaci\u00f3n y apoyo a damnificados en \u00e1reas de desastre.",
            "tokens": [
                51014,
                8285,
                3482,
                288,
                46151,
                257,
                8151,
                1089,
                4181,
                465,
                48088,
                368,
                730,
                49199,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 208500,
            "start": 2102.0,
            "end": 2104.0,
            "text": " Distinci\u00f3n de desempe\u00f1o en operaciones,",
            "tokens": [
                51214,
                9840,
                259,
                5687,
                368,
                38850,
                494,
                7716,
                465,
                2208,
                9188,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 208500,
            "start": 2105.0,
            "end": 2107.0,
            "text": " por participar destacadamente en las actividades de apoyo",
            "tokens": [
                51364,
                1515,
                48703,
                46393,
                27858,
                465,
                2439,
                605,
                41938,
                368,
                46151,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 208500,
            "start": 2108.0,
            "end": 2110.0,
            "text": " a la estructura de seguridad p\u00fablica,",
            "tokens": [
                51514,
                257,
                635,
                43935,
                2991,
                368,
                35415,
                38905,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 208500,
            "start": 2111.0,
            "end": 2112.0,
            "text": " para disminuir la violencia en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51664,
                1690,
                717,
                2367,
                34498,
                635,
                3448,
                10974,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 208500,
            "start": 2113.0,
            "end": 2114.0,
            "text": " Distinci\u00f3n de desempe\u00f1o en adiestras,",
            "tokens": [
                51764,
                9840,
                259,
                5687,
                368,
                38850,
                494,
                7716,
                465,
                614,
                6495,
                3906,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270052287889563,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.0025720365811139345
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 211500,
            "start": 2115.0,
            "end": 2116.0,
            "text": " por el entrenamiento,",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                806,
                45069,
                16971,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 211500,
            "start": 2117.0,
            "end": 2118.0,
            "text": " por realizar sus actividades de adiestramiento",
            "tokens": [
                50464,
                1515,
                36461,
                3291,
                605,
                41938,
                368,
                614,
                6495,
                2356,
                7814,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 211500,
            "start": 2119.0,
            "end": 2120.0,
            "text": " en forma destacada.",
            "tokens": [
                50564,
                465,
                8366,
                46393,
                1538,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 211500,
            "start": 2121.0,
            "end": 2122.0,
            "text": " Reconocimiento a la innovaci\u00f3n militar,",
            "tokens": [
                50664,
                1300,
                1671,
                905,
                14007,
                257,
                635,
                5083,
                3482,
                30653,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 211500,
            "start": 2123.0,
            "end": 2124.0,
            "text": " por realizar cambios que permitieron optimizar",
            "tokens": [
                50764,
                1515,
                36461,
                18751,
                2717,
                631,
                13423,
                14440,
                5028,
                9736,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 211500,
            "start": 2125.0,
            "end": 2127.0,
            "text": " m\u00e9todos de trabajo y actividades en los organismos.",
            "tokens": [
                50864,
                20275,
                378,
                329,
                368,
                18099,
                288,
                605,
                41938,
                465,
                1750,
                24128,
                329,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 211500,
            "start": 2128.0,
            "end": 2129.0,
            "text": " Asimismo,",
            "tokens": [
                51014,
                1018,
                332,
                6882,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 211500,
            "start": 2130.0,
            "end": 2131.0,
            "text": " har\u00e1 entrega de menciones honor\u00edficas",
            "tokens": [
                51114,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                368,
                1706,
                23469,
                5968,
                18869,
                296,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 211500,
            "start": 2132.0,
            "end": 2133.0,
            "text": " a diversas unidades del ej\u00e9rcito,",
            "tokens": [
                51214,
                257,
                6111,
                296,
                517,
                10284,
                1103,
                10012,
                48723,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 211500,
            "start": 2134.0,
            "end": 2136.0,
            "text": " por su destacado desempe\u00f1o en la localizaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51314,
                1515,
                459,
                46393,
                1573,
                38850,
                494,
                7716,
                465,
                635,
                2654,
                27603,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 211500,
            "start": 2137.0,
            "end": 2140.0,
            "text": " e inhabilitaci\u00f3n de laboratorios de drogas sint\u00e9ticas en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51464,
                308,
                47707,
                5177,
                270,
                3482,
                368,
                5938,
                1639,
                2717,
                368,
                3789,
                10549,
                41259,
                4051,
                9150,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 211500,
            "start": 2141.0,
            "end": 2144.0,
            "text": " Acci\u00f3n que constituye un ejemplo digno de tomarse en consideraci\u00f3n",
            "tokens": [
                51664,
                5097,
                5687,
                631,
                16085,
                1200,
                517,
                13358,
                15308,
                78,
                368,
                2916,
                11668,
                465,
                1949,
                3482,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12266302437617861,
            "compression_ratio": 1.7064846416382253,
            "no_speech_prob": 0.002511588390916586
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 214500,
            "start": 2145.0,
            "end": 2146.0,
            "text": " pues Hanado,",
            "tokens": [
                50364,
                11059,
                7820,
                1573,
                11,
                50414
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -6.152205149332683,
            "compression_ratio": 0.8367346938775511,
            "no_speech_prob": 0.017460381612181664
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 214500,
            "start": 2146.0,
            "end": 2168.86,
            "text": " Champla \u00c1 abort amiguita el",
            "tokens": [
                50414,
                18054,
                29684,
                24205,
                38117,
                669,
                16397,
                2786,
                806,
                51557
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -6.152205149332683,
            "compression_ratio": 0.8367346938775511,
            "no_speech_prob": 0.017460381612181664
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 216886,
            "start": 2168.86,
            "end": 2184.6,
            "text": " Tenientes coloneles, Uriel Selville Vicencio Reyes, Armadeli steer Toledo Metz & Chiflama pro",
            "tokens": [
                50364,
                9380,
                20135,
                8255,
                6972,
                11,
                624,
                16721,
                10736,
                8386,
                33316,
                268,
                8529,
                1300,
                2346,
                11,
                11893,
                345,
                10148,
                30814,
                21402,
                26351,
                6377,
                89,
                3693,
                761,
                351,
                75,
                2404,
                447,
                51151
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.436485146576503,
            "compression_ratio": 1.1044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.32864418625831604
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 216886,
            "start": 2184.6,
            "end": 2195.46,
            "text": " Iniwamonte Manuchki, Inulp \u043e\u0441\u0442aba en keep hard 92D,",
            "tokens": [
                51151,
                28929,
                86,
                335,
                10219,
                2458,
                625,
                2984,
                11,
                682,
                39646,
                12574,
                5509,
                465,
                1066,
                1152,
                28225,
                35,
                11,
                51694
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.436485146576503,
            "compression_ratio": 1.1044776119402986,
            "no_speech_prob": 0.32864418625831604
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 219546,
            "start": 2195.46,
            "end": 2201.06,
            "text": " Reyes, Almadele Atoledano Sol\u00eds, Oscar Giovanni Rivas Samaniego, Enrique Eduardo",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                2346,
                11,
                14344,
                762,
                306,
                1711,
                401,
                292,
                3730,
                7026,
                5113,
                11,
                20718,
                47089,
                35832,
                497,
                24759,
                4832,
                7155,
                1571,
                11,
                2193,
                22343,
                45819,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2921690567680027,
            "compression_ratio": 1.3254901960784313,
            "no_speech_prob": 0.17817218601703644
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 219546,
            "start": 2201.06,
            "end": 2206.62,
            "text": " Z\u00fa\u00f1iga Garc\u00eda, Inspector Jefe Juan Carlos Otelo Mariche y Teniente Agust\u00edn",
            "tokens": [
                50644,
                1176,
                2481,
                2791,
                9900,
                7995,
                31298,
                11,
                33402,
                2588,
                2106,
                17064,
                19646,
                12936,
                10590,
                2039,
                9304,
                288,
                9380,
                8413,
                2725,
                381,
                10973,
                50922
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2921690567680027,
            "compression_ratio": 1.3254901960784313,
            "no_speech_prob": 0.17817218601703644
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 219546,
            "start": 2206.62,
            "end": 2209.58,
            "text": " P\u00e9rez Cuadepozzo.",
            "tokens": [
                50922,
                430,
                526,
                17693,
                13205,
                345,
                595,
                78,
                35130,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2921690567680027,
            "compression_ratio": 1.3254901960784313,
            "no_speech_prob": 0.17817218601703644
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 219546,
            "start": 2210.94,
            "end": 2217.58,
            "text": " Tenientes Coroneles, Dani Z\u00e1rate Alem\u00e1n y Miriam Vega \u00c1ngel, Mayor, Jaime",
            "tokens": [
                51138,
                9380,
                20135,
                24199,
                6972,
                11,
                42136,
                1176,
                842,
                4404,
                9366,
                76,
                7200,
                288,
                9421,
                2918,
                48796,
                24205,
                872,
                338,
                11,
                13925,
                11,
                46119,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2921690567680027,
            "compression_ratio": 1.3254901960784313,
            "no_speech_prob": 0.17817218601703644
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 219546,
            "start": 2217.58,
            "end": 2223.1,
            "text": " Ernesto Solano Blas y Capitanes, Armando Espino Barros Vicente, Felipe Hern\u00e1ndez",
            "tokens": [
                51470,
                24147,
                18465,
                7026,
                3730,
                2177,
                296,
                288,
                8363,
                9670,
                279,
                11,
                11893,
                1806,
                24978,
                2982,
                28694,
                329,
                33316,
                1576,
                11,
                34811,
                35651,
                18606,
                4371,
                51746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2921690567680027,
            "compression_ratio": 1.3254901960784313,
            "no_speech_prob": 0.17817218601703644
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 222310,
            "start": 2223.1,
            "end": 2227.58,
            "text": " Jim\u00e9nez y Pablo Elias Melozer\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                6637,
                526,
                28018,
                288,
                31554,
                16943,
                296,
                7375,
                78,
                4527,
                1801,
                13,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2744151265997636,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.038149572908878326
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 222310,
            "start": 2232.1,
            "end": 2237.42,
            "text": " Teniente Coronel, C\u00e1tel Liliana Salas Cruz, Capit\u00e1n Manuel Jes\u00fas Echeverr\u00eda",
            "tokens": [
                50814,
                9380,
                8413,
                24199,
                338,
                11,
                383,
                7656,
                338,
                23454,
                8497,
                5996,
                296,
                23008,
                11,
                8363,
                270,
                7200,
                34362,
                47710,
                462,
                339,
                1054,
                37183,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2744151265997636,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.038149572908878326
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 222310,
            "start": 2237.42,
            "end": 2243.02,
            "text": " Palmero, Oficial Enosh Galindo Fern\u00e1ndez, Teniente Bernardo P\u00e9rez Dom\u00ednguez,",
            "tokens": [
                51080,
                6116,
                936,
                78,
                11,
                422,
                1786,
                831,
                2193,
                3019,
                7336,
                10306,
                16675,
                18606,
                4371,
                11,
                9380,
                8413,
                10781,
                12850,
                430,
                526,
                17693,
                16674,
                870,
                872,
                31221,
                11,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2744151265997636,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.038149572908878326
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 222310,
            "start": 2243.02,
            "end": 2249.8199999999997,
            "text": " Subtenientes C\u00e9sar Ademir Larre Guerrero y Jacinto Garc\u00eda M\u00e1rquez.",
            "tokens": [
                51360,
                8511,
                1147,
                20135,
                383,
                2191,
                289,
                1999,
                443,
                347,
                11569,
                265,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                9538,
                17246,
                7995,
                31298,
                376,
                20335,
                39009,
                13,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2744151265997636,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.038149572908878326
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 224982,
            "start": 2250.5800000000004,
            "end": 2258.5800000000004,
            "text": " Mayor, Giovana Barrag\u00e1n M\u00e9ndez, Subteniente, Pablo Garc\u00eda Lara, Sargento, Jorge",
            "tokens": [
                50402,
                13925,
                11,
                47089,
                2095,
                4156,
                3731,
                7200,
                23580,
                273,
                4371,
                11,
                8511,
                1147,
                8413,
                11,
                31554,
                7995,
                31298,
                33935,
                11,
                6894,
                6930,
                78,
                11,
                36875,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2065661902566558,
            "compression_ratio": 1.349056603773585,
            "no_speech_prob": 0.049263328313827515
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 224982,
            "start": 2258.5800000000004,
            "end": 2263.98,
            "text": " Arturo Marroqu\u00edn Bustamante, Agentes, Oscar Adri\u00e1n Chavarr\u00eda Gonz\u00e1lez, Arturo",
            "tokens": [
                50802,
                5735,
                7052,
                2039,
                340,
                358,
                10973,
                363,
                381,
                335,
                2879,
                11,
                2725,
                9240,
                11,
                20718,
                32447,
                7200,
                761,
                706,
                2284,
                2686,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                5735,
                7052,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2065661902566558,
            "compression_ratio": 1.349056603773585,
            "no_speech_prob": 0.049263328313827515
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 224982,
            "start": 2263.98,
            "end": 2267.5800000000004,
            "text": " Cruz Cruz y \u00c1ngel Mu\u00f1oz Ramos.",
            "tokens": [
                51072,
                23008,
                23008,
                288,
                24205,
                872,
                338,
                15601,
                7716,
                89,
                497,
                2151,
                13,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2065661902566558,
            "compression_ratio": 1.349056603773585,
            "no_speech_prob": 0.049263328313827515
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 224982,
            "start": 2270.34,
            "end": 2276.42,
            "text": " Capit\u00e1n Rosal\u00eda G\u00f3mez Hornelas, Agente, Francisco Javier M\u00e9ndez Guill\u00e9n, Sargentos,",
            "tokens": [
                51390,
                8363,
                270,
                7200,
                11144,
                304,
                2686,
                460,
                812,
                19917,
                10691,
                6396,
                296,
                11,
                2725,
                1576,
                11,
                12279,
                508,
                25384,
                23580,
                273,
                4371,
                48149,
                3516,
                11,
                6894,
                6930,
                329,
                11,
                51694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2065661902566558,
            "compression_ratio": 1.349056603773585,
            "no_speech_prob": 0.049263328313827515
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 227642,
            "start": 2276.5,
            "end": 2281.88,
            "text": " Jorge Holgu\u00edn S\u00e1nchez, Alberto Francisco Mart\u00ednez, Ricardo Flores Tavera y Ren\u00e9",
            "tokens": [
                50368,
                36875,
                11086,
                2794,
                10973,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                45709,
                12279,
                5807,
                870,
                28018,
                11,
                42634,
                3235,
                2706,
                6551,
                331,
                64,
                288,
                12883,
                526,
                50637
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23606331815424653,
            "compression_ratio": 1.3774509803921569,
            "no_speech_prob": 0.08449412882328033
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 227642,
            "start": 2281.88,
            "end": 2284.78,
            "text": " Arreola Hern\u00e1ndez.",
            "tokens": [
                50637,
                1587,
                265,
                4711,
                35651,
                18606,
                4371,
                13,
                50782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23606331815424653,
            "compression_ratio": 1.3774509803921569,
            "no_speech_prob": 0.08449412882328033
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 227642,
            "start": 2287.86,
            "end": 2294.06,
            "text": " Capit\u00e1n, Liset Daniela Gonz\u00e1lez, Sargentos, Tel\u00e9fono Hern\u00e1ndez Lorenzo, Omar",
            "tokens": [
                50936,
                8363,
                270,
                7200,
                11,
                30812,
                302,
                8033,
                64,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                6894,
                6930,
                329,
                11,
                27729,
                38821,
                8957,
                35651,
                18606,
                4371,
                37162,
                4765,
                11,
                33784,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23606331815424653,
            "compression_ratio": 1.3774509803921569,
            "no_speech_prob": 0.08449412882328033
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 227642,
            "start": 2294.06,
            "end": 2299.9,
            "text": " Hern\u00e1ndez Salto, Isaac Nery Faustino, Valent\u00edn Garc\u00eda Meza y Cabo, Javier",
            "tokens": [
                51246,
                35651,
                18606,
                4371,
                5996,
                1353,
                11,
                22505,
                426,
                2109,
                12710,
                381,
                2982,
                11,
                17961,
                10973,
                7995,
                31298,
                1923,
                2394,
                288,
                14704,
                78,
                11,
                508,
                25384,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23606331815424653,
            "compression_ratio": 1.3774509803921569,
            "no_speech_prob": 0.08449412882328033
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 227642,
            "start": 2299.9,
            "end": 2302.7400000000002,
            "text": " Santiago Mart\u00ednez.",
            "tokens": [
                51538,
                37621,
                5807,
                870,
                28018,
                13,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23606331815424653,
            "compression_ratio": 1.3774509803921569,
            "no_speech_prob": 0.08449412882328033
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 230642,
            "start": 2306.7400000000002,
            "end": 2312.06,
            "text": " Sargentos, Nayeli \u00c1lvarez Fonseca, Sebasti\u00e1n Casta\u00f1eda Estrada, Ismael",
            "tokens": [
                50380,
                6894,
                6930,
                329,
                11,
                42019,
                10148,
                24205,
                14574,
                39948,
                479,
                3739,
                496,
                11,
                22374,
                24080,
                7200,
                11019,
                23217,
                8801,
                4410,
                19120,
                11,
                1119,
                1696,
                338,
                50646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18121554454167685,
            "compression_ratio": 1.3403141361256545,
            "no_speech_prob": 0.0188862606883049
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 230642,
            "start": 2312.06,
            "end": 2317.82,
            "text": " Joachino Nofre, Agente, Pablo Ayala Saavedra, Cabos, Salvador Eusebio Venancio",
            "tokens": [
                50646,
                3139,
                608,
                2982,
                883,
                19325,
                11,
                2725,
                1576,
                11,
                31554,
                9081,
                5159,
                6299,
                12865,
                424,
                11,
                14704,
                329,
                11,
                32586,
                462,
                438,
                65,
                1004,
                11182,
                282,
                8529,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18121554454167685,
            "compression_ratio": 1.3403141361256545,
            "no_speech_prob": 0.0188862606883049
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 230642,
            "start": 2317.82,
            "end": 2321.54,
            "text": " e Isaac Estrada Quezada.",
            "tokens": [
                50934,
                308,
                22505,
                4410,
                19120,
                4493,
                89,
                1538,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18121554454167685,
            "compression_ratio": 1.3403141361256545,
            "no_speech_prob": 0.0188862606883049
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 230642,
            "start": 2325.7400000000002,
            "end": 2331.2000000000003,
            "text": " Sargento, Miguel S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez, Agente, Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez M\u00e9ndez,",
            "tokens": [
                51330,
                6894,
                6930,
                78,
                11,
                29150,
                318,
                7200,
                30196,
                35651,
                18606,
                4371,
                11,
                2725,
                1576,
                11,
                29150,
                24205,
                872,
                338,
                5807,
                870,
                28018,
                23580,
                273,
                4371,
                11,
                51603
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18121554454167685,
            "compression_ratio": 1.3403141361256545,
            "no_speech_prob": 0.0188862606883049
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 233120,
            "start": 2331.2,
            "end": 2337.3999999999996,
            "text": " Subagente, Ricardo Cruz Santiago, Cabos, Isa\u00edd Lucero Ram\u00edrez y Jos\u00e9 Alberto",
            "tokens": [
                50364,
                8511,
                559,
                1576,
                11,
                42634,
                23008,
                37621,
                11,
                14704,
                329,
                11,
                19718,
                24455,
                9593,
                2032,
                9078,
                870,
                17693,
                288,
                34342,
                45709,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24773192987209414,
            "compression_ratio": 1.4157303370786516,
            "no_speech_prob": 0.05149494856595993
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 233120,
            "start": 2337.3999999999996,
            "end": 2343.2799999999997,
            "text": " Guzm\u00e1n Narv\u00e1ez y Soldado, Samantha Abigail Padilla Fabi\u00e1n.",
            "tokens": [
                50674,
                2694,
                89,
                76,
                7200,
                13512,
                85,
                842,
                4371,
                288,
                20064,
                1573,
                11,
                33521,
                47174,
                18691,
                5291,
                17440,
                72,
                7200,
                13,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24773192987209414,
            "compression_ratio": 1.4157303370786516,
            "no_speech_prob": 0.05149494856595993
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 233120,
            "start": 2345.96,
            "end": 2351.2,
            "text": " Teniente Coronel, Mar\u00eda de los Remedios Quijada Cruz, Capitanes, Alexis Deved",
            "tokens": [
                51102,
                9380,
                8413,
                24199,
                338,
                11,
                48472,
                368,
                1750,
                4080,
                292,
                2717,
                2326,
                1718,
                1538,
                23008,
                11,
                8363,
                9670,
                279,
                11,
                39826,
                1346,
                937,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24773192987209414,
            "compression_ratio": 1.4157303370786516,
            "no_speech_prob": 0.05149494856595993
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 233120,
            "start": 2351.2,
            "end": 2355.9199999999996,
            "text": " Aguilera Hern\u00e1ndez y Aaron Michel Castorera Fuente, Tenientes, Marco Antonio",
            "tokens": [
                51364,
                2725,
                84,
                388,
                1663,
                35651,
                18606,
                4371,
                288,
                14018,
                23709,
                11019,
                284,
                1663,
                12807,
                1576,
                11,
                9380,
                20135,
                11,
                26535,
                22527,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24773192987209414,
            "compression_ratio": 1.4157303370786516,
            "no_speech_prob": 0.05149494856595993
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 233120,
            "start": 2355.9199999999996,
            "end": 2361.0,
            "text": " Mart\u00edn Mijangos V\u00e1zquez y Eduardo Pere Ruiz y Agente, Alfredo Reyes Ram\u00edrez.",
            "tokens": [
                51600,
                5807,
                10973,
                376,
                1718,
                656,
                329,
                691,
                42970,
                39009,
                288,
                45819,
                49349,
                15702,
                590,
                288,
                2725,
                1576,
                11,
                28327,
                78,
                1300,
                2346,
                9078,
                870,
                17693,
                13,
                51854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24773192987209414,
            "compression_ratio": 1.4157303370786516,
            "no_speech_prob": 0.05149494856595993
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 236100,
            "start": 2361.0,
            "end": 2366.0,
            "text": " Por el plato de la izquierda, \u00a1no!",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                806,
                499,
                2513,
                368,
                635,
                46428,
                2675,
                11,
                6514,
                1771,
                0,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5834748683831631,
            "compression_ratio": 1.1372549019607843,
            "no_speech_prob": 0.16872836649417877
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 236100,
            "start": 2385.0,
            "end": 2390.08,
            "text": " En honor al personal condecorado en esta fecha, la banda de guerra ejecutar\u00e1 el",
            "tokens": [
                51564,
                2193,
                5968,
                419,
                2973,
                416,
                1479,
                19558,
                1573,
                465,
                5283,
                579,
                4413,
                11,
                635,
                38727,
                368,
                27542,
                39564,
                6672,
                21534,
                806,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5834748683831631,
            "compression_ratio": 1.1372549019607843,
            "no_speech_prob": 0.16872836649417877
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 239008,
            "start": 2390.08,
            "end": 2393.08,
            "text": " toque militar 3D Diana.",
            "tokens": [
                50364,
                281,
                1077,
                30653,
                805,
                35,
                21470,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5630662918090821,
            "compression_ratio": 0.7419354838709677,
            "no_speech_prob": 0.35393789410591125
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 242008,
            "start": 2420.08,
            "end": 2437.3199999999997,
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50364,
                30379,
                625,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                4746,
                3969,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                51226
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29855850764683317,
            "compression_ratio": 1.2328767123287672,
            "no_speech_prob": 0.0036347582936286926
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 242008,
            "start": 2437.3199999999997,
            "end": 2442.04,
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "tokens": [
                51226,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29855850764683317,
            "compression_ratio": 1.2328767123287672,
            "no_speech_prob": 0.0036347582936286926
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 242008,
            "start": 2442.04,
            "end": 2445.04,
            "text": " las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                51462,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29855850764683317,
            "compression_ratio": 1.2328767123287672,
            "no_speech_prob": 0.0036347582936286926
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 244504,
            "start": 2446.04,
            "end": 2449.04,
            "text": " \u00a1Favor de todo!",
            "tokens": [
                50414,
                6514,
                37,
                1924,
                368,
                5149,
                0,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.660100269317627,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.43048250675201416
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 244904,
            "start": 2449.04,
            "end": 2478.2,
            "text": " Soldados marinos, jefes de la Armada, del Ej\u00e9rcito, integrantes de las Fuerzas Armadas",
            "tokens": [
                50364,
                20064,
                4181,
                1849,
                15220,
                11,
                1506,
                69,
                279,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                11,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                3572,
                9327,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                51822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1535070942294213,
            "compression_ratio": 1.0609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.4114162027835846
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 247820,
            "start": 2478.2,
            "end": 2499.04,
            "text": " de nuestro pa\u00eds, me da mucho gusto participar en esta conmemoraci\u00f3n recordando c\u00f3mo se",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                48703,
                465,
                5283,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                2136,
                1806,
                12826,
                369,
                51406
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2803954789132783,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.19560731947422028
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 247820,
            "start": 2499.04,
            "end": 2504.04,
            "text": " constituy\u00f3 nuestro Ej\u00e9rcito.",
            "tokens": [
                51406,
                16085,
                88,
                812,
                14726,
                462,
                73,
                48723,
                13,
                51656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2803954789132783,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.19560731947422028
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 250404,
            "start": 2504.04,
            "end": 2518.04,
            "text": " Esta instituci\u00f3n que es un pilar del Estado Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                20547,
                4348,
                30813,
                631,
                785,
                517,
                280,
                2202,
                1103,
                29740,
                36623,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.55492103099823,
            "compression_ratio": 0.8852459016393442,
            "no_speech_prob": 0.6296237707138062
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 251804,
            "start": 2518.04,
            "end": 2546.04,
            "text": " Recordemos que en este mes de febrero de 1913 se presentaron acontecimientos muy lamentables,",
            "tokens": [
                50364,
                27401,
                4485,
                631,
                465,
                4065,
                3813,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                369,
                1974,
                6372,
                35846,
                34841,
                5323,
                35888,
                2965,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2044534133030818,
            "compression_ratio": 1.0813953488372092,
            "no_speech_prob": 0.28174203634262085
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 254604,
            "start": 2546.04,
            "end": 2560.04,
            "text": " en la historia de nuestro pa\u00eds, porque en febrero de 1913 comenz\u00f3 una sonada y se",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                635,
                18385,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                4021,
                465,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                29564,
                812,
                2002,
                1872,
                1538,
                288,
                369,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36713387415959287,
            "compression_ratio": 0.9880952380952381,
            "no_speech_prob": 0.5921890139579773
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 256004,
            "start": 2560.04,
            "end": 2579.04,
            "text": " llev\u00f3 a cabo un golpe de Estado, se detuvo al presidente de la Rep\u00fablica, el presidente",
            "tokens": [
                50364,
                27124,
                812,
                257,
                41335,
                517,
                42032,
                368,
                29740,
                11,
                369,
                1141,
                43744,
                419,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                806,
                23852,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3902122974395752,
            "compression_ratio": 1.0853658536585367,
            "no_speech_prob": 0.22335927188396454
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 257904,
            "start": 2579.04,
            "end": 2601.04,
            "text": " de la Rep\u00fablica, Francisco I. Madero, al vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Piro Su\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                12279,
                286,
                13,
                5326,
                2032,
                11,
                419,
                11964,
                14508,
                40114,
                34342,
                48472,
                430,
                5182,
                2746,
                842,
                17693,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31520623427170974,
            "compression_ratio": 0.9120879120879121,
            "no_speech_prob": 0.9129083752632141
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 260104,
            "start": 2601.04,
            "end": 2619.04,
            "text": " luego de cinco d\u00edas de detenci\u00f3n en lo que era la intendencia del Palacio Nacional,",
            "tokens": [
                50364,
                17222,
                368,
                21350,
                19527,
                368,
                1141,
                268,
                5687,
                465,
                450,
                631,
                4249,
                635,
                560,
                8896,
                2755,
                1103,
                6116,
                24571,
                36623,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21672447204589843,
            "compression_ratio": 1.0759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.8057841062545776
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 261904,
            "start": 2619.04,
            "end": 2634.04,
            "text": " en la madrugada del d\u00eda 23 de febrero, fueron sacados de la intendencia y fueron arteriamente",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                635,
                5244,
                81,
                697,
                1538,
                1103,
                12271,
                6673,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                28739,
                4899,
                4181,
                368,
                635,
                560,
                8896,
                2755,
                288,
                28739,
                30455,
                16855,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16260402732425266,
            "compression_ratio": 1.164835164835165,
            "no_speech_prob": 0.7356277704238892
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 261904,
            "start": 2634.04,
            "end": 2637.04,
            "text": " asesinados.",
            "tokens": [
                51114,
                382,
                40697,
                4181,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16260402732425266,
            "compression_ratio": 1.164835164835165,
            "no_speech_prob": 0.7356277704238892
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 263704,
            "start": 2637.04,
            "end": 2665.04,
            "text": " Antes de eso, el d\u00eda 18 de febrero, cuando detienen al presidente un gobernador del",
            "tokens": [
                50364,
                39325,
                368,
                7287,
                11,
                806,
                12271,
                2443,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                7767,
                1141,
                22461,
                419,
                23852,
                517,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07774154956524189,
            "compression_ratio": 1.037037037037037,
            "no_speech_prob": 0.8666203022003174
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 266504,
            "start": 2665.04,
            "end": 2682.04,
            "text": " Estado de Coahuila, Venustiano Carranza, es el \u00fanico gobernador que se opone al golpe",
            "tokens": [
                50364,
                29740,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                11,
                785,
                806,
                26113,
                352,
                26848,
                5409,
                631,
                369,
                999,
                546,
                419,
                42032,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10457804373332433,
            "compression_ratio": 1.0238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.9729946255683899
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 268204,
            "start": 2682.04,
            "end": 2700.04,
            "text": " de Estado, porque el usurpador env\u00eda telegramas a todos los gobernadores, dando como un hecho",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                29740,
                11,
                4021,
                806,
                505,
                20130,
                5409,
                2267,
                2686,
                4304,
                1342,
                296,
                257,
                6321,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                11,
                29854,
                2617,
                517,
                13064,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15171922956194198,
            "compression_ratio": 1.1058823529411765,
            "no_speech_prob": 0.8430994153022766
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 270004,
            "start": 2700.04,
            "end": 2716.04,
            "text": " de facto de que \u00e9l era ya presidente de la Rep\u00fablica. Y don Venustiano Carranza desconoc\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                42225,
                368,
                631,
                11810,
                4249,
                2478,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                398,
                500,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                49801,
                905,
                2686,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19527550844045785,
            "compression_ratio": 0.9893617021276596,
            "no_speech_prob": 0.8222852349281311
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 271604,
            "start": 2716.04,
            "end": 2731.04,
            "text": " al gobierno usurpador de Victoriano Huerta y convoca al pueblo de M\u00e9xico a tomar las",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                29254,
                505,
                20130,
                5409,
                368,
                15777,
                6254,
                11874,
                22765,
                288,
                416,
                3080,
                496,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                257,
                22048,
                2439,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1186831698698156,
            "compression_ratio": 1.267605633802817,
            "no_speech_prob": 0.6852365732192993
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 271604,
            "start": 2731.04,
            "end": 2745.04,
            "text": " armas para restablecer el orden constitucional. Y por eso, al d\u00eda siguiente, de que es tomado",
            "tokens": [
                51114,
                44611,
                1690,
                1472,
                712,
                1776,
                806,
                28615,
                23079,
                1311,
                1966,
                13,
                398,
                1515,
                7287,
                11,
                419,
                12271,
                25666,
                11,
                368,
                631,
                785,
                2916,
                1573,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1186831698698156,
            "compression_ratio": 1.267605633802817,
            "no_speech_prob": 0.6852365732192993
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 274504,
            "start": 2745.04,
            "end": 2756.04,
            "text": " prisionero el presidente Madero, el Congreso de Coahuila, como aqu\u00ed se ha mencionado,",
            "tokens": [
                50364,
                582,
                1991,
                2032,
                806,
                23852,
                5326,
                2032,
                11,
                806,
                4280,
                38021,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                2617,
                6661,
                369,
                324,
                37030,
                1573,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09460656426169656,
            "compression_ratio": 1.3115942028985508,
            "no_speech_prob": 0.8306142091751099
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 274504,
            "start": 2756.04,
            "end": 2772.04,
            "text": " emite un decreto y le da facultades al gobernador para crear un ej\u00e9rcito. Esa es la historia,",
            "tokens": [
                50914,
                846,
                642,
                517,
                6853,
                1353,
                288,
                476,
                1120,
                44137,
                2977,
                419,
                352,
                26848,
                5409,
                1690,
                31984,
                517,
                10012,
                48723,
                13,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                18385,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09460656426169656,
            "compression_ratio": 1.3115942028985508,
            "no_speech_prob": 0.8306142091751099
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 277204,
            "start": 2772.04,
            "end": 2795.04,
            "text": " as\u00ed surge nuestro ej\u00e9rcito. Por eso es importante recordar que desde que triunf\u00f3 la Revoluci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                8582,
                18989,
                14726,
                10012,
                48723,
                13,
                5269,
                7287,
                785,
                9416,
                2136,
                289,
                631,
                10188,
                631,
                1376,
                409,
                69,
                812,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10644295480516222,
            "compression_ratio": 1.053763440860215,
            "no_speech_prob": 0.9487413763999939
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 279504,
            "start": 2795.04,
            "end": 2811.04,
            "text": " Maderista fue muy dif\u00edcil hacer realidad el ideal de libertad y democracia que enarbolaba",
            "tokens": [
                50364,
                5326,
                260,
                5236,
                9248,
                5323,
                17258,
                6720,
                25635,
                806,
                7157,
                368,
                18058,
                345,
                288,
                6366,
                28000,
                631,
                465,
                289,
                17460,
                5509,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1321537798101252,
            "compression_ratio": 1.2534246575342465,
            "no_speech_prob": 0.933259129524231
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 279504,
            "start": 2811.04,
            "end": 2822.04,
            "text": " Francisco I. Madero. Desde su entrada triunfal a la Ciudad de M\u00e9xico el 1 de junio de 1911,",
            "tokens": [
                51164,
                12279,
                286,
                13,
                5326,
                2032,
                13,
                37985,
                459,
                37119,
                1376,
                409,
                36474,
                257,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                806,
                502,
                368,
                8156,
                1004,
                368,
                1294,
                5348,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1321537798101252,
            "compression_ratio": 1.2534246575342465,
            "no_speech_prob": 0.933259129524231
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 282204,
            "start": 2822.04,
            "end": 2835.04,
            "text": " hasta su cobar de asesinato en la madrugada del 23 de febrero de 1913, el presidente Madero padeci\u00f3",
            "tokens": [
                50364,
                10764,
                459,
                598,
                5356,
                368,
                382,
                40697,
                2513,
                465,
                635,
                5244,
                81,
                697,
                1538,
                1103,
                6673,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                11,
                806,
                23852,
                5326,
                2032,
                280,
                762,
                19609,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14905785151890347,
            "compression_ratio": 1.0869565217391304,
            "no_speech_prob": 0.7082265615463257
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 283504,
            "start": 2835.04,
            "end": 2852.04,
            "text": " un angustioso viacrucis porque triunf\u00f3 la Revoluci\u00f3n Maderista y fue eficaz porque no",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                2562,
                381,
                23540,
                1932,
                326,
                894,
                26720,
                4021,
                1376,
                409,
                69,
                812,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                5326,
                260,
                5236,
                288,
                9248,
                49510,
                921,
                4021,
                572,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19017537434895834,
            "compression_ratio": 1.0481927710843373,
            "no_speech_prob": 0.5771723389625549
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 285204,
            "start": 2852.04,
            "end": 2864.04,
            "text": " le llev\u00f3 mucho tiempo. El presidente Madero convoca al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas el 20 de",
            "tokens": [
                50364,
                476,
                27124,
                812,
                9824,
                11772,
                13,
                2699,
                23852,
                5326,
                2032,
                416,
                3080,
                496,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                257,
                22048,
                2439,
                44611,
                806,
                945,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11073458194732666,
            "compression_ratio": 1.0638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.3892866373062134
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 286404,
            "start": 2864.04,
            "end": 2885.04,
            "text": " noviembre de 1910 contra la dictadura porfirista, porque se tiene que tener en cuenta que porfirio",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                1294,
                3279,
                10742,
                635,
                12569,
                25154,
                1515,
                42382,
                5236,
                11,
                4021,
                369,
                7066,
                631,
                11640,
                465,
                17868,
                631,
                1515,
                42382,
                1004,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2099237113163389,
            "compression_ratio": 1.1951219512195121,
            "no_speech_prob": 0.8276820182800293
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 288504,
            "start": 2885.04,
            "end": 2905.04,
            "text": " D\u00edaz lleg\u00f3 por la fuerza a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n en 1876",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                870,
                921,
                46182,
                1515,
                635,
                39730,
                257,
                635,
                1183,
                4380,
                2755,
                416,
                635,
                4116,
                1663,
                368,
                635,
                572,
                319,
                16884,
                14735,
                465,
                2443,
                25026,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11198454067624848,
            "compression_ratio": 1.0235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.9522621631622314
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 290504,
            "start": 2905.04,
            "end": 2925.04,
            "text": " y se qued\u00f3 en la presidencia 34 a\u00f1os. Por eso fue la Revoluci\u00f3n Maderista con el lema de sufrajeo",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                369,
                13617,
                812,
                465,
                635,
                1183,
                4380,
                2755,
                12790,
                11424,
                13,
                5269,
                7287,
                9248,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                5326,
                260,
                5236,
                416,
                806,
                287,
                5619,
                368,
                46282,
                424,
                2884,
                78,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11724726813180106,
            "compression_ratio": 1.0638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.8809128403663635
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 292504,
            "start": 2925.04,
            "end": 2944.04,
            "text": " efectivo, no reelecci\u00f3n. Y como se comprender\u00e1, no es f\u00e1cil desmontar un r\u00e9gimen autoritario,",
            "tokens": [
                50364,
                22565,
                6340,
                11,
                572,
                319,
                16884,
                14735,
                13,
                398,
                2617,
                369,
                715,
                13292,
                842,
                11,
                572,
                785,
                17474,
                730,
                28720,
                289,
                517,
                17563,
                19676,
                19510,
                3981,
                1004,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13681775331497192,
            "compression_ratio": 1.065934065934066,
            "no_speech_prob": 0.9726225733757019
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 294404,
            "start": 2944.04,
            "end": 2965.04,
            "text": " dictatorial de 34 a\u00f1os. Y como dec\u00eda, es eficaz la Revoluci\u00f3n Maderista porque convoca al pueblo a tomar las",
            "tokens": [
                50364,
                12569,
                1639,
                831,
                368,
                12790,
                11424,
                13,
                398,
                2617,
                37599,
                11,
                785,
                49510,
                921,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                5326,
                260,
                5236,
                4021,
                416,
                3080,
                496,
                419,
                33764,
                257,
                22048,
                2439,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18383564668543198,
            "compression_ratio": 1.0373831775700935,
            "no_speech_prob": 0.8822600245475769
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 296504,
            "start": 2965.04,
            "end": 2978.04,
            "text": " armas 20 de noviembre de 1910 a las 6 de la tarde, as\u00ed est\u00e1 en el manifiesto en el plan de San Luis hasta la hora.",
            "tokens": [
                50364,
                44611,
                945,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                1294,
                3279,
                257,
                2439,
                1386,
                368,
                635,
                27367,
                11,
                8582,
                3192,
                465,
                806,
                8173,
                6495,
                78,
                465,
                806,
                1393,
                368,
                5271,
                25133,
                10764,
                635,
                15098,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2168906443827861,
            "compression_ratio": 1.1262135922330097,
            "no_speech_prob": 0.9566106796264648
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 297804,
            "start": 2978.04,
            "end": 3003.04,
            "text": " Y seis meses despu\u00e9s triunfa la Revoluci\u00f3n. Y s\u00f3lo hay una batalla decisiva que es la batalla de Chuy\u00e1 Ju\u00e1rez en mayo de 1911",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                28233,
                23922,
                15283,
                1376,
                409,
                11771,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                13,
                398,
                22885,
                4842,
                2002,
                7362,
                10352,
                18206,
                5931,
                631,
                785,
                635,
                7362,
                10352,
                368,
                761,
                7493,
                842,
                13582,
                842,
                17693,
                465,
                38485,
                368,
                1294,
                5348,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2571509756693026,
            "compression_ratio": 1.1206896551724137,
            "no_speech_prob": 0.9021387100219727
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 300304,
            "start": 3003.04,
            "end": 3024.04,
            "text": " y ah\u00ed se pacta la renuncia de Porfirio D\u00edaz y se acuerda tener un gobierno interino para convocar a elecciones.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                12571,
                369,
                38104,
                64,
                635,
                8124,
                409,
                2755,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                288,
                369,
                696,
                5486,
                2675,
                11640,
                517,
                29254,
                728,
                2982,
                1690,
                3754,
                47993,
                257,
                1118,
                35560,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12830676259221258,
            "compression_ratio": 1.1414141414141414,
            "no_speech_prob": 0.9215829372406006
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 302404,
            "start": 3024.04,
            "end": 3051.04,
            "text": " En ese hecho importante, en esa batalla de Chuy\u00e1 Ju\u00e1rez, el presidente Madero ya constituye un gabinete 1911,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                10167,
                13064,
                9416,
                11,
                465,
                11342,
                7362,
                10352,
                368,
                761,
                7493,
                842,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                806,
                23852,
                5326,
                2032,
                2478,
                16085,
                1200,
                517,
                17964,
                259,
                3498,
                1294,
                5348,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13194731303623744,
            "compression_ratio": 1.0571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.9030243158340454
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 305104,
            "start": 3051.04,
            "end": 3069.04,
            "text": " un gabinete interino y ya nombra a Venustiano Carranza desde 1911 como secretario de guerra.",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                17964,
                259,
                3498,
                728,
                2982,
                288,
                2478,
                297,
                3548,
                424,
                257,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                10188,
                1294,
                5348,
                2617,
                4054,
                4912,
                368,
                27542,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11982932885487875,
            "compression_ratio": 1.0952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.8421148061752319
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 306904,
            "start": 3069.04,
            "end": 3086.04,
            "text": " De modo que cuando don Venustiano siendo gobernador enfrenta a Huerta y convoca a la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito, ya sab\u00eda de lo que se trataba.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                16664,
                631,
                7767,
                500,
                11182,
                381,
                6254,
                31423,
                352,
                26848,
                5409,
                33771,
                64,
                257,
                11874,
                22765,
                288,
                416,
                3080,
                496,
                257,
                635,
                1197,
                3482,
                1103,
                10012,
                48723,
                11,
                2478,
                5560,
                2686,
                368,
                450,
                631,
                369,
                21507,
                5509,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1326935790305914,
            "compression_ratio": 1.194915254237288,
            "no_speech_prob": 0.7089172601699829
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 308604,
            "start": 3086.04,
            "end": 3115.04,
            "text": " Madero fue muy atacado, es el presidente que ha sido m\u00e1s atacado y traicionado en nuestra historia, al grado de que el gran escritor Jos\u00e9 Vasconcelos lleg\u00f3 a decir",
            "tokens": [
                50364,
                5326,
                2032,
                9248,
                5323,
                41015,
                1573,
                11,
                785,
                806,
                23852,
                631,
                324,
                14444,
                3573,
                41015,
                1573,
                288,
                944,
                18899,
                1573,
                465,
                16825,
                18385,
                11,
                419,
                677,
                1573,
                368,
                631,
                806,
                9370,
                49865,
                3029,
                34342,
                23299,
                1671,
                4933,
                329,
                46182,
                257,
                10235,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1377001444498698,
            "compression_ratio": 1.2868217054263567,
            "no_speech_prob": 0.7361502051353455
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 311504,
            "start": 3115.04,
            "end": 3132.04,
            "text": " que M\u00e9xico no se merec\u00eda a Madero porque era un hombre bueno, \u00edntegro, honesto, con vocaci\u00f3n libertaria.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                28128,
                572,
                369,
                8401,
                31298,
                257,
                5326,
                2032,
                4021,
                4249,
                517,
                26102,
                11974,
                11,
                18645,
                580,
                1146,
                340,
                11,
                3245,
                78,
                11,
                416,
                2329,
                3482,
                18058,
                9831,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05513699849446615,
            "compression_ratio": 1.08,
            "no_speech_prob": 0.8491123914718628
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 313204,
            "start": 3132.04,
            "end": 3152.04,
            "text": " No ha habido en M\u00e9xico un presidente con m\u00e1s voluntad, vocaci\u00f3n y definici\u00f3n en favor de la democracia.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                324,
                3025,
                2925,
                465,
                28128,
                517,
                23852,
                416,
                3573,
                17911,
                345,
                11,
                2329,
                3482,
                288,
                1561,
                15534,
                465,
                2294,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07659797010750606,
            "compression_ratio": 1.0918367346938775,
            "no_speech_prob": 0.747755229473114
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 315204,
            "start": 3152.04,
            "end": 3173.04,
            "text": " Sin embargo, su sacrificio y el de un mill\u00f3n de mexicanos no fue en vano gracias a la revoluci\u00f3n que se desat\u00f3 precisamente con m\u00e1s fuerza a partir de su asesinato,",
            "tokens": [
                50364,
                11187,
                23955,
                11,
                459,
                14108,
                1004,
                288,
                806,
                368,
                517,
                1728,
                1801,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                572,
                9248,
                465,
                3161,
                78,
                16611,
                257,
                635,
                16908,
                30813,
                631,
                369,
                730,
                267,
                812,
                44901,
                416,
                3573,
                39730,
                257,
                13906,
                368,
                459,
                382,
                40697,
                2513,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11150794333599984,
            "compression_ratio": 1.282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.8198939561843872
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 317304,
            "start": 3173.04,
            "end": 3201.04,
            "text": " porque habl\u00e1bamos de que en seis meses hab\u00eda triunfado el maderismo, se tuvo que ir Porfirio D\u00edaz al exilio para no volver, porque se fue en junio de 1911 y falleci\u00f3 en Par\u00eds, Francia en 1915.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                26280,
                27879,
                2151,
                368,
                631,
                465,
                28233,
                23922,
                16395,
                1376,
                409,
                69,
                1573,
                806,
                5244,
                260,
                6882,
                11,
                369,
                43718,
                631,
                3418,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                419,
                454,
                388,
                1004,
                1690,
                572,
                33998,
                11,
                4021,
                369,
                9248,
                465,
                8156,
                1004,
                368,
                1294,
                5348,
                288,
                2100,
                68,
                19609,
                465,
                3457,
                5113,
                11,
                17288,
                2755,
                465,
                1294,
                5211,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10277417302131653,
            "compression_ratio": 1.2628205128205128,
            "no_speech_prob": 0.8703218102455139
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 320104,
            "start": 3201.04,
            "end": 3214.04,
            "text": " Bueno, una batalla, no hubo fuga de capitales, no se afect\u00f3 la econom\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                2002,
                7362,
                10352,
                11,
                572,
                11838,
                78,
                283,
                19364,
                368,
                4238,
                279,
                11,
                572,
                369,
                30626,
                812,
                635,
                2520,
                2686,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11945580536464476,
            "compression_ratio": 1.2945736434108528,
            "no_speech_prob": 0.8885056972503662
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 320104,
            "start": 3214.04,
            "end": 3226.04,
            "text": " Adem\u00e1s, es la revoluci\u00f3n, la maderista, m\u00e1s auditada de todas las revoluciones del mundo,",
            "tokens": [
                51014,
                34621,
                11,
                785,
                635,
                16908,
                30813,
                11,
                635,
                5244,
                260,
                5236,
                11,
                3573,
                2379,
                270,
                1538,
                368,
                10906,
                2439,
                16908,
                46649,
                1103,
                7968,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11945580536464476,
            "compression_ratio": 1.2945736434108528,
            "no_speech_prob": 0.8885056972503662
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 322604,
            "start": 3226.04,
            "end": 3252.04,
            "text": " porque cuando se pacta en Ciudad Ju\u00e1rez se acuerda que el Congreso ten\u00eda que devolver a los maderistas lo que hab\u00edan invertido para llevar a cabo la revoluci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                7767,
                369,
                38104,
                64,
                465,
                20188,
                532,
                345,
                13582,
                842,
                17693,
                369,
                696,
                5486,
                2675,
                631,
                806,
                4280,
                38021,
                23718,
                631,
                1905,
                401,
                331,
                257,
                1750,
                5244,
                260,
                14858,
                450,
                631,
                44466,
                33966,
                2925,
                1690,
                30374,
                257,
                41335,
                635,
                16908,
                30813,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06689743285483503,
            "compression_ratio": 1.2713178294573644,
            "no_speech_prob": 0.9289067983627319
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 325204,
            "start": 3252.04,
            "end": 3278.04,
            "text": " 630 mil pesos y se les devuelve a los que hab\u00edan aportado para la compra de armamento y tambi\u00e9n para pagar abogados, sacar de la c\u00e1rcel los revolucionarios y otros gastos.",
            "tokens": [
                50364,
                1386,
                3446,
                1962,
                33204,
                288,
                369,
                1512,
                1905,
                3483,
                303,
                257,
                1750,
                631,
                44466,
                1882,
                477,
                1573,
                1690,
                635,
                39323,
                368,
                3726,
                8824,
                288,
                6407,
                1690,
                28024,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                43823,
                368,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                1750,
                16908,
                1311,
                313,
                9720,
                288,
                16422,
                17898,
                329,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10884530871522193,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.8539987802505493
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 327804,
            "start": 3278.04,
            "end": 3292.04,
            "text": " Sin embargo, cuando asesinan al presidente Madero se intensifica la violencia por todo el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                11187,
                23955,
                11,
                7767,
                382,
                40697,
                282,
                419,
                23852,
                5326,
                2032,
                369,
                14056,
                43377,
                635,
                3448,
                10974,
                1515,
                5149,
                806,
                10572,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1363040300515982,
            "compression_ratio": 1.0909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.9078474044799805
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 329204,
            "start": 3292.04,
            "end": 3319.04,
            "text": " Toma mucha fuerza la revoluci\u00f3n y hay, como dije, la p\u00e9rdida de muchos mexicanos que mueren por la violencia y tambi\u00e9n por las pandemias y por el hambre.",
            "tokens": [
                50364,
                5041,
                64,
                25248,
                39730,
                635,
                16908,
                30813,
                288,
                4842,
                11,
                2617,
                39414,
                11,
                635,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                368,
                17061,
                28759,
                8914,
                329,
                631,
                2992,
                5170,
                1515,
                635,
                3448,
                10974,
                288,
                6407,
                1515,
                2439,
                4565,
                443,
                4609,
                288,
                1515,
                806,
                324,
                20014,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058118282480442776,
            "compression_ratio": 1.248,
            "no_speech_prob": 0.8502982258796692
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 331904,
            "start": 3319.04,
            "end": 3345.04,
            "text": " Pero como lo mencionaba, no fue en vano ese esfuerzo, ese sacrificio, porque luego se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1917, que fue sin duda la m\u00e1s avanzada del mundo en cuanto a justicia social.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                2617,
                450,
                37030,
                5509,
                11,
                572,
                9248,
                465,
                3161,
                78,
                10167,
                49213,
                4765,
                11,
                10167,
                14108,
                1004,
                11,
                4021,
                17222,
                369,
                14602,
                65,
                812,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                42757,
                11,
                631,
                9248,
                3343,
                43881,
                635,
                3573,
                42444,
                1538,
                1103,
                7968,
                465,
                36685,
                257,
                445,
                15341,
                2093,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10664687066707972,
            "compression_ratio": 1.271523178807947,
            "no_speech_prob": 0.8677800297737122
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 334504,
            "start": 3345.04,
            "end": 3355.04,
            "text": " Nuestra Constituci\u00f3n vigente, la Constituci\u00f3n de 1917.",
            "tokens": [
                50364,
                426,
                11493,
                424,
                8574,
                6380,
                5687,
                15366,
                1576,
                11,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                42757,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1958300232887268,
            "compression_ratio": 1.12,
            "no_speech_prob": 0.7338434457778931
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 335504,
            "start": 3355.04,
            "end": 3365.04,
            "text": " Entre otros logros de la revoluci\u00f3n destaca precisamente la creaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                27979,
                16422,
                31013,
                329,
                368,
                635,
                16908,
                30813,
                2677,
                6628,
                44901,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11286154160132775,
            "compression_ratio": 1.0930232558139534,
            "no_speech_prob": 0.8177507519721985
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 336504,
            "start": 3365.04,
            "end": 3392.04,
            "text": " No se debe olvidar que el actual ej\u00e9rcito naci\u00f3, como se constata en este acto, el 19 de febrero de 1913, al llamado del gobernador de Coahuila, Venustiano Carranza, para desconocer y combatir a Victoriano Huerta, luego del golpe de estado contra Madero.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                369,
                27422,
                43194,
                289,
                631,
                806,
                3539,
                10012,
                48723,
                297,
                14915,
                11,
                2617,
                369,
                1817,
                3274,
                465,
                4065,
                605,
                78,
                11,
                806,
                1294,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                1294,
                7668,
                11,
                419,
                47055,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                11182,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                11,
                1690,
                49801,
                905,
                260,
                288,
                8361,
                347,
                257,
                15777,
                6254,
                11874,
                22765,
                11,
                17222,
                1103,
                42032,
                368,
                18372,
                10742,
                5326,
                2032,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10400886535644531,
            "compression_ratio": 1.3689839572192513,
            "no_speech_prob": 0.856971263885498
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 339204,
            "start": 3392.04,
            "end": 3421.04,
            "text": " Y que por ese origen popular, revolucionario, que siempre ha mantenido el ej\u00e9rcito, y las dos secretar\u00edas de las Fuerzas Armadas, la Secretar\u00eda de la Defensa y la Secretar\u00eda de Marina,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                631,
                1515,
                10167,
                2349,
                268,
                3743,
                11,
                16908,
                1311,
                313,
                4912,
                11,
                631,
                12758,
                324,
                38417,
                2925,
                806,
                10012,
                48723,
                11,
                288,
                2439,
                4491,
                4054,
                289,
                10025,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                288,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12888832812039358,
            "compression_ratio": 1.3623188405797102,
            "no_speech_prob": 0.9416992664337158
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 342204,
            "start": 3422.04,
            "end": 3442.04,
            "text": " por ese origen, estas instituciones son distintas, son diferentes, lo digo con todo respeto, a otras corporaciones, corporaciones castrenses del mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                10167,
                2349,
                268,
                11,
                13897,
                4348,
                46649,
                1872,
                31489,
                296,
                11,
                1872,
                17686,
                11,
                450,
                22990,
                416,
                5149,
                1597,
                19515,
                11,
                257,
                20244,
                6804,
                9188,
                11,
                6804,
                9188,
                4193,
                1095,
                6196,
                1103,
                7968,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1448972653119992,
            "compression_ratio": 1.4803921568627452,
            "no_speech_prob": 0.6533964276313782
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 344204,
            "start": 3442.04,
            "end": 3471.04,
            "text": " Porque mientras nuestro ej\u00e9rcito surge de un movimiento revolucionario, un movimiento popular, en otros pa\u00edses, las instituciones castrenses se caracterizan m\u00e1s por su elitismo y por ser ajenas.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                26010,
                14726,
                10012,
                48723,
                18989,
                368,
                517,
                43180,
                16908,
                1311,
                313,
                4912,
                11,
                517,
                43180,
                3743,
                11,
                465,
                16422,
                23070,
                11,
                2439,
                4348,
                46649,
                4193,
                1095,
                6196,
                369,
                28760,
                590,
                282,
                3573,
                1515,
                459,
                806,
                270,
                6882,
                288,
                1515,
                816,
                17680,
                11581,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13323969536639274,
            "compression_ratio": 1.4172661870503598,
            "no_speech_prob": 0.8878879547119141
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 347204,
            "start": 3472.04,
            "end": 3495.04,
            "text": " A las causas populares. Por eso no debe extra\u00f1arnos que ahora, en esta nueva revoluci\u00f3n pac\u00edfica, pero profunda y humanista, nuestro pa\u00eds, no olvidemos, han habido tres grandes transformaciones.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2439,
                3302,
                296,
                32166,
                495,
                13,
                5269,
                7287,
                572,
                27422,
                2857,
                2791,
                24979,
                631,
                9923,
                11,
                465,
                5283,
                28963,
                16908,
                30813,
                15165,
                18869,
                64,
                11,
                4768,
                1740,
                11946,
                288,
                1952,
                5236,
                11,
                14726,
                10572,
                11,
                572,
                43194,
                4485,
                11,
                7276,
                3025,
                2925,
                15890,
                16640,
                4088,
                9188,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11024589721973126,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.7988867163658142
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 349504,
            "start": 3495.04,
            "end": 3506.04,
            "text": " La independencia, la reforma y la revoluci\u00f3n, y ahora estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                4819,
                10974,
                11,
                635,
                8290,
                64,
                288,
                635,
                16908,
                30813,
                11,
                288,
                9923,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                635,
                2702,
                19061,
                4088,
                3482,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                1103,
                10572,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18212979180472239,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.9221534729003906
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 350604,
            "start": 3506.04,
            "end": 3526.04,
            "text": " Y la estamos llevando a cabo, y eso es muy importante, de manera pac\u00edfica, sin violencia, entre todos, todas, desde abajo.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                635,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                11,
                288,
                7287,
                785,
                5323,
                9416,
                11,
                368,
                13913,
                15165,
                18869,
                64,
                11,
                3343,
                3448,
                10974,
                11,
                3962,
                6321,
                11,
                10906,
                11,
                10188,
                30613,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10386794805526733,
            "compression_ratio": 1.1826923076923077,
            "no_speech_prob": 0.6619665026664734
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 352604,
            "start": 3526.04,
            "end": 3543.04,
            "text": " Y en esta transformaci\u00f3n, en esta revoluci\u00f3n de las conciencias, esta revoluci\u00f3n pac\u00edfica, ha sido fundamental el apoyo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                465,
                5283,
                4088,
                3482,
                11,
                465,
                5283,
                16908,
                30813,
                368,
                2439,
                416,
                537,
                37246,
                11,
                5283,
                16908,
                30813,
                15165,
                18869,
                64,
                11,
                324,
                14444,
                8088,
                806,
                46151,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07120714783668518,
            "compression_ratio": 1.2782608695652173,
            "no_speech_prob": 0.7599941492080688
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 354304,
            "start": 3543.04,
            "end": 3570.04,
            "text": " Para tener una idea de lo importante que ha sido el apoyo de las Fuerzas Armadas durante mi gobierno, les comparto lo que ha realizado la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                11640,
                2002,
                1558,
                368,
                450,
                9416,
                631,
                324,
                14444,
                806,
                46151,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                14427,
                2752,
                29254,
                11,
                1512,
                715,
                15864,
                450,
                631,
                324,
                22828,
                1573,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09387977733168491,
            "compression_ratio": 1.28125,
            "no_speech_prob": 0.7426615953445435
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 357004,
            "start": 3570.04,
            "end": 3585.04,
            "text": " Solo la Secretar\u00eda de la Defensa. No incluyo lo realizado, que ha sido tambi\u00e9n muy importante por la Secretar\u00eda de Marina.",
            "tokens": [
                50364,
                26452,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                883,
                25520,
                8308,
                450,
                22828,
                1573,
                11,
                631,
                324,
                14444,
                6407,
                5323,
                9416,
                1515,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13262740048495206,
            "compression_ratio": 1.179245283018868,
            "no_speech_prob": 0.7724335789680481
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 358504,
            "start": 3585.04,
            "end": 3608.04,
            "text": " Desde el 1 de diciembre del 2018, la Secretar\u00eda de la Defensa, hasta nuestros d\u00edas, nos ha ayudado en el cumplimiento de la misi\u00f3n de desarrollar a M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                806,
                502,
                368,
                14285,
                49772,
                1103,
                6096,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                10764,
                24099,
                19527,
                11,
                3269,
                324,
                20333,
                1573,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                635,
                3346,
                2560,
                368,
                32501,
                289,
                257,
                28128,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10077478719312091,
            "compression_ratio": 1.1865671641791045,
            "no_speech_prob": 0.7415407299995422
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 360804,
            "start": 3608.04,
            "end": 3635.04,
            "text": " de promover el progreso de nuestro querido M\u00e9xico, hasta nuestros d\u00edas en construcci\u00f3n de obras que ya han sido inauguradas, pues est\u00e1n en procesos, en procesos de construcci\u00f3n, y en otras acciones.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2234,
                3570,
                806,
                447,
                70,
                38021,
                368,
                14726,
                7083,
                2925,
                28128,
                11,
                10764,
                24099,
                19527,
                465,
                12946,
                14735,
                368,
                47618,
                631,
                2478,
                7276,
                14444,
                23541,
                374,
                6872,
                11,
                11059,
                10368,
                465,
                17565,
                329,
                11,
                465,
                17565,
                329,
                368,
                12946,
                14735,
                11,
                288,
                465,
                20244,
                1317,
                5411,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1517193831649481,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.8175653219223022
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 363804,
            "start": 3638.04,
            "end": 3654.04,
            "text": " La Secretar\u00eda de la Defensa construy\u00f3 el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles, en Santa Luc\u00eda, de Estado de M\u00e9xico, en dos a\u00f1os y medio.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                12946,
                88,
                812,
                806,
                32459,
                404,
                84,
                13098,
                4844,
                13608,
                34811,
                24205,
                872,
                6972,
                11,
                465,
                9933,
                9593,
                2686,
                11,
                368,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                465,
                4491,
                11424,
                288,
                22123,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17436447597685314,
            "compression_ratio": 1.1153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.7137535810470581
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 365404,
            "start": 3654.04,
            "end": 3669.04,
            "text": " Construy\u00f3 el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto, en Tulum, Quintana Roo, en un a\u00f1o, cinco meses.",
            "tokens": [
                50364,
                8574,
                894,
                88,
                812,
                806,
                32459,
                404,
                84,
                13098,
                4844,
                13608,
                34811,
                17715,
                15831,
                21472,
                11,
                465,
                314,
                11560,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                11,
                465,
                517,
                15984,
                11,
                21350,
                23922,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13489567266928182,
            "compression_ratio": 1.0571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.7096969485282898
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 366904,
            "start": 3669.04,
            "end": 3690.04,
            "text": " Los ingenieros militares est\u00e1n trabajando en varios tramos en la construcci\u00f3n del Tren Maya, para tener una idea de lo que significa esta obra.",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                10368,
                40473,
                465,
                33665,
                504,
                2151,
                465,
                635,
                12946,
                14735,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                1690,
                11640,
                2002,
                1558,
                368,
                450,
                631,
                19957,
                5283,
                22798,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0826218385954161,
            "compression_ratio": 1.2083333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7404811382293701
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 369004,
            "start": 3690.04,
            "end": 3717.04,
            "text": " No hay actualmente en el mundo ninguna obra de esa magnitud. No existe en ning\u00fan pa\u00eds una obra as\u00ed, de 1.554 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                4842,
                3539,
                4082,
                465,
                806,
                7968,
                36073,
                22798,
                368,
                11342,
                4944,
                21875,
                13,
                883,
                16304,
                465,
                30394,
                10572,
                2002,
                22798,
                8582,
                11,
                368,
                502,
                13,
                13622,
                19,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                6153,
                296,
                283,
                4198,
                37868,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17470637763418803,
            "compression_ratio": 1.1639344262295082,
            "no_speech_prob": 0.8997097015380859
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 372004,
            "start": 3720.04,
            "end": 3740.04,
            "text": " Bueno, en esa obra est\u00e1n trabajando en varios tramos. En el tramo 5 sur, de Playa del Carmen a Tulum, Quintana Roo. En el tramo 5 norte, de Canc\u00fan a Playa del Carmen.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                465,
                11342,
                22798,
                10368,
                40473,
                465,
                33665,
                504,
                2151,
                13,
                2193,
                806,
                504,
                10502,
                1025,
                1022,
                11,
                368,
                2149,
                4427,
                1103,
                35778,
                257,
                314,
                11560,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                2193,
                806,
                504,
                10502,
                1025,
                41966,
                11,
                368,
                1664,
                66,
                9453,
                257,
                2149,
                4427,
                1103,
                35778,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423716111616655,
            "compression_ratio": 1.3770491803278688,
            "no_speech_prob": 0.6508456468582153
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 374004,
            "start": 3740.04,
            "end": 3755.04,
            "text": " Tramo 6, son como 250 kil\u00f3metros de Tulum a Chetumal. Tramo 7, de Chetumal, Quintana Roo a Escarcega a Campeche.",
            "tokens": [
                50364,
                1765,
                10502,
                1386,
                11,
                1872,
                2617,
                11650,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                314,
                11560,
                257,
                761,
                302,
                449,
                304,
                13,
                1765,
                10502,
                1614,
                11,
                368,
                761,
                302,
                449,
                304,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                257,
                2313,
                6166,
                384,
                3680,
                257,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12920315066973367,
            "compression_ratio": 1.0761904761904761,
            "no_speech_prob": 0.8582279086112976
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 375504,
            "start": 3755.04,
            "end": 3779.04,
            "text": " Tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de la Defensa, con una nueva empresa que se llama Olmeca Maya Mexica, administra el Tren Maya.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                416,
                2002,
                28963,
                22682,
                631,
                369,
                23272,
                6141,
                1398,
                496,
                21695,
                6496,
                2262,
                11,
                4968,
                424,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14173086951760686,
            "compression_ratio": 1.0925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.8886118531227112
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 377904,
            "start": 3779.04,
            "end": 3792.04,
            "text": " Que ya est\u00e1 funcionando diariamente de Palenque a Canc\u00fan, cerca de 900 kil\u00f3metros.",
            "tokens": [
                50364,
                4493,
                2478,
                3192,
                14186,
                1806,
                1026,
                45149,
                368,
                6116,
                268,
                1077,
                257,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                26770,
                368,
                22016,
                5128,
                812,
                29570,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15253109402126735,
            "compression_ratio": 0.9444444444444444,
            "no_speech_prob": 0.769993782043457
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 379204,
            "start": 3792.04,
            "end": 3821.04,
            "text": " Tambi\u00e9n en esa regi\u00f3n del sureste, los ingenieros militares est\u00e1n construyendo ya algunos terminados 122 kil\u00f3metros de caminos a zonas arqueol\u00f3gicas y a comunidades de esa regi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                465,
                11342,
                45163,
                1103,
                988,
                2941,
                11,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                10368,
                12946,
                88,
                3999,
                2478,
                21078,
                10761,
                4181,
                2272,
                17,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                1945,
                15220,
                257,
                710,
                38027,
                594,
                1077,
                27629,
                9150,
                288,
                257,
                11040,
                10284,
                368,
                11342,
                45163,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1073402214050293,
            "compression_ratio": 1.3028169014084507,
            "no_speech_prob": 0.6859330534934998
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 382104,
            "start": 3821.04,
            "end": 3841.04,
            "text": " El camino, por ejemplo, Vida y Esperanza, en el tramo 5, el camino de Felipe Carrillo Puerto hasta Vig\u00eda Chico.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                34124,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                691,
                2887,
                288,
                24142,
                20030,
                11,
                465,
                806,
                504,
                10502,
                1025,
                11,
                806,
                34124,
                368,
                34811,
                17715,
                15831,
                21472,
                10764,
                691,
                328,
                2686,
                761,
                2789,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17911146746741402,
            "compression_ratio": 1.0666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.8801057934761047
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 384104,
            "start": 3841.04,
            "end": 3864.04,
            "text": " Que para seguir con la historia, era un camino que en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz un\u00eda el Caribe con la zona Maya.",
            "tokens": [
                50364,
                4493,
                1690,
                18584,
                416,
                635,
                18385,
                11,
                4249,
                517,
                34124,
                631,
                465,
                635,
                25024,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                517,
                2686,
                806,
                2741,
                47622,
                416,
                635,
                24848,
                21695,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15156303133283341,
            "compression_ratio": 1.0849056603773586,
            "no_speech_prob": 0.9064128398895264
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 386404,
            "start": 3864.04,
            "end": 3877.04,
            "text": " Lo que ahora es Felipe Carrillo Puerto y que antes se conoc\u00eda como Chan Santa Cruz. Se est\u00e1 restableciendo ese tramo.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                631,
                9923,
                785,
                34811,
                17715,
                15831,
                21472,
                288,
                631,
                11014,
                369,
                15871,
                2686,
                2617,
                16064,
                9933,
                23008,
                13,
                1100,
                3192,
                1472,
                712,
                16830,
                10167,
                504,
                10502,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22119760513305664,
            "compression_ratio": 1.091743119266055,
            "no_speech_prob": 0.7774786949157715
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 387704,
            "start": 3877.04,
            "end": 3892.04,
            "text": " Tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo el camino de la zona arqueol\u00f3gica de Iscabal a Bacalar, en Quintana Roo.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                369,
                3192,
                12946,
                88,
                3999,
                806,
                34124,
                368,
                635,
                24848,
                594,
                1077,
                27629,
                2262,
                368,
                1119,
                66,
                455,
                304,
                257,
                363,
                326,
                12031,
                11,
                465,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0977108014954461,
            "compression_ratio": 1.0297029702970297,
            "no_speech_prob": 0.46583324670791626
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 389204,
            "start": 3892.04,
            "end": 3913.04,
            "text": " Tambi\u00e9n en Campeche, el camino de Conguaz a Calakmul, es una de las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                806,
                34124,
                368,
                4280,
                84,
                921,
                257,
                3511,
                514,
                76,
                425,
                11,
                785,
                2002,
                368,
                2439,
                710,
                38027,
                594,
                1077,
                27629,
                9150,
                3573,
                27963,
                1103,
                7968,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14267921447753906,
            "compression_ratio": 1.073394495412844,
            "no_speech_prob": 0.4498341977596283
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 391304,
            "start": 3913.04,
            "end": 3935.04,
            "text": " De lo m\u00e1s cultural, m\u00e1s art\u00edstico, data de 300 a\u00f1os antes de la era cristiana.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                450,
                3573,
                6988,
                11,
                3573,
                1523,
                19512,
                2789,
                11,
                1412,
                368,
                6641,
                11424,
                11014,
                368,
                635,
                4249,
                35608,
                8497,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16882537841796874,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.9608898758888245
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 393504,
            "start": 3935.04,
            "end": 3951.04,
            "text": " Son templos y arte murales, arqueolog\u00eda de primer orden.",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                9100,
                329,
                288,
                29159,
                40595,
                279,
                11,
                594,
                1077,
                29987,
                368,
                12595,
                28615,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27398408086676346,
            "compression_ratio": 0.890625,
            "no_speech_prob": 0.8911556601524353
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 395104,
            "start": 3951.04,
            "end": 3973.04,
            "text": " Recordemos que toda la regi\u00f3n de la cultura maya es de las m\u00e1s importantes del mundo, en lo arqueol\u00f3gico, en lo cultural, en lo art\u00edstico.",
            "tokens": [
                50364,
                27401,
                4485,
                631,
                11687,
                635,
                45163,
                368,
                635,
                30576,
                815,
                64,
                785,
                368,
                2439,
                3573,
                27963,
                1103,
                7968,
                11,
                465,
                450,
                594,
                1077,
                27629,
                2789,
                11,
                465,
                450,
                6988,
                11,
                465,
                450,
                1523,
                19512,
                2789,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0900292456150055,
            "compression_ratio": 1.290909090909091,
            "no_speech_prob": 0.4307643175125122
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 397304,
            "start": 3973.04,
            "end": 3986.04,
            "text": " Adem\u00e1s de eso, all\u00e1 donde se est\u00e1 trabajando, porque se le est\u00e1 dando como nunca importancia al sureste.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                368,
                7287,
                11,
                30642,
                10488,
                369,
                3192,
                40473,
                11,
                4021,
                369,
                476,
                3192,
                29854,
                2617,
                13768,
                974,
                22862,
                419,
                988,
                2941,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14829167613276728,
            "compression_ratio": 1.1868131868131868,
            "no_speech_prob": 0.7890928983688354
        },
        {
            "id": 485,
            "seek": 398604,
            "start": 3986.04,
            "end": 3999.04,
            "text": " En los \u00faltimos 36 a\u00f1os, 40 a\u00f1os, creci\u00f3 nuestro pa\u00eds de manera muy dispareja.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                1750,
                33013,
                8652,
                11424,
                11,
                3356,
                11424,
                11,
                1197,
                19609,
                14726,
                10572,
                368,
                13913,
                5323,
                4920,
                543,
                2938,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16510500474409623,
            "compression_ratio": 1.2337662337662338,
            "no_speech_prob": 0.5533382296562195
        },
        {
            "id": 486,
            "seek": 398604,
            "start": 3999.04,
            "end": 4013.04,
            "text": " Para empezar eran como islas nada m\u00e1s de crecimiento. Los pueblos quedaron en el abandono, se despoblaron.",
            "tokens": [
                51014,
                11107,
                31168,
                32762,
                2617,
                307,
                7743,
                8096,
                3573,
                368,
                31668,
                14007,
                13,
                7632,
                26990,
                5199,
                329,
                13617,
                6372,
                465,
                806,
                9072,
                78,
                11,
                369,
                4887,
                996,
                2200,
                266,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16510500474409623,
            "compression_ratio": 1.2337662337662338,
            "no_speech_prob": 0.5533382296562195
        },
        {
            "id": 487,
            "seek": 401304,
            "start": 4013.04,
            "end": 4026.04,
            "text": " Se crearon las comunidades, los municipios del pa\u00eds, y crecieron las ciudades fronterizas, crecieron los centros tur\u00edsticos.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1197,
                6372,
                2439,
                11040,
                10284,
                11,
                1750,
                14998,
                2717,
                1103,
                10572,
                11,
                288,
                1197,
                537,
                16308,
                2439,
                18186,
                2977,
                431,
                41806,
                590,
                296,
                11,
                1197,
                537,
                16308,
                1750,
                1489,
                2635,
                3243,
                19512,
                9940,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16363055085482664,
            "compression_ratio": 1.6405228758169934,
            "no_speech_prob": 0.9290479421615601
        },
        {
            "id": 488,
            "seek": 401304,
            "start": 4026.04,
            "end": 4040.04,
            "text": " Y algunas ciudades del centro del pa\u00eds, muchos mexicanos tuvieron que irse a buscarse la vida del otro lado de la frontera.",
            "tokens": [
                51014,
                398,
                27316,
                18186,
                2977,
                1103,
                24607,
                1103,
                10572,
                11,
                17061,
                28759,
                8914,
                329,
                38177,
                14440,
                631,
                3418,
                405,
                257,
                26170,
                405,
                635,
                7644,
                1103,
                11921,
                11631,
                368,
                635,
                431,
                266,
                23833,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16363055085482664,
            "compression_ratio": 1.6405228758169934,
            "no_speech_prob": 0.9290479421615601
        },
        {
            "id": 489,
            "seek": 404004,
            "start": 4040.04,
            "end": 4065.04,
            "text": " Y lo mismo, creci\u00f3 el norte en promedio 4% anual durante tres d\u00e9cadas, el centro 2% anual, pero el sur sureste 0% en m\u00e1s de 30 a\u00f1os.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                450,
                12461,
                11,
                1197,
                19609,
                806,
                41966,
                465,
                2234,
                292,
                1004,
                1017,
                4,
                364,
                901,
                14427,
                15890,
                9198,
                6872,
                11,
                806,
                24607,
                568,
                4,
                364,
                901,
                11,
                4768,
                806,
                1022,
                988,
                2941,
                1958,
                4,
                465,
                3573,
                368,
                2217,
                11424,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11762395434909396,
            "compression_ratio": 1.1623931623931625,
            "no_speech_prob": 0.5924457311630249
        },
        {
            "id": 490,
            "seek": 406504,
            "start": 4065.04,
            "end": 4083.04,
            "text": " Entonces ahora es distinto. Ahora por la inversi\u00f3n p\u00fablica se est\u00e1 dando atenci\u00f3n preferente al sur sureste para buscar equilibrar, para que el desarrollo sea horizontal.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                9923,
                785,
                1483,
                17246,
                13,
                18840,
                1515,
                635,
                21378,
                2560,
                38905,
                369,
                3192,
                29854,
                33488,
                4382,
                1576,
                419,
                1022,
                988,
                2941,
                1690,
                26170,
                14204,
                5352,
                11,
                1690,
                631,
                806,
                38295,
                4158,
                12750,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13801125476234838,
            "compression_ratio": 1.2794117647058822,
            "no_speech_prob": 0.5324762463569641
        },
        {
            "id": 491,
            "seek": 408304,
            "start": 4083.04,
            "end": 4099.04,
            "text": " Y ya el a\u00f1o pasado, ya tuvimos como resultado que el sur sureste creci\u00f3 el doble que lo que creci\u00f3 el norte.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                2478,
                806,
                15984,
                24794,
                11,
                2478,
                38177,
                8372,
                2617,
                28047,
                631,
                806,
                1022,
                988,
                2941,
                1197,
                19609,
                806,
                360,
                638,
                631,
                450,
                631,
                1197,
                19609,
                806,
                41966,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08621621131896973,
            "compression_ratio": 1.2333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.9101463556289673
        },
        {
            "id": 492,
            "seek": 409904,
            "start": 4099.04,
            "end": 4128.04,
            "text": " Y lo m\u00e1s importante de todo, que a pesar de la pandemia, por esta atenci\u00f3n a los estados con m\u00e1s pobreza en el pa\u00eds, ya el INEGI ha dado a conocer que nuestro gobierno se redujo la pobreza y se redujo la desigualdad.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                450,
                3573,
                9416,
                368,
                5149,
                11,
                631,
                257,
                41951,
                368,
                635,
                33245,
                11,
                1515,
                5283,
                33488,
                257,
                1750,
                871,
                4181,
                416,
                3573,
                40819,
                2394,
                465,
                806,
                10572,
                11,
                2478,
                806,
                6892,
                36,
                26252,
                324,
                29568,
                257,
                35241,
                631,
                14726,
                29254,
                369,
                2783,
                5134,
                635,
                40819,
                2394,
                288,
                369,
                2783,
                5134,
                635,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.081797685779509,
            "compression_ratio": 1.3836477987421383,
            "no_speech_prob": 0.932601809501648
        },
        {
            "id": 493,
            "seek": 412804,
            "start": 4128.04,
            "end": 4149.04,
            "text": " Algo que nos llena de orgullo. De modo que si se puede mejorar las condiciones de vida, de trabajo de nuestro pueblo, si se tiene la voluntad de hacerlo.",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                1571,
                631,
                3269,
                4849,
                4118,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                13,
                1346,
                16664,
                631,
                1511,
                369,
                8919,
                48858,
                2439,
                45960,
                368,
                7644,
                11,
                368,
                18099,
                368,
                14726,
                33764,
                11,
                1511,
                369,
                7066,
                635,
                17911,
                345,
                368,
                32039,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08825060867127918,
            "compression_ratio": 1.3421052631578947,
            "no_speech_prob": 0.6057126522064209
        },
        {
            "id": 494,
            "seek": 414904,
            "start": 4149.04,
            "end": 4178.04,
            "text": " Tambi\u00e9n en aquella regi\u00f3n se est\u00e1n construyendo seis hoteles, dos parques naturales, reservas ecol\u00f3gicas importantes, tambi\u00e9n oficinas para esta empresa la que hice menci\u00f3n, que administra estas posibilidades.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                465,
                2373,
                9885,
                45163,
                369,
                10368,
                12946,
                88,
                3999,
                28233,
                2368,
                6972,
                11,
                4491,
                971,
                7519,
                3303,
                279,
                11,
                16454,
                296,
                308,
                8768,
                14047,
                9150,
                27963,
                11,
                6407,
                295,
                299,
                17094,
                1690,
                5283,
                22682,
                635,
                631,
                50026,
                1706,
                5687,
                11,
                631,
                4968,
                424,
                13897,
                1366,
                11607,
                10284,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2148623649890606,
            "compression_ratio": 1.3870967741935485,
            "no_speech_prob": 0.928449273109436
        },
        {
            "id": 495,
            "seek": 417904,
            "start": 4179.04,
            "end": 4184.04,
            "text": " Tambi\u00e9n se est\u00e1n construyendo obras que se est\u00e1n llevando a cabo.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                369,
                10368,
                12946,
                88,
                3999,
                47618,
                631,
                369,
                10368,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41468537481207596,
            "compression_ratio": 1.0461538461538462,
            "no_speech_prob": 0.8780588507652283
        },
        {
            "id": 496,
            "seek": 418404,
            "start": 4184.04,
            "end": 4201.04,
            "text": " Tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando los ingenieros militares con la rehabilitaci\u00f3n y el mantenimiento de 1.157 kil\u00f3metros de caminos rurales y alimentadores.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                3269,
                10368,
                20333,
                1806,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                416,
                635,
                26043,
                270,
                3482,
                288,
                806,
                38417,
                14007,
                368,
                502,
                13,
                5211,
                22,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                1945,
                15220,
                11165,
                279,
                288,
                17043,
                11856,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05780460720970517,
            "compression_ratio": 1.2063492063492063,
            "no_speech_prob": 0.6966097950935364
        },
        {
            "id": 497,
            "seek": 420104,
            "start": 4201.04,
            "end": 4213.04,
            "text": " Es decir, 1.115 kil\u00f3metros de carreteras federales en el sur sureste, en Campeche, Chiapas, Tabasco, Veracruz, Yucat\u00e1n, Quintana Roo.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                10235,
                11,
                502,
                13,
                16,
                5211,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                30919,
                391,
                296,
                6019,
                279,
                465,
                806,
                1022,
                988,
                2941,
                11,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                17730,
                569,
                296,
                11,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14436622966419566,
            "compression_ratio": 1.08,
            "no_speech_prob": 0.8700166940689087
        },
        {
            "id": 498,
            "seek": 421304,
            "start": 4213.04,
            "end": 4230.04,
            "text": " Porque la piedra que se usa para colocar los rieles del Tren Maya es una piedra especial, un balasto que se tiene que llevar desde los Tuxlas.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                635,
                24186,
                424,
                631,
                369,
                29909,
                1690,
                17568,
                1750,
                367,
                1187,
                279,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                785,
                2002,
                24186,
                424,
                15342,
                11,
                517,
                3119,
                33869,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                30374,
                10188,
                1750,
                314,
                2449,
                7743,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14964364214641293,
            "compression_ratio": 1.3396226415094339,
            "no_speech_prob": 0.7834674119949341
        },
        {
            "id": 499,
            "seek": 423004,
            "start": 4230.04,
            "end": 4239.04,
            "text": " No hay en el sur sureste, es una piedra, es un fierro pr\u00e1cticamente.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                4842,
                465,
                806,
                1022,
                988,
                2941,
                11,
                785,
                2002,
                24186,
                424,
                11,
                785,
                517,
                16334,
                340,
                27300,
                50250,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11261033018430074,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.7727701663970947
        },
        {
            "id": 500,
            "seek": 423904,
            "start": 4239.04,
            "end": 4263.04,
            "text": " Y se traslad\u00f3 mucho balasto desde los Tuxlas y se afectaron los caminos y ahora los ingenieros militares, antes de concluir el Tren Maya, van a hacerse cargo de darle mantenimiento a todas las carreteras del sureste.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                369,
                22507,
                9290,
                812,
                9824,
                3119,
                33869,
                10188,
                1750,
                314,
                2449,
                7743,
                288,
                369,
                30626,
                6372,
                1750,
                1945,
                15220,
                288,
                9923,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                11014,
                368,
                1588,
                2781,
                347,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                3161,
                257,
                6720,
                405,
                19449,
                368,
                37666,
                38417,
                14007,
                257,
                10906,
                2439,
                30919,
                391,
                296,
                1103,
                988,
                2941,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05766238485063825,
            "compression_ratio": 1.3821656050955413,
            "no_speech_prob": 0.7767302393913269
        },
        {
            "id": 501,
            "seek": 426304,
            "start": 4263.04,
            "end": 4284.04,
            "text": " Tambi\u00e9n, adicionalmente, porque fuimos a visitar la Tierra Caliente de Guerrero y ah\u00ed se acord\u00f3 que los ingenieros militares van a rehabilitar el camino de Tejupilco hasta Ciudad Altamirano.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                11,
                614,
                33010,
                4082,
                11,
                4021,
                8536,
                8372,
                257,
                3441,
                289,
                635,
                314,
                17452,
                3511,
                8413,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                12571,
                369,
                38077,
                812,
                631,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                3161,
                257,
                26043,
                3981,
                806,
                34124,
                368,
                1989,
                73,
                1010,
                388,
                1291,
                10764,
                20188,
                532,
                345,
                15992,
                335,
                347,
                3730,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09262359748452396,
            "compression_ratio": 1.269736842105263,
            "no_speech_prob": 0.8068238496780396
        },
        {
            "id": 502,
            "seek": 428404,
            "start": 4284.04,
            "end": 4307.04,
            "text": " Hay algo muy importante, yo les ofrezco disculpas porque ya es la hora del desayuno, pero me importa mucho que sepan cu\u00e1nto nos est\u00e1n ayudando, que se internalice este mensaje.",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                8655,
                5323,
                9416,
                11,
                5290,
                1512,
                295,
                17693,
                1291,
                717,
                2444,
                20990,
                4021,
                2478,
                785,
                635,
                15098,
                1103,
                730,
                320,
                12638,
                11,
                4768,
                385,
                33218,
                9824,
                631,
                369,
                6040,
                44256,
                78,
                3269,
                10368,
                20333,
                1806,
                11,
                631,
                369,
                6920,
                573,
                4065,
                10923,
                11153,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10058907100132533,
            "compression_ratio": 1.3383458646616542,
            "no_speech_prob": 0.8532542586326599
        },
        {
            "id": 503,
            "seek": 430704,
            "start": 4307.04,
            "end": 4324.04,
            "text": " Por los ingenieros militares ya terminamos de construir 2.750 sucursales del Banco del Bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                2478,
                10761,
                2151,
                368,
                38445,
                568,
                13,
                45396,
                1965,
                2156,
                4229,
                1103,
                13850,
                1291,
                1103,
                16956,
                39791,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13404110272725422,
            "compression_ratio": 1.1022727272727273,
            "no_speech_prob": 0.7884783744812012
        },
        {
            "id": 504,
            "seek": 432404,
            "start": 4324.04,
            "end": 4349.04,
            "text": " Ya es el banco con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds y a trav\u00e9s de ese Banco del Bienestar se est\u00e1n dispersando 800 mil millones de pesos anuales que llegan a 30 millones de familias.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                785,
                806,
                45498,
                416,
                3573,
                1965,
                2156,
                4229,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                288,
                257,
                24463,
                368,
                10167,
                13850,
                1291,
                1103,
                16956,
                39791,
                369,
                10368,
                24631,
                1806,
                13083,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                364,
                901,
                279,
                631,
                11234,
                282,
                257,
                2217,
                22416,
                368,
                42155,
                296,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16651712145124162,
            "compression_ratio": 1.3237410071942446,
            "no_speech_prob": 0.8836241364479065
        },
        {
            "id": 505,
            "seek": 434904,
            "start": 4349.04,
            "end": 4364.04,
            "text": " En todo M\u00e9xico. Esto solo es posible por esta participaci\u00f3n responsable, profesional de los ingenieros militares.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                5149,
                28128,
                13,
                20880,
                6944,
                785,
                26644,
                1515,
                5283,
                3421,
                3482,
                2914,
                712,
                11,
                42882,
                368,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19555769295528017,
            "compression_ratio": 1.1274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.7890366911888123
        },
        {
            "id": 506,
            "seek": 436404,
            "start": 4364.04,
            "end": 4374.04,
            "text": " Se han ayudado en la construcci\u00f3n de instalaciones para la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                7276,
                20333,
                1573,
                465,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                34059,
                9188,
                1690,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598224314776334,
            "compression_ratio": 1.237037037037037,
            "no_speech_prob": 0.7351877689361572
        },
        {
            "id": 507,
            "seek": 436404,
            "start": 4374.04,
            "end": 4384.04,
            "text": " Cuando se cre\u00f3 la Polic\u00eda Federal, en su mejor momento lleg\u00f3 a tener 40 mil elementos.",
            "tokens": [
                50864,
                21907,
                369,
                1197,
                812,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                11,
                465,
                459,
                11479,
                9333,
                46182,
                257,
                11640,
                3356,
                1962,
                35797,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598224314776334,
            "compression_ratio": 1.237037037037037,
            "no_speech_prob": 0.7351877689361572
        },
        {
            "id": 508,
            "seek": 438404,
            "start": 4384.04,
            "end": 4394.04,
            "text": " La mitad administrativos con el tiempo, luego 20 mil operativos.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                46895,
                4968,
                4481,
                16501,
                416,
                806,
                11772,
                11,
                17222,
                945,
                1962,
                2208,
                36945,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15925636626126474,
            "compression_ratio": 1.3661971830985915,
            "no_speech_prob": 0.6579989790916443
        },
        {
            "id": 509,
            "seek": 438404,
            "start": 4394.04,
            "end": 4398.04,
            "text": " Pero no ten\u00edan instalaciones, no hab\u00eda cuarteles.",
            "tokens": [
                50864,
                9377,
                572,
                47596,
                34059,
                9188,
                11,
                572,
                16395,
                2702,
                446,
                6972,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15925636626126474,
            "compression_ratio": 1.3661971830985915,
            "no_speech_prob": 0.6579989790916443
        },
        {
            "id": 510,
            "seek": 438404,
            "start": 4398.04,
            "end": 4405.04,
            "text": " Cuando los mandaban a misiones ten\u00edan que ir a acampar o a vivir en hoteles.",
            "tokens": [
                51064,
                21907,
                1750,
                7411,
                18165,
                257,
                275,
                1991,
                279,
                47596,
                631,
                3418,
                257,
                696,
                1215,
                289,
                277,
                257,
                39656,
                465,
                2368,
                6972,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15925636626126474,
            "compression_ratio": 1.3661971830985915,
            "no_speech_prob": 0.6579989790916443
        },
        {
            "id": 511,
            "seek": 440504,
            "start": 4405.04,
            "end": 4409.04,
            "text": " Ahora se logr\u00f3 que esto es algo muy importante.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                369,
                31013,
                812,
                631,
                7433,
                785,
                8655,
                5323,
                9416,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18742577479435849,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.5757943391799927
        },
        {
            "id": 512,
            "seek": 440504,
            "start": 4409.04,
            "end": 4420.04,
            "text": " Se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n para que tanto la Secretar\u00eda de Marina como la Secretar\u00eda de la Defensa, las Fuerzas Armadas puedan ayudarnos en tareas de seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50564,
                1100,
                8290,
                812,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                1690,
                631,
                10331,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                2617,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                41241,
                20333,
                24979,
                465,
                49423,
                296,
                368,
                35415,
                38905,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18742577479435849,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.5757943391799927
        },
        {
            "id": 513,
            "seek": 440504,
            "start": 4420.04,
            "end": 4422.04,
            "text": " Porque no pod\u00edan hacerlo.",
            "tokens": [
                51114,
                11287,
                572,
                2497,
                11084,
                32039,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18742577479435849,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.5757943391799927
        },
        {
            "id": 514,
            "seek": 442204,
            "start": 4422.04,
            "end": 4424.04,
            "text": " Lo prohib\u00eda la Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                16015,
                2686,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2738375663757324,
            "compression_ratio": 1.117117117117117,
            "no_speech_prob": 0.49985888600349426
        },
        {
            "id": 515,
            "seek": 442204,
            "start": 4424.04,
            "end": 4436.04,
            "text": " Se logr\u00f3 eso porque ustedes saben que necesitamos pacificar el pa\u00eds, que es muy importante.",
            "tokens": [
                50464,
                1100,
                31013,
                812,
                7287,
                4021,
                17110,
                36670,
                631,
                38661,
                2151,
                15165,
                25625,
                806,
                10572,
                11,
                631,
                785,
                5323,
                9416,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2738375663757324,
            "compression_ratio": 1.117117117117117,
            "no_speech_prob": 0.49985888600349426
        },
        {
            "id": 516,
            "seek": 443604,
            "start": 4436.04,
            "end": 4444.04,
            "text": " El que se le garantiza a los ciudadanos la paz, la tranquilidad.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                631,
                369,
                476,
                22251,
                13427,
                257,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                635,
                30032,
                11,
                635,
                35337,
                4580,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22246649771025687,
            "compression_ratio": 1.075268817204301,
            "no_speech_prob": 0.6230789422988892
        },
        {
            "id": 517,
            "seek": 443604,
            "start": 4444.04,
            "end": 4449.04,
            "text": " Ahora se cre\u00f3 la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50764,
                18840,
                369,
                1197,
                812,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22246649771025687,
            "compression_ratio": 1.075268817204301,
            "no_speech_prob": 0.6230789422988892
        },
        {
            "id": 518,
            "seek": 444904,
            "start": 4449.04,
            "end": 4458.04,
            "text": " Ya tiene 133 mil elementos la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                7066,
                3705,
                18,
                1962,
                35797,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5569908242476614,
            "compression_ratio": 1.4761904761904763,
            "no_speech_prob": 0.6687639355659485
        },
        {
            "id": 519,
            "seek": 444904,
            "start": 4458.04,
            "end": 4465.04,
            "text": " Y estoy enviando esta, ya no es la Guardia Nacional, es la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                15796,
                2267,
                72,
                1806,
                5283,
                11,
                2478,
                572,
                785,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                785,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5569908242476614,
            "compression_ratio": 1.4761904761904763,
            "no_speech_prob": 0.6687639355659485
        },
        {
            "id": 520,
            "seek": 446504,
            "start": 4465.04,
            "end": 4476.04,
            "text": " Ahora la Guardia Nacional ya tiene 133 mil elementos la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                2478,
                7066,
                3705,
                18,
                1962,
                35797,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11673719232732599,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7844458222389221
        },
        {
            "id": 521,
            "seek": 446504,
            "start": 4476.04,
            "end": 4482.04,
            "text": " Y estoy enviando esta ya en el Congreso, una iniciativa.",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                15796,
                2267,
                72,
                1806,
                5283,
                2478,
                465,
                806,
                4280,
                38021,
                11,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11673719232732599,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7844458222389221
        },
        {
            "id": 522,
            "seek": 446504,
            "start": 4482.04,
            "end": 4490.04,
            "text": " Porque considero que es fundamental que la Guardia Nacional pase a formar parte de la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "tokens": [
                51214,
                11287,
                1949,
                78,
                631,
                785,
                8088,
                631,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                47125,
                257,
                1254,
                289,
                6975,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11673719232732599,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7844458222389221
        },
        {
            "id": 523,
            "seek": 449004,
            "start": 4490.04,
            "end": 4505.04,
            "text": " Para que no se corrompa, para que con disciplina, con profesionalismo, siga consolid\u00e1ndose como una instituci\u00f3n de protecci\u00f3n a los mexicanos.",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                631,
                572,
                369,
                1181,
                4397,
                4306,
                11,
                1690,
                631,
                416,
                8644,
                1426,
                11,
                416,
                42882,
                6882,
                11,
                4556,
                64,
                19045,
                18606,
                541,
                2617,
                2002,
                4348,
                30813,
                368,
                5631,
                14735,
                257,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08859880603089625,
            "compression_ratio": 1.318840579710145,
            "no_speech_prob": 0.30178457498550415
        },
        {
            "id": 524,
            "seek": 449004,
            "start": 4505.04,
            "end": 4508.04,
            "text": " Que garantice la seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51114,
                4493,
                22251,
                573,
                635,
                35415,
                38905,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08859880603089625,
            "compression_ratio": 1.318840579710145,
            "no_speech_prob": 0.30178457498550415
        },
        {
            "id": 525,
            "seek": 450804,
            "start": 4508.04,
            "end": 4516.04,
            "text": " Bueno, ya la Guardia Nacional tiene 671 instalaciones.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                2478,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                7066,
                23879,
                16,
                34059,
                9188,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13105736460004533,
            "compression_ratio": 1.028301886792453,
            "no_speech_prob": 0.6204587817192078
        },
        {
            "id": 526,
            "seek": 450804,
            "start": 4516.04,
            "end": 4527.04,
            "text": " Tambi\u00e9n para que tengan ustedes toda la informaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50764,
                25682,
                1690,
                631,
                46874,
                17110,
                11687,
                635,
                21660,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13105736460004533,
            "compression_ratio": 1.028301886792453,
            "no_speech_prob": 0.6204587817192078
        },
        {
            "id": 527,
            "seek": 452704,
            "start": 4527.04,
            "end": 4538.04,
            "text": " Desde luego ustedes est\u00e1n al tanto de todo lo que sucede en su instituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                17222,
                17110,
                10368,
                419,
                10331,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                459,
                29815,
                465,
                459,
                4348,
                30813,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1354580152602423,
            "compression_ratio": 1.013157894736842,
            "no_speech_prob": 0.5138702392578125
        },
        {
            "id": 528,
            "seek": 453804,
            "start": 4538.04,
            "end": 4555.04,
            "text": " Tanto la Secretar\u00eda de Marina como la Secretar\u00eda de la Defensa tienen una aprobaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico de alrededor del 85%.",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                5857,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                2617,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                12536,
                2002,
                14602,
                65,
                3482,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                368,
                43663,
                1103,
                14695,
                6856,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1304253809379809,
            "compression_ratio": 1.201834862385321,
            "no_speech_prob": 0.7214917540550232
        },
        {
            "id": 529,
            "seek": 455504,
            "start": 4555.04,
            "end": 4568.04,
            "text": " Son las instituciones que tienen m\u00e1s respaldo de los mexicanos de acuerdo a encuestas del INEF.",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                2439,
                4348,
                46649,
                631,
                12536,
                3573,
                1597,
                37623,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                368,
                28113,
                257,
                2058,
                47794,
                1103,
                6892,
                36,
                37,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12175439615718654,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.4588945806026459
        },
        {
            "id": 530,
            "seek": 455504,
            "start": 4568.04,
            "end": 4584.04,
            "text": " Y ya la Guardia Nacional, que apenas lleva un poco m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de constituida, ya est\u00e1 arriba del 75% de aprobaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51014,
                398,
                2478,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                631,
                18561,
                37681,
                517,
                10639,
                3573,
                368,
                28795,
                11424,
                368,
                16085,
                2887,
                11,
                2478,
                3192,
                28469,
                1103,
                9562,
                4,
                368,
                14602,
                65,
                3482,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12175439615718654,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.4588945806026459
        },
        {
            "id": 531,
            "seek": 458404,
            "start": 4584.04,
            "end": 4594.04,
            "text": " Por si fuese poco, nos ayudan los ingenieros militares.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1511,
                8536,
                1130,
                10639,
                11,
                3269,
                20333,
                282,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13075947761535645,
            "compression_ratio": 1.3448275862068966,
            "no_speech_prob": 0.18822599947452545
        },
        {
            "id": 532,
            "seek": 458404,
            "start": 4594.04,
            "end": 4603.04,
            "text": " Estamos por terminar un distrito de riego en Nayarit.",
            "tokens": [
                50864,
                34563,
                1515,
                36246,
                517,
                1483,
                17492,
                368,
                367,
                12200,
                465,
                42019,
                289,
                270,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13075947761535645,
            "compression_ratio": 1.3448275862068966,
            "no_speech_prob": 0.18822599947452545
        },
        {
            "id": 533,
            "seek": 458404,
            "start": 4603.04,
            "end": 4608.04,
            "text": " El distrito de riego Alejandro Gascon Mercado.",
            "tokens": [
                51314,
                2699,
                1483,
                17492,
                368,
                367,
                12200,
                44568,
                29173,
                24025,
                1671,
                18897,
                1573,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13075947761535645,
            "compression_ratio": 1.3448275862068966,
            "no_speech_prob": 0.18822599947452545
        },
        {
            "id": 534,
            "seek": 460804,
            "start": 4608.04,
            "end": 4613.04,
            "text": " Vamos a regar 46 mil hect\u00e1reas.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                1121,
                289,
                17835,
                1962,
                37358,
                842,
                37868,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17121758954278354,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.8111928701400757
        },
        {
            "id": 535,
            "seek": 460804,
            "start": 4613.04,
            "end": 4620.04,
            "text": " Son 516 kil\u00f3metros de canales.",
            "tokens": [
                50614,
                5185,
                1025,
                6866,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                393,
                4229,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17121758954278354,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.8111928701400757
        },
        {
            "id": 536,
            "seek": 460804,
            "start": 4620.04,
            "end": 4625.04,
            "text": " Tambi\u00e9n para que dimensionemos lo que esto significa.",
            "tokens": [
                50964,
                25682,
                1690,
                631,
                10139,
                4485,
                450,
                631,
                7433,
                19957,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17121758954278354,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.8111928701400757
        },
        {
            "id": 537,
            "seek": 460804,
            "start": 4625.04,
            "end": 4635.04,
            "text": " En cinco sexenios, 30 a\u00f1os, los cinco gobiernos anteriores.",
            "tokens": [
                51214,
                2193,
                21350,
                3260,
                268,
                2717,
                11,
                2217,
                11424,
                11,
                1750,
                21350,
                20489,
                811,
                16751,
                364,
                34345,
                2706,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17121758954278354,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.8111928701400757
        },
        {
            "id": 538,
            "seek": 463504,
            "start": 4635.04,
            "end": 4644.04,
            "text": " Instalaron riego en 22 mil hect\u00e1reas.",
            "tokens": [
                50364,
                2730,
                304,
                6372,
                367,
                12200,
                465,
                5853,
                1962,
                37358,
                842,
                37868,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1617113537258572,
            "compression_ratio": 1.4021739130434783,
            "no_speech_prob": 0.03140268102288246
        },
        {
            "id": 539,
            "seek": 463504,
            "start": 4644.04,
            "end": 4646.04,
            "text": " 22 mil hect\u00e1reas.",
            "tokens": [
                50814,
                5853,
                1962,
                37358,
                842,
                37868,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1617113537258572,
            "compression_ratio": 1.4021739130434783,
            "no_speech_prob": 0.03140268102288246
        },
        {
            "id": 540,
            "seek": 463504,
            "start": 4646.04,
            "end": 4658.04,
            "text": " Solo este distrito de riego va a permitir riego para 46 mil hect\u00e1reas.",
            "tokens": [
                50914,
                26452,
                4065,
                1483,
                17492,
                368,
                367,
                12200,
                2773,
                257,
                46865,
                367,
                12200,
                1690,
                17835,
                1962,
                37358,
                842,
                37868,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1617113537258572,
            "compression_ratio": 1.4021739130434783,
            "no_speech_prob": 0.03140268102288246
        },
        {
            "id": 541,
            "seek": 465804,
            "start": 4658.04,
            "end": 4665.04,
            "text": " Esto lo est\u00e1n haciendo los ingenieros militares.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                450,
                10368,
                20509,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0634002536535263,
            "compression_ratio": 1.2751677852348993,
            "no_speech_prob": 0.44239360094070435
        },
        {
            "id": 542,
            "seek": 465804,
            "start": 4665.04,
            "end": 4672.04,
            "text": " En materia de salud, construcci\u00f3n de hospitales para el bienestar.",
            "tokens": [
                50714,
                2193,
                34083,
                368,
                23933,
                11,
                12946,
                14735,
                368,
                4530,
                279,
                1690,
                806,
                3610,
                39791,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0634002536535263,
            "compression_ratio": 1.2751677852348993,
            "no_speech_prob": 0.44239360094070435
        },
        {
            "id": 543,
            "seek": 465804,
            "start": 4672.04,
            "end": 4678.04,
            "text": " En Puebla, en Oaxaca, en Guerrero, en Yucat\u00e1n, en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51064,
                2193,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                465,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                11,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0634002536535263,
            "compression_ratio": 1.2751677852348993,
            "no_speech_prob": 0.44239360094070435
        },
        {
            "id": 544,
            "seek": 467804,
            "start": 4678.04,
            "end": 4687.04,
            "text": " En el norte, nos ayudan mucho en todo lo relacionado con el manejo de aduanas.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                806,
                41966,
                11,
                3269,
                20333,
                282,
                9824,
                465,
                5149,
                450,
                27189,
                1573,
                416,
                806,
                12743,
                5134,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11907502321096566,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.40914759039878845
        },
        {
            "id": 545,
            "seek": 467804,
            "start": 4687.04,
            "end": 4699.04,
            "text": " Tomamos desde el inicio de este gobierno la decisi\u00f3n de entregar para el manejo, la operaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50814,
                5041,
                2151,
                10188,
                806,
                294,
                18322,
                368,
                4065,
                29254,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                3962,
                2976,
                1690,
                806,
                12743,
                5134,
                11,
                635,
                2208,
                3482,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11907502321096566,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.40914759039878845
        },
        {
            "id": 546,
            "seek": 469904,
            "start": 4699.04,
            "end": 4709.04,
            "text": " a la Secretar\u00eda de Marina, de todos los puertos y todas las aduanas terrestres y fronterizas,",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                368,
                6321,
                1750,
                2362,
                45152,
                288,
                10906,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                1796,
                4149,
                495,
                288,
                431,
                41806,
                590,
                296,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479631566289645,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.6770062446594238
        },
        {
            "id": 547,
            "seek": 469904,
            "start": 4709.04,
            "end": 4712.04,
            "text": " a la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "tokens": [
                50864,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479631566289645,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.6770062446594238
        },
        {
            "id": 548,
            "seek": 469904,
            "start": 4712.04,
            "end": 4714.04,
            "text": " \u00bfEsto qu\u00e9 ha significado?",
            "tokens": [
                51014,
                3841,
                36,
                20875,
                8057,
                324,
                3350,
                1573,
                30,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479631566289645,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.6770062446594238
        },
        {
            "id": 549,
            "seek": 469904,
            "start": 4714.04,
            "end": 4720.04,
            "text": " Que hemos podido enfrentar el problema del contrabando.",
            "tokens": [
                51114,
                4493,
                15396,
                2497,
                2925,
                33771,
                289,
                806,
                12395,
                1103,
                660,
                5305,
                1806,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479631566289645,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.6770062446594238
        },
        {
            "id": 550,
            "seek": 472004,
            "start": 4720.04,
            "end": 4740.04,
            "text": " Hemos podido detener el narcotr\u00e1fico y se ha incrementado la recaudaci\u00f3n de ingresos en las aduanas del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                4485,
                2497,
                2925,
                1141,
                7971,
                806,
                21328,
                310,
                81,
                23858,
                78,
                288,
                369,
                324,
                26200,
                1573,
                635,
                43086,
                532,
                3482,
                368,
                3957,
                495,
                329,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                1103,
                10572,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11753343891453098,
            "compression_ratio": 1.108910891089109,
            "no_speech_prob": 0.4973248243331909
        },
        {
            "id": 551,
            "seek": 474004,
            "start": 4740.04,
            "end": 4742.04,
            "text": " Los est\u00e1n haciendo obras tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                10368,
                20509,
                47618,
                6407,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384984016418457,
            "compression_ratio": 1.279503105590062,
            "no_speech_prob": 0.6670463681221008
        },
        {
            "id": 552,
            "seek": 474004,
            "start": 4742.04,
            "end": 4751.04,
            "text": " El viaducto elevado en Tijuana, el nuevo cruce de la mesa de Otay 2, en la frontera en Tijuana,",
            "tokens": [
                50464,
                2699,
                1932,
                345,
                11130,
                78,
                7701,
                1573,
                465,
                314,
                21992,
                11,
                806,
                18591,
                5140,
                384,
                368,
                635,
                37024,
                368,
                12936,
                320,
                568,
                11,
                465,
                635,
                431,
                266,
                23833,
                465,
                314,
                21992,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384984016418457,
            "compression_ratio": 1.279503105590062,
            "no_speech_prob": 0.6670463681221008
        },
        {
            "id": 553,
            "seek": 474004,
            "start": 4751.04,
            "end": 4758.04,
            "text": " la reubicaci\u00f3n que es hist\u00f3rica de las v\u00edas f\u00e9rreas en Nogales-Sonora,",
            "tokens": [
                50914,
                635,
                319,
                836,
                299,
                3482,
                631,
                785,
                33196,
                15192,
                368,
                2439,
                6153,
                296,
                283,
                4198,
                37868,
                465,
                426,
                664,
                4229,
                12,
                40710,
                3252,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384984016418457,
            "compression_ratio": 1.279503105590062,
            "no_speech_prob": 0.6670463681221008
        },
        {
            "id": 554,
            "seek": 475804,
            "start": 4758.04,
            "end": 4769.04,
            "text": " la construcci\u00f3n de la 47 Sona Militar en Piedras Negras, Coahuila, del 16 Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado,",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                635,
                16953,
                318,
                4037,
                7036,
                3981,
                465,
                430,
                1091,
                3906,
                1734,
                861,
                296,
                11,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                1103,
                3165,
                4791,
                14007,
                368,
                14704,
                22414,
                2686,
                18495,
                27441,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12023008701413176,
            "compression_ratio": 1.3769633507853403,
            "no_speech_prob": 0.3846995234489441
        },
        {
            "id": 555,
            "seek": 475804,
            "start": 4769.04,
            "end": 4779.04,
            "text": " e instalaciones, la sede, la instalaci\u00f3n principal de la Agencia Nacional de Aduanas va a estar en Nuevo Laredo,",
            "tokens": [
                50914,
                308,
                34059,
                9188,
                11,
                635,
                262,
                4858,
                11,
                635,
                34059,
                3482,
                9716,
                368,
                635,
                316,
                1766,
                2755,
                36623,
                368,
                1999,
                6139,
                296,
                2773,
                257,
                8755,
                465,
                47970,
                3080,
                441,
                1642,
                78,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12023008701413176,
            "compression_ratio": 1.3769633507853403,
            "no_speech_prob": 0.3846995234489441
        },
        {
            "id": 556,
            "seek": 475804,
            "start": 4779.04,
            "end": 4782.04,
            "text": " Tamaulipas, y se est\u00e1 construyendo.",
            "tokens": [
                51414,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                288,
                369,
                3192,
                12946,
                88,
                3999,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12023008701413176,
            "compression_ratio": 1.3769633507853403,
            "no_speech_prob": 0.3846995234489441
        },
        {
            "id": 557,
            "seek": 478204,
            "start": 4783.04,
            "end": 4794.04,
            "text": " Estamos modernizando 62 secciones aduanales en Sonora, Chihuahua, Baja California, Tamaulipas, Chiapas y Quintana Roo.",
            "tokens": [
                50414,
                34563,
                4363,
                590,
                1806,
                24536,
                907,
                23469,
                614,
                6139,
                4229,
                465,
                5185,
                3252,
                11,
                761,
                44344,
                545,
                4398,
                11,
                363,
                12908,
                5384,
                11,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                17730,
                569,
                296,
                288,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07658050371252972,
            "compression_ratio": 1.275,
            "no_speech_prob": 0.05604982376098633
        },
        {
            "id": 558,
            "seek": 478204,
            "start": 4794.04,
            "end": 4803.04,
            "text": " Estamos sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables.",
            "tokens": [
                50964,
                34563,
                20775,
                19845,
                3573,
                368,
                517,
                1728,
                1801,
                368,
                37358,
                842,
                37868,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                431,
                325,
                4229,
                288,
                5244,
                260,
                2965,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07658050371252972,
            "compression_ratio": 1.275,
            "no_speech_prob": 0.05604982376098633
        },
        {
            "id": 559,
            "seek": 480304,
            "start": 4803.04,
            "end": 4809.04,
            "text": " Es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                806,
                21846,
                368,
                319,
                36629,
                3482,
                3573,
                9416,
                1103,
                7968,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10510377760057325,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.21690654754638672
        },
        {
            "id": 560,
            "seek": 480304,
            "start": 4812.04,
            "end": 4816.04,
            "text": " M\u00e1s de mil millones de \u00e1rboles.",
            "tokens": [
                50814,
                376,
                2490,
                368,
                1962,
                22416,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10510377760057325,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.21690654754638672
        },
        {
            "id": 561,
            "seek": 480304,
            "start": 4817.04,
            "end": 4823.04,
            "text": " Y esto lo estamos logrando con el apoyo tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "tokens": [
                51064,
                398,
                7433,
                450,
                10382,
                3565,
                19845,
                416,
                806,
                46151,
                6407,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10510377760057325,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.21690654754638672
        },
        {
            "id": 562,
            "seek": 480304,
            "start": 4823.04,
            "end": 4829.04,
            "text": " Siete viveros forestales en Veracruz, Tabasco, Quintana Roo, Chiapas.",
            "tokens": [
                51364,
                318,
                40462,
                46280,
                329,
                6719,
                4229,
                465,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                11,
                17730,
                569,
                296,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10510377760057325,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.21690654754638672
        },
        {
            "id": 563,
            "seek": 482904,
            "start": 4830.04,
            "end": 4844.04,
            "text": " Estamos tambi\u00e9n, siempre hemos contado con el apoyo de los m\u00e9dicos, de las enfermeras militares.",
            "tokens": [
                50414,
                34563,
                6407,
                11,
                12758,
                15396,
                660,
                1573,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                368,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                1962,
                2786,
                495,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1600954532623291,
            "compression_ratio": 1.1136363636363635,
            "no_speech_prob": 0.03763871267437935
        },
        {
            "id": 564,
            "seek": 484404,
            "start": 4844.04,
            "end": 4861.04,
            "text": " Cuando la pandemia se reestablecieron, hubo la reconversi\u00f3n de 84 instalaciones militares a instalaciones de terapia intensiva,",
            "tokens": [
                50364,
                21907,
                635,
                33245,
                369,
                319,
                377,
                712,
                537,
                16308,
                11,
                11838,
                78,
                635,
                9993,
                840,
                2560,
                368,
                29018,
                34059,
                9188,
                1962,
                2786,
                495,
                257,
                34059,
                9188,
                368,
                1796,
                569,
                654,
                14056,
                5931,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679491495682021,
            "compression_ratio": 1.3246753246753247,
            "no_speech_prob": 0.07024969905614853
        },
        {
            "id": 565,
            "seek": 484404,
            "start": 4861.04,
            "end": 4871.04,
            "text": " se adecuaron 32 hospitales p\u00fablicos para atender emergencias del COVID-19.",
            "tokens": [
                51214,
                369,
                614,
                3045,
                84,
                6372,
                8858,
                4530,
                279,
                15392,
                329,
                1690,
                412,
                3216,
                33983,
                12046,
                1103,
                4566,
                12,
                3405,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679491495682021,
            "compression_ratio": 1.3246753246753247,
            "no_speech_prob": 0.07024969905614853
        },
        {
            "id": 566,
            "seek": 487104,
            "start": 4872.04,
            "end": 4888.04,
            "text": " Nos ayudaron la Fuerza A\u00e9rea a distribuir m\u00e1s de 200 millones de dosis de vacunas para enfrentar la pandemia del COVID-19.",
            "tokens": [
                50414,
                18749,
                20333,
                6372,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                257,
                4400,
                34498,
                3573,
                368,
                2331,
                22416,
                368,
                4491,
                271,
                368,
                38581,
                296,
                1690,
                33771,
                289,
                635,
                33245,
                1103,
                4566,
                12,
                3405,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07977738895931759,
            "compression_ratio": 1.0598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.01331538986414671
        },
        {
            "id": 567,
            "seek": 488804,
            "start": 4889.04,
            "end": 4901.04,
            "text": " En cinco meses por eso, vacunamos cinco meses a todos los adultos mayores de nuestro pa\u00eds con una dosis.",
            "tokens": [
                50414,
                2193,
                21350,
                23922,
                1515,
                7287,
                11,
                38581,
                2151,
                21350,
                23922,
                257,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                14726,
                10572,
                416,
                2002,
                4491,
                271,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10229588377064672,
            "compression_ratio": 1.1797752808988764,
            "no_speech_prob": 0.40697574615478516
        },
        {
            "id": 568,
            "seek": 490104,
            "start": 4901.04,
            "end": 4921.04,
            "text": " Bueno, nos ayudan, acabamos de inaugurar un acueducto en Monterrey, la zona conurbada, el cuchillo dos, m\u00e1s de cinco mil litros por segundo,",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                3269,
                20333,
                282,
                11,
                13281,
                2151,
                368,
                23541,
                28586,
                517,
                696,
                5827,
                11130,
                78,
                465,
                4713,
                391,
                7950,
                11,
                635,
                24848,
                416,
                16659,
                1538,
                11,
                806,
                269,
                625,
                15831,
                4491,
                11,
                3573,
                368,
                21350,
                1962,
                7997,
                2635,
                1515,
                17954,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15404736611150927,
            "compression_ratio": 1.36986301369863,
            "no_speech_prob": 0.05499744042754173
        },
        {
            "id": 569,
            "seek": 490104,
            "start": 4921.04,
            "end": 4928.04,
            "text": " para resolver el problema del abasto de agua en Monterrey.",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                34480,
                806,
                12395,
                1103,
                410,
                33869,
                368,
                19330,
                465,
                4713,
                391,
                7950,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15404736611150927,
            "compression_ratio": 1.36986301369863,
            "no_speech_prob": 0.05499744042754173
        },
        {
            "id": 570,
            "seek": 492804,
            "start": 4929.04,
            "end": 4941.04,
            "text": " Acabamos tambi\u00e9n de inaugurar un acueducto de esc\u00e1rcega a Esp\u00fajil, de 100 kil\u00f3metros.",
            "tokens": [
                50414,
                5097,
                455,
                2151,
                6407,
                368,
                23541,
                28586,
                517,
                696,
                5827,
                11130,
                78,
                368,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                257,
                24978,
                2481,
                73,
                388,
                11,
                368,
                2319,
                5128,
                812,
                29570,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17374433170665393,
            "compression_ratio": 0.978021978021978,
            "no_speech_prob": 0.08350938558578491
        },
        {
            "id": 571,
            "seek": 494104,
            "start": 4941.04,
            "end": 4962.04,
            "text": " Ya habl\u00e9 de los hospitales, agrego el de Coajimalpa, el de Topilejo, y construcciones como el Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado, en Cerralbo, Nuevo Le\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                26280,
                526,
                368,
                1750,
                4530,
                279,
                11,
                4554,
                1571,
                806,
                368,
                3066,
                1805,
                10650,
                4306,
                11,
                806,
                368,
                8840,
                794,
                5134,
                11,
                288,
                12946,
                35560,
                2617,
                806,
                4791,
                14007,
                368,
                14704,
                22414,
                2686,
                18495,
                27441,
                11,
                465,
                26402,
                2155,
                1763,
                11,
                47970,
                3080,
                1456,
                1801,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879788567038143,
            "compression_ratio": 1.1879699248120301,
            "no_speech_prob": 0.656035840511322
        },
        {
            "id": 572,
            "seek": 496204,
            "start": 4962.04,
            "end": 4980.04,
            "text": " en Caborca, Sonora, la remodelaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del aeropuerto de Chetumal, la operaci\u00f3n de la l\u00ednea a\u00e9rea que ya se inaugur\u00f3,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                14704,
                284,
                496,
                11,
                5185,
                3252,
                11,
                635,
                890,
                41147,
                3482,
                288,
                4363,
                27603,
                1103,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                368,
                761,
                302,
                449,
                304,
                11,
                635,
                2208,
                3482,
                368,
                635,
                37452,
                257,
                526,
                12057,
                631,
                2478,
                369,
                23541,
                374,
                812,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13593837489252505,
            "compression_ratio": 1.2252252252252251,
            "no_speech_prob": 0.6769848465919495
        },
        {
            "id": 573,
            "seek": 498004,
            "start": 4980.04,
            "end": 4990.04,
            "text": " volvi\u00f3 a volar mexicana de aviaci\u00f3n y ya est\u00e1 a cargo de una empresa de la Secretar\u00eda de la Defensa.",
            "tokens": [
                50364,
                1996,
                4917,
                812,
                257,
                1996,
                289,
                28759,
                44864,
                368,
                1305,
                72,
                3482,
                288,
                2478,
                3192,
                257,
                19449,
                368,
                2002,
                22682,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11978634198506673,
            "compression_ratio": 1.4768211920529801,
            "no_speech_prob": 0.7847574949264526
        },
        {
            "id": 574,
            "seek": 498004,
            "start": 4990.04,
            "end": 5001.04,
            "text": " Ya la Secretar\u00eda de la Defensa, con esta empresa, est\u00e1 operando 12 aeropuertos del pa\u00eds y desde luego el Tren Maya.",
            "tokens": [
                50864,
                6080,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                416,
                5283,
                22682,
                11,
                3192,
                2208,
                1806,
                2272,
                11207,
                404,
                84,
                45152,
                1103,
                10572,
                288,
                10188,
                17222,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11978634198506673,
            "compression_ratio": 1.4768211920529801,
            "no_speech_prob": 0.7847574949264526
        },
        {
            "id": 575,
            "seek": 500104,
            "start": 5001.04,
            "end": 5014.04,
            "text": " Pues ya termino. Baste se\u00f1alar que hoy precisamente se concluye la construcci\u00f3n de este importante complejo de la industria militar.",
            "tokens": [
                50364,
                22386,
                2478,
                1433,
                2982,
                13,
                363,
                9079,
                13830,
                12031,
                631,
                13775,
                44901,
                369,
                1588,
                2781,
                1200,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                4065,
                9416,
                44424,
                5134,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                30653,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12820030513562655,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.17461812496185303
        },
        {
            "id": 576,
            "seek": 500104,
            "start": 5014.04,
            "end": 5024.04,
            "text": " Se invirtieron cerca de 10 mil millones de pesos para la industria militar, aqu\u00ed donde estamos,",
            "tokens": [
                51014,
                1100,
                1048,
                2498,
                14440,
                26770,
                368,
                1266,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                1690,
                635,
                2735,
                4668,
                30653,
                11,
                6661,
                10488,
                10382,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12820030513562655,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.17461812496185303
        },
        {
            "id": 577,
            "seek": 502404,
            "start": 5024.04,
            "end": 5031.04,
            "text": " entre muchas otras acciones y obras que ha realizado la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                3962,
                16072,
                20244,
                1317,
                5411,
                288,
                47618,
                631,
                324,
                22828,
                1573,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1819279578424269,
            "compression_ratio": 1.3742690058479532,
            "no_speech_prob": 0.6664058566093445
        },
        {
            "id": 578,
            "seek": 502404,
            "start": 5031.04,
            "end": 5045.04,
            "text": " Por eso mi agradecimiento al ej\u00e9rcito. En vez de militarizar al pa\u00eds, como sostienen nuestros opositores, y si lo voy a decir, conservadores,",
            "tokens": [
                50714,
                5269,
                7287,
                2752,
                31469,
                66,
                14007,
                419,
                10012,
                48723,
                13,
                2193,
                5715,
                368,
                30653,
                9736,
                419,
                10572,
                11,
                2617,
                41585,
                22461,
                24099,
                999,
                9598,
                2706,
                11,
                288,
                1511,
                450,
                7552,
                257,
                10235,
                11,
                9704,
                11856,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1819279578424269,
            "compression_ratio": 1.3742690058479532,
            "no_speech_prob": 0.6664058566093445
        },
        {
            "id": 579,
            "seek": 504504,
            "start": 5045.04,
            "end": 5065.04,
            "text": " en vez de eso, en vez de estar pensando en la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds, lo que est\u00e1 quedando de manifiesto es que los soldados de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                5715,
                368,
                7287,
                11,
                465,
                5715,
                368,
                8755,
                34525,
                465,
                635,
                30653,
                27603,
                1103,
                10572,
                11,
                450,
                631,
                3192,
                13617,
                1806,
                368,
                8173,
                6495,
                78,
                785,
                631,
                1750,
                3718,
                4181,
                368,
                28128,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08959809102510151,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.6614002585411072
        },
        {
            "id": 580,
            "seek": 506504,
            "start": 5065.04,
            "end": 5081.04,
            "text": " el soldado es pueblo uniformado. Las mujeres y los hombres de las Fuerzas Armadas son trabajadores, son leales y son patriotas.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                3718,
                1573,
                785,
                33764,
                9452,
                1573,
                13,
                10663,
                31683,
                288,
                1750,
                37988,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                1872,
                9618,
                11856,
                11,
                1872,
                476,
                4229,
                288,
                1872,
                44210,
                296,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07333460119035509,
            "compression_ratio": 1.2450980392156863,
            "no_speech_prob": 0.8183676600456238
        },
        {
            "id": 581,
            "seek": 508104,
            "start": 5081.04,
            "end": 5100.04,
            "text": " Por eso en este d\u00eda, exclamo, manifiesto, sostengo que viva el Ej\u00e9rcito Nacional, viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                465,
                4065,
                12271,
                11,
                1624,
                4326,
                78,
                11,
                8173,
                6495,
                78,
                11,
                41585,
                30362,
                631,
                371,
                5931,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                36623,
                11,
                371,
                5931,
                28128,
                11,
                371,
                5931,
                28128,
                11,
                371,
                5931,
                28128,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17495830059051515,
            "compression_ratio": 1.288659793814433,
            "no_speech_prob": 0.6315522193908691
        },
        {
            "id": 582,
            "seek": 511104,
            "start": 5111.04,
            "end": 5113.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7452978610992431,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9864783883094788
        },
        {
            "id": 583,
            "seek": 514104,
            "start": 5141.04,
            "end": 5144.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5426260948181152,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9954409599304199
        },
        {
            "id": 584,
            "seek": 517104,
            "start": 5171.04,
            "end": 5174.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3495880126953125,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9917945265769958
        },
        {
            "id": 585,
            "seek": 520104,
            "start": 5201.04,
            "end": 5204.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730154037475586,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9891112446784973
        },
        {
            "id": 586,
            "seek": 523104,
            "start": 5231.04,
            "end": 5234.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24068658351898192,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9850231409072876
        },
        {
            "id": 587,
            "seek": 526104,
            "start": 5261.04,
            "end": 5264.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23170223236083984,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9798675775527954
        },
        {
            "id": 588,
            "seek": 529104,
            "start": 5291.04,
            "end": 5294.04,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22073886394500733,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9673098921775818
        }
    ],
    "language": "es"
}