{
    "text": " versus Buenos d\u00edas. \u00c1nimo, \u00e1nimo, \u00e1nimo. Quien cumple a\u00f1os. Muy bien. Vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. Parezco disco rayado, pero es una peque\u00f1a muestra, no se vaya a pensar que es todo. Es la excepci\u00f3n, no la regla, es un bot\u00f3n de muestra. Entonces, Elizabeth nos va a informar. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas las que nos ven a trav\u00e9s de las transmisiones que se llevan a cabo en las redes sociales, sobre todo en el gobierno de M\u00e9xico y en todas las redes en donde se reproduce esta conferencia de prensa. Hoy es 6 de septiembre del a\u00f1o 2023 y esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana. Vamos a iniciar. Es falso que el precio de lim\u00f3n se haya disparado. En las \u00faltimas dos semanas se ha lanzado una andanada en medios de comunicaci\u00f3n sobre que el precio del lim\u00f3n se habr\u00eda disparado, que por las extorsiones del crimen organizado o que impactar\u00eda la inflaci\u00f3n. Esta informaci\u00f3n es falsa, pero fue difundida por peri\u00f3dicos como Reforma, El Financiero, El Sol de M\u00e9xico, El Heraldo de M\u00e9xico, SDP Noticias, Excelsior, as\u00ed como diarios locales de Toluca y Michoac\u00e1n. Todos ellos se\u00f1alaron que por la acci\u00f3n del crimen organizado en la regi\u00f3n de Apatzing\u00e1n y en la tierra caliente de Michoac\u00e1n, los precios de lim\u00f3n se habr\u00edan ido hasta las nubes, pero esto no fue verdad. Al respecto, la Procuradur\u00eda Federal del Consumidor inform\u00f3 que la variaci\u00f3n mensual de los precios, aqu\u00ed lo estamos viendo en la pantalla, los precios de lim\u00f3n con semilla de 6.29% y el de lim\u00f3n sin semilla de 4.48%. Al d\u00eda de hoy el promedio se encuentra entre los 35 pesos con 77 centavos y no en 70 y 80 pesos como difundieron los medios. Aqu\u00ed les digo, est\u00e1 la l\u00e1mina que present\u00f3 Profeco sobre el comportamiento del precio del lim\u00f3n. Cabe destacar que la producci\u00f3n se encuentra mayoritariamente en Veracruz, Michoac\u00e1n, Colima, Oaxaca y Tamaulipas. Y para finalizar esta nota, en la siguiente l\u00e1mina vemos la variaci\u00f3n de precio que es de 35 pesos. Tambi\u00e9n vemos los precios de otros productos como la cebolla, el jitomate y el chile. Bueno, esto result\u00f3 falso, pero vamos con la siguiente. Bueno, fiel a su filosof\u00eda de usar la mentira como una arma publicitaria y pol\u00edtica, Carlos Salarraqui miente cuando dice que no tuvo contratos en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto. La semana pasada en este mismo espacio, en esta secci\u00f3n, dimos a conocer que Tansono en los primeros a\u00f1os del sexenio del ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto erog\u00f3 en producci\u00f3n audiovisual 1711 millones de pesos y entre los beneficiarios se encuentra la empresa del se\u00f1or Carlos Salarraqui, aunque lo niegue, cuya denominaci\u00f3n es Salarraqui Asociados y Producci\u00f3n S.A. B.C. Tras develar esta informaci\u00f3n, Salarraqui dijo en su programa de At\u00edpical TV que no es verdad, que \u00e9l no recibi\u00f3 contratos con Pe\u00f1a Nieto y que est\u00e1bamos mintiendo. Vamos a ver lo que dijo. Yo no tuve nada que ver con Pe\u00f1a Nieto. Yo tuve conflictos desde el d\u00eda 1 con Videgaray y con Aurelio Nu\u00f1o. Qu\u00e9 raro. Ten\u00edan una agencia de publicidad muy, muy profesional de Ana Mar\u00eda Olauenaga, muy, como la acabas de mencionar, una casa productora como Pedro Torres, que es otro extraordinario cineasta. Y a m\u00ed me batearon. Nunca hice nada. Lo \u00fanico que hice, y ni siquiera fue para Pe\u00f1a Nieto, fue para Pepe To\u00f1o Mid, que hice gratis su entrenamiento del debate 2 y 3, que por cierto los gan\u00f3. Este. Bueno, dice que, por ah\u00ed, que mentir no empobrece. El se\u00f1or Salarraqui dice falsedades y pruebas. Que necesita pruebas de estos se\u00f1alamientos. Las pruebas son p\u00fablicas, le decimos. Se puede encontrar en el sitio de Compranet. Ah\u00ed est\u00e1n publicados los contratos que la empresa, Alarraqui y Asociados Publicidad, suscribi\u00f3 entre 2013 a 2018 por m\u00e1s de 27 millones de pesos. O sea, nos quedamos cortos. Estos 27 milloncitos fueron con el gobierno federal de Enrique Pe\u00f1a Nieto. En esa empresa, Carlos Alarraqui es fundador, presidente y CEO. Pero le decimos al se\u00f1or Carlos Alarraqui, esto no es personal. Estamos ejerciendo el derecho de r\u00e9plica para informar a los ciudadanos. Ahora \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1? \u00bfQu\u00e9 dir\u00e1 de esto? Seguro volver\u00e1 lo de siempre a decir mentiras y proferir insultos. Aqu\u00ed est\u00e1 en la pantalla la lista de contratos que es p\u00fablica. Se puede consultar en Compranet. Vamos con la siguiente. No es cierto que haya recortes de becas de posgrado por Conacyt. Al contrario, hay m\u00e1s presupuesto para becas que antes. En redes sociales y diversos medios de comunicaci\u00f3n se ha desatado el rumor y la desinformaci\u00f3n sobre un supuesto recorte de becas de posgrado, lo cual es falso. Es m\u00e1s, sucede todo lo contrario. El presupuesto de Conacyt para becas de posgrado aument\u00f3 40% respecto al a\u00f1o 2017. En 2023 el presupuesto es de 13 millones de pesos. Estos cinco a\u00f1os se ha garantizado m\u00e1s de 80 mil becas de posgrado cada a\u00f1o. A finales de 2023 sumar\u00e1n 90 mil becas. As\u00ed que no hay tal recorte de becas. Y s\u00ed, s\u00ed hay m\u00e1s apoyos. En 2022, con el SNP, ning\u00fan estudiante de programas de investigaci\u00f3n o profesionalizante p\u00fablico se ha aceptado y que solicit\u00f3 beca se qued\u00f3 sin ella. Este a\u00f1o se han asignado 8 mil 974 becas nuevas a junio de 2023. En cambio, en 2018 m\u00e1s de 7 mil posgrados de especialidad, maestr\u00eda y doctorado quedaron excluidos y 100 mil estudiantes se quedaron sin beca. As\u00ed se las gastaban en el periodo neoliberal. En algunas instituciones las becas eran empleadas para el pago de cuotas de inscripci\u00f3n. Escuchen, esto es bastante grave. Y las colegiaturas eran muy caras, hasta de 180 mil pesos al a\u00f1o, lo que convirti\u00f3 a algunos posgrados en cotos particulares que se financiaban indebitamente con las becas CONACYT asignadas a las y los estudiantes. El CONACYT busca fortalecer los posgrados orientados a los campos de humanidades y \u00e1reas como salud, producci\u00f3n de alimentos, ingenier\u00edas o artes aplicadas. Tambi\u00e9n se dar\u00e1 prioridad a las instituciones rezagadas como las universidades tecnol\u00f3gicas e interculturales. El CONACYT reforzar\u00e1 el di\u00e1logo con todas las instituciones de educaci\u00f3n superior del pa\u00eds y con los estudiantes. A los alumnos de posgrado los invitamos a informarse y a no dejarse llevar por la desinformaci\u00f3n, la manipulaci\u00f3n que, por supuesto, estamos seguros que llevan otros fines. Aqu\u00ed estamos viendo las l\u00e1minas del CONACYT. Esto fue una gran cobertura en medios de comunicaci\u00f3n, tanto impresos como portales digitales. Vemos el aumento aqu\u00ed del presupuesto para becas y un mayor n\u00famero de becas. Las \u00e1reas que por muchos sexenios estuvieron rezagadas. Esto es lo contrario de lo que dicen los medios de comunicaci\u00f3n. Vamos con la \u00faltima. Es falso que el Tren Maya haya fallado durante el recorrido. Vamos a ver, esto es una joya. El 12 de septiembre de 2023, el segundo d\u00eda de supervisi\u00f3n del Tren Maya en el recorrido desde Tella hasta llegar a Canc\u00fan con una parada en Chichen Itz\u00e1. As\u00ed fue el recorrido. Sin embargo, en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales circul\u00f3 desinformaci\u00f3n sobre un supuesto de que el Tren Maya detuvo su recorrido por m\u00e1s de una hora debido a lo que ellos denominaron un desperfecto. A la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n le entraron Radio F\u00f3rmula, Reforma, La Silla Rota, Reporte \u00cdndigo, Pedro Ferriz, la Twitter Aveire Aguilar, Joaqu\u00edn L\u00f3pez de Origa, Javier Lozano. Muy enojado, muy fiel a su estilo. S\u00ed, le recomendamos un cito de Tila. Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo, entre muchos otros expertos en trenes el\u00e9ctricos. Ya saben que depende la \u00e9poca y el proyecto que emprende la Cuarta Transformaci\u00f3n es el nivel de expertos que se desatan en las redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n. Pero nada m\u00e1s alejado de la realidad. Aclarar que no se puede esperar que en el primer recorrido de prueba un tren vaya a 160 kil\u00f3metros por hora, porque justamente se tiene que probar antes todos los aspectos y obligan a recorrer 15.000 kil\u00f3metros, pues tiene que ser poco a poco. Sobre las mentiras que se han vertido sobre la prueba del Tren Maya, Infodemia prepar\u00f3 este video. Vamos a verlo. \u00bfCu\u00e1l es el problema con el tren? \u00bfFall\u00f3? \u00bfNo falla o estaba programando as\u00ed? \u00bfNuevas? El recorrido del presidente L\u00f3pez Obrador, imag\u00ednate Chris, se sube y se avienta m\u00e1s de 10 horas en un tramo que va a ser en teor\u00eda de hora y media. Pues resulta que por poco y ni siquiera llega, porque el Tren Maya, o sea el vag\u00f3n, se detuvo durante m\u00e1s de una hora en un lugar que se llama Yaxcav\u00e1. Se qued\u00f3 parado el Tren Maya en medio de la selva, en la zona de Yaxcav\u00e1 y Yucat\u00e1n. 5 Boletos de mentiras contra el Tren Maya. Mentira que se descompuso el Tren Maya. Medios de comunicaci\u00f3n nacionales y locales aseguraron falsamente que el Tren Maya present\u00f3 fallas y dificultades por las que se detuvo por m\u00e1s de una hora en Yaxcav\u00e1, Yucat\u00e1n, cerca de Chichen Itz\u00e1, durante el segundo d\u00eda de inspecci\u00f3n. El presidente L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 el s\u00e1bado 2 de septiembre que la parada se debi\u00f3 a pruebas que se realizaron al tren, pues se trataba de un viaje de supervisi\u00f3n como se hab\u00eda adelantado semanas atr\u00e1s. 2 Falso que el Tren Maya sea lento. Tambi\u00e9n se afirm\u00f3 falsamente que el Tren Maya recorr\u00eda en 10 horas un viaje que en auto se realiza en 2 horas. Sin embargo, en los recorridos que se realizar\u00e1n despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n del Tren Maya, viajar\u00e1 a una velocidad m\u00e1xima de 160 km por hora y no a 60 km por hora, como lo hizo el presidente. 3 Falso que el Tren Maya sea chatarra. Usuarios de redes sociales tambi\u00e9n aseguraron que el Tren Maya es chatarra, ignorando que cuenta con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n y personal altamente capacitado. Tambi\u00e9n cuenta con un programa autom\u00e1tico de control y protecci\u00f3n de trenes basado en el sistema europeo de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico ferroviario. 4 Falsa inauguraci\u00f3n. En julio pasado, comentaristas en redes sociales aseguraron falsamente que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hab\u00eda inaugurado el Tren Maya. En realidad se trat\u00f3 de un evento para recibir al primer tren, luego de que el convoy viaj\u00f3 desde Ciudad Sag\u00fan y Dalgo a un taller y cochera en Canc\u00fan, Quintana Roo. 5 Falso ecosidio por el Tren Maya. Continuamente, la construcci\u00f3n del Tren Maya ha sido se\u00f1alada falsamente como un ecosidio, con noticias falsas sobre la tala de 20.000 \u00e1rboles del camell\u00f3n de la carretera Canc\u00fan-Playa del Carmen, usando im\u00e1genes falsas de jaguares atropellados o acusando por supuestas afectaciones a cenotes y cuevas. En la parte del Tren Maya, se crear\u00e1n tres parques naturales, la regi\u00f3n Gran Calakmul, la cual tendr\u00e1 un total de 1.5 millones de hect\u00e1reas, lo que la convierte en la segunda reserva de selva tropical m\u00e1s grande del mundo, el Parque Natural del Jaguar en Tulum y uno m\u00e1s de 2.500 hect\u00e1reas cerca de Uxmal. Tambi\u00e9n se construyen 571 pasos de fauna y el INA ha descartado afectaciones a cenotes y cuevas, de las cuales ha mantenido una constante vigilancia. Infodemia. A ver si las dejamos a los expertos en trenes el\u00e9ctricos. \u00bfEs cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente? Ahorita vamos a empezar, pero primero con el IDED, que se qued\u00f3 pendiente. \u00bfS\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed? S\u00ed. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todos los presentes. El\u00eda Fern\u00e1ndez, de Noticias del Movimiento de Consciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico Iztasihuat en el Sendero de la Luna. Hoy traigo un reconocimiento, si me lo permite, una pregunta a la cual le dar\u00e9 contexto y un \u00faltimo y muy breve comentario. Primeramente, enhorabuena, se\u00f1or presidente, por la publicaci\u00f3n en el diario oficial de la Federaci\u00f3n, del 31 de agosto de 2023, de los decretos que declaran \u00e1rea natural protegida Balam-Kin con car\u00e1cter de \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna, Balam-Ku y Wanj\u00e1 con car\u00e1cter de reserva de la biosfera, as\u00ed como por la modificaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del decreto de Calakmul motivado por un tema de justicia social. En lo que a nuestro tema concierne puntualmente festejamos que las especies end\u00e9micas vivir\u00e1n custodiadas en su h\u00e1bitat natural, evitando que entre otras cosas se les condene al encierro y sufrimiento de un zool\u00f3gico. Ahora todos los mexicanos tenemos una responsabilidad ante el mundo de que se cumpla su plan de manejo. Se\u00f1or presidente, el 1 de agosto de 2022 le solicitamos en este espacio por convicci\u00f3n propia por petici\u00f3n de la Universidad Ju\u00e1rez Aut\u00f3noma de Tabasco, UJAD, y por la comunidad cient\u00edfica que se declarara la zona del r\u00edo San Pedro en los municipios de Balanc\u00e1n y Tenozique, \u00e1rea natural protegida. Me respondi\u00f3 que tomar\u00eda en cuenta nuestra propuesta, hoy Wanj\u00e1 es una realidad. Felicidades a todos los que lo hicieron posible. A la secretaria de Medio Ambiente, Mar\u00eda Luisa Alvarez, al titular de la Comisi\u00f3n Nacional de Aras Naturales Protegidas, Ad\u00e1n Pe\u00f1a Fuentes, y a Gloria Tavera Alonso, directora general de Conservaci\u00f3n de la CONAMP. Nuestra gratitud muy especial a los habitantes de estas comunidades, lo mejor de Tabasco, es su gente. Siempre sin grato no mencionar a todos los actores de estos grandes acontecimientos. El trabajo que hay detr\u00e1s de cada declaratoria de \u00e1rea natural protegida es francamente colosal. Un especial reconocimiento al doctor Carlos Manuel Burelo, investigador de la UJAD oriundo de Balanc\u00e1n, quien nunca claudic\u00f3 para dar a conocer los mangles rojos del r\u00edo San Pedro, \u00fanicos en el mundo. Me pide el doctor Burelo, se\u00f1or presidente, que le d\u00e9 las gracias por el decreto de creaci\u00f3n de esta nueva \u00e1rea natural protegida de Guanj\u00e1, palabra maya que significa r\u00edo de codornices porque se realiz\u00f3 su sue\u00f1o y el de muchos m\u00e1s. Y si me permite la pregunta, se\u00f1or presidente. Se\u00f1or presidente, en relaci\u00f3n con los nuevos libros de texto nos encontramos con una grata sorpresa. En el libro de segundo grado, proyectos comunitarios, p\u00e1ginas 174 a las 183, abordan el tema de los perros en situaci\u00f3n de calle en la comunidad, una coyuntura para que dejen de estar invisibilizados los derechos de estos animales y se comprende el enorme beneficio que conlleva para la propia comunidad una educaci\u00f3n humanista e inclusiva. El Movimiento de Consciencia le agradece que le permita exponer lo que est\u00e1n escuchando miles de maestros con el esp\u00edritu de un libro sin recetas, como son los de la nueva escuela mexicana. Los exhortamos para que tejan redes con protectores y rescatistas de perros y gatos y otros animales quienes podr\u00edan enriquecer dicha materia. Los que llevan d\u00e9cadas aprendiendo en la calle, porque esto nunca antes justamente se hab\u00eda estudiado en la escuela oficial, aprovechamos para animar a la gobernadora de Chihuahua, Mariog\u00e9nea Campos Galv\u00e1n, a que no niega a la ni\u00f1ez de su estado a aprender sobre el respeto hacia los animales como lo promueven algunos proyectos de los libros de texto, para que nadie m\u00e1s vuelva a encerrar para exhibici\u00f3n de forma irresponsable e inhumana a una jirafa en un parque de diversiones donde no hay un plan de manejo adecuado como lo ha hecho recientemente su gobierno en Ciudad Ju\u00e1rez. Pero ya expondremos minuciosamente esta situaci\u00f3n en otro momento. Hago hincapi\u00e9 en que nos faltan por recorrer muchas p\u00e1ginas de las m\u00e1s de 20 mil que contemple esta familia de libros. Se\u00f1or presidente, el Movimiento de Consciencia sostuvo una reuni\u00f3n con la maestra Delfina G\u00f3mez en 2021. Se reconoci\u00f3 que como sociedad hay tareas pendientes en la atenci\u00f3n integral de los derechos de las especies animales y la CEP se comprometi\u00f3 a dar un seguimiento puntual y a revisar los contenidos educativos correspondientes para alcanzar una mayor sensibilizaci\u00f3n entre las comunidades escolares. A esto le dio continuidad por convicci\u00f3n y compromiso la maestra Leticia Ram\u00edrez, actual secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica, pero desafortunadamente ya no fue factible revisar los contenidos finales por parte del Movimiento de Consciencia en la materia. Se\u00f1or presidente, con fecha 7 de diciembre de 2022, le pregunt\u00e9 si era posible que por primera vez un gobierno considerara una campa\u00f1a para promover el respeto hacia los animales. Su respuesta fue que tomar\u00eda en cuenta nuestro planteamiento y en efecto se tom\u00f3 a consideraci\u00f3n. El Movimiento de Consciencia empez\u00f3 a colaborar para dicha campa\u00f1a, concordando todas las partes en lo sustancial. Sin embargo, esta se qued\u00f3 en pausa, no ha visto la luz. Se siguen conociendo casos realmente estremecedores de extrema crueldad en una escala y una intensidad crecientes y exponenciales, s\u00f3lo por mencionar uno, el de Ensenada, Baja California. A finales de agosto, maquinaria pesada de dos empresas arrasaron con un albergue despedazando vivos a los perros. Ojal\u00e1, se\u00f1or presidente, nos ayude para que se haga realmente justicia. Para concluir, la pregunta es. \u00bfNo cree usted que ser\u00eda importante continuar el tr\u00e1mite de dicha campa\u00f1a y de otras propuestas acad\u00e9micas que quedaron en la mesa para que puedan ser un apoyo complementario tanto en la formaci\u00f3n de estudiantes y maestros como de la sociedad en su conjunto en relaci\u00f3n con el trato digno a los animales? Es urgente crear conciencia. Las c\u00e1rceles no ser\u00e1n suficientes cuando se aprueben las reformas de protecci\u00f3n animal que est\u00e1n en puerta. Pues s\u00ed, evidente. Vamos a continuar con esta campa\u00f1a. Jes\u00fas puede ayudarnos con este prop\u00f3sito, es un compromiso. Y en cuanto a los libros de texto que ya contemplan la protecci\u00f3n a animales como algo muy importante, para que desde temprana edad los ni\u00f1os empiecen a tener m\u00e1s afecto, respeto por los animales, como ya sucede. Pero reforzar esa tendencia, vamos a que en las revisiones de los libros que se tienen que hacer de manera peri\u00f3dica para actualizarlos siempre se vayan incluyendo nuevas aportaciones en todos los \u00e1mbitos. Hay que estar cambiando en lo que tiene que ver con las matem\u00e1ticas, con la ciencia, con la historia, con la geograf\u00eda y en este caso con el respeto del medio ambiente, a los animales. Constantemente hay que estar revisando los textos por los cambios que se presentan. Entonces, vamos a tomar en cuenta, vamos a seguir tomando en cuenta tus propuestas. Eso es lo que puedo comentar. Gracias. Se\u00f1or presidente, si me permite este \u00faltimo comentario. Me solicitan informarle que algunos pol\u00edticos est\u00e1n tratando de confundir, haciendo creer que la Ley General de Bienestar Animal que se encuentra ya turnada en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente y Recursos Naturales de la C\u00e1mara de Diputados es la que todos estamos esperando y no es as\u00ed. La Ley General de Protecci\u00f3n Animal que presentar\u00e1 el movimiento Consciencia como parte del proyecto que se le entreg\u00f3 a usted y que es sensiblemente abierto en su agenda, se est\u00e1 trabajando con la diputada Adriana Bustamante Castellanos. Por otro lado, es importante que no existan sorpresas frente a la aprobaci\u00f3n de la reforma al art\u00edculo 73 constitucional en materia de bienestar y trato digno de los animales. Lo que se debe aprobar es la minuta de la C\u00e1mara de Diputados que se remiti\u00f3 al Senado el 30 de marzo de 2023, misma que acompa\u00f1\u00f3 la Semarnat. Eso es todo, se\u00f1or presidente. Eso con la secretaria de Gobernaci\u00f3n para que ayude en la conciliaci\u00f3n, se establezca de manera respetuosa comunicaci\u00f3n con las c\u00e1maras y se llegue a un acuerdo. Eso es lo que puedo comentar. Gracias, se\u00f1or presidente. Empezamos por ac\u00e1. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alejandro Alem\u00e1n, de Diario Plaza Ju\u00e1rez. Mi primera pregunta es en relaci\u00f3n a medicinas, faltante de medicinas, pero d\u00e9jeme contextualizar qu\u00e9 es lo que falta y por qu\u00e9 falta. Me estoy refiriendo a los psicof\u00e1rmacos, aquellas medicinas que son drogas, aquellas medicinas que las personas que tienen alg\u00fan padecimiento mental las requieren. Entiendo que el inter\u00e9s del gobierno federal es de controlar este tipo de medicamentos, de hecho est\u00e1n controlados. Sin embargo, lo que se est\u00e1 viendo es que no llegan y hay grupos que se est\u00e1n manifestando porque no las tienen, es decir, familiares, personas que est\u00e1n enfermas que no tienen el medicamento. Entonces ya no es tanto un problema de abasto, sino m\u00e1s bien es un problema de vigilancia de la autoridad para que el medicamento no se pervierta y no se haga un mal uso del medicamento y se garantice que efectivamente quienes lo necesiten lo tengan. Me estoy refiriendo en concreto a un problema que tiene la Cl\u00ednica Integral del Tratamiento contra las Adicciones. Esta cl\u00ednica ha atendido a lo largo de su fundaci\u00f3n, que tiene m\u00e1s de 30 a\u00f1os, a 20 mil pacientes. Hace un mes m\u00e1s o menos le preguntamos aqu\u00ed al doctor Alcocer si hab\u00eda metadona, que es un medicamento que utilizan quienes han desarrollado dependencia a los opi\u00e1ceos. El doctor reconoci\u00f3 que no hay metadona y el tema es que a la fecha no tenemos metadona. Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa? Que los pacientes que la requieren simplemente no tienen el medicamento que les va a ayudar a controlar la adicci\u00f3n. La cl\u00ednica pidi\u00f3 una importaci\u00f3n de emergencia de 912 mil 500 tabletas, esto fue un acuerdo con CofePris. Sin embargo, CofePris no ha dado\u2026 esto tiene fecha del 9 de agosto, sin embargo, CofePris no ha dado la anuencia para que esta importaci\u00f3n se haga. Quienes manejan los psicof\u00e1rmacos es una empresa que hemos hablado mucho de, ya que Psicofarma, Psicofarma apenas empez\u00f3 a funcionar. Sin embargo, al ser una empresa, es una empresa mexicana, pero al no permitirse la importaci\u00f3n, es pr\u00e1cticamente un monopolio. Entonces, Psicofarma, por darle un ejemplo, sac\u00f3 su lista de precios de un medicamento que a\u00fan no surte, que es las tabletas de 40 miligramos de metadona, las est\u00e1 cotizando en cuatro mil 573 pesos, cuando en el mercado internacional el precio de la metadona es de mil pesos. Entonces, por eso es la petici\u00f3n de la Cl\u00ednica Integral de que les autoricen la importaci\u00f3n, y adem\u00e1s dentro de la convenci\u00f3n de 1961 de la ONU, M\u00e9xico se suscribi\u00f3 a ese acuerdo y es para el control y atenci\u00f3n de las personas que est\u00e1n enfermas. Usted ha dicho en otras ocasiones en que le hemos planteado el tema que vendr\u00eda a platicarlo el doctor Swatch, cosa que no ha pasado, pero s\u00ed creo que ser\u00eda importante aborrar el tema de los psicof\u00e1rmacos. Gracias. Mira, hoy mismo, o sea, a trav\u00e9s de Jes\u00fas, vamos a buscar que puedas comunicarte, que puedas entrevistarte, si tienes el tiempo, con Alejandro Sbarche, hoy te va a recibir, y que le hagas el planteamiento, que \u00e9l te diga qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo. Y si te parece, el martes que vienen los m\u00e9dicos a informarnos sobre la situaci\u00f3n de salud, ya tengamos una respuesta. Pero no quiero esperar al martes, quiero que desde ahora, desde hoy se vea eso que est\u00e1s planteando. S\u00ed, de hecho, presidente, estuvimos a principios del mes pasado en una manifestaci\u00f3n que hicieron familiares de pacientes pidiendo hablar con el doctor Swatch, no los recibieron, ellos entregaron cerca de 70 testimonios de pacientes que est\u00e1n padeciendo por la falta de psicof\u00e1rmacos. Entonces, en realidad es un asunto de voluntad pol\u00edtica, de ajuste en las medidas que lleva a COFEPRIS para el control de medicamentos controlados. Yo recuerdo que, bueno, llevo cubriendo la fuente de salud un buen rato, hab\u00eda un problema con la efedrina, M\u00e9xico importaba tales cantidades de efedrina que parec\u00eda que el 70-80% de la poblaci\u00f3n tuviera tos, pero pues en realidad no era eso, sino que era que se importaba efedrina para hacer drogas. Entonces, entiendo que es un problema serio, pero tambi\u00e9n hay vidas que est\u00e1n siendo lastimadas por eso. S\u00ed, si te parece lo hacemos as\u00ed. Claro que s\u00ed. Y le tengo toda la confianza a Alejandro Swatch, es un profesional honesto y se van a poner de acuerdo. De acuerdo. Ahora, si quisiera aprovechar para un planteamiento de tipo pol\u00edtico y es en relaci\u00f3n a la entrega de la Secretar\u00eda de la Defensa de la Comisi\u00f3n de P\u00fablico, usted recibi\u00f3 el bast\u00f3n de mando como presidente. Y entiendo que es un conglomerado, una representaci\u00f3n de la sociedad que se organiz\u00f3 y que usted accedi\u00f3 en una ceremonia a recibir el bast\u00f3n de mando. Entonces, la pregunta es \u00bfcu\u00e1les fueron las consideraciones pol\u00edticas para, como lo ha anunciado, entregar el bast\u00f3n de mando a un representante de un partido pol\u00edtico? Cuando entender\u00eda o me gustar\u00eda entender que el bast\u00f3n de mando es una representaci\u00f3n de una acci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia, de una representaci\u00f3n de ciudadan\u00eda completa, no de un partido pol\u00edtico o de una expresi\u00f3n. Muchas gracias por el comentario. Mira, es una forma de entregar una responsabilidad que me ha tocado a m\u00ed atender como dirigente de un movimiento de transformaci\u00f3n. El bast\u00f3n simboliza eso, sobre todo es un s\u00edmbolo de comunidades ind\u00edgenas de los m\u00e1s pobres de este pa\u00eds y es entregar ese s\u00edmbolo a quien debe de encabezar la transformaci\u00f3n. Quien debe darle continuidad a lo que es para nosotros lo esencial, el ayudar a los pobres y ayudar a los ind\u00edgenas. Eso nos hace diferentes. La oligarqu\u00eda no quiere al pueblo, no le tienen amor al pueblo, los oligarcas son clasistas y son racistas. No estoy inventando nada, nosotros le tenemos mucho amor al pueblo y mucha admiraci\u00f3n, y tenemos un compromiso con las comunidades ind\u00edgenas de M\u00e9xico. Yo me form\u00e9 trabajando en comunidades ind\u00edgenas, soy lo que soy porque aprend\u00ed a trabajar con los ind\u00edgenas desde muy joven, desde los 23, 25 a\u00f1os, desde que sal\u00ed de la escuela, todav\u00eda no me titulaba. Fui a trabajar en 1976 a la zona ind\u00edgena Chontal y ah\u00ed viv\u00ed, en Nacajuca, fui director del Centro Coordinador Indigenista Chontal, de 1977 a 1982, seis a\u00f1os, en Tuxta. Y adem\u00e1s trabaj\u00e9 en las comunidades, hicimos much\u00edsimas cosas, me toc\u00f3 crear un sistema de chinampas, porque a los ind\u00edgenas de todas las etnias, de todas las culturas se les fue arrinconando a lo que se conoce como zonas de refugio, porque con la invasi\u00f3n europea se les quitaron sus tierras y tambi\u00e9n despu\u00e9s de la independencia y los quer\u00edan convertir en peones, acasillados, esclavizarlos. Entonces, optaron por la libertad, prefirieron la libertad y se internaron en lo m\u00e1s profundo del territorio, en la sierra, en las islas, es el caso de los eris, y en el caso de los Chontales en los mantanos. Entonces, siempre hemos trabajado para la gente humilde, para la gente pobre. Es un timbre de orgullo que estoy terminando mi carrera como empec\u00e9. Siempre he atendido a todos, he escuchado a todos, he respetado a todos, pero tambi\u00e9n siempre le he dado preferencia a los humildes, a los pobres. Para nosotros el bast\u00f3n de mando significa mucho y eso es lo que voy a entregar, porque el bien de todos, primero los pobres. Y antes no era as\u00ed, antes era atender primero a los de arriba, no se atend\u00eda a los pobres, se les volteaba a ver cada vez que hab\u00eda elecciones que necesitaban los votos, era cuando repart\u00edan migajas y traficaban con la pobreza de la gente, era cuando se entregaban despensas, materiales de construcci\u00f3n y dinero en efectivo para apretar los votos y legalizar y legitimar el poder, que no significaba el que iban a gobernar para el pueblo como es la democracia, significaba que se iba a gobernar para una minor\u00eda, lo que se conoce como oligarqu\u00eda, pero se necesitaba simular que hab\u00eda democracia y hab\u00eda una fachada de democracia, al pueblo solo se le utilizaba. Entonces, todo esto ha cambiado y por eso voy a entregar ahora el bast\u00f3n de mando. Como ustedes, no crean que m\u00e1s que ustedes, porque yo no estoy hablando con los dirigentes, no he hablado con quienes est\u00e1n llevando el proceso. Habl\u00e9 cuando di a conocer mi punto de vista, entregu\u00e9 un documento y me agradezco mucho porque se tomaron en cuenta mis recomendaciones, actuaron de manera muy respetuosa a los gobernadores, a las gobernadoras y se portaron muy bien los aspirantes a coordinadores del movimiento de transformaci\u00f3n. Ten\u00edan ganas nuestros adversarios y sus voceros de que se agarraran, se deschongaran, con debates, y ah\u00ed s\u00ed iban a abrir Radio F\u00f3rmula, todos los programas de Radio F\u00f3rmula, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Pero yo les propuse que no te debatiera entre ellos, que el di\u00e1logo, el debate ten\u00eda que la gente, informar a la gente, convencer a la gente, porque al final son los ciudadanos los que van a decidir. Entonces, tomaron en cuenta mis recomendaciones y ya todo ha marchado bien. Espero que hoy que den a conocer el resultado, pues yo me entere como ustedes. No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, estoy escribiendo mis textos para la gira porque voy a salir el viernes a Colombia y a Chile. Bueno, tengo bastante trabajo, pero vamos a esperar, voy a estar igual que ustedes esperando. Hay una\u2026 a ver si me encuentras una cita, est\u00e1 en mi libro, en mi libro sobre el neoporfirismo, es un texto, un fragmento de Vasconcelos en donde hace la diferencia entre Porfirio D\u00edaz y Madero. Porfirio D\u00edaz, con Porfirio D\u00edaz se sab\u00eda por anticipado qui\u00e9n iba a ganar, por qu\u00e9 mandaba las listas con las llamadas palomas mensajeras. Y Vasconcelos dice que Madero se enteraba de los resultados electorales por la prensa, porque era un dem\u00f3crata. Entonces, yo me voy a enterar, como ustedes, de qui\u00e9n va a resultar el coordinador y ya despu\u00e9s voy a entregar el bast\u00f3n de mando para que se haga cargo de la conducci\u00f3n del movimiento. S\u00ed, despu\u00e9s de que se termine la ceremonia de dar a conocer el resultado de los dirigentes de Morena, el presidente del partido, el presidente del consejo del partido, los integrantes de las comisiones de encuesta, de elecciones, los representantes de las empresas encuestadoras tienen que informar. Entonces, despu\u00e9s de eso ya vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos para ir a entregar el bast\u00f3n. Es que no sabemos, adem\u00e1s no me gusta eso de oye, oye, oye, oye, me choca, me choca. Pues lo estoy pensando, vamos a ver, vamos a esperar el resultado para que adelantamos las v\u00edsperas. Vamos a esperar. \u00bfY por qu\u00e9 gana de todas maneras se lo va a entregar? \u00bfMande? \u00bfY por qu\u00e9 gana de todas maneras se lo va a entregar? S\u00ed. \u00bfY por qu\u00e9 vamos a ver si no hacen una ceremonia p\u00fablica? No sabemos, no sabemos, no s\u00e9 todav\u00eda, porque quiero esperar el resultado, o sea, \u00bfpara qu\u00e9 nos adelantamos?, o sea, despacio, porque tenemos prisa. Vamos a esperar. Muy bien, muy bien. La verdad estamos muy bien. Saben que me fortaleci\u00f3 mucho en mi interior moralmente el conocer que se redujo la pobreza y la desigualdad en M\u00e9xico. A partir de ah\u00ed soy otro, ya me volv\u00ed presumido, aunque la pol\u00edtica y el poder es humildad, pero estoy muy contento, muy contento. Imag\u00ednense que se est\u00e9 trabajando en ese sentido, con ese ideal, y que ese sue\u00f1o se vuelva realidad, pero pueda uno constatar que pueda uno comprobar que en efecto la gente de la pobreza, muchos millones de mexicanos y que adem\u00e1s se avanza hacia el ideal de un pa\u00eds, de un M\u00e9xico m\u00e1s igualitario, m\u00e1s fraterno, m\u00e1s humano. Esto es muy bueno para todos. Les aseguro que la gente que tiene m\u00e1s ingresos en el pa\u00eds tambi\u00e9n est\u00e1 contenta, porque no se puede vivir con la conciencia tranquila en un pa\u00eds donde s\u00f3lo una minor\u00eda lo tiene todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable. Eso no es humano, eso no es cristiano. Entonces, s\u00ed es muy satisfactorio para todos, incluyo a nuestros opositores, que se han portado muy bien, pero mucho muy bien, porque todo esto se ha logrado porque se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n profunda y se est\u00e1 arrancando de ra\u00edz un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias, de privilegios, y eso no deja de crear una oposici\u00f3n, un agrupamiento conservador, no deja de conformar una reacci\u00f3n. Y ah\u00ed viene la palabra reaccionario. Sin embargo, \u00bfc\u00f3mo se han comportado? Muy bien, no hay agresiones en exceso, nada m\u00e1s verbales y hasta eso no muchas, se han moderado bastante en algunos insultos, pero no pasa de ah\u00ed. Y hay tambi\u00e9n mucha gente que no est\u00e1 de acuerdo con nosotros, pero nos respeta como autoridad, porque son institucionales, saben que no estamos aqu\u00ed por imposici\u00f3n de un No llegamos a la Presidencia a trav\u00e9s de un fraude, llegamos por la decisi\u00f3n de millones de mexicanos y as\u00ed es la democracia. Entonces, todos han ayudado, de modo que ya vamos a entregar el bast\u00f3n de mando. No va a ser, ya lo dije, el bast\u00f3n de mando tricolor, de muchos colores, ya lo tengo. Ya se los voy a mostrar, a lo mejor ma\u00f1ana se los muestro antes de entregar. Digo, si se da la oportunidad cuando sea necesario. \u00bfPor qu\u00e9 se recibi\u00f3 el bast\u00f3n de mando como presidente, no lo entrega al pr\u00f3ximo presidente? Ya tambi\u00e9n. No, ah\u00ed tengo que entregar la banda. El bast\u00f3n de mando, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo entrega al pr\u00f3ximo presidente? Y se lo va a entregar a un partido, eso es todo. S\u00ed, ya no voy a estar yo para entonces. O sea, no, yo entrego la banda y a Palenque. Muy bien, v\u00e1monos. Gracias, presidente. Buen d\u00eda. Jos\u00e9 Sobrevilla, pregunt\u00e1ndoles solamente cu\u00e1l va a ser la log\u00edstica para su gira pr\u00f3xima a Colombia, Chile y qui\u00e9nes van a ser los invitados. Bueno, vamos a salir el viernes despu\u00e9s de la conferencia, pero van a tener el s\u00e1bado y el domingo. No, y el lunes tambi\u00e9n. Si no regresamos tarde, muy tarde, nos ver\u00edamos el martes, si no hasta el mi\u00e9rcoles, pero s\u00ed salimos el viernes despu\u00e9s de la conferencia. Me acompa\u00f1a la secretaria de Relaciones Exteriores, Alicia B\u00e1rcenas, me acompa\u00f1a el general secretario de la Defensa, el general Sandoval, me acompa\u00f1a el secretario de Marina, el almirante Ojeda. B\u00e1sicamente, vamos en un avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea, es una peque\u00f1a comitiva, vamos a por la tarde del viernes con el presidente Petro. Al d\u00eda siguiente participamos en un acto recibiendo conclusiones de un plan para enfrentar los problemas relacionados con el narcotr\u00e1fico, ese es el tema en Colombia. Ayer salimos a Santiago de Chile, voy a decirles desde ahora para que no se vayan a enterar despu\u00e9s si se vaya a malinterpretar. Como no queremos que nos hagan una majader\u00eda, porque como es p\u00fablico y notorio, no tenemos buenas relaciones con el gobierno de Per\u00fa, no vamos a solicitar pasar por el espacio a\u00e9reo, vamos a dar un rodeo para llegar a Santiago de Chile. Vamos a tener m\u00e1s tiempo, creo que como una hora m\u00e1s, por el rodeo. Y no lo hacemos porque tengamos problemas de odio, as\u00ed una confrontaci\u00f3n frontal. No, lo hacemos porque no queremos que la investidura del presidente, el pa\u00eds nuestro se ve envuelto en un esc\u00e1ndalo si solicitamos el paso por el espacio a\u00e9reo y nos lo niegan. As\u00ed que como dir\u00eda nuestro fil\u00f3sofo de la canci\u00f3n, uno de los mejores poetas, canta autor mexicano, Juan Gabriel, pero \u00bfqu\u00e9 necesidad? Es mejor actuar de manera precavida y as\u00ed no nos metemos en l\u00edo con nadie, tampoco nos metemos en aprieto a la autoridad en Per\u00fa. Es mejor dar la vuelta. No s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00e1 el plan de vuelo, lo est\u00e1n viendo los pilotos de la Fuerza A\u00e9rea y vamos a llegar en la noche a Chile, descansamos en Santiago. Al d\u00eda siguiente tenemos una reuni\u00f3n con el presidente Boyd, un encuentro. Posteriormente va a haber una reuni\u00f3n con todos los que estuvieron en M\u00e9xico cuando el exilio, todos los hermanos chilenos. Va a ser muy emotivo porque vamos a estar en la embajada de M\u00e9xico, en Chile, y cuando el golpe de estado muchos chilenos fueron protegidos en la embajada. Es un orgullo para mexicanos, siempre la pol\u00edtica de asilo, la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico, que se aplica desde tiempo atr\u00e1s, de manera destacada en el gobierno de las C\u00e1rdenas, un recibimiento a los refugiados por la guerra civil espa\u00f1ola, tambi\u00e9n a muchos miembros de la comunidad jud\u00eda. Y en el caso de Chile y de otros pa\u00edses que padecieron golpes de estado, M\u00e9xico actu\u00f3 de manera solidaria. Entonces, va a haber un encuentro, hay gente mayor que tiene muy buena relaci\u00f3n con mexicanos, o sea, fue una hermandad que se volvi\u00f3 m\u00e1s \u00edntima, m\u00e1s familiar, m\u00e1s entra\u00f1able. Entonces, vamos a estar ah\u00ed. Y al d\u00eda siguiente es el acto oficial, que es el d\u00eda 11, que se cumplen los 50 a\u00f1os de la guerra civil, y de las circunstancias que llevaron a la p\u00e9rdida de la vida del presidente Allende, que yo admiro mucho, porque siempre busc\u00f3 la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica y fue v\u00edctima de Canallas. Entonces, luego del d\u00eda 11, terminando la ceremonia, ya regresamos. Ese es el vuelo pesado, porque primero vamos a estar en Colombia, dormimos el viernes en Colombia, pero ya el regreso es corrido para llegar a la Ciudad de M\u00e9xico. Ese es el programa. Ok, presidente. En el marco de las relaciones de M\u00e9xico con Estados Unidos, \u00bfhabr\u00e1 un mensaje por la integraci\u00f3n y la unidad de Am\u00e9rica Latina? S\u00ed, nosotros estamos buscando siempre la integraci\u00f3n de todo el continente. El ideal de Bol\u00edvar era la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, del Caribe. Nosotros pensamos que debemos de seguir unidos en nuestra Am\u00e9rica, como lo expresaba Mart\u00ed, pero tambi\u00e9n tenemos que ir hacia la integraci\u00f3n de todo el continente americano. En lo econ\u00f3mico hemos estado planteando que, as\u00ed como se est\u00e1 fortaleciendo la econom\u00eda, el comercio en Am\u00e9rica del Norte, tenemos que buscar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en todo el continente americano para formar parte de una de las regiones m\u00e1s importantes del mundo si nos unimos. Si ya con la unidad, s\u00f3lo de Canad\u00e1, Estados Unidos y M\u00e9xico, ya se tiene una regi\u00f3n muy poderosa en lo econ\u00f3mico, en lo comercial, imag\u00ednense si logramos la unidad de toda Am\u00e9rica, de todo el continente, respetando la soberan\u00eda de cada pa\u00eds, pero buscando integrarnos en lo econ\u00f3mico complement\u00e1ndonos, porque en todos los pa\u00edses hay algo que ofrecer para una integraci\u00f3n, para una uni\u00f3n de Am\u00e9rica, pa\u00edses que tienen algo que es muy valioso, que va a seguir siendo muy valioso a pesar del avance tecnol\u00f3gico, de la automatizaci\u00f3n, a pesar de la rob\u00f3tica, la fuerza de trabajo y la fuerza de trabajo joven. Eso se va a adquirir hacia adelante y hay pa\u00edses de Am\u00e9rica que tienen eso para aportar, mano de obra joven, creativa, excepcional. Hay otros pa\u00edses que tienen recursos naturales, otros pa\u00edses que tienen tecnolog\u00eda, otros pa\u00edses que tienen capital, financiamiento, pero m\u00e1s en com\u00fan tenemos la cercan\u00eda. Imag\u00ednense lo que es mantener una relaci\u00f3n comercial con pa\u00edses de Asia, es distinto tener una relaci\u00f3n en Am\u00e9rica. Hay algunas dificultades que las van a resolver nuestros hermanos paname\u00f1os por el paso del canal que dec\u00edamos que se resuelvan pronto, ya lo est\u00e1n haciendo y es estrat\u00e9gico ese Lo va a seguir siendo durante mucho tiempo, pero no deja de ser una sola v\u00eda. Ahora estamos nosotros nunca va a ser igual al canal de Panam\u00e1, pero una v\u00eda alterna en toda Am\u00e9rica para unir los oc\u00e9anos es el ismo de Tehuantepec, por eso el proyecto que estamos desarrollando. Pero es mucho el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y de muy lejos. \u00bfCu\u00e1nto combustible? Los que ocupan, necesitan m\u00e1s combustible son los barcos, se contaminan mucho los oc\u00e9anos. Ahora ya se est\u00e1n creando combustibles no contaminantes, hidr\u00f3geno verde precisamente para el abasto de combustibles de grandes embarcaciones, pero va a llevar tu tiempo. Entonces, s\u00ed vamos a hablar de la integraci\u00f3n. Pues adelante. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21. Le quiero preguntar sobre la reducci\u00f3n de la pobreza extrema en la Ciudad de M\u00e9xico, de 350 mil. Quiero saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece, presidente. Estoy muy contento, ya lo dije, en general, con un logro y adem\u00e1s, aunque casi todos los estados tuvieron una disminuci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad, 30 de 32 entidades, del 18 al 22, los estados m\u00e1s pobres fueron los m\u00e1s beneficiados. Por ejemplo, Chiapas fue el primer lugar en disminuci\u00f3n de pobreza, una disminuci\u00f3n de m\u00e1s del 10 por ciento y se alternaron porque el segundo lugar fue Baja California, creo que el tercero fue Hidalgo, el cuarto fue Chihuahua, el quinto Tabasco, o sea, as\u00ed fue. Pues estamos muy contentos por eso. Y estoy seguro que en la encuesta nueva que se va a levantar en julio del 24 y se va a conocer en julio del 25 va a continuar esa tendencia, porque ya pasamos lo m\u00e1s dif\u00edcil, es que nos ca\u00edmos m\u00e1s de ocho puntos por la pandemia en cuanto a la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. No sabemos que se cerraron todas las actividades productivas, todas. El que se haya reducido la pobreza en Quintana Roo, 3.5 por ciento, es much\u00edsimo porque fue de los estados m\u00e1s afectados por la pandemia. El turismo se cay\u00f3 por completo, sin embargo, muy pronto se logr\u00f3 la recuperaci\u00f3n, fue como a una V ca\u00edmos y nos levantamos pronto. Ahora estamos creciendo a m\u00e1s de tres por ciento, las calificadoras internacionales est\u00e1n haciendo sus ajustes, siempre son bastante esc\u00e9pticas, conservadoras y se quedan abajo en sus pron\u00f3sticos de crecimiento. Y ahora han tenido que hacer ajustes y est\u00e1n hablando del nuevo milagro mexicano. Ya estoy Pero la verdad est\u00e1 muy bien la econom\u00eda, ya llegamos a 22 millones ayer. A ver si pones la informaci\u00f3n que nos manda Zo\u00e9 del Seguro Social. Ayer llegamos a 22 millones de empleos, es hist\u00f3rico, y va a seguir creciendo nuestra econom\u00eda. Entonces, estamos muy contentos por eso. En otro tema de la Ciudad de M\u00e9xico, \u00bfest\u00e1 previsto de manera tentativa que el jefe de gobierno, Mat\u00edas Batreix, lleve a cabo su informe de gobierno? Quiero preguntarle si usted tiene planeado asistir. Pues ya tengo compromisos el 17, \u00bfverdad? Bueno, est\u00e1 previsto para el 29. \u00bfVale el 29? Pues vamos a ver, porque el 17 s\u00ed voy a subirme a otro tren, nos vamos a subir al tren del Ismo, s\u00ed, nos vamos a subir en Salina Cruz y vamos a llegar a Coatzacoalcos. \u00bfVan a llegar? Es domingo, es domingo, est\u00e1n invitados. \u00bfVan a salir de Salina Cruz? \u00bfVamos a salir de Salina Cruz? Vamos a salir de Salina Cruz. Ya est\u00e1 la v\u00eda, todav\u00eda, no es inauguraci\u00f3n, porque luego\u2026 \u00bfVan de? S\u00ed, s\u00ed, va a ir lento, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, porque tenemos mucha prisa. Entonces, v\u00e1monos despacio. Imag\u00ednense, nos vamos en el Tren Maya 160, 170 kil\u00f3metros por hora, todav\u00eda faltan soldaduras en los rieles, es una soldadura especial, hay que ir despacio. El tren sale de la f\u00e1brica, tiene un equipo moderno, todo automatizado, ante cualquier falla, se apaga porque est\u00e1 en periodo de prueba, es un proceso. Y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos de todas partes de Alstom, de t\u00e9cnicos de Francia, de Espa\u00f1a, de Brasil, de la India, ah\u00ed. Esto es un tren bell\u00edsimo, bell\u00edsimo, moderno, o sea, como lo merece el pueblo de M\u00e9xico. Van a ver la experiencia. \u00bfVan a ver? \u00bfMande? No s\u00e9, esto corresponde a Marina. A ver, \u00bfqu\u00e9 nos dicen?, porque ac\u00e1 s\u00ed hay que pasar por un ca\u00f1\u00f3n que se llama oreja de conejo y est\u00e1n trabajando todav\u00eda, pero el prop\u00f3sito es ir abriendo camino, al andar, tenemos que ir probando, supervisando. No es lo mismo, dec\u00eda yo en un video, llevo ya m\u00e1s de un a\u00f1o, no, como dos a\u00f1os supervisando en el Tren Maya, primero cada mes, luego cada tres semanas, \u00faltimamente cada 15 d\u00edas. Y la rutina es que termino aqu\u00ed el viernes, en la ma\u00f1ana, y voy a Palenque en un avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea, ah\u00ed evaluamos con la empresa encargada del tramo Palenque-Esc\u00e1rcega, que son como 250 kil\u00f3metros, es una empresa portuguesa, Motangil, la que tiene ese tramo, y tenemos supervisores y ah\u00ed revisamos todo. No es f\u00e1cil, ahora ya se ha avanzado mucho, pero imag\u00ednense cuando ten\u00edamos que conseguir el Balasto, que es una piedra que no hay en el sureste, ah\u00ed cerca est\u00e1 un cerro que ha abastecido de grava a todo Tabasco, que se llama el Tortuguero. Pero esa piedra no pasa la calificaci\u00f3n de lo que se requiere para este tren por la velocidad. Entonces, la \u00fanica piedra que hay, el \u00fanico Balasto que hay con la consistencia necesaria para el Tren Maya est\u00e1 en Oztuxla. Entonces, imag\u00ednense llevar de la Oztuxla a la pen\u00ednsula, el Balasto, estamos hablando de millones de metros c\u00fabicos en barco, barcazas, en vagones de ferrocarril, en grandes camiones y sin ese Balasto no se puede. Ya tenemos todo el Balasto de los mil 554 kil\u00f3metros, no s\u00f3lo lo tenemos almacenado, ya lo tenemos puesto, tendido, pero as\u00ed empezamos y siempre con la preocupaci\u00f3n o incertidumbre y vamos a poder y nos va a alcanzar el tiempo y nuestros adversarios, incluso ingenieros, t\u00e9cnicos, apostando que no \u00edbamos a terminar. Y fue todo un desaf\u00edo. Bueno, pues ah\u00ed en Palenque evaluamos, ya nos subimos a un helic\u00f3ptero y nos vamos sobre la v\u00eda esc\u00e1rcega y de ah\u00ed sobrevolamos de Esc\u00e1rcega hasta Xpujil, que es la cabecera municipal de Calamul. Ah\u00ed bajamos, esto como a las cuatro, cinco de la tarde, ah\u00ed comemos y la reuni\u00f3n para ver el tramo, seis y el siete, porque es uno de Palenque a Esc\u00e1rcega, el dos de Esc\u00e1rcega a Calquini, tres de Calquini a Isamal, cuatro de Isamal a Canc\u00fan, cinco de Canc\u00fan a Tulum, seis de Tulum a Chetumal y siete de nuevo de Chetumal a Esc\u00e1rcega. Entonces, hacemos seis y siete y de nuevo a dormir a Chetumal. El d\u00eda siguiente, s\u00e1bado, supervisamos todo el tramo seis, pasamos nada m\u00e1s a pedirle permiso a la luche de la Laguna de Bacalar y seguimos adelante y bajamos en Tulum, que ah\u00ed se est\u00e1 haciendo el nuevo aeropuerto, que es una gran obra, porque el aeropuerto de Canc\u00fan est\u00e1 saturado completamente, tiene m\u00e1s de 500 vuelos diarios. Entonces, este nuevo aeropuerto, vamos a inaugurarlo en diciembre, ya tiene reservaciones, demanda de todas las l\u00edneas a\u00e9reas, nacionales y extranjeras, y ah\u00ed hay una estaci\u00f3n del Entonces, ah\u00ed evaluamos el tramo cinco, que es Tulum-Canc\u00fan, y evaluamos el aeropuerto de Tulum, que ya lleva alrededor del 70 por ciento de avance. Por eso digo que vamos a terminar en diciembre. Y de ah\u00ed de nuevo sobrevolamos todo el tramo Tulum-Canc\u00fan, bajamos en Canc\u00fan, ah\u00ed tomemos reuni\u00f3n del tramo cuatro, que es Canc\u00fan, como dije, y Zamal. Desde la evaluaci\u00f3n nos volvemos a subir al helic\u00f3ptero hasta M\u00e9rida, dormimos en M\u00e9rida. Al d\u00eda siguiente en M\u00e9rida dos horas de reuni\u00f3n, porque no s\u00f3lo vemos Tren Maya, vemos todas las obras que estamos llevando a cabo, los parques naturales, los hoteles, se est\u00e1 haciendo en M\u00e9rida el Parque de la Plancha, donde era la antigua estaci\u00f3n, estamos construyendo nuevos hospitales, se hace la evaluaci\u00f3n de todo el plan de siembra, de reforestaci\u00f3n, todo lo que significa, imaginen, el tendido de las l\u00edneas el\u00e9ctricas, de M\u00e9rida, Canc\u00fan, Chetumal, 800 kil\u00f3metros, el tren es el\u00e9ctrico y poner toda la l\u00ednea, las catenarias en el tren, pero adem\u00e1s ver c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de dos termoel\u00e9ctricas. Para que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica. Ah\u00ed vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo vamos para que empiece ya a volar de nuevo mexicana de aviaci\u00f3n, ah\u00ed analizamos todo, la parte administrativa, los problemas t\u00e9cnicos, los amparos, los obst\u00e1culos que nos pone Claudio y sus abogados, c\u00f3mo los superamos. Y de ah\u00ed en M\u00e9rida evaluamos tramo tres y dos, y de ah\u00ed de nuevo de M\u00e9rida a Campeche, de Campeche a Escarcega. En Escarcega atravesamos la Laguna de Termino, que es bell\u00edsima, la laguna m\u00e1s grande, costera del pa\u00eds, y llegamos a Ciudad del Carmen y ya el domingo estoy aqu\u00ed de regreso como a las cinco o seis de la tarde, mil 554 kil\u00f3metros, nada m\u00e1s de v\u00edas, m\u00e1s de aqu\u00ed hay all\u00e1 y el regreso. Bueno, eso lo hemos estado haciendo peri\u00f3dicamente, pero ahora fue distinto, pero ahora es abajo, No es lo mismo ver la v\u00eda desde arriba y estar escuchando los informes de c\u00f3mo vamos en el tendido de balasto y la colocaci\u00f3n de durmientes y de rieles y los pasos de fauna y los puentes para no aislar a los pueblos. No es lo mismo arriba que abajo. Y tambi\u00e9n con un tren nuevo, pero eso fue una experiencia extraordinaria. Ya vamos a invitar a los que cuestionan, les va a gustar, son buena gente. Ah\u00ed la informaci\u00f3n. \u00bfS\u00ed? Nada m\u00e1s para\u2026 Mire, ya llegamos. 22 millones de empleos inscritos en el Seguro, entonces, y va a subir, va a subir m\u00e1s todav\u00eda. Entonces, est\u00e1 muy bien la econom\u00eda. Por \u00faltimo, presidente. En el marco de su viaje a Chile, el grupo Agrupaci\u00f3n, bueno, es Espacio Libertario contra el Odio, que es un grupo creado por j\u00f3venes, est\u00e1n creando y se va a llevar a cabo un concierto que se llama A 50 a\u00f1os del golpe de estado de Chile. M\u00e9xico le canta Chile, que ser\u00e1 el 9 de septiembre en el Monumento de la Revoluci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece que un grupo de j\u00f3venes est\u00e1 interesado en promover la memoria hist\u00f3rica y que no vuelva a suceder esto en nuestra regi\u00f3n? Es una muy buena, muy buena iniciativa. Lo celebro, porque tiene que ver con la amistad de los pueblos, tiene que ver con la solidaridad, con lo que ha significado nuestro gobierno en todos los tiempos en cuanto a la protecci\u00f3n de quienes son perseguidos por luchar por y adem\u00e1s, como t\u00fa dices, para que no se repita nunca m\u00e1s un autoritario en ning\u00fan pa\u00eds del mundo, nunca m\u00e1s un golpe de estado, que no sea atractivo bajo ninguna circunstancia del autoritarismo, que siempre se abran m\u00e1s los causes para la democracia y que siempre se apueste a la v\u00eda pac\u00edfica, a la v\u00eda legal, que no haya odios que lleven a la represi\u00f3n, a la desaparici\u00f3n, a los cr\u00edmenes que se cometen con los golpes de Estado. Entonces, qu\u00e9 bueno, porque tiene que ver con nuestra memoria hist\u00f3rica y los j\u00f3venes tienen que conocer todo esto, que afortunadamente ya ha ido pasando. Lleva la d\u00e9cada de los 70, fue muy dif\u00edcil, muchos golpes de Estado, 60 y 70 en toda Am\u00e9rica Latina pr\u00e1cticamente. Entonces, vinieron muchos hermanos de otros pa\u00edses y se encontraron asilo en M\u00e9xico y trabajaron como lo hicieron los refugiados espa\u00f1oles en distintas actividades y muchos en la academia y en la investigaci\u00f3n, en el arte y en la cultura. Y todo eso tambi\u00e9n ayud\u00f3 mucho a M\u00e9xico. Nosotros tuvimos muchos maestros de Am\u00e9rica Latina, en la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica hab\u00eda maestros argentinos, bolivianos, chilenos. Me acuerdo de un maestro haitiano, Pierre Char. \u00bfPierre Char? S\u00ed, me acuerdo de un maestro boliviano extraordinario, Ren\u00e9 Zabaleta Mercado. Y el director de la revista del peri\u00f3dico Marcha, que viv\u00eda en Copilco 300, ah\u00ed donde yo viv\u00eda, un gran periodista que vino aqu\u00ed al exilio, \u00bfa qui\u00e9n muri\u00f3? Carlos Quijano. Y muy buenas experiencias de todos ellos, por eso le tiene mucho respeto, mucho afecto a M\u00e9xico. No estoy hablando del gobierno de M\u00e9xico, no al pueblo de M\u00e9xico. Ahora va a ser un buen encuentro all\u00e1 en Chile, pero qu\u00e9 bien que se est\u00e1 tomando esa iniciativa. Presidente, se est\u00e1 reuniendo con Rufus Buzkovich, su pap\u00e1 era el ministro de Econom\u00eda junto a la casa de Chile. Ellos argumentan que la embajada solamente ha invitado a ciertos sectores, pero esta persona, Pedro Buzkovich, que fue su pap\u00e1, fund\u00f3 y que no los han invitado, \u00bfusted sabe si se van a reunir con ellos? Es la Secretar\u00eda de Relaciones, pero Alicia B\u00e1rcena, que por cierto ayer ya la aprob\u00f3 el Congreso, el Senado, casi por un\u00e1nime, creo que por unanimidad, un\u00e1nime a la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores, Alicia B\u00e1rcena, pues es un internacionalista, vivi\u00f3 en Chile. Voy a cometer una indiscreci\u00f3n cari\u00f1osa, su esposo es chileno, entonces ella est\u00e1 al cargo de la invitaci\u00f3n. De luego, son muchos, yo no s\u00e9 c\u00f3mo se va a hacer, pero s\u00ed queremos que est\u00e9n, sobre todo los que vivieron en M\u00e9xico y estuvieron aqu\u00ed. S\u00ed, \u00e9l vivieron en M\u00e9xico. S\u00ed, s\u00ed. \u00c9l vivi\u00f3 15 a\u00f1os en M\u00e9xico en una entrevista que dio para Sputnik, pero ella argumenta que su padre fue uno de los fundadores de Chile. S\u00ed, \u00bfc\u00f3mo se llamaba su pap\u00e1? Pedro Buzkovich, ella es Ruth Buzkovich y su pap\u00e1 es Pedro Buzkovich. Es creo que economista, \u00bfno? S\u00ed. S\u00ed, s\u00ed, fue ministro creo de econom\u00eda. S\u00ed, porque ella dice que lo han esperado mucho tiempo que llegue a Chile para reunirse con S\u00ed. Para saber si s\u00ed, que ese momento seguro Ruth lo est\u00e1 viendo. S\u00ed. Presidente, tal vez se van a venir, se van a la encuesta. \u00bfCon los qu\u00e9 qu\u00e9? Se van a la encuesta tambi\u00e9n y se van a reunir con ellos. Son mis hermanos. \u00bfS\u00ed? \u00bfQu\u00e9 pasa? Son mis hermanos. \u00bfC\u00f3mo no voy a reunir con ellos? Me re\u00fano con todos. \u00bfCree que ser\u00e1 necesario una reconciliaci\u00f3n despu\u00e9s del proceso interno, presidente? No, son personas muy responsables, todos. Adem\u00e1s, no son ambiciosos vulgares, est\u00e1n luchando por una transformaci\u00f3n, es distinto. Ah\u00ed se lucha por ideales, se lucha por principios, se lucha por el pueblo, en otras partes se lucha por mantener privilegios, por hacer dinero, por tener el privilegio de mandar, de dominar el poder. Y eso no lo comparten con nosotros los oligarcas. Para nosotros el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s. Adem\u00e1s, no interesa, es la b\u00fasqueda de lo material, la parafernalia del poder, la vanidad. Hay que ver mucho cuando no se tienen principios, cuando no se tienen ideales, con la antocher\u00eda, sentirse muy poderosos. Son como peque\u00f1os faraones, acomplejados, corruptos. O sea, la lucha del poder por el poder es deleznable. Ah\u00ed no toman en cuenta a nadie m\u00e1s, no est\u00e1n pensando en el pueblo, est\u00e1n pensando en ellos, es lo \u00fanico que les importa. Y pueden fingir y simular en el discurso, pero es pura demagogia. Aqu\u00ed hay idealismo, si no hay principios, no hay ideales, no tiene sentido. El ejercicio de la pol\u00edtica que es un noble oficio. \u00bfY usted conf\u00eda en que act\u00faen as\u00ed? S\u00ed, claro que s\u00ed. \u00bfQue no hay una ruptura? No va a haber ning\u00fan problema, no hay problema. Vamos a esperar el resultado, porque son gentes muy responsables, mucho muy responsables. Adem\u00e1s, el pueblo, \u00bfqui\u00e9n manda el pueblo?, \u00bfqui\u00e9n pone orden del pueblo?, \u00bfqui\u00e9n pone a cada quien en su sitio?, el pueblo. Ya no es el tiempo de antes, que era la campa\u00f1a de medios, una campa\u00f1a medi\u00e1tica era lo que decid\u00edan. No, ahora el que hace el escrutinio, califica el que act\u00faa como juez es el pueblo. No es as\u00ed una persona o dos o un grupo de personas, es la gente del pueblo que tiene un instinto certero, sabe bien. Ese es el problema que tiene la derecha, si yo ya ni deber\u00eda de estarles dando recomendaciones, que mejor que sigan con su maestro Claudio, ese es un experto, es muy bueno para nosotros. Ya le vamos a dar una con decoraci\u00f3n, porque est\u00e1 contribuyendo mucho, mucho, mucho a el que contin\u00faa el proceso de transformaci\u00f3n, es un buen promotor de la transformaci\u00f3n. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, Hans Salazar, de Doticieron Redes. Quisiera yo preguntarle a prop\u00f3sito de c\u00f3mo est\u00e1 actuando la derecha en el pa\u00eds y c\u00f3mo aqu\u00ed mismo, incluso yo tuve la oportunidad de preguntarle el mismo d\u00eda que se pronunci\u00f3 el Poder Judicial a trav\u00e9s de la ministra Pi\u00f1a sobre su presupuesto, sobre todo esto que est\u00e1 en torno a lo que incluso est\u00e1n pidiendo adicionalmente y que usted ya ha respondido al respecto cu\u00e1l es su postura y que queda en la C\u00e1mara de Diputados. Ayer mismo se le preguntaba a usted sobre c\u00f3mo act\u00faa un juez o han estado actuando algunos jueces, en este caso para proteger a Lozoya, pero ahora est\u00e1n otros puntos en este mismo tema que quisiera tocar. Y se los enumer\u00f3 muy r\u00e1pido. Proteger, incluso est\u00e1 la posibilidad, porque ya un tribunal le pide a la Suprema Corte de Justicia que resuelva, por ejemplo, un amparo que solicita Tom\u00e1s Ceron, que aqu\u00ed mismo se ha solicitado su extradici\u00f3n a Israel, donde se encuentra pr\u00e1cticamente\u2026 no quiere salir precisamente por no enfrentar la justicia que usted ya ha pedido y que tiene que ver con el doloroso caso de Ayotzinapa. Otro por ejemplo, Coello Trejo, que va contra Santiago Nieto, y esto que Coello Trejo recordemos fue un subprocurador de Salinas, en tiempos de Salinas, en temas de narcotr\u00e1fico, incluso \u00e9l mismo\u2026 a \u00e9l mismo se le se\u00f1al\u00f3 en notas period\u00edsticas por estar coludido con eso y ahora defiende a cabeza de vaca otro se\u00f1alado y pr\u00f3fugo de la justicia tambi\u00e9n se\u00f1alado por cosas de delincuencia organizada. Esto tambi\u00e9n ya se va contra Santiago Nieto, que fue el titular de la WIF. Y por \u00faltimo, y este es otro de los casos y yo por eso lo englobo en temas de justicia, el ministro Aguilar, bueno, esta es la fuente del peri\u00f3dico La Jornada, el ministro Aguilar busca proteger m\u00e1s deudas de electra seg\u00fan esta nota, va en la Corte por nuevo amparo y cuarta ocasi\u00f3n en que har\u00e1 suya solicitud contra pago de impuestos y todos los asuntos han sido cabildeados por el despacho de Santiago Crill, de acuerdo a esta nota, que bueno, pues esto tiene que ver mucho con lo que aqu\u00ed se ha expresado de que no solamente se les dieron cuotas, por decirlo de alguna manera, en espacios de jueces, ministros, etc\u00e9tera, en el Poder Judicial. Actualmente hemos visto como gente vinculada, Garc\u00eda Luna, incluso se le est\u00e1 dando empleo. El caso involucra mil 431 millones de pesos en d\u00e9bitos por ISR del grupo Salinas, que ya sabemos que Salinas pliego cada vez que preguntamos aqu\u00ed, presidente, enloquece, enfurece pr\u00e1cticamente. De verdad que a partir de que una vez pregunt\u00e9 aqu\u00ed sobre si hab\u00eda pagado impuestos, el se\u00f1or est\u00e1 en un plan que creo que esto de pagar impuestos es el bot\u00f3n de lo que a \u00e9l definitivamente no es lo suyo ni ser\u00e1. Preguntarle, presidente, en todos estos casos, \u00bfusted cree que este tipo de posturas del Poder Judicial y tambi\u00e9n de algunas figuras que ya he mencionado que simpatizan o que son parte de la derecha del conservadurismo puede escalar e incluso\u2026 Bueno, porque aqu\u00ed pr\u00e1cticamente es muy clara la confrontaci\u00f3n que se tiene contra el gobierno de la transformaci\u00f3n, contra los propios cambios. Usted ya ha se\u00f1alado cu\u00e1l es su postura, cu\u00e1l es la ruta para incluso de aqu\u00ed al 1\u00ba de septiembre del pr\u00f3ximo a\u00f1o. Pero preguntarle, \u00bfen este lapso usted cree que arrecien este tipo de presiones contra el gobierno e incluso puede haber hasta, como lo sugiri\u00f3 la propia ministra Pi\u00f1a, provocar pol\u00edtica a la Cuarta Transformaci\u00f3n? Presidente, ese ser\u00eda mi primer tema. No, no creo. Miren, estamos viviendo un momento estelar y hay como nunca libertades y se est\u00e1 ejerciendo lo que es una verdadera democracia, divisi\u00f3n, equilibrio entre los poderes. Ya no es el tiempo de antes, fueron d\u00e9cadas, siglos, de que el Poder de los Poderes era el Ejecutivo, era el presidente. Esto para los j\u00f3venes, que revisen. \u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 a cambiar esto? Con nosotros, todos los ministros alineados. Los presidentes de la Corte formaban parte de la red telef\u00f3nica y ten\u00edan como si fuese un secretario del gobierno tel\u00e9fono rojo, y el secretario de Gobernaci\u00f3n le levantaba el tel\u00e9fono rojo y el presidente le levantaba el tel\u00e9fono rojo a quien estuviese de presidente en la Suprema Corte. Pero la \u00fanica excepci\u00f3n en la historia fue el periodo de la Rep\u00fablica restaurada, 10 a\u00f1os, cuando gobern\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo, que la Suprema Corte actu\u00f3 con completa independencia, tanto fue presidente de la Corte, el presidente Lerdo, y no eran buenas las relaciones al final con el presidente Ju\u00e1rez. Quien sustituye al presidente Ju\u00e1rez por su muerte, por su fallecimiento es el presidente de la Corte, que era Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada, y luego es presidente de la Corte con Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada, un abogado extraordinario de lo mejor que ha habido en la historia de M\u00e9xico, Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias, era presidente de la Corte. Entonces, a \u00e9l le correspond\u00eda sustituir al presidente Lerdo para convocar a elecciones cuando Porfirio D\u00edaz da un golpe de Estado, pero Porfirio D\u00edaz desde el inicio hizo valer la fuerza, el poder, aun cuando lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n y es, yo creo que el m\u00e1s importante de todos los simuladores pol\u00edticos de M\u00e9xico, porque siempre hablaba del respeto a la legalidad, no m\u00e1s que la Constituci\u00f3n desde entonces se empez\u00f3 a respetar en la forma y se empez\u00f3 a violar en el fondo. A partir de ah\u00ed, todos los ministros de la Corte sometidos, jueces sometidos, la revoluci\u00f3n no pudo con eso y los gobiernos posrevolucionarios siguieron manteniendo la misma pol\u00edtica porfirista de someter al Poder Judicial y que fuese el presidencialismo el sistema dominante. Entonces, es hasta ahora que no por convicciones libertarias o por hacer valer la legalidad, mucho menos por dignidad, es que se separan de nosotros, sino primero porque nosotros somos respetuosos, es como los que nos insultan en los medios, est\u00e1n seguros que no les vamos a hacer lo que hicieron los anteriores con Guti\u00e9rrez desvivo, ni vamos a reprimir a nadie. Ahora act\u00faan as\u00ed porque ellos vienen del antiguo r\u00e9gimen y son muy conservadores, y muy deshonestos y est\u00e1n al servicio de la \u00e9lite, del Poder Econ\u00f3mico, del Poder Pol\u00edtico. Esas son nuestras diferencias de fondo. Entonces, por eso sostenemos que es necesaria una reforma a poder judicial, porque no s\u00f3lo son los ministros, son magistrados, son jueces. Yo dir\u00eda es la academia, son las escuelas de derecho, es la abogac\u00eda, es una revisi\u00f3n que se tiene que hacer en lo estructural, pero hay que comenzar por algo. Y pienso que quien puede ayudar a purificar al Poder Judicial es el pueblo, el mejor m\u00e9todo para limpiar, para purificar la vida p\u00fablica es el m\u00e9todo democr\u00e1tico. Preguntarle al pueblo que no sean las \u00e9lites, por eso estoy proponiendo. No es que milagrosamente ya se va a resolver, porque es un problema estructural, es un problema de fondo, que va a a\u00f1os, pero s\u00ed se avanzar\u00eda mucho si el pueblo elige a los jueces. Que sepan que es el pueblo el que manda, que es el pueblo el soberano y que no le deban a Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos ni a ning\u00fan pol\u00edtico el cargo o a los l\u00edderes de los partidos, incluso al presidente, que le deban el cargo al pueblo, para que defiendan al pueblo. Es que no hay ninguna resoluci\u00f3n en favor del pueblo, siempre han estado ah\u00ed de tapadera. \u00bfC\u00f3mo necesitaban los oligarcas que se reformara el art\u00edculo 27? \u00bfQui\u00e9nes convalidaron ese retroceso de privatizar el petr\u00f3leo? Los ministros de la Corte. Estamos viendo estos casos de impuestos a quien defienden, a los de arriba. Hay asuntos que tratan de herencias, en donde est\u00e1 de por medio. \u00bfQui\u00e9n se va a quedar con mil, con dos mil millones de d\u00f3lares? S\u00ed est\u00e1 bien que se ocupen de eso, pero que tambi\u00e9n se ocupen de la justicia, de los asuntos que tienen que ver con la gente, que se ocupen de que no haya en las c\u00e1rceles inocentes, que se ocupen de que nadie est\u00e9 ah\u00ed por consigna, que no haya presos pol\u00edticos, que se ocupen de que no haya gente en las c\u00e1rceles sin sentencia durante 20, 30 a\u00f1os, que se ocupen de que funcione muy bien la Defensor\u00eda de Oficio, para que no sean nada m\u00e1s los despachos de abogados que cobran por hora, los que los est\u00e1n visitando constantemente y los que est\u00e1n en las antesalas de sus oficinas, mientras los abogados de los pobres nunca son recibidos. Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hacen para tener abogados defensores del pueblo? Y todav\u00eda lo de dejar en libertad a presuntos delincuentes, sobre todo a los de cuello blanco y tambi\u00e9n a los de la delincuencia organizada. Y todav\u00eda no quieren reducirse sus sueldos y que no tengan los privilegios excesivos que tienen actualmente, \u00bfqu\u00e9 les puede afectar? Que digan, voy a aportar 25 por ciento de todo lo que recibo, si recibo 600 mil pesos mensuales, voy a recibir, qu\u00e9 s\u00e9 yo, que ser\u00edan 25 por ciento menos, son 6, 120, 150, voy a recibir 450 mil, no 600 mil. \u00bfQu\u00e9, se van a afectar? Pero tambi\u00e9n est\u00e1\u2026 Pero s\u00ed y no, se enojan. Pero bueno, ya ah\u00ed a ver qu\u00e9 hace la C\u00e1mara de Diputados y tambi\u00e9n no pueden haber fueros y privilegios. Eso ya se quit\u00f3 y no se permite desde el siglo XIX que exist\u00edan los fueros. \u00bfY del despacho de Crile que est\u00e1 metido ah\u00ed negociando para que se libere? Es general, o sea, son varios despachos de abogados, tambi\u00e9n esto no es nuevo. \u00bfMe acuerdan de lo que pasaba desde Salinas, Edillo? Hab\u00edan abogados especialistas en cuestiones penales, hab\u00eda uno que se anunciaba y que dec\u00eda, no tengo ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel. Y no era por tener muchos conocimientos en la profesi\u00f3n, sino por tener muchas influencias, muchas agarraderas. Hay quienes no hacen una denuncia, tienen ah\u00ed sus auxiliares, ellos se dedican a las relaciones p\u00fablicas a desayunar y comer con jueces, con magistrados, con ministros. Presidente, el J\u00e1bado Quintana de Abogados y el Colegio de Abogados precisamente acaba de emitir un comunicado que dice, exhorta al dictular del Ejecutivo Federal a conducirse con responsabilidad y apegado a sus atribuciones constitucionales en materia de presupuesto y de beneficio. \u00bfQu\u00e9 es lo que dice el J\u00e1bado Quintana de Abogados? No lo esculpo a todos, al que hizo el texto. A ver, lee y al que lo firm\u00f3. Dice, la Barra Mexicana y el Colegio de Abogados... \u00bfAh, dos? S\u00ed, Colegio de Abogados. ...exhorta al titular del Ejecutivo Federal a conducirse con responsabilidad y apegado a sus atribuciones constitucionales en materia de presupuesto del Poder Judicial Federal. \u00bfQu\u00e9 estoy haciendo mal? S\u00ed, ya lo he dicho, a m\u00ed me env\u00edan el presupuesto, que no lo saben los abogados, como ellos mismos dicen. \u00bfQu\u00e9 quieren que yo les lea el art\u00edculo? Pues s\u00ed. A m\u00ed me entregan el presupuesto del Poder Judicial y como me lo entregan, as\u00ed igual, se env\u00eda a la C\u00e1mara de Diputados, porque deben de saber los abogados, que es facultad exclusiva de la C\u00e1mara de Diputados aprobar el presupuesto. Ahora s\u00ed que, como dir\u00eda el cl\u00e1sico del conservatorismo, \u00bfy yo por qu\u00e9? O sea, es un desparpajo, pero antes era as\u00ed a periodicazos, los abajo firmantes, aunque calleran en eso, que es una aberraci\u00f3n, porque yo no tengo facultad para modificar el presupuesto ni del Poder Judicial ni del Poder Legislativo, el Ejecutivo no puede hacerlo, el Ejecutivo integra el presupuesto y en el caso del Poder Legislativo y del Poder Judicial y de organismos aut\u00f3nomos, el caso, por ejemplo, del INE, ellos env\u00edan su presupuesto y no se puede modificar, se tiene que enviar a la C\u00e1mara de Diputados. Son muy insensibles, porque, repito, \u00bfqu\u00e9 les afecta? Estamos hablando de 22 millones de trabajadores que ganan en promedio 16 mil 300 pesos mensuales a quienes ganan 600, 700 mil, pero estamos hablando de 16 mil 300 pesos mensuales en el caso de los trabajadores inscritos al Seguro Social en promedio. El salario m\u00ednimo a\u00fan cuando lo hemos incrementado es un poco m\u00e1s de seis mil pesos mensuales. Entonces, que le quiten el nombre, que no sea Suprema Corte de Justicia, le pueden poner Suprema Corte del Derecho o del Estado de Chueco, no del Estado de Derecho. Pero, en fin. Por \u00faltimo, presidente, si me permite. El segundo tema es rapid\u00edsimo, es en caso de la salud. A m\u00ed me hubiera gustado m\u00e1s plantearlo cuando est\u00e9 aqu\u00ed el martes de la salud, pero si pudiera nada m\u00e1s plantearle y ya sea que ese d\u00eda, o usted me indique si se puede dar respuesta. Este fin de semana tuve la oportunidad de estar en el hospital de Acatl\u00e1n de Osorio, Puebla. Es un hospital que es estatal o depende del Servicio de Salud Estatal. Y la verdad es que documentamos est\u00e1n de hecho los testimonios de la gente que ha sufrido negligencia m\u00e9dica casos hasta posible negligencia m\u00e9dica criminal, porque ha habido ya incluso decesos de un servicio que de acuerdo a los testimonios y a las acusaciones de los familiares ha causado la muerte de sus seres queridos. Yo no agregar\u00eda mucho, pr\u00e1cticamente eso est\u00e1 incluso en las redes sociales de nuestros canales para que se pueda ver, de hecho, obviamente se le proporcionar\u00eda, si usted me permite a Jes\u00fas, al vocero, para que se pueda revisar esto. Una de las cosas es el posible acompa\u00f1amiento de una de las personas que en este hospital incluso levantaron una denuncia porque acusan este grave delito, se volver\u00eda delito, eso ya depende de la fiscal\u00eda estatal, pero tambi\u00e9n preguntarle sobre la federalizaci\u00f3n de los Una de las peticiones que me dec\u00edan dice ojal\u00e1 el tema de la federalizaci\u00f3n tambi\u00e9n en el hospital aqu\u00ed de la Mixteca Poblana que se encuentra ac\u00e1 en Tlandiosorio, que es parte de esta zona de nuestro pa\u00eds, se pudiera voltear a ver para mejorar los servicios, porque pr\u00e1cticamente ellos no tienen otra opci\u00f3n o trasladarse incluso a Puebla, a la ciudad de Puebla, donde incluso si hay necesidad de traslado, ah\u00ed mismo en el hospital les dicen, s\u00ed, c\u00f3mo no, te conseguimos un m\u00e9dico y tienes que pagar tres mil pesos, s\u00ed, c\u00f3mo no, te conseguimos un camillero y tambi\u00e9n te va a cobrar dos mil pesos. Es decir, es un negocio redondo, el que est\u00e1n incluso denunciando en este hospital es un grito de urgencia y tambi\u00e9n hay un, tambi\u00e9n aprovechando el tema de salud, negligencia tambi\u00e9n en el IMSS, eso es lo que acusa una persona que nos ha buscado en un hospital del IMSS, pero tambi\u00e9n privado, porque se tuvo que trasladar a su hermana, se\u00f1ala que nadie le ha hecho caso, incluso hay denuncias, \u00e9l comenta, est\u00e1n las carpetas en la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. No s\u00e9 si se pudiera tambi\u00e9n hacer esta revisi\u00f3n, este acompa\u00f1amiento, ya se hab\u00eda expuesto pero yo no, yo no lo expuse, me coment\u00f3 que ya anteriormente se hab\u00eda expuesto por parte de otro compa\u00f1ero o compa\u00f1era. Y finalmente, pues la ayuda en el hospital infantil por parte de la nieta de una persona que tiene una discapacidad severa y en estos momentos se encuentra internada. El tema es que se necesita un estudio que s\u00f3lo lo hace la cl\u00ednica de sue\u00f1o de la UNAM, eso es lo que me dice, la UNAM sabemos perfectamente nuestra m\u00e1xima casa de estudios, pero si se pudiera gestionar esto y tambi\u00e9n el alta que no se ha podido dar porque se necesita un ventilador SIPAC, esto en el hospital infantil Federico G\u00f3mez, que es parte tambi\u00e9n de las necesidades, presidente, y anteriormente tambi\u00e9n en el tratamiento NC1, que esto es para las lesiones medulares, terapias con c\u00e9lulas madres, esto ya tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda expuesto y ya respondi\u00f3 el secretario de Salud. Sin embargo, los pacientes insisten en que no ha habido ning\u00fan tipo de avance, \u00bfqu\u00e9 es lo que quieren ellos concretamente? Que se les diga si es posible traer este tratamiento que se encuentre en Espa\u00f1a para mejorar su calidad de vida, que la verdad es que s\u00ed les transforma la vida, si es que eso es lo que afirman estos gente que incluso pudiera volver a tener movilidad donde ahora ya no por alguna circunstancia. Y concretamente si es posible o si ellos ya\u2026 se lo digo literal como me lo han dicho o si no ya pierden la esperanza de que pudiera ser en otro momento, en otro gobierno. Se lo pregunto, presidente. Estos ser\u00edan mis temas y le agradezco que me haya dado la palabra. Con Jes\u00fas para verlo, no, con el doctor Alcocer y con Zo\u00e9, pero s\u00ed se va a federalizar el sistema de salud en Puebla, ya se firm\u00f3 el convenio. Conozco a Catalan de Osorio, es la Mixteca, yo he visitado ah\u00ed varias veces ese municipio. Me he quedado a dormir ah\u00ed y para que sepan que es cierto, me qued\u00e9 a dormir en un hotel que creo era de Antorcha Campesina, y es para de Atlisco a Oaxapa, esto se pasa por a Catalan de Osorio, y es la Mixteca. Entonces, s\u00ed vamos a verlo, pero s\u00ed se va a federalizar y vamos a pedirle en los dos casos al doctor Alcocer por lo de negligencia y a Zo\u00e9 para lo del IMSS, bienestar. Y tambi\u00e9n yo creo que Svartx podr\u00eda ayudarnos con lo del tratamiento que est\u00e1s planteando. Ya v\u00e1monos a desayunar. A desayunar, s\u00ed, mayor\u00eda.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 141000,
            "start": 1410.62,
            "end": 1431.66,
            "text": " versus",
            "tokens": [
                50395,
                5717,
                51447
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -6.148386764526367,
            "compression_ratio": 0.42857142857142855,
            "no_speech_prob": 0.18282489478588104
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 143166,
            "start": 1431.66,
            "end": 1436.8600000000001,
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50364,
                38058,
                19527,
                13,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35236096382141113,
            "compression_ratio": 1.216,
            "no_speech_prob": 0.1036512702703476
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 143166,
            "start": 1436.8600000000001,
            "end": 1446.6200000000001,
            "text": " \u00c1nimo, \u00e1nimo, \u00e1nimo.",
            "tokens": [
                50624,
                24205,
                77,
                6934,
                11,
                7352,
                77,
                6934,
                11,
                7352,
                77,
                6934,
                13,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35236096382141113,
            "compression_ratio": 1.216,
            "no_speech_prob": 0.1036512702703476
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 143166,
            "start": 1446.6200000000001,
            "end": 1447.6200000000001,
            "text": " Quien cumple a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51112,
                2326,
                1053,
                12713,
                781,
                11424,
                13,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35236096382141113,
            "compression_ratio": 1.216,
            "no_speech_prob": 0.1036512702703476
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 143166,
            "start": 1447.6200000000001,
            "end": 1451.94,
            "text": " Muy bien.",
            "tokens": [
                51162,
                39586,
                3610,
                13,
                51378
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35236096382141113,
            "compression_ratio": 1.216,
            "no_speech_prob": 0.1036512702703476
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 143166,
            "start": 1451.94,
            "end": 1460.14,
            "text": " Vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "tokens": [
                51378,
                10894,
                257,
                1356,
                289,
                2617,
                6321,
                1750,
                2752,
                4198,
                66,
                7456,
                5473,
                35327,
                785,
                35327,
                465,
                2439,
                3074,
                23342,
                368,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35236096382141113,
            "compression_ratio": 1.216,
            "no_speech_prob": 0.1036512702703476
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 146014,
            "start": 1460.14,
            "end": 1462.5800000000002,
            "text": " la semana.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                20205,
                13,
                50486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2668936848640442,
            "compression_ratio": 1.0919540229885059,
            "no_speech_prob": 0.5788313746452332
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 146014,
            "start": 1462.5800000000002,
            "end": 1474.5400000000002,
            "text": " Parezco disco rayado, pero es una peque\u00f1a muestra, no se vaya a pensar que es todo.",
            "tokens": [
                50486,
                31189,
                89,
                1291,
                3622,
                18592,
                1573,
                11,
                4768,
                785,
                2002,
                47177,
                2992,
                32036,
                11,
                572,
                369,
                47682,
                257,
                18321,
                631,
                785,
                5149,
                13,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2668936848640442,
            "compression_ratio": 1.0919540229885059,
            "no_speech_prob": 0.5788313746452332
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 147454,
            "start": 1474.54,
            "end": 1489.34,
            "text": " Es la excepci\u00f3n, no la regla, es un bot\u00f3n de muestra.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                635,
                454,
                27493,
                5687,
                11,
                572,
                635,
                1121,
                875,
                11,
                785,
                517,
                10592,
                1801,
                368,
                2992,
                32036,
                13,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2792845639315518,
            "compression_ratio": 1.1517857142857142,
            "no_speech_prob": 0.054975904524326324
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 147454,
            "start": 1489.34,
            "end": 1495.46,
            "text": " Entonces, Elizabeth nos va a informar.",
            "tokens": [
                51104,
                15097,
                11,
                12978,
                3269,
                2773,
                257,
                1356,
                289,
                13,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2792845639315518,
            "compression_ratio": 1.1517857142857142,
            "no_speech_prob": 0.054975904524326324
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 147454,
            "start": 1495.46,
            "end": 1497.78,
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                51410,
                2656,
                459,
                4784,
                19227,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2792845639315518,
            "compression_ratio": 1.1517857142857142,
            "no_speech_prob": 0.054975904524326324
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 149778,
            "start": 1497.78,
            "end": 1507.34,
            "text": " Buenos d\u00edas a todas las que nos ven a trav\u00e9s de las transmisiones que se llevan a cabo",
            "tokens": [
                50364,
                38058,
                19527,
                257,
                10906,
                2439,
                631,
                3269,
                6138,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                7715,
                1991,
                279,
                631,
                369,
                12038,
                9768,
                257,
                41335,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 149778,
            "start": 1507.34,
            "end": 1514.7,
            "text": " en las redes sociales, sobre todo en el gobierno de M\u00e9xico y en todas las redes en donde se",
            "tokens": [
                50842,
                465,
                2439,
                16762,
                29623,
                11,
                5473,
                5149,
                465,
                806,
                29254,
                368,
                28128,
                288,
                465,
                10906,
                2439,
                16762,
                465,
                10488,
                369,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 149778,
            "start": 1514.7,
            "end": 1516.58,
            "text": " reproduce esta conferencia de prensa.",
            "tokens": [
                51210,
                29501,
                5283,
                13765,
                10974,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                13,
                51304
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 149778,
            "start": 1516.58,
            "end": 1521.6,
            "text": " Hoy es 6 de septiembre del a\u00f1o 2023 y esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "tokens": [
                51304,
                28664,
                785,
                1386,
                368,
                23891,
                49772,
                1103,
                15984,
                44377,
                288,
                5283,
                785,
                635,
                907,
                5687,
                35327,
                785,
                35327,
                465,
                2439,
                3074,
                23342,
                51555
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 149778,
            "start": 1521.6,
            "end": 1522.6,
            "text": " de la semana.",
            "tokens": [
                51555,
                368,
                635,
                20205,
                13,
                51605
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 149778,
            "start": 1522.6,
            "end": 1524.34,
            "text": " Vamos a iniciar.",
            "tokens": [
                51605,
                10894,
                257,
                43043,
                289,
                13,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18682668585526316,
            "compression_ratio": 1.5475113122171946,
            "no_speech_prob": 0.39051908254623413
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 152434,
            "start": 1525.1799999999998,
            "end": 1528.06,
            "text": " Es falso que el precio de lim\u00f3n se haya disparado.",
            "tokens": [
                50406,
                2313,
                3704,
                539,
                631,
                806,
                46916,
                368,
                2364,
                1801,
                369,
                24693,
                14548,
                1573,
                13,
                50550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 152434,
            "start": 1528.06,
            "end": 1533.06,
            "text": " En las \u00faltimas dos semanas se ha lanzado una andanada en medios de comunicaci\u00f3n sobre",
            "tokens": [
                50550,
                2193,
                2439,
                11499,
                17957,
                4491,
                42507,
                369,
                324,
                38363,
                1573,
                2002,
                293,
                282,
                1538,
                465,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                5473,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 152434,
            "start": 1533.06,
            "end": 1538.6599999999999,
            "text": " que el precio del lim\u00f3n se habr\u00eda disparado, que por las extorsiones del crimen organizado",
            "tokens": [
                50800,
                631,
                806,
                46916,
                1103,
                2364,
                1801,
                369,
                32794,
                2686,
                14548,
                1573,
                11,
                631,
                1515,
                2439,
                1279,
                830,
                5411,
                1103,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 152434,
            "start": 1538.6599999999999,
            "end": 1541.3799999999999,
            "text": " o que impactar\u00eda la inflaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51080,
                277,
                631,
                2712,
                21178,
                635,
                9922,
                3482,
                13,
                51216
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 152434,
            "start": 1541.3799999999999,
            "end": 1547.78,
            "text": " Esta informaci\u00f3n es falsa, pero fue difundida por peri\u00f3dicos como Reforma, El Financiero,",
            "tokens": [
                51216,
                20547,
                21660,
                785,
                16720,
                64,
                11,
                4768,
                9248,
                679,
                997,
                2887,
                1515,
                680,
                7138,
                67,
                9940,
                2617,
                38489,
                64,
                11,
                2699,
                3773,
                38840,
                2032,
                11,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 152434,
            "start": 1547.78,
            "end": 1553.62,
            "text": " El Sol de M\u00e9xico, El Heraldo de M\u00e9xico, SDP Noticias, Excelsior, as\u00ed como diarios",
            "tokens": [
                51536,
                2699,
                7026,
                368,
                28128,
                11,
                2699,
                389,
                2790,
                2595,
                368,
                28128,
                11,
                318,
                11373,
                1726,
                48042,
                11,
                9368,
                1625,
                1973,
                11,
                8582,
                2617,
                1026,
                9720,
                51828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14147829454998637,
            "compression_ratio": 1.6934865900383143,
            "no_speech_prob": 0.9678345322608948
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 155362,
            "start": 1553.62,
            "end": 1557.1799999999998,
            "text": " locales de Toluca y Michoac\u00e1n.",
            "tokens": [
                50364,
                2654,
                279,
                368,
                21402,
                32072,
                288,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                13,
                50542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 155362,
            "start": 1557.1799999999998,
            "end": 1561.4599999999998,
            "text": " Todos ellos se\u00f1alaron que por la acci\u00f3n del crimen organizado en la regi\u00f3n de Apatzing\u00e1n",
            "tokens": [
                50542,
                35447,
                16353,
                13830,
                304,
                6372,
                631,
                1515,
                635,
                696,
                5687,
                1103,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                465,
                635,
                45163,
                368,
                8723,
                267,
                8781,
                7200,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 155362,
            "start": 1561.4599999999998,
            "end": 1566.78,
            "text": " y en la tierra caliente de Michoac\u00e1n, los precios de lim\u00f3n se habr\u00edan ido hasta las",
            "tokens": [
                50756,
                288,
                465,
                635,
                33416,
                2104,
                8413,
                368,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                11,
                1750,
                659,
                23132,
                368,
                2364,
                1801,
                369,
                32794,
                11084,
                47771,
                10764,
                2439,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 155362,
            "start": 1566.78,
            "end": 1569.34,
            "text": " nubes, pero esto no fue verdad.",
            "tokens": [
                51022,
                297,
                836,
                279,
                11,
                4768,
                7433,
                572,
                9248,
                13692,
                13,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 155362,
            "start": 1569.34,
            "end": 1574.54,
            "text": " Al respecto, la Procuradur\u00eda Federal del Consumidor inform\u00f3 que la variaci\u00f3n mensual",
            "tokens": [
                51150,
                967,
                35694,
                11,
                635,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                12380,
                1103,
                6923,
                449,
                29718,
                1356,
                812,
                631,
                635,
                3034,
                3482,
                10923,
                901,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 155362,
            "start": 1574.54,
            "end": 1579.1799999999998,
            "text": " de los precios, aqu\u00ed lo estamos viendo en la pantalla, los precios de lim\u00f3n con semilla",
            "tokens": [
                51410,
                368,
                1750,
                659,
                23132,
                11,
                6661,
                450,
                10382,
                34506,
                465,
                635,
                44449,
                11,
                1750,
                659,
                23132,
                368,
                2364,
                1801,
                416,
                4361,
                5291,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11167189431568933,
            "compression_ratio": 1.6068702290076335,
            "no_speech_prob": 0.20056144893169403
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 157918,
            "start": 1580.18,
            "end": 1586.5,
            "text": " de 6.29% y el de lim\u00f3n sin semilla de 4.48%.",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                1386,
                13,
                11871,
                4,
                288,
                806,
                368,
                2364,
                1801,
                3343,
                4361,
                5291,
                368,
                1017,
                13,
                13318,
                6856,
                50730
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 157918,
            "start": 1586.5,
            "end": 1593.5,
            "text": " Al d\u00eda de hoy el promedio se encuentra entre los 35 pesos con 77 centavos y no en 70 y",
            "tokens": [
                50730,
                967,
                12271,
                368,
                13775,
                806,
                2234,
                292,
                1004,
                369,
                43274,
                3962,
                1750,
                6976,
                33204,
                416,
                25546,
                1489,
                706,
                329,
                288,
                572,
                465,
                5285,
                288,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 157918,
            "start": 1593.78,
            "end": 1597.3,
            "text": " 80 pesos como difundieron los medios.",
            "tokens": [
                51094,
                4688,
                33204,
                2617,
                679,
                997,
                14440,
                1750,
                46017,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 157918,
            "start": 1597.3,
            "end": 1602.8200000000002,
            "text": " Aqu\u00ed les digo, est\u00e1 la l\u00e1mina que present\u00f3 Profeco sobre el comportamiento del precio",
            "tokens": [
                51270,
                24386,
                1512,
                22990,
                11,
                3192,
                635,
                7453,
                76,
                1426,
                631,
                1974,
                812,
                1705,
                2106,
                1291,
                5473,
                806,
                25883,
                16971,
                1103,
                46916,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 157918,
            "start": 1602.8200000000002,
            "end": 1603.8200000000002,
            "text": " del lim\u00f3n.",
            "tokens": [
                51546,
                1103,
                2364,
                1801,
                13,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 157918,
            "start": 1603.8200000000002,
            "end": 1608.5800000000002,
            "text": " Cabe destacar que la producci\u00f3n se encuentra mayoritariamente en Veracruz, Michoac\u00e1n,",
            "tokens": [
                51596,
                383,
                4488,
                46393,
                289,
                631,
                635,
                48586,
                369,
                43274,
                10120,
                3981,
                16855,
                465,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                11,
                51834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22171319269501003,
            "compression_ratio": 1.4497991967871486,
            "no_speech_prob": 0.8327925801277161
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 160858,
            "start": 1608.58,
            "end": 1611.22,
            "text": " Colima, Oaxaca y Tamaulipas.",
            "tokens": [
                50364,
                4004,
                4775,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                288,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                13,
                50496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2061235471205278,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.029251761734485626
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 160858,
            "start": 1611.22,
            "end": 1617.1799999999998,
            "text": " Y para finalizar esta nota, en la siguiente l\u00e1mina vemos la variaci\u00f3n de precio que",
            "tokens": [
                50496,
                398,
                1690,
                2572,
                9736,
                5283,
                36192,
                11,
                465,
                635,
                25666,
                7453,
                76,
                1426,
                20909,
                635,
                3034,
                3482,
                368,
                46916,
                631,
                50794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2061235471205278,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.029251761734485626
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 160858,
            "start": 1617.1799999999998,
            "end": 1619.02,
            "text": " es de 35 pesos.",
            "tokens": [
                50794,
                785,
                368,
                6976,
                33204,
                13,
                50886
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2061235471205278,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.029251761734485626
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 160858,
            "start": 1619.02,
            "end": 1626.02,
            "text": " Tambi\u00e9n vemos los precios de otros productos como la cebolla, el jitomate y el chile.",
            "tokens": [
                50886,
                25682,
                20909,
                1750,
                659,
                23132,
                368,
                16422,
                46363,
                2617,
                635,
                1769,
                1763,
                3505,
                11,
                806,
                361,
                270,
                298,
                473,
                288,
                806,
                417,
                794,
                13,
                51236
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2061235471205278,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.029251761734485626
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 160858,
            "start": 1626.02,
            "end": 1631.02,
            "text": " Bueno, esto result\u00f3 falso, pero vamos con la siguiente.",
            "tokens": [
                51236,
                16046,
                11,
                7433,
                1874,
                812,
                3704,
                539,
                11,
                4768,
                5295,
                416,
                635,
                25666,
                13,
                51486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2061235471205278,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.029251761734485626
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 163102,
            "start": 1631.46,
            "end": 1638.46,
            "text": " Bueno, fiel a su filosof\u00eda de usar la mentira como una arma publicitaria y pol\u00edtica, Carlos",
            "tokens": [
                50386,
                16046,
                11,
                283,
                1187,
                257,
                459,
                46045,
                2670,
                2686,
                368,
                14745,
                635,
                3074,
                4271,
                2617,
                2002,
                46422,
                1908,
                3981,
                654,
                288,
                25029,
                11,
                19646,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1625301253120854,
            "compression_ratio": 1.5291666666666666,
            "no_speech_prob": 0.032082512974739075
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 163102,
            "start": 1639.74,
            "end": 1646.74,
            "text": " Salarraqui miente cuando dice que no tuvo contratos en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto.",
            "tokens": [
                50800,
                5996,
                289,
                424,
                18170,
                275,
                8413,
                7767,
                10313,
                631,
                572,
                43718,
                660,
                35401,
                465,
                806,
                3260,
                268,
                1004,
                368,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                13,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1625301253120854,
            "compression_ratio": 1.5291666666666666,
            "no_speech_prob": 0.032082512974739075
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 163102,
            "start": 1647.18,
            "end": 1651.62,
            "text": " La semana pasada en este mismo espacio, en esta secci\u00f3n, dimos a conocer que Tansono",
            "tokens": [
                51172,
                2369,
                20205,
                1736,
                1538,
                465,
                4065,
                12461,
                33845,
                11,
                465,
                5283,
                907,
                5687,
                11,
                5013,
                329,
                257,
                35241,
                631,
                314,
                599,
                8957,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1625301253120854,
            "compression_ratio": 1.5291666666666666,
            "no_speech_prob": 0.032082512974739075
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 163102,
            "start": 1651.62,
            "end": 1657.86,
            "text": " en los primeros a\u00f1os del sexenio del ex presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto erog\u00f3 en producci\u00f3n audiovisual",
            "tokens": [
                51394,
                465,
                1750,
                12595,
                329,
                11424,
                1103,
                3260,
                268,
                1004,
                1103,
                454,
                23852,
                2193,
                22343,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                1189,
                664,
                812,
                465,
                48586,
                6278,
                4938,
                901,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1625301253120854,
            "compression_ratio": 1.5291666666666666,
            "no_speech_prob": 0.032082512974739075
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 165786,
            "start": 1657.86,
            "end": 1664.86,
            "text": " 1711 millones de pesos y entre los beneficiarios se encuentra la empresa del se\u00f1or Carlos",
            "tokens": [
                50364,
                3282,
                5348,
                22416,
                368,
                33204,
                288,
                3962,
                1750,
                10304,
                9448,
                2717,
                369,
                43274,
                635,
                22682,
                1103,
                22188,
                19646,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23033305331393406,
            "compression_ratio": 1.4793388429752066,
            "no_speech_prob": 0.2526913285255432
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 165786,
            "start": 1666.4199999999998,
            "end": 1673.4199999999998,
            "text": " Salarraqui, aunque lo niegue, cuya denominaci\u00f3n es Salarraqui Asociados y Producci\u00f3n S.A.",
            "tokens": [
                50792,
                5996,
                289,
                424,
                18170,
                11,
                21962,
                450,
                2838,
                11929,
                11,
                2702,
                3016,
                16244,
                3482,
                785,
                5996,
                289,
                424,
                18170,
                316,
                3276,
                4181,
                288,
                1705,
                8117,
                5687,
                318,
                13,
                32,
                13,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23033305331393406,
            "compression_ratio": 1.4793388429752066,
            "no_speech_prob": 0.2526913285255432
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 165786,
            "start": 1673.4199999999998,
            "end": 1674.4199999999998,
            "text": " B.C.",
            "tokens": [
                51142,
                363,
                13,
                34,
                13,
                51192
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23033305331393406,
            "compression_ratio": 1.4793388429752066,
            "no_speech_prob": 0.2526913285255432
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 165786,
            "start": 1674.4199999999998,
            "end": 1679.6999999999998,
            "text": " Tras develar esta informaci\u00f3n, Salarraqui dijo en su programa de At\u00edpical TV que no",
            "tokens": [
                51192,
                1765,
                296,
                368,
                779,
                289,
                5283,
                21660,
                11,
                5996,
                289,
                424,
                18170,
                27024,
                465,
                459,
                21846,
                368,
                1711,
                28236,
                804,
                3558,
                631,
                572,
                51456
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23033305331393406,
            "compression_ratio": 1.4793388429752066,
            "no_speech_prob": 0.2526913285255432
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 165786,
            "start": 1679.6999999999998,
            "end": 1686.6999999999998,
            "text": " es verdad, que \u00e9l no recibi\u00f3 contratos con Pe\u00f1a Nieto y que est\u00e1bamos mintiendo.",
            "tokens": [
                51456,
                785,
                13692,
                11,
                631,
                11810,
                572,
                4214,
                5614,
                812,
                660,
                35401,
                416,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                288,
                631,
                3192,
                65,
                2151,
                18189,
                7304,
                13,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23033305331393406,
            "compression_ratio": 1.4793388429752066,
            "no_speech_prob": 0.2526913285255432
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 168670,
            "start": 1686.7,
            "end": 1689.9,
            "text": " Vamos a ver lo que dijo.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                1306,
                450,
                631,
                27024,
                13,
                50524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 168670,
            "start": 1689.9,
            "end": 1696.9,
            "text": " Yo no tuve nada que ver con Pe\u00f1a Nieto. Yo tuve conflictos desde el d\u00eda 1 con Videgaray",
            "tokens": [
                50524,
                7616,
                572,
                2604,
                303,
                8096,
                631,
                1306,
                416,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                13,
                7616,
                2604,
                303,
                6596,
                329,
                10188,
                806,
                12271,
                502,
                416,
                7926,
                2976,
                320,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 168670,
            "start": 1696.98,
            "end": 1698.38,
            "text": " y con Aurelio Nu\u00f1o.",
            "tokens": [
                50878,
                288,
                416,
                316,
                540,
                19987,
                13612,
                7716,
                13,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 168670,
            "start": 1698.38,
            "end": 1699.22,
            "text": " Qu\u00e9 raro.",
            "tokens": [
                50948,
                23662,
                367,
                9708,
                13,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 168670,
            "start": 1699.22,
            "end": 1705.78,
            "text": " Ten\u00edan una agencia de publicidad muy, muy profesional de Ana Mar\u00eda Olauenaga, muy,",
            "tokens": [
                50990,
                9380,
                11084,
                2002,
                623,
                10974,
                368,
                1908,
                4580,
                5323,
                11,
                5323,
                42882,
                368,
                21202,
                48472,
                422,
                875,
                7801,
                9286,
                11,
                5323,
                11,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 168670,
            "start": 1705.78,
            "end": 1712.78,
            "text": " como la acabas de mencionar, una casa productora como Pedro Torres, que es otro extraordinario",
            "tokens": [
                51318,
                2617,
                635,
                13281,
                296,
                368,
                37030,
                289,
                11,
                2002,
                9022,
                1082,
                1672,
                64,
                2617,
                26662,
                41506,
                11,
                631,
                785,
                11921,
                27396,
                4912,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 168670,
            "start": 1712.78,
            "end": 1714.26,
            "text": " cineasta.",
            "tokens": [
                51668,
                45144,
                12468,
                13,
                51742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27089671735410337,
            "compression_ratio": 1.4608695652173913,
            "no_speech_prob": 0.20821969211101532
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 171426,
            "start": 1714.26,
            "end": 1721.26,
            "text": " Y a m\u00ed me batearon. Nunca hice nada. Lo \u00fanico que hice, y ni siquiera fue para Pe\u00f1a Nieto,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                257,
                14692,
                385,
                37936,
                6372,
                13,
                23696,
                496,
                50026,
                8096,
                13,
                6130,
                26113,
                631,
                50026,
                11,
                288,
                3867,
                1511,
                35134,
                9248,
                1690,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308134984488439,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6295908689498901
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 171426,
            "start": 1723.86,
            "end": 1730.42,
            "text": " fue para Pepe To\u00f1o Mid, que hice gratis su entrenamiento del debate 2 y 3, que por cierto",
            "tokens": [
                50844,
                9248,
                1690,
                2396,
                494,
                1407,
                7716,
                7033,
                11,
                631,
                50026,
                10158,
                271,
                459,
                45069,
                16971,
                1103,
                7958,
                568,
                288,
                805,
                11,
                631,
                1515,
                28558,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308134984488439,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6295908689498901
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 171426,
            "start": 1730.42,
            "end": 1731.42,
            "text": " los gan\u00f3.",
            "tokens": [
                51172,
                1750,
                7574,
                812,
                13,
                51222
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308134984488439,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6295908689498901
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 171426,
            "start": 1731.42,
            "end": 1732.42,
            "text": " Este.",
            "tokens": [
                51222,
                16105,
                13,
                51272
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308134984488439,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6295908689498901
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 171426,
            "start": 1732.42,
            "end": 1739.42,
            "text": " Bueno, dice que, por ah\u00ed, que mentir no empobrece. El se\u00f1or Salarraqui dice falsedades y pruebas.",
            "tokens": [
                51272,
                16046,
                11,
                10313,
                631,
                11,
                1515,
                12571,
                11,
                631,
                3074,
                347,
                572,
                4012,
                996,
                44209,
                13,
                2699,
                22188,
                5996,
                289,
                424,
                18170,
                10313,
                16720,
                292,
                2977,
                288,
                32820,
                16342,
                13,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308134984488439,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6295908689498901
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 174426,
            "start": 1744.66,
            "end": 1749.98,
            "text": " Que necesita pruebas de estos se\u00f1alamientos. Las pruebas son p\u00fablicas, le decimos.",
            "tokens": [
                50384,
                4493,
                45485,
                32820,
                16342,
                368,
                12585,
                13830,
                23819,
                20370,
                13,
                10663,
                32820,
                16342,
                1872,
                15392,
                296,
                11,
                476,
                979,
                8372,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 174426,
            "start": 1749.98,
            "end": 1754.22,
            "text": " Se puede encontrar en el sitio de Compranet. Ah\u00ed est\u00e1n publicados los contratos que la",
            "tokens": [
                50650,
                1100,
                8919,
                17525,
                465,
                806,
                40621,
                368,
                2432,
                1424,
                282,
                302,
                13,
                49924,
                10368,
                1908,
                4181,
                1750,
                660,
                35401,
                631,
                635,
                50862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 174426,
            "start": 1754.22,
            "end": 1761.22,
            "text": " empresa, Alarraqui y Asociados Publicidad, suscribi\u00f3 entre 2013 a 2018 por m\u00e1s de 27",
            "tokens": [
                50862,
                22682,
                11,
                967,
                289,
                424,
                18170,
                288,
                316,
                3276,
                4181,
                9489,
                4580,
                11,
                40405,
                5614,
                812,
                3962,
                9012,
                257,
                6096,
                1515,
                3573,
                368,
                7634,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 174426,
            "start": 1762.74,
            "end": 1763.94,
            "text": " millones de pesos.",
            "tokens": [
                51288,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 174426,
            "start": 1763.94,
            "end": 1770.94,
            "text": " O sea, nos quedamos cortos. Estos 27 milloncitos fueron con el gobierno federal de Enrique",
            "tokens": [
                51348,
                422,
                4158,
                11,
                3269,
                13617,
                2151,
                11278,
                329,
                13,
                4410,
                329,
                7634,
                1728,
                266,
                66,
                11343,
                28739,
                416,
                806,
                29254,
                6019,
                368,
                2193,
                22343,
                51698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 174426,
            "start": 1771.82,
            "end": 1773.22,
            "text": " Pe\u00f1a Nieto.",
            "tokens": [
                51742,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                13,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20562102731350249,
            "compression_ratio": 1.5019607843137255,
            "no_speech_prob": 0.19164472818374634
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 177322,
            "start": 1773.22,
            "end": 1779.26,
            "text": " En esa empresa, Carlos Alarraqui es fundador, presidente y CEO.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                11342,
                22682,
                11,
                19646,
                967,
                289,
                424,
                18170,
                785,
                2374,
                5409,
                11,
                23852,
                288,
                9282,
                13,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 177322,
            "start": 1779.26,
            "end": 1784.8600000000001,
            "text": " Pero le decimos al se\u00f1or Carlos Alarraqui, esto no es personal. Estamos ejerciendo el",
            "tokens": [
                50666,
                9377,
                476,
                979,
                8372,
                419,
                22188,
                19646,
                967,
                289,
                424,
                18170,
                11,
                7433,
                572,
                785,
                2973,
                13,
                34563,
                10012,
                260,
                16830,
                806,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 177322,
            "start": 1784.8600000000001,
            "end": 1788.26,
            "text": " derecho de r\u00e9plica para informar a los ciudadanos.",
            "tokens": [
                50946,
                39055,
                368,
                3960,
                564,
                2262,
                1690,
                1356,
                289,
                257,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 177322,
            "start": 1788.26,
            "end": 1789.26,
            "text": " Ahora \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1?",
            "tokens": [
                51116,
                18840,
                3841,
                16412,
                4746,
                842,
                30,
                51166
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 177322,
            "start": 1789.26,
            "end": 1791.98,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dir\u00e1 de esto?",
            "tokens": [
                51166,
                3841,
                15137,
                4746,
                842,
                368,
                7433,
                30,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 177322,
            "start": 1791.98,
            "end": 1796.78,
            "text": " Seguro volver\u00e1 lo de siempre a decir mentiras y proferir insultos.",
            "tokens": [
                51302,
                1100,
                2794,
                340,
                33998,
                842,
                450,
                368,
                12758,
                257,
                10235,
                3074,
                23342,
                288,
                447,
                612,
                347,
                15285,
                329,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 177322,
            "start": 1796.78,
            "end": 1802.78,
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 en la pantalla la lista de contratos que es p\u00fablica. Se puede consultar en Compranet.",
            "tokens": [
                51542,
                24386,
                3192,
                465,
                635,
                44449,
                635,
                27764,
                368,
                660,
                35401,
                631,
                785,
                38905,
                13,
                1100,
                8919,
                7189,
                289,
                465,
                2432,
                1424,
                282,
                302,
                13,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18243940734863281,
            "compression_ratio": 1.5278810408921932,
            "no_speech_prob": 0.013998475857079029
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 180278,
            "start": 1803.46,
            "end": 1805.74,
            "text": " Vamos con la siguiente.",
            "tokens": [
                50398,
                10894,
                416,
                635,
                25666,
                13,
                50512
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 180278,
            "start": 1805.74,
            "end": 1812.42,
            "text": " No es cierto que haya recortes de becas de posgrado por Conacyt. Al contrario, hay m\u00e1s",
            "tokens": [
                50512,
                883,
                785,
                28558,
                631,
                24693,
                850,
                477,
                279,
                368,
                312,
                16369,
                368,
                1366,
                861,
                1573,
                1515,
                2656,
                2551,
                83,
                13,
                967,
                47642,
                11,
                4842,
                3573,
                50846
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 180278,
            "start": 1812.42,
            "end": 1816.06,
            "text": " presupuesto para becas que antes.",
            "tokens": [
                50846,
                47640,
                22057,
                1690,
                312,
                16369,
                631,
                11014,
                13,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 180278,
            "start": 1816.06,
            "end": 1820.5,
            "text": " En redes sociales y diversos medios de comunicaci\u00f3n se ha desatado el rumor y la desinformaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51028,
                2193,
                16762,
                29623,
                288,
                6111,
                329,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                369,
                324,
                730,
                267,
                1573,
                806,
                29639,
                288,
                635,
                730,
                37811,
                3482,
                51250
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 180278,
            "start": 1820.5,
            "end": 1825.1,
            "text": " sobre un supuesto recorte de becas de posgrado, lo cual es falso.",
            "tokens": [
                51250,
                5473,
                517,
                34177,
                850,
                12752,
                368,
                312,
                16369,
                368,
                1366,
                861,
                1573,
                11,
                450,
                10911,
                785,
                3704,
                539,
                13,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 180278,
            "start": 1825.1,
            "end": 1831.26,
            "text": " Es m\u00e1s, sucede todo lo contrario. El presupuesto de Conacyt para becas de posgrado aument\u00f3",
            "tokens": [
                51480,
                2313,
                3573,
                11,
                459,
                29815,
                5149,
                450,
                47642,
                13,
                2699,
                47640,
                22057,
                368,
                2656,
                2551,
                83,
                1690,
                312,
                16369,
                368,
                1366,
                861,
                1573,
                17128,
                812,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1522240072993909,
            "compression_ratio": 1.7327586206896552,
            "no_speech_prob": 0.01572825200855732
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 183126,
            "start": 1831.26,
            "end": 1835.74,
            "text": " 40% respecto al a\u00f1o 2017.",
            "tokens": [
                50364,
                3356,
                4,
                35694,
                419,
                15984,
                6591,
                13,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19291684767779183,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.5042782425880432
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 183126,
            "start": 1835.74,
            "end": 1842.54,
            "text": " En 2023 el presupuesto es de 13 millones de pesos. Estos cinco a\u00f1os se ha garantizado",
            "tokens": [
                50588,
                2193,
                44377,
                806,
                47640,
                22057,
                785,
                368,
                3705,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                4410,
                329,
                21350,
                11424,
                369,
                324,
                22251,
                27441,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19291684767779183,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.5042782425880432
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 183126,
            "start": 1842.54,
            "end": 1846.74,
            "text": " m\u00e1s de 80 mil becas de posgrado cada a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50928,
                3573,
                368,
                4688,
                1962,
                312,
                16369,
                368,
                1366,
                861,
                1573,
                8411,
                15984,
                13,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19291684767779183,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.5042782425880432
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 183126,
            "start": 1846.74,
            "end": 1852.7,
            "text": " A finales de 2023 sumar\u00e1n 90 mil becas. As\u00ed que no hay tal recorte de becas.",
            "tokens": [
                51138,
                316,
                2572,
                279,
                368,
                44377,
                2408,
                289,
                7200,
                4289,
                1962,
                312,
                16369,
                13,
                17419,
                631,
                572,
                4842,
                4023,
                850,
                12752,
                368,
                312,
                16369,
                13,
                51436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19291684767779183,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.5042782425880432
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 183126,
            "start": 1852.7,
            "end": 1855.3,
            "text": " Y s\u00ed, s\u00ed hay m\u00e1s apoyos.",
            "tokens": [
                51436,
                398,
                8600,
                11,
                8600,
                4842,
                3573,
                41535,
                329,
                13,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19291684767779183,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.5042782425880432
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 185530,
            "start": 1855.34,
            "end": 1862.74,
            "text": " En 2022, con el SNP, ning\u00fan estudiante de programas de investigaci\u00f3n o profesionalizante",
            "tokens": [
                50366,
                2193,
                20229,
                11,
                416,
                806,
                13955,
                47,
                11,
                30394,
                13542,
                72,
                2879,
                368,
                1461,
                296,
                368,
                48919,
                277,
                42882,
                590,
                2879,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1584536131992135,
            "compression_ratio": 1.4054054054054055,
            "no_speech_prob": 0.5061224699020386
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 185530,
            "start": 1862.74,
            "end": 1867.4199999999998,
            "text": " p\u00fablico se ha aceptado y que solicit\u00f3 beca se qued\u00f3 sin ella.",
            "tokens": [
                50736,
                26557,
                369,
                324,
                43568,
                1573,
                288,
                631,
                23665,
                270,
                812,
                312,
                496,
                369,
                13617,
                812,
                3343,
                18823,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1584536131992135,
            "compression_ratio": 1.4054054054054055,
            "no_speech_prob": 0.5061224699020386
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 185530,
            "start": 1867.4199999999998,
            "end": 1875.3799999999999,
            "text": " Este a\u00f1o se han asignado 8 mil 974 becas nuevas a junio de 2023.",
            "tokens": [
                50970,
                16105,
                15984,
                369,
                7276,
                382,
                788,
                1573,
                1649,
                1962,
                23399,
                19,
                312,
                16369,
                42817,
                257,
                8156,
                1004,
                368,
                44377,
                13,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1584536131992135,
            "compression_ratio": 1.4054054054054055,
            "no_speech_prob": 0.5061224699020386
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 185530,
            "start": 1875.3799999999999,
            "end": 1881.94,
            "text": " En cambio, en 2018 m\u00e1s de 7 mil posgrados de especialidad, maestr\u00eda y doctorado quedaron",
            "tokens": [
                51368,
                2193,
                28731,
                11,
                465,
                6096,
                3573,
                368,
                1614,
                1962,
                1366,
                861,
                4181,
                368,
                15342,
                4580,
                11,
                463,
                377,
                37183,
                288,
                4631,
                1573,
                13617,
                6372,
                51696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1584536131992135,
            "compression_ratio": 1.4054054054054055,
            "no_speech_prob": 0.5061224699020386
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 188194,
            "start": 1881.94,
            "end": 1888.02,
            "text": " excluidos y 100 mil estudiantes se quedaron sin beca.",
            "tokens": [
                50364,
                1624,
                2781,
                7895,
                288,
                2319,
                1962,
                13542,
                46269,
                369,
                13617,
                6372,
                3343,
                312,
                496,
                13,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1564379842657792,
            "compression_ratio": 1.426605504587156,
            "no_speech_prob": 0.16776160895824432
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 188194,
            "start": 1888.02,
            "end": 1891.74,
            "text": " As\u00ed se las gastaban en el periodo neoliberal.",
            "tokens": [
                50668,
                17419,
                369,
                2439,
                17898,
                18165,
                465,
                806,
                2896,
                78,
                49512,
                46364,
                13,
                50854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1564379842657792,
            "compression_ratio": 1.426605504587156,
            "no_speech_prob": 0.16776160895824432
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 188194,
            "start": 1891.74,
            "end": 1896.6200000000001,
            "text": " En algunas instituciones las becas eran empleadas para el pago de cuotas de inscripci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50854,
                2193,
                27316,
                4348,
                46649,
                2439,
                312,
                16369,
                32762,
                36820,
                6872,
                1690,
                806,
                280,
                6442,
                368,
                2702,
                310,
                296,
                368,
                1028,
                1142,
                39859,
                13,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1564379842657792,
            "compression_ratio": 1.426605504587156,
            "no_speech_prob": 0.16776160895824432
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 188194,
            "start": 1896.6200000000001,
            "end": 1899.1000000000001,
            "text": " Escuchen, esto es bastante grave.",
            "tokens": [
                51098,
                30379,
                11285,
                11,
                7433,
                785,
                14651,
                12525,
                13,
                51222
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1564379842657792,
            "compression_ratio": 1.426605504587156,
            "no_speech_prob": 0.16776160895824432
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 188194,
            "start": 1899.1000000000001,
            "end": 1906.14,
            "text": " Y las colegiaturas eran muy caras, hasta de 180 mil pesos al a\u00f1o, lo que convirti\u00f3 a",
            "tokens": [
                51222,
                398,
                2439,
                598,
                6363,
                7676,
                12907,
                32762,
                5323,
                1032,
                296,
                11,
                10764,
                368,
                11971,
                1962,
                33204,
                419,
                15984,
                11,
                450,
                631,
                3754,
                2498,
                7138,
                257,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1564379842657792,
            "compression_ratio": 1.426605504587156,
            "no_speech_prob": 0.16776160895824432
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 190614,
            "start": 1906.14,
            "end": 1913.42,
            "text": " algunos posgrados en cotos particulares que se financiaban indebitamente con las becas",
            "tokens": [
                50364,
                21078,
                1366,
                861,
                4181,
                465,
                26529,
                329,
                1276,
                47129,
                631,
                369,
                24323,
                18165,
                24162,
                5260,
                3439,
                416,
                2439,
                312,
                16369,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2094821021670387,
            "compression_ratio": 1.445,
            "no_speech_prob": 0.25067049264907837
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 190614,
            "start": 1913.42,
            "end": 1917.74,
            "text": " CONACYT asignadas a las y los estudiantes.",
            "tokens": [
                50728,
                16596,
                4378,
                56,
                51,
                382,
                788,
                6872,
                257,
                2439,
                288,
                1750,
                13542,
                46269,
                13,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2094821021670387,
            "compression_ratio": 1.445,
            "no_speech_prob": 0.25067049264907837
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 190614,
            "start": 1917.74,
            "end": 1924.42,
            "text": " El CONACYT busca fortalecer los posgrados orientados a los campos de humanidades y \u00e1reas",
            "tokens": [
                50944,
                2699,
                16596,
                4378,
                56,
                51,
                37492,
                5009,
                1220,
                1776,
                1750,
                1366,
                861,
                4181,
                8579,
                4181,
                257,
                1750,
                2255,
                329,
                368,
                1952,
                10284,
                288,
                48088,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2094821021670387,
            "compression_ratio": 1.445,
            "no_speech_prob": 0.25067049264907837
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 190614,
            "start": 1924.42,
            "end": 1929.8600000000001,
            "text": " como salud, producci\u00f3n de alimentos, ingenier\u00edas o artes aplicadas.",
            "tokens": [
                51278,
                2617,
                23933,
                11,
                48586,
                368,
                38563,
                11,
                21600,
                811,
                10025,
                277,
                1523,
                279,
                18221,
                6872,
                13,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2094821021670387,
            "compression_ratio": 1.445,
            "no_speech_prob": 0.25067049264907837
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 192986,
            "start": 1929.9399999999998,
            "end": 1936.1399999999999,
            "text": " Tambi\u00e9n se dar\u00e1 prioridad a las instituciones rezagadas como las universidades tecnol\u00f3gicas",
            "tokens": [
                50368,
                25682,
                369,
                4072,
                842,
                4059,
                4580,
                257,
                2439,
                4348,
                46649,
                319,
                43886,
                6872,
                2617,
                2439,
                5950,
                10284,
                20105,
                27629,
                9150,
                50678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119892617930536,
            "compression_ratio": 1.493212669683258,
            "no_speech_prob": 0.36022165417671204
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 192986,
            "start": 1936.1399999999999,
            "end": 1938.3,
            "text": " e interculturales.",
            "tokens": [
                50678,
                308,
                728,
                50155,
                279,
                13,
                50786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119892617930536,
            "compression_ratio": 1.493212669683258,
            "no_speech_prob": 0.36022165417671204
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 192986,
            "start": 1938.3,
            "end": 1942.4199999999998,
            "text": " El CONACYT reforzar\u00e1 el di\u00e1logo con todas las instituciones de educaci\u00f3n superior del",
            "tokens": [
                50786,
                2699,
                16596,
                4378,
                56,
                51,
                1895,
                284,
                26236,
                842,
                806,
                1026,
                842,
                38212,
                416,
                10906,
                2439,
                4348,
                46649,
                368,
                48861,
                13028,
                1103,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119892617930536,
            "compression_ratio": 1.493212669683258,
            "no_speech_prob": 0.36022165417671204
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 192986,
            "start": 1942.4199999999998,
            "end": 1945.2199999999998,
            "text": " pa\u00eds y con los estudiantes.",
            "tokens": [
                50992,
                10572,
                288,
                416,
                1750,
                13542,
                46269,
                13,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119892617930536,
            "compression_ratio": 1.493212669683258,
            "no_speech_prob": 0.36022165417671204
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 192986,
            "start": 1945.2199999999998,
            "end": 1951.9399999999998,
            "text": " A los alumnos de posgrado los invitamos a informarse y a no dejarse llevar por la desinformaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51132,
                316,
                1750,
                12064,
                16751,
                368,
                1366,
                861,
                1573,
                1750,
                43714,
                2151,
                257,
                1356,
                11668,
                288,
                257,
                572,
                24391,
                405,
                30374,
                1515,
                635,
                730,
                37811,
                3482,
                11,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119892617930536,
            "compression_ratio": 1.493212669683258,
            "no_speech_prob": 0.36022165417671204
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 195194,
            "start": 1951.94,
            "end": 1960.46,
            "text": " la manipulaci\u00f3n que, por supuesto, estamos seguros que llevan otros fines.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                9258,
                425,
                3482,
                631,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                10382,
                3896,
                8977,
                631,
                12038,
                9768,
                16422,
                37989,
                13,
                50790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13092817911287633,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.5036727786064148
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 195194,
            "start": 1960.46,
            "end": 1963.9,
            "text": " Aqu\u00ed estamos viendo las l\u00e1minas del CONACYT.",
            "tokens": [
                50790,
                24386,
                10382,
                34506,
                2439,
                7453,
                2367,
                296,
                1103,
                16596,
                4378,
                56,
                51,
                13,
                50962
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13092817911287633,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.5036727786064148
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 195194,
            "start": 1963.9,
            "end": 1972.3400000000001,
            "text": " Esto fue una gran cobertura en medios de comunicaci\u00f3n, tanto impresos como portales digitales.",
            "tokens": [
                50962,
                20880,
                9248,
                2002,
                9370,
                598,
                4290,
                2991,
                465,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                10331,
                35672,
                329,
                2617,
                2436,
                4229,
                4562,
                279,
                13,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13092817911287633,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.5036727786064148
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 195194,
            "start": 1972.3400000000001,
            "end": 1979.3400000000001,
            "text": " Vemos el aumento aqu\u00ed del presupuesto para becas y un mayor n\u00famero de becas.",
            "tokens": [
                51384,
                691,
                4485,
                806,
                43600,
                6661,
                1103,
                47640,
                22057,
                1690,
                312,
                16369,
                288,
                517,
                10120,
                14959,
                368,
                312,
                16369,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13092817911287633,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.5036727786064148
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 197934,
            "start": 1979.34,
            "end": 1984.58,
            "text": " Las \u00e1reas que por muchos sexenios estuvieron rezagadas.",
            "tokens": [
                50364,
                10663,
                48088,
                631,
                1515,
                17061,
                3260,
                268,
                2717,
                49777,
                14440,
                319,
                43886,
                6872,
                13,
                50626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 197934,
            "start": 1984.58,
            "end": 1989.3,
            "text": " Esto es lo contrario de lo que dicen los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50626,
                20880,
                785,
                450,
                47642,
                368,
                450,
                631,
                33816,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                50862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 197934,
            "start": 1989.3,
            "end": 1991.6599999999999,
            "text": " Vamos con la \u00faltima.",
            "tokens": [
                50862,
                10894,
                416,
                635,
                28118,
                13,
                50980
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 197934,
            "start": 1991.6599999999999,
            "end": 1994.8999999999999,
            "text": " Es falso que el Tren Maya haya fallado durante el recorrido.",
            "tokens": [
                50980,
                2313,
                3704,
                539,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                24693,
                2100,
                1573,
                14427,
                806,
                850,
                24362,
                2925,
                13,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 197934,
            "start": 1994.8999999999999,
            "end": 1997.26,
            "text": " Vamos a ver, esto es una joya.",
            "tokens": [
                51142,
                10894,
                257,
                1306,
                11,
                7433,
                785,
                2002,
                6258,
                64,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 197934,
            "start": 1997.26,
            "end": 2003.3799999999999,
            "text": " El 12 de septiembre de 2023, el segundo d\u00eda de supervisi\u00f3n del Tren Maya en el recorrido",
            "tokens": [
                51260,
                2699,
                2272,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                44377,
                11,
                806,
                17954,
                12271,
                368,
                34409,
                2560,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                465,
                806,
                850,
                24362,
                2925,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 197934,
            "start": 2003.3799999999999,
            "end": 2007.6599999999999,
            "text": " desde Tella hasta llegar a Canc\u00fan con una parada en Chichen Itz\u00e1.",
            "tokens": [
                51566,
                10188,
                314,
                9885,
                10764,
                24892,
                257,
                1664,
                66,
                9453,
                416,
                2002,
                971,
                1538,
                465,
                761,
                18613,
                467,
                89,
                842,
                13,
                51780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 197934,
            "start": 2007.6599999999999,
            "end": 2009.26,
            "text": " As\u00ed fue el recorrido.",
            "tokens": [
                51780,
                17419,
                9248,
                806,
                850,
                24362,
                2925,
                13,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1836625635623932,
            "compression_ratio": 1.5597014925373134,
            "no_speech_prob": 0.11314012110233307
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 200926,
            "start": 2009.34,
            "end": 2013.18,
            "text": " Sin embargo, en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales circul\u00f3 desinformaci\u00f3n sobre",
            "tokens": [
                50368,
                11187,
                23955,
                11,
                465,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                16762,
                29623,
                12515,
                812,
                730,
                37811,
                3482,
                5473,
                50560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 200926,
            "start": 2013.18,
            "end": 2019.62,
            "text": " un supuesto de que el Tren Maya detuvo su recorrido por m\u00e1s de una hora debido a lo",
            "tokens": [
                50560,
                517,
                34177,
                368,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                1141,
                43744,
                459,
                850,
                24362,
                2925,
                1515,
                3573,
                368,
                2002,
                15098,
                50003,
                257,
                450,
                50882
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 200926,
            "start": 2019.62,
            "end": 2022.42,
            "text": " que ellos denominaron un desperfecto.",
            "tokens": [
                50882,
                631,
                16353,
                16244,
                6372,
                517,
                730,
                610,
                1836,
                78,
                13,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 200926,
            "start": 2022.42,
            "end": 2028.3,
            "text": " A la campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n le entraron Radio F\u00f3rmula, Reforma, La Silla Rota, Reporte",
            "tokens": [
                51022,
                316,
                635,
                37597,
                12150,
                368,
                730,
                37811,
                3482,
                476,
                20913,
                266,
                17296,
                479,
                15614,
                76,
                3780,
                11,
                38489,
                64,
                11,
                2369,
                318,
                5291,
                497,
                5377,
                11,
                3696,
                12752,
                51316
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 200926,
            "start": 2028.3,
            "end": 2034.42,
            "text": " \u00cdndigo, Pedro Ferriz, la Twitter Aveire Aguilar, Joaqu\u00edn L\u00f3pez de Origa, Javier Lozano.",
            "tokens": [
                51316,
                690,
                235,
                273,
                7483,
                11,
                26662,
                10728,
                24959,
                11,
                635,
                5794,
                23650,
                621,
                2725,
                84,
                2202,
                11,
                3139,
                23761,
                10973,
                441,
                812,
                15144,
                368,
                1610,
                9900,
                11,
                508,
                25384,
                6130,
                89,
                3730,
                13,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 200926,
            "start": 2034.42,
            "end": 2036.54,
            "text": " Muy enojado, muy fiel a su estilo.",
            "tokens": [
                51622,
                39586,
                465,
                37224,
                1573,
                11,
                5323,
                283,
                1187,
                257,
                459,
                37470,
                13,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20599651336669922,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.005748364143073559
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 203654,
            "start": 2036.62,
            "end": 2039.3799999999999,
            "text": " S\u00ed, le recomendamos un cito de Tila.",
            "tokens": [
                50368,
                12375,
                11,
                476,
                40292,
                2151,
                517,
                269,
                3528,
                368,
                314,
                7371,
                13,
                50506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 203654,
            "start": 2039.3799999999999,
            "end": 2043.82,
            "text": " Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo, entre muchos otros expertos en trenes el\u00e9ctricos.",
            "tokens": [
                50506,
                430,
                4806,
                304,
                38869,
                81,
                7200,
                1103,
                497,
                20492,
                11,
                3962,
                17061,
                16422,
                5844,
                329,
                465,
                23136,
                279,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                329,
                13,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 203654,
            "start": 2043.82,
            "end": 2050.22,
            "text": " Ya saben que depende la \u00e9poca y el proyecto que emprende la Cuarta Transformaci\u00f3n es",
            "tokens": [
                50728,
                6080,
                36670,
                631,
                47091,
                635,
                25024,
                288,
                806,
                32285,
                631,
                43223,
                16404,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                785,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 203654,
            "start": 2050.22,
            "end": 2055.9,
            "text": " el nivel de expertos que se desatan en las redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51048,
                806,
                24423,
                368,
                5844,
                329,
                631,
                369,
                730,
                25649,
                465,
                2439,
                16762,
                29623,
                288,
                465,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 203654,
            "start": 2055.9,
            "end": 2057.9,
            "text": " Pero nada m\u00e1s alejado de la realidad.",
            "tokens": [
                51332,
                9377,
                8096,
                3573,
                6775,
                73,
                1573,
                368,
                635,
                25635,
                13,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 203654,
            "start": 2057.9,
            "end": 2062.42,
            "text": " Aclarar que no se puede esperar que en el primer recorrido de prueba un tren vaya a",
            "tokens": [
                51432,
                5097,
                2200,
                289,
                631,
                572,
                369,
                8919,
                37577,
                631,
                465,
                806,
                12595,
                850,
                24362,
                2925,
                368,
                48241,
                517,
                23136,
                47682,
                257,
                51658
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2128955046335856,
            "compression_ratio": 1.5639097744360901,
            "no_speech_prob": 0.6101385354995728
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 206242,
            "start": 2062.42,
            "end": 2068.86,
            "text": " 160 kil\u00f3metros por hora, porque justamente se tiene que probar antes todos los aspectos",
            "tokens": [
                50364,
                21243,
                5128,
                812,
                29570,
                1515,
                15098,
                11,
                4021,
                41056,
                369,
                7066,
                631,
                1239,
                289,
                11014,
                6321,
                1750,
                4171,
                329,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 206242,
            "start": 2068.86,
            "end": 2074.14,
            "text": " y obligan a recorrer 15.000 kil\u00f3metros, pues tiene que ser poco a poco.",
            "tokens": [
                50686,
                288,
                9270,
                282,
                257,
                850,
                284,
                9797,
                2119,
                13,
                1360,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                11059,
                7066,
                631,
                816,
                10639,
                257,
                10639,
                13,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 206242,
            "start": 2074.14,
            "end": 2080.82,
            "text": " Sobre las mentiras que se han vertido sobre la prueba del Tren Maya, Infodemia prepar\u00f3",
            "tokens": [
                50950,
                407,
                2672,
                2439,
                3074,
                23342,
                631,
                369,
                7276,
                6509,
                2925,
                5473,
                635,
                48241,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                11537,
                378,
                14058,
                8231,
                812,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 206242,
            "start": 2080.82,
            "end": 2081.82,
            "text": " este video.",
            "tokens": [
                51284,
                4065,
                960,
                13,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 206242,
            "start": 2081.82,
            "end": 2082.82,
            "text": " Vamos a verlo.",
            "tokens": [
                51334,
                10894,
                257,
                1306,
                752,
                13,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 206242,
            "start": 2085.82,
            "end": 2088.82,
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el problema con el tren?",
            "tokens": [
                51534,
                3841,
                35222,
                11447,
                785,
                806,
                12395,
                416,
                806,
                23136,
                30,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 206242,
            "start": 2088.82,
            "end": 2089.82,
            "text": " \u00bfFall\u00f3?",
            "tokens": [
                51684,
                3841,
                37,
                336,
                812,
                30,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2104204233410289,
            "compression_ratio": 1.4439461883408071,
            "no_speech_prob": 0.4284558892250061
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 208982,
            "start": 2090.2200000000003,
            "end": 2093.2200000000003,
            "text": " \u00bfNo falla o estaba programando as\u00ed?",
            "tokens": [
                50384,
                3841,
                4540,
                2100,
                64,
                277,
                17544,
                1461,
                1806,
                8582,
                30,
                50534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 208982,
            "start": 2093.2200000000003,
            "end": 2094.2200000000003,
            "text": " \u00bfNuevas?",
            "tokens": [
                50534,
                3841,
                45,
                622,
                7967,
                30,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 208982,
            "start": 2095.2200000000003,
            "end": 2099.78,
            "text": " El recorrido del presidente L\u00f3pez Obrador, imag\u00ednate Chris, se sube y se avienta m\u00e1s",
            "tokens": [
                50634,
                2699,
                850,
                24362,
                2925,
                1103,
                23852,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                2576,
                10973,
                473,
                6688,
                11,
                369,
                459,
                650,
                288,
                369,
                1305,
                1196,
                64,
                3573,
                50862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 208982,
            "start": 2099.78,
            "end": 2102.7400000000002,
            "text": " de 10 horas en un tramo que va a ser en teor\u00eda de hora y media.",
            "tokens": [
                50862,
                368,
                1266,
                19548,
                465,
                517,
                504,
                10502,
                631,
                2773,
                257,
                816,
                465,
                40238,
                2686,
                368,
                15098,
                288,
                3021,
                13,
                51010
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 208982,
            "start": 2102.7400000000002,
            "end": 2108.5800000000004,
            "text": " Pues resulta que por poco y ni siquiera llega, porque el Tren Maya, o sea el vag\u00f3n, se detuvo",
            "tokens": [
                51010,
                22386,
                1874,
                64,
                631,
                1515,
                10639,
                288,
                3867,
                1511,
                35134,
                40423,
                11,
                4021,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                277,
                4158,
                806,
                13501,
                1801,
                11,
                369,
                1141,
                43744,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 208982,
            "start": 2108.5800000000004,
            "end": 2112.1000000000004,
            "text": " durante m\u00e1s de una hora en un lugar que se llama Yaxcav\u00e1.",
            "tokens": [
                51302,
                14427,
                3573,
                368,
                2002,
                15098,
                465,
                517,
                11467,
                631,
                369,
                23272,
                398,
                2797,
                496,
                85,
                842,
                13,
                51478
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 208982,
            "start": 2112.1000000000004,
            "end": 2116.2200000000003,
            "text": " Se qued\u00f3 parado el Tren Maya en medio de la selva, en la zona de Yaxcav\u00e1 y Yucat\u00e1n.",
            "tokens": [
                51478,
                1100,
                13617,
                812,
                971,
                1573,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                465,
                22123,
                368,
                635,
                5851,
                2757,
                11,
                465,
                635,
                24848,
                368,
                398,
                2797,
                496,
                85,
                842,
                288,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                13,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 208982,
            "start": 2116.2200000000003,
            "end": 2119.2200000000003,
            "text": " 5 Boletos de mentiras contra el Tren Maya.",
            "tokens": [
                51684,
                1025,
                14331,
                49476,
                368,
                3074,
                23342,
                10742,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                51834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19780055586113987,
            "compression_ratio": 1.549520766773163,
            "no_speech_prob": 0.042957138270139694
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 211922,
            "start": 2119.62,
            "end": 2123.06,
            "text": " Mentira que se descompuso el Tren Maya.",
            "tokens": [
                50384,
                33140,
                4271,
                631,
                369,
                730,
                21541,
                24431,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                50556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08232724464545815,
            "compression_ratio": 1.49800796812749,
            "no_speech_prob": 0.0089012635871768
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 211922,
            "start": 2123.06,
            "end": 2128.7799999999997,
            "text": " Medios de comunicaci\u00f3n nacionales y locales aseguraron falsamente que el Tren Maya present\u00f3",
            "tokens": [
                50556,
                3982,
                2717,
                368,
                31710,
                3482,
                29836,
                279,
                288,
                2654,
                279,
                38174,
                374,
                6372,
                16720,
                3439,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                1974,
                812,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08232724464545815,
            "compression_ratio": 1.49800796812749,
            "no_speech_prob": 0.0089012635871768
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 211922,
            "start": 2128.7799999999997,
            "end": 2135.4199999999996,
            "text": " fallas y dificultades por las que se detuvo por m\u00e1s de una hora en Yaxcav\u00e1, Yucat\u00e1n,",
            "tokens": [
                50842,
                2100,
                296,
                288,
                29615,
                723,
                2977,
                1515,
                2439,
                631,
                369,
                1141,
                43744,
                1515,
                3573,
                368,
                2002,
                15098,
                465,
                398,
                2797,
                496,
                85,
                842,
                11,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                11,
                51174
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08232724464545815,
            "compression_ratio": 1.49800796812749,
            "no_speech_prob": 0.0089012635871768
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 211922,
            "start": 2135.4199999999996,
            "end": 2139.14,
            "text": " cerca de Chichen Itz\u00e1, durante el segundo d\u00eda de inspecci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51174,
                26770,
                368,
                761,
                18613,
                467,
                89,
                842,
                11,
                14427,
                806,
                17954,
                12271,
                368,
                1028,
                494,
                14735,
                13,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08232724464545815,
            "compression_ratio": 1.49800796812749,
            "no_speech_prob": 0.0089012635871768
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 211922,
            "start": 2139.14,
            "end": 2144.8199999999997,
            "text": " El presidente L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 el s\u00e1bado 2 de septiembre que la parada se debi\u00f3 a",
            "tokens": [
                51360,
                2699,
                23852,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                1356,
                812,
                806,
                262,
                27879,
                1573,
                568,
                368,
                23891,
                49772,
                631,
                635,
                971,
                1538,
                369,
                3001,
                7138,
                257,
                51644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08232724464545815,
            "compression_ratio": 1.49800796812749,
            "no_speech_prob": 0.0089012635871768
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 214482,
            "start": 2144.82,
            "end": 2150.06,
            "text": " pruebas que se realizaron al tren, pues se trataba de un viaje de supervisi\u00f3n como",
            "tokens": [
                50364,
                32820,
                16342,
                631,
                369,
                22828,
                6372,
                419,
                23136,
                11,
                11059,
                369,
                21507,
                5509,
                368,
                517,
                48932,
                368,
                34409,
                2560,
                2617,
                50626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 214482,
            "start": 2150.06,
            "end": 2151.94,
            "text": " se hab\u00eda adelantado semanas atr\u00e1s.",
            "tokens": [
                50626,
                369,
                16395,
                30069,
                394,
                1573,
                42507,
                22906,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 214482,
            "start": 2151.94,
            "end": 2157.42,
            "text": " 2 Falso que el Tren Maya sea lento.",
            "tokens": [
                50720,
                568,
                15202,
                539,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                4158,
                287,
                15467,
                13,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 214482,
            "start": 2157.42,
            "end": 2162.78,
            "text": " Tambi\u00e9n se afirm\u00f3 falsamente que el Tren Maya recorr\u00eda en 10 horas un viaje que en",
            "tokens": [
                50994,
                25682,
                369,
                3238,
                3692,
                812,
                16720,
                3439,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                850,
                24362,
                2686,
                465,
                1266,
                19548,
                517,
                48932,
                631,
                465,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 214482,
            "start": 2162.78,
            "end": 2164.86,
            "text": " auto se realiza en 2 horas.",
            "tokens": [
                51262,
                8399,
                369,
                957,
                13427,
                465,
                568,
                19548,
                13,
                51366
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 214482,
            "start": 2164.86,
            "end": 2170.38,
            "text": " Sin embargo, en los recorridos que se realizar\u00e1n despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n del Tren Maya,",
            "tokens": [
                51366,
                11187,
                23955,
                11,
                465,
                1750,
                850,
                24362,
                7895,
                631,
                369,
                36461,
                7200,
                15283,
                368,
                635,
                23541,
                374,
                3482,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13958142182537328,
            "compression_ratio": 1.6106194690265487,
            "no_speech_prob": 0.05908405780792236
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 217038,
            "start": 2170.38,
            "end": 2179.1400000000003,
            "text": " viajar\u00e1 a una velocidad m\u00e1xima de 160 km por hora y no a 60 km por hora, como lo hizo el presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                5766,
                10150,
                842,
                257,
                2002,
                50143,
                31031,
                64,
                368,
                21243,
                10698,
                1515,
                15098,
                288,
                572,
                257,
                4060,
                10698,
                1515,
                15098,
                11,
                2617,
                450,
                28803,
                806,
                23852,
                13,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16785572315084524,
            "compression_ratio": 1.460093896713615,
            "no_speech_prob": 0.16479548811912537
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 217038,
            "start": 2179.1400000000003,
            "end": 2183.38,
            "text": " 3 Falso que el Tren Maya sea chatarra.",
            "tokens": [
                50802,
                805,
                15202,
                539,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                4158,
                5081,
                289,
                424,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16785572315084524,
            "compression_ratio": 1.460093896713615,
            "no_speech_prob": 0.16479548811912537
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 217038,
            "start": 2183.38,
            "end": 2188.42,
            "text": " Usuarios de redes sociales tambi\u00e9n aseguraron que el Tren Maya es chatarra,",
            "tokens": [
                51014,
                4958,
                84,
                9720,
                368,
                16762,
                29623,
                6407,
                38174,
                374,
                6372,
                631,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                785,
                5081,
                289,
                424,
                11,
                51266
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16785572315084524,
            "compression_ratio": 1.460093896713615,
            "no_speech_prob": 0.16479548811912537
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 217038,
            "start": 2188.42,
            "end": 2194.5,
            "text": " ignorando que cuenta con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n y personal altamente capacitado.",
            "tokens": [
                51266,
                14698,
                1806,
                631,
                17868,
                416,
                48055,
                368,
                28118,
                1337,
                3482,
                288,
                2973,
                4955,
                3439,
                38961,
                1573,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16785572315084524,
            "compression_ratio": 1.460093896713615,
            "no_speech_prob": 0.16479548811912537
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 219450,
            "start": 2194.94,
            "end": 2200.46,
            "text": " Tambi\u00e9n cuenta con un programa autom\u00e1tico de control y protecci\u00f3n de trenes basado",
            "tokens": [
                50386,
                25682,
                17868,
                416,
                517,
                21846,
                3553,
                28234,
                368,
                1969,
                288,
                5631,
                14735,
                368,
                23136,
                279,
                987,
                1573,
                50662
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 219450,
            "start": 2200.46,
            "end": 2203.7,
            "text": " en el sistema europeo de gesti\u00f3n de tr\u00e1fico ferroviario.",
            "tokens": [
                50662,
                465,
                806,
                13245,
                27207,
                78,
                368,
                7219,
                2560,
                368,
                504,
                23858,
                78,
                7202,
                340,
                4917,
                4912,
                13,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 219450,
            "start": 2203.7,
            "end": 2207.5,
            "text": " 4 Falsa inauguraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50824,
                1017,
                15202,
                5790,
                23541,
                374,
                3482,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 219450,
            "start": 2207.5,
            "end": 2213.14,
            "text": " En julio pasado, comentaristas en redes sociales aseguraron falsamente que el presidente Andr\u00e9s",
            "tokens": [
                51014,
                2193,
                30764,
                1004,
                24794,
                11,
                14541,
                289,
                14858,
                465,
                16762,
                29623,
                38174,
                374,
                6372,
                16720,
                3439,
                631,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                51296
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 219450,
            "start": 2213.14,
            "end": 2217.26,
            "text": " Manuel L\u00f3pez Obrador hab\u00eda inaugurado el Tren Maya.",
            "tokens": [
                51296,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                16395,
                23541,
                374,
                1573,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 219450,
            "start": 2217.26,
            "end": 2223.3,
            "text": " En realidad se trat\u00f3 de un evento para recibir al primer tren, luego de que el convoy viaj\u00f3",
            "tokens": [
                51502,
                2193,
                25635,
                369,
                21507,
                812,
                368,
                517,
                40655,
                1690,
                49703,
                419,
                12595,
                23136,
                11,
                17222,
                368,
                631,
                806,
                3754,
                939,
                5766,
                73,
                812,
                51804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13646032913871434,
            "compression_ratio": 1.525925925925926,
            "no_speech_prob": 0.030928313732147217
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 222330,
            "start": 2223.3,
            "end": 2228.26,
            "text": " desde Ciudad Sag\u00fan y Dalgo a un taller y cochera en Canc\u00fan, Quintana Roo.",
            "tokens": [
                50364,
                10188,
                20188,
                532,
                345,
                34551,
                9453,
                288,
                17357,
                1571,
                257,
                517,
                22406,
                288,
                48599,
                1663,
                465,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                50612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1624429104101919,
            "compression_ratio": 1.5404411764705883,
            "no_speech_prob": 0.055361051112413406
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 222330,
            "start": 2228.26,
            "end": 2232.7400000000002,
            "text": " 5 Falso ecosidio por el Tren Maya.",
            "tokens": [
                50612,
                1025,
                15202,
                539,
                11007,
                327,
                1004,
                1515,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                50836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1624429104101919,
            "compression_ratio": 1.5404411764705883,
            "no_speech_prob": 0.055361051112413406
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 222330,
            "start": 2232.7400000000002,
            "end": 2238.78,
            "text": " Continuamente, la construcci\u00f3n del Tren Maya ha sido se\u00f1alada falsamente como un ecosidio,",
            "tokens": [
                50836,
                14674,
                84,
                3439,
                11,
                635,
                12946,
                14735,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                324,
                14444,
                13830,
                304,
                1538,
                16720,
                3439,
                2617,
                517,
                11007,
                327,
                1004,
                11,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1624429104101919,
            "compression_ratio": 1.5404411764705883,
            "no_speech_prob": 0.055361051112413406
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 222330,
            "start": 2238.78,
            "end": 2245.34,
            "text": " con noticias falsas sobre la tala de 20.000 \u00e1rboles del camell\u00f3n de la carretera Canc\u00fan-Playa del Carmen,",
            "tokens": [
                51138,
                416,
                406,
                48042,
                16720,
                296,
                5473,
                635,
                4023,
                64,
                368,
                945,
                13,
                1360,
                35349,
                65,
                7456,
                1103,
                1361,
                285,
                1801,
                368,
                635,
                30919,
                23833,
                1664,
                66,
                9453,
                12,
                33710,
                4427,
                1103,
                35778,
                11,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1624429104101919,
            "compression_ratio": 1.5404411764705883,
            "no_speech_prob": 0.055361051112413406
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 222330,
            "start": 2245.34,
            "end": 2252.7400000000002,
            "text": " usando im\u00e1genes falsas de jaguares atropellados o acusando por supuestas afectaciones a cenotes y cuevas.",
            "tokens": [
                51466,
                29798,
                566,
                842,
                47986,
                16720,
                296,
                368,
                6368,
                4398,
                495,
                412,
                340,
                49241,
                4181,
                277,
                696,
                301,
                1806,
                1515,
                9331,
                47794,
                30626,
                9188,
                257,
                27900,
                17251,
                288,
                22656,
                7967,
                13,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1624429104101919,
            "compression_ratio": 1.5404411764705883,
            "no_speech_prob": 0.055361051112413406
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 225274,
            "start": 2252.74,
            "end": 2258.3799999999997,
            "text": " En la parte del Tren Maya, se crear\u00e1n tres parques naturales, la regi\u00f3n Gran Calakmul,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                635,
                6975,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                369,
                31984,
                7200,
                15890,
                971,
                7519,
                3303,
                279,
                11,
                635,
                45163,
                23554,
                3511,
                514,
                76,
                425,
                11,
                50646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574002875656377,
            "compression_ratio": 1.4760147601476015,
            "no_speech_prob": 0.5554487705230713
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 225274,
            "start": 2258.3799999999997,
            "end": 2264.2999999999997,
            "text": " la cual tendr\u00e1 un total de 1.5 millones de hect\u00e1reas, lo que la convierte en la segunda",
            "tokens": [
                50646,
                635,
                10911,
                3928,
                30218,
                517,
                3217,
                368,
                502,
                13,
                20,
                22416,
                368,
                37358,
                842,
                37868,
                11,
                450,
                631,
                635,
                3754,
                23123,
                465,
                635,
                21978,
                50942
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574002875656377,
            "compression_ratio": 1.4760147601476015,
            "no_speech_prob": 0.5554487705230713
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 225274,
            "start": 2264.2999999999997,
            "end": 2270.06,
            "text": " reserva de selva tropical m\u00e1s grande del mundo, el Parque Natural del Jaguar en Tulum",
            "tokens": [
                50942,
                16454,
                64,
                368,
                5851,
                2757,
                22857,
                3573,
                8883,
                1103,
                7968,
                11,
                806,
                3457,
                1077,
                20137,
                1103,
                9014,
                20766,
                465,
                314,
                11560,
                51230
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574002875656377,
            "compression_ratio": 1.4760147601476015,
            "no_speech_prob": 0.5554487705230713
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 225274,
            "start": 2270.06,
            "end": 2274.3199999999997,
            "text": " y uno m\u00e1s de 2.500 hect\u00e1reas cerca de Uxmal.",
            "tokens": [
                51230,
                288,
                8526,
                3573,
                368,
                568,
                13,
                7526,
                37358,
                842,
                37868,
                26770,
                368,
                624,
                87,
                5579,
                13,
                51443
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574002875656377,
            "compression_ratio": 1.4760147601476015,
            "no_speech_prob": 0.5554487705230713
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 225274,
            "start": 2274.3199999999997,
            "end": 2281.14,
            "text": " Tambi\u00e9n se construyen 571 pasos de fauna y el INA ha descartado afectaciones a cenotes",
            "tokens": [
                51443,
                25682,
                369,
                12946,
                16580,
                21423,
                16,
                1736,
                329,
                368,
                2050,
                5051,
                288,
                806,
                6892,
                32,
                324,
                7471,
                446,
                1573,
                30626,
                9188,
                257,
                27900,
                17251,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574002875656377,
            "compression_ratio": 1.4760147601476015,
            "no_speech_prob": 0.5554487705230713
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 228114,
            "start": 2281.14,
            "end": 2286.14,
            "text": " y cuevas, de las cuales ha mantenido una constante vigilancia.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                22656,
                7967,
                11,
                368,
                2439,
                46932,
                324,
                38417,
                2925,
                2002,
                47343,
                15366,
                21752,
                2755,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 228114,
            "start": 2286.14,
            "end": 2287.14,
            "text": " Infodemia.",
            "tokens": [
                50614,
                11537,
                378,
                14058,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 228114,
            "start": 2287.14,
            "end": 2292.7799999999997,
            "text": " A ver si las dejamos a los expertos en trenes el\u00e9ctricos.",
            "tokens": [
                50664,
                316,
                1306,
                1511,
                2439,
                21259,
                2151,
                257,
                1750,
                5844,
                329,
                465,
                23136,
                279,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                329,
                13,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 228114,
            "start": 2292.7799999999997,
            "end": 2295.94,
            "text": " \u00bfEs cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente?",
            "tokens": [
                50946,
                3841,
                20442,
                44256,
                78,
                11,
                22188,
                23852,
                30,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 228114,
            "start": 2295.94,
            "end": 2304.3799999999997,
            "text": " Ahorita vamos a empezar, pero primero con el IDED, que se qued\u00f3 pendiente.",
            "tokens": [
                51104,
                316,
                2335,
                2786,
                5295,
                257,
                31168,
                11,
                4768,
                21289,
                416,
                806,
                7348,
                4731,
                11,
                631,
                369,
                13617,
                812,
                12179,
                8413,
                13,
                51526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 228114,
            "start": 2304.3799999999997,
            "end": 2307.54,
            "text": " \u00bfS\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed?",
            "tokens": [
                51526,
                3841,
                30463,
                3192,
                6661,
                30,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 228114,
            "start": 2307.54,
            "end": 2308.54,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                51684,
                12375,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855014172229138,
            "compression_ratio": 1.318407960199005,
            "no_speech_prob": 0.501900851726532
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 230854,
            "start": 2309.54,
            "end": 2311.14,
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50414,
                38058,
                19527,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                50494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 230854,
            "start": 2311.14,
            "end": 2312.7799999999997,
            "text": " Buenos d\u00edas a todos los presentes.",
            "tokens": [
                50494,
                38058,
                19527,
                257,
                6321,
                1750,
                1974,
                279,
                13,
                50576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 230854,
            "start": 2312.7799999999997,
            "end": 2316.46,
            "text": " El\u00eda Fern\u00e1ndez, de Noticias del Movimiento de Consciencia y colaboradora del programa",
            "tokens": [
                50576,
                2699,
                2686,
                16675,
                18606,
                4371,
                11,
                368,
                1726,
                48042,
                1103,
                43756,
                14007,
                368,
                6923,
                537,
                10974,
                288,
                49629,
                23020,
                1103,
                21846,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 230854,
            "start": 2316.46,
            "end": 2319.58,
            "text": " radiof\u00f3nico Iztasihuat en el Sendero de la Luna.",
            "tokens": [
                50760,
                6477,
                69,
                1801,
                2789,
                286,
                2682,
                296,
                44344,
                267,
                465,
                806,
                17908,
                2032,
                368,
                635,
                27355,
                13,
                50916
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 230854,
            "start": 2319.58,
            "end": 2324.7,
            "text": " Hoy traigo un reconocimiento, si me lo permite, una pregunta a la cual le dar\u00e9 contexto y",
            "tokens": [
                50916,
                28664,
                944,
                7483,
                517,
                43838,
                14007,
                11,
                1511,
                385,
                450,
                31105,
                11,
                2002,
                24252,
                257,
                635,
                10911,
                476,
                4072,
                526,
                47685,
                288,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 230854,
            "start": 2324.7,
            "end": 2327.66,
            "text": " un \u00faltimo y muy breve comentario.",
            "tokens": [
                51172,
                517,
                21013,
                288,
                5323,
                48517,
                14541,
                4912,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 230854,
            "start": 2327.66,
            "end": 2332.86,
            "text": " Primeramente, enhorabuena, se\u00f1or presidente, por la publicaci\u00f3n en el diario oficial de",
            "tokens": [
                51320,
                2114,
                9713,
                3439,
                11,
                465,
                2335,
                455,
                84,
                4118,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                1515,
                635,
                1908,
                3482,
                465,
                806,
                1026,
                4912,
                37189,
                368,
                51580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824820148058173,
            "compression_ratio": 1.5289855072463767,
            "no_speech_prob": 0.012679739855229855
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 233286,
            "start": 2332.86,
            "end": 2339.46,
            "text": " la Federaci\u00f3n, del 31 de agosto de 2023, de los decretos que declaran \u00e1rea natural",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                45545,
                3482,
                11,
                1103,
                10353,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                44377,
                11,
                368,
                1750,
                979,
                1505,
                329,
                631,
                16694,
                282,
                25701,
                3303,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17394464666193182,
            "compression_ratio": 1.5977443609022557,
            "no_speech_prob": 0.3946564495563507
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 233286,
            "start": 2339.46,
            "end": 2345.58,
            "text": " protegida Balam-Kin con car\u00e1cter de \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna, Balam-Ku",
            "tokens": [
                50694,
                49157,
                2887,
                13140,
                335,
                12,
                42,
                259,
                416,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                368,
                25701,
                368,
                5631,
                14735,
                368,
                932,
                3252,
                288,
                2050,
                5051,
                11,
                13140,
                335,
                12,
                42,
                84,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17394464666193182,
            "compression_ratio": 1.5977443609022557,
            "no_speech_prob": 0.3946564495563507
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 233286,
            "start": 2345.58,
            "end": 2351.1800000000003,
            "text": " y Wanj\u00e1 con car\u00e1cter de reserva de la biosfera, as\u00ed como por la modificaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51000,
                288,
                28932,
                73,
                842,
                416,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                368,
                16454,
                64,
                368,
                635,
                36997,
                45635,
                11,
                8582,
                2617,
                1515,
                635,
                1072,
                40802,
                288,
                9731,
                72,
                3482,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17394464666193182,
            "compression_ratio": 1.5977443609022557,
            "no_speech_prob": 0.3946564495563507
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 233286,
            "start": 2351.1800000000003,
            "end": 2356.06,
            "text": " del decreto de Calakmul motivado por un tema de justicia social.",
            "tokens": [
                51280,
                1103,
                6853,
                1353,
                368,
                3511,
                514,
                76,
                425,
                5426,
                1573,
                1515,
                517,
                15854,
                368,
                445,
                15341,
                2093,
                13,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17394464666193182,
            "compression_ratio": 1.5977443609022557,
            "no_speech_prob": 0.3946564495563507
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 233286,
            "start": 2356.06,
            "end": 2360.78,
            "text": " En lo que a nuestro tema concierne puntualmente festejamos que las especies end\u00e9micas vivir\u00e1n",
            "tokens": [
                51524,
                2193,
                450,
                631,
                257,
                14726,
                15854,
                416,
                27674,
                716,
                18212,
                901,
                4082,
                6633,
                40779,
                2151,
                631,
                2439,
                10049,
                4629,
                917,
                4011,
                9150,
                39656,
                7200,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17394464666193182,
            "compression_ratio": 1.5977443609022557,
            "no_speech_prob": 0.3946564495563507
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 236078,
            "start": 2360.78,
            "end": 2366.82,
            "text": " custodiadas en su h\u00e1bitat natural, evitando que entre otras cosas se les condene al encierro",
            "tokens": [
                50364,
                14884,
                30727,
                6872,
                465,
                459,
                16448,
                5260,
                267,
                3303,
                11,
                1073,
                270,
                1806,
                631,
                3962,
                20244,
                12218,
                369,
                1512,
                416,
                1556,
                68,
                419,
                465,
                27674,
                340,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 236078,
            "start": 2366.82,
            "end": 2369.42,
            "text": " y sufrimiento de un zool\u00f3gico.",
            "tokens": [
                50666,
                288,
                46282,
                5565,
                7814,
                368,
                517,
                710,
                1092,
                14047,
                2789,
                13,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 236078,
            "start": 2369.42,
            "end": 2374.9,
            "text": " Ahora todos los mexicanos tenemos una responsabilidad ante el mundo de que se cumpla su plan de",
            "tokens": [
                50796,
                18840,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                9914,
                2002,
                29829,
                4580,
                23411,
                806,
                7968,
                368,
                631,
                369,
                12713,
                29684,
                459,
                1393,
                368,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 236078,
            "start": 2374.9,
            "end": 2375.9,
            "text": " manejo.",
            "tokens": [
                51070,
                12743,
                5134,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 236078,
            "start": 2375.9,
            "end": 2380.86,
            "text": " Se\u00f1or presidente, el 1 de agosto de 2022 le solicitamos en este espacio por convicci\u00f3n",
            "tokens": [
                51120,
                35054,
                23852,
                11,
                806,
                502,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                20229,
                476,
                23665,
                270,
                2151,
                465,
                4065,
                33845,
                1515,
                3754,
                299,
                5687,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 236078,
            "start": 2380.86,
            "end": 2386.3,
            "text": " propia por petici\u00f3n de la Universidad Ju\u00e1rez Aut\u00f3noma de Tabasco, UJAD, y por la comunidad",
            "tokens": [
                51368,
                40464,
                1515,
                280,
                3532,
                2560,
                368,
                635,
                14052,
                4580,
                13582,
                842,
                17693,
                6049,
                1801,
                6440,
                368,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                624,
                41,
                6112,
                11,
                288,
                1515,
                635,
                35695,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 236078,
            "start": 2386.3,
            "end": 2390.6200000000003,
            "text": " cient\u00edfica que se declarara la zona del r\u00edo San Pedro en los municipios de Balanc\u00e1n y",
            "tokens": [
                51640,
                37053,
                64,
                631,
                369,
                16694,
                2419,
                635,
                24848,
                1103,
                367,
                20492,
                5271,
                26662,
                465,
                1750,
                14998,
                2717,
                368,
                13140,
                4463,
                7200,
                288,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14207337353680585,
            "compression_ratio": 1.5321100917431192,
            "no_speech_prob": 0.03798830881714821
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 239062,
            "start": 2390.62,
            "end": 2394.06,
            "text": " Tenozique, \u00e1rea natural protegida.",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                5808,
                89,
                1925,
                11,
                25701,
                3303,
                49157,
                2887,
                13,
                50536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 239062,
            "start": 2394.06,
            "end": 2399.18,
            "text": " Me respondi\u00f3 que tomar\u00eda en cuenta nuestra propuesta, hoy Wanj\u00e1 es una realidad.",
            "tokens": [
                50536,
                1923,
                4196,
                7138,
                631,
                22048,
                2686,
                465,
                17868,
                16825,
                2365,
                25316,
                11,
                13775,
                28932,
                73,
                842,
                785,
                2002,
                25635,
                13,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 239062,
            "start": 2399.18,
            "end": 2402.18,
            "text": " Felicidades a todos los que lo hicieron posible.",
            "tokens": [
                50792,
                13298,
                299,
                10284,
                257,
                6321,
                1750,
                631,
                450,
                23697,
                14440,
                26644,
                13,
                50942
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 239062,
            "start": 2402.18,
            "end": 2406.62,
            "text": " A la secretaria de Medio Ambiente, Mar\u00eda Luisa Alvarez, al titular de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "tokens": [
                50942,
                316,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                3982,
                1004,
                17196,
                8413,
                11,
                48472,
                5047,
                3837,
                967,
                85,
                39948,
                11,
                419,
                3459,
                1040,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 239062,
            "start": 2406.62,
            "end": 2412.94,
            "text": " de Aras Naturales Protegidas, Ad\u00e1n Pe\u00f1a Fuentes, y a Gloria Tavera Alonso, directora general",
            "tokens": [
                51164,
                368,
                1587,
                296,
                20137,
                279,
                10019,
                1146,
                11382,
                11,
                1999,
                7200,
                2396,
                12150,
                12807,
                9240,
                11,
                288,
                257,
                34288,
                6551,
                331,
                64,
                967,
                266,
                539,
                11,
                5391,
                64,
                2674,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 239062,
            "start": 2412.94,
            "end": 2415.7,
            "text": " de Conservaci\u00f3n de la CONAMP.",
            "tokens": [
                51480,
                368,
                26870,
                3482,
                368,
                635,
                16596,
                2865,
                47,
                13,
                51618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 239062,
            "start": 2415.7,
            "end": 2420.46,
            "text": " Nuestra gratitud muy especial a los habitantes de estas comunidades, lo mejor de Tabasco,",
            "tokens": [
                51618,
                426,
                11493,
                424,
                10158,
                21875,
                5323,
                15342,
                257,
                1750,
                7164,
                9327,
                368,
                13897,
                11040,
                10284,
                11,
                450,
                11479,
                368,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19097565280066597,
            "compression_ratio": 1.5288461538461537,
            "no_speech_prob": 0.002868722891435027
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 242046,
            "start": 2420.46,
            "end": 2422.06,
            "text": " es su gente.",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                459,
                3788,
                13,
                50444
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 242046,
            "start": 2422.06,
            "end": 2426.58,
            "text": " Siempre sin grato no mencionar a todos los actores de estos grandes acontecimientos.",
            "tokens": [
                50444,
                3559,
                6516,
                3343,
                677,
                2513,
                572,
                37030,
                289,
                257,
                6321,
                1750,
                605,
                2706,
                368,
                12585,
                16640,
                35846,
                34841,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 242046,
            "start": 2426.58,
            "end": 2431.94,
            "text": " El trabajo que hay detr\u00e1s de cada declaratoria de \u00e1rea natural protegida es francamente",
            "tokens": [
                50670,
                2699,
                18099,
                631,
                4842,
                1141,
                17168,
                368,
                8411,
                16694,
                1639,
                654,
                368,
                25701,
                3303,
                49157,
                2887,
                785,
                30514,
                3439,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 242046,
            "start": 2431.94,
            "end": 2433.4,
            "text": " colosal.",
            "tokens": [
                50938,
                1173,
                329,
                304,
                13,
                51011
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 242046,
            "start": 2433.4,
            "end": 2438.58,
            "text": " Un especial reconocimiento al doctor Carlos Manuel Burelo, investigador de la UJAD oriundo",
            "tokens": [
                51011,
                1156,
                15342,
                43838,
                14007,
                419,
                4631,
                19646,
                34362,
                363,
                540,
                752,
                11,
                4557,
                5409,
                368,
                635,
                624,
                41,
                6112,
                420,
                72,
                6043,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 242046,
            "start": 2438.58,
            "end": 2444.14,
            "text": " de Balanc\u00e1n, quien nunca claudic\u00f3 para dar a conocer los mangles rojos del r\u00edo San Pedro,",
            "tokens": [
                51270,
                368,
                13140,
                4463,
                7200,
                11,
                20108,
                13768,
                3583,
                532,
                299,
                812,
                1690,
                4072,
                257,
                35241,
                1750,
                32432,
                904,
                744,
                19136,
                1103,
                367,
                20492,
                5271,
                26662,
                11,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 242046,
            "start": 2444.14,
            "end": 2445.88,
            "text": " \u00fanicos en el mundo.",
            "tokens": [
                51548,
                6991,
                48674,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                51635
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 242046,
            "start": 2445.88,
            "end": 2449.98,
            "text": " Me pide el doctor Burelo, se\u00f1or presidente, que le d\u00e9 las gracias por el decreto de creaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51635,
                1923,
                280,
                482,
                806,
                4631,
                363,
                540,
                752,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                631,
                476,
                2795,
                2439,
                16611,
                1515,
                806,
                6853,
                1353,
                368,
                1197,
                3482,
                51840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11959366059639084,
            "compression_ratio": 1.5579937304075235,
            "no_speech_prob": 4.539441579254344e-05
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 244998,
            "start": 2449.98,
            "end": 2454.7,
            "text": " de esta nueva \u00e1rea natural protegida de Guanj\u00e1, palabra maya que significa r\u00edo de",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                5283,
                28963,
                25701,
                3303,
                49157,
                2887,
                368,
                2694,
                282,
                73,
                842,
                11,
                31702,
                815,
                64,
                631,
                19957,
                367,
                20492,
                368,
                50600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 244998,
            "start": 2454.7,
            "end": 2458.7,
            "text": " codornices porque se realiz\u00f3 su sue\u00f1o y el de muchos m\u00e1s.",
            "tokens": [
                50600,
                17656,
                1865,
                1473,
                4021,
                369,
                22828,
                812,
                459,
                20416,
                7716,
                288,
                806,
                368,
                17061,
                3573,
                13,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 244998,
            "start": 2458.7,
            "end": 2462.38,
            "text": " Y si me permite la pregunta, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50800,
                398,
                1511,
                385,
                31105,
                635,
                24252,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 244998,
            "start": 2462.38,
            "end": 2468.4,
            "text": " Se\u00f1or presidente, en relaci\u00f3n con los nuevos libros de texto nos encontramos con una grata",
            "tokens": [
                50984,
                35054,
                23852,
                11,
                465,
                37247,
                416,
                1750,
                42010,
                4939,
                329,
                368,
                35503,
                3269,
                45049,
                416,
                2002,
                677,
                3274,
                51285
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 244998,
            "start": 2468.4,
            "end": 2469.66,
            "text": " sorpresa.",
            "tokens": [
                51285,
                9359,
                42492,
                13,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 244998,
            "start": 2469.66,
            "end": 2476.34,
            "text": " En el libro de segundo grado, proyectos comunitarios, p\u00e1ginas 174 a las 183, abordan el tema de",
            "tokens": [
                51348,
                2193,
                806,
                29354,
                368,
                17954,
                677,
                1573,
                11,
                23832,
                329,
                11040,
                3981,
                2717,
                11,
                40639,
                1494,
                296,
                3282,
                19,
                257,
                2439,
                2443,
                18,
                11,
                48727,
                282,
                806,
                15854,
                368,
                51682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21875309299778295,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.004463843535631895
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 247634,
            "start": 2476.34,
            "end": 2482.2400000000002,
            "text": " los perros en situaci\u00f3n de calle en la comunidad, una coyuntura para que dejen de estar invisibilizados",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                680,
                2635,
                465,
                29343,
                368,
                45092,
                465,
                635,
                35695,
                11,
                2002,
                41485,
                2760,
                2991,
                1690,
                631,
                368,
                15378,
                368,
                8755,
                13308,
                11607,
                590,
                4181,
                50659
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 247634,
            "start": 2482.2400000000002,
            "end": 2486.94,
            "text": " los derechos de estos animales y se comprende el enorme beneficio que conlleva para la propia",
            "tokens": [
                50659,
                1750,
                47508,
                368,
                12585,
                45102,
                288,
                369,
                30765,
                68,
                806,
                33648,
                10304,
                1004,
                631,
                416,
                2447,
                2757,
                1690,
                635,
                40464,
                50894
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 247634,
            "start": 2486.94,
            "end": 2491.3,
            "text": " comunidad una educaci\u00f3n humanista e inclusiva.",
            "tokens": [
                50894,
                35695,
                2002,
                48861,
                1952,
                5236,
                308,
                17204,
                5931,
                13,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 247634,
            "start": 2491.3,
            "end": 2494.6200000000003,
            "text": " El Movimiento de Consciencia le agradece que le permita exponer lo que est\u00e1n escuchando",
            "tokens": [
                51112,
                2699,
                43756,
                14007,
                368,
                6923,
                537,
                10974,
                476,
                31469,
                384,
                631,
                476,
                4784,
                2786,
                12680,
                260,
                450,
                631,
                10368,
                22483,
                1806,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 247634,
            "start": 2494.6200000000003,
            "end": 2499.6200000000003,
            "text": " miles de maestros con el esp\u00edritu de un libro sin recetas, como son los de la nueva escuela",
            "tokens": [
                51278,
                6193,
                368,
                463,
                377,
                2635,
                416,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                517,
                29354,
                3343,
                850,
                35120,
                11,
                2617,
                1872,
                1750,
                368,
                635,
                28963,
                47817,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 247634,
            "start": 2499.6200000000003,
            "end": 2500.7400000000002,
            "text": " mexicana.",
            "tokens": [
                51528,
                28759,
                44864,
                13,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 247634,
            "start": 2500.7400000000002,
            "end": 2506.32,
            "text": " Los exhortamos para que tejan redes con protectores y rescatistas de perros y gatos y otros animales",
            "tokens": [
                51584,
                7632,
                31052,
                477,
                2151,
                1690,
                631,
                12573,
                282,
                16762,
                416,
                2371,
                2706,
                288,
                9610,
                267,
                14858,
                368,
                680,
                2635,
                288,
                290,
                26818,
                288,
                16422,
                45102,
                51863
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12647052578159146,
            "compression_ratio": 1.711111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8634185791015625
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 250632,
            "start": 2506.36,
            "end": 2509.1600000000003,
            "text": " quienes podr\u00edan enriquecer dicha materia.",
            "tokens": [
                50366,
                43091,
                15305,
                11084,
                465,
                22343,
                1776,
                10390,
                64,
                34083,
                13,
                50506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 250632,
            "start": 2509.1600000000003,
            "end": 2513.3,
            "text": " Los que llevan d\u00e9cadas aprendiendo en la calle, porque esto nunca antes justamente se hab\u00eda",
            "tokens": [
                50506,
                7632,
                631,
                12038,
                9768,
                9198,
                6872,
                21003,
                7304,
                465,
                635,
                45092,
                11,
                4021,
                7433,
                13768,
                11014,
                41056,
                369,
                16395,
                50713
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 250632,
            "start": 2513.3,
            "end": 2518.56,
            "text": " estudiado en la escuela oficial, aprovechamos para animar a la gobernadora de Chihuahua,",
            "tokens": [
                50713,
                13542,
                72,
                1573,
                465,
                635,
                47817,
                37189,
                11,
                29015,
                339,
                2151,
                1690,
                2383,
                289,
                257,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                368,
                761,
                44344,
                545,
                4398,
                11,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 250632,
            "start": 2518.56,
            "end": 2522.56,
            "text": " Mariog\u00e9nea Campos Galv\u00e1n, a que no niega a la ni\u00f1ez de su estado a aprender sobre",
            "tokens": [
                50976,
                34478,
                664,
                526,
                22160,
                9189,
                329,
                7336,
                85,
                7200,
                11,
                257,
                631,
                572,
                2838,
                3680,
                257,
                635,
                3867,
                2791,
                4371,
                368,
                459,
                18372,
                257,
                24916,
                5473,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 250632,
            "start": 2522.56,
            "end": 2527.44,
            "text": " el respeto hacia los animales como lo promueven algunos proyectos de los libros de texto,",
            "tokens": [
                51176,
                806,
                1597,
                19515,
                21365,
                1750,
                45102,
                2617,
                450,
                2234,
                622,
                553,
                21078,
                23832,
                329,
                368,
                1750,
                4939,
                329,
                368,
                35503,
                11,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 250632,
            "start": 2527.44,
            "end": 2532.88,
            "text": " para que nadie m\u00e1s vuelva a encerrar para exhibici\u00f3n de forma irresponsable e inhumana",
            "tokens": [
                51420,
                1690,
                631,
                28060,
                3573,
                20126,
                2757,
                257,
                465,
                1776,
                5352,
                1690,
                8144,
                15534,
                368,
                8366,
                38626,
                712,
                308,
                294,
                14645,
                2095,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15166227957781622,
            "compression_ratio": 1.5673076923076923,
            "no_speech_prob": 0.00016220299585256726
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 253288,
            "start": 2532.96,
            "end": 2536.94,
            "text": " a una jirafa en un parque de diversiones donde no hay un plan de manejo adecuado como lo",
            "tokens": [
                50368,
                257,
                2002,
                361,
                347,
                19846,
                465,
                517,
                971,
                1077,
                368,
                6111,
                5411,
                10488,
                572,
                4842,
                517,
                1393,
                368,
                12743,
                5134,
                614,
                3045,
                84,
                1573,
                2617,
                450,
                50567
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 253288,
            "start": 2536.94,
            "end": 2540.56,
            "text": " ha hecho recientemente su gobierno en Ciudad Ju\u00e1rez.",
            "tokens": [
                50567,
                324,
                13064,
                4214,
                317,
                16288,
                459,
                29254,
                465,
                20188,
                532,
                345,
                13582,
                842,
                17693,
                13,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 253288,
            "start": 2540.56,
            "end": 2543.96,
            "text": " Pero ya expondremos minuciosamente esta situaci\u00f3n en otro momento.",
            "tokens": [
                50748,
                9377,
                2478,
                1278,
                684,
                28343,
                923,
                84,
                23132,
                3439,
                5283,
                29343,
                465,
                11921,
                9333,
                13,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 253288,
            "start": 2543.96,
            "end": 2548.44,
            "text": " Hago hincapi\u00e9 en que nos faltan por recorrer muchas p\u00e1ginas de las m\u00e1s de 20 mil que",
            "tokens": [
                50918,
                389,
                6442,
                14102,
                9485,
                50078,
                465,
                631,
                3269,
                37108,
                282,
                1515,
                850,
                284,
                9797,
                16072,
                40639,
                1494,
                296,
                368,
                2439,
                3573,
                368,
                945,
                1962,
                631,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 253288,
            "start": 2548.44,
            "end": 2550.6800000000003,
            "text": " contemple esta familia de libros.",
            "tokens": [
                51142,
                660,
                443,
                781,
                5283,
                24050,
                368,
                4939,
                329,
                13,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 253288,
            "start": 2550.6800000000003,
            "end": 2553.8,
            "text": " Se\u00f1or presidente, el Movimiento de Consciencia sostuvo una reuni\u00f3n con la maestra Delfina",
            "tokens": [
                51254,
                35054,
                23852,
                11,
                806,
                43756,
                14007,
                368,
                6923,
                537,
                10974,
                41585,
                43744,
                2002,
                14480,
                2560,
                416,
                635,
                463,
                32036,
                413,
                1967,
                1426,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 253288,
            "start": 2553.8,
            "end": 2556.32,
            "text": " G\u00f3mez en 2021.",
            "tokens": [
                51410,
                460,
                812,
                19917,
                465,
                7201,
                13,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 253288,
            "start": 2556.32,
            "end": 2559.76,
            "text": " Se reconoci\u00f3 que como sociedad hay tareas pendientes en la atenci\u00f3n integral de los",
            "tokens": [
                51536,
                1100,
                850,
                8957,
                19609,
                631,
                2617,
                42306,
                4842,
                49423,
                296,
                12179,
                20135,
                465,
                635,
                33488,
                11573,
                368,
                1750,
                51708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12241670682832792,
            "compression_ratio": 1.5843373493975903,
            "no_speech_prob": 0.10742641985416412
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 255976,
            "start": 2559.76,
            "end": 2564.1600000000003,
            "text": " derechos de las especies animales y la CEP se comprometi\u00f3 a dar un seguimiento puntual",
            "tokens": [
                50364,
                47508,
                368,
                2439,
                10049,
                4629,
                45102,
                288,
                635,
                383,
                8929,
                369,
                16802,
                649,
                7138,
                257,
                4072,
                517,
                8878,
                14007,
                18212,
                901,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 255976,
            "start": 2564.1600000000003,
            "end": 2569.32,
            "text": " y a revisar los contenidos educativos correspondientes para alcanzar una mayor sensibilizaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50584,
                288,
                257,
                20767,
                289,
                1750,
                21795,
                7895,
                2400,
                36945,
                6805,
                20135,
                1690,
                50200,
                289,
                2002,
                10120,
                2923,
                11607,
                27603,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 255976,
            "start": 2569.32,
            "end": 2572.0,
            "text": " entre las comunidades escolares.",
            "tokens": [
                50842,
                3962,
                2439,
                11040,
                10284,
                42501,
                495,
                13,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 255976,
            "start": 2572.0,
            "end": 2576.5,
            "text": " A esto le dio continuidad por convicci\u00f3n y compromiso la maestra Leticia Ram\u00edrez, actual",
            "tokens": [
                50976,
                316,
                7433,
                476,
                31965,
                2993,
                4580,
                1515,
                3754,
                299,
                5687,
                288,
                11482,
                19227,
                635,
                463,
                32036,
                961,
                15341,
                9078,
                870,
                17693,
                11,
                3539,
                51201
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 255976,
            "start": 2576.5,
            "end": 2581.28,
            "text": " secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica, pero desafortunadamente ya no fue factible revisar los contenidos",
            "tokens": [
                51201,
                4054,
                9831,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                11,
                4768,
                34587,
                1584,
                27858,
                2478,
                572,
                9248,
                1186,
                964,
                20767,
                289,
                1750,
                21795,
                7895,
                51440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 255976,
            "start": 2581.28,
            "end": 2584.32,
            "text": " finales por parte del Movimiento de Consciencia en la materia.",
            "tokens": [
                51440,
                2572,
                279,
                1515,
                6975,
                1103,
                43756,
                14007,
                368,
                6923,
                537,
                10974,
                465,
                635,
                34083,
                13,
                51592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 255976,
            "start": 2584.32,
            "end": 2589.2400000000002,
            "text": " Se\u00f1or presidente, con fecha 7 de diciembre de 2022, le pregunt\u00e9 si era posible que por",
            "tokens": [
                51592,
                35054,
                23852,
                11,
                416,
                579,
                4413,
                1614,
                368,
                14285,
                49772,
                368,
                20229,
                11,
                476,
                19860,
                526,
                1511,
                4249,
                26644,
                631,
                1515,
                51838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12002852227952746,
            "compression_ratio": 1.6374269005847952,
            "no_speech_prob": 0.13715441524982452
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 258924,
            "start": 2589.24,
            "end": 2594.4399999999996,
            "text": " primera vez un gobierno considerara una campa\u00f1a para promover el respeto hacia los animales.",
            "tokens": [
                50364,
                17382,
                5715,
                517,
                29254,
                1949,
                2419,
                2002,
                37597,
                12150,
                1690,
                2234,
                3570,
                806,
                1597,
                19515,
                21365,
                1750,
                45102,
                13,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10663408617819509,
            "compression_ratio": 1.6275862068965516,
            "no_speech_prob": 0.01412391010671854
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 258924,
            "start": 2594.4399999999996,
            "end": 2599.3599999999997,
            "text": " Su respuesta fue que tomar\u00eda en cuenta nuestro planteamiento y en efecto se tom\u00f3 a consideraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50624,
                2746,
                40585,
                9248,
                631,
                2916,
                21178,
                465,
                17868,
                14726,
                36829,
                16971,
                288,
                465,
                46783,
                369,
                2916,
                812,
                257,
                1949,
                3482,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10663408617819509,
            "compression_ratio": 1.6275862068965516,
            "no_speech_prob": 0.01412391010671854
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 258924,
            "start": 2599.3599999999997,
            "end": 2603.72,
            "text": " El Movimiento de Consciencia empez\u00f3 a colaborar para dicha campa\u00f1a, concordando todas las",
            "tokens": [
                50870,
                2699,
                43756,
                14007,
                368,
                6923,
                537,
                10974,
                18730,
                812,
                257,
                49629,
                289,
                1690,
                10390,
                64,
                37597,
                12150,
                11,
                1588,
                765,
                1806,
                10906,
                2439,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10663408617819509,
            "compression_ratio": 1.6275862068965516,
            "no_speech_prob": 0.01412391010671854
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 258924,
            "start": 2603.72,
            "end": 2609.52,
            "text": " partes en lo sustancial. Sin embargo, esta se qued\u00f3 en pausa, no ha visto la luz.",
            "tokens": [
                51088,
                31210,
                465,
                450,
                5402,
                22716,
                13,
                11187,
                23955,
                11,
                5283,
                369,
                13617,
                812,
                465,
                2502,
                20318,
                11,
                572,
                324,
                17558,
                635,
                20671,
                13,
                51378
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10663408617819509,
            "compression_ratio": 1.6275862068965516,
            "no_speech_prob": 0.01412391010671854
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 258924,
            "start": 2609.52,
            "end": 2614.7799999999997,
            "text": " Se siguen conociendo casos realmente estremecedores de extrema crueldad en una escala y una intensidad",
            "tokens": [
                51378,
                1100,
                4556,
                7801,
                33029,
                16830,
                25135,
                14446,
                871,
                5301,
                1232,
                2706,
                368,
                1279,
                265,
                1696,
                5140,
                5957,
                345,
                465,
                2002,
                4721,
                5159,
                288,
                2002,
                14056,
                4580,
                51641
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10663408617819509,
            "compression_ratio": 1.6275862068965516,
            "no_speech_prob": 0.01412391010671854
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 261478,
            "start": 2614.78,
            "end": 2621.2000000000003,
            "text": " crecientes y exponenciales, s\u00f3lo por mencionar uno, el de Ensenada, Baja California.",
            "tokens": [
                50364,
                1197,
                5412,
                279,
                288,
                12680,
                26567,
                279,
                11,
                22885,
                1515,
                37030,
                289,
                8526,
                11,
                806,
                368,
                2193,
                6748,
                1538,
                11,
                363,
                12908,
                5384,
                13,
                50685
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 261478,
            "start": 2621.2000000000003,
            "end": 2626.78,
            "text": " A finales de agosto, maquinaria pesada de dos empresas arrasaron con un albergue despedazando",
            "tokens": [
                50685,
                316,
                2572,
                279,
                368,
                623,
                22756,
                11,
                463,
                358,
                6470,
                654,
                9262,
                1538,
                368,
                4491,
                26433,
                594,
                3906,
                6372,
                416,
                517,
                419,
                6873,
                622,
                730,
                3452,
                921,
                1806,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 261478,
            "start": 2626.78,
            "end": 2628.34,
            "text": " vivos a los perros.",
            "tokens": [
                50964,
                11005,
                329,
                257,
                1750,
                680,
                2635,
                13,
                51042
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 261478,
            "start": 2628.34,
            "end": 2632.5400000000004,
            "text": " Ojal\u00e1, se\u00f1or presidente, nos ayude para que se haga realmente justicia.",
            "tokens": [
                51042,
                422,
                22600,
                842,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                3269,
                7494,
                2303,
                1690,
                631,
                369,
                46726,
                14446,
                445,
                15341,
                13,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 261478,
            "start": 2632.5400000000004,
            "end": 2634.1800000000003,
            "text": " Para concluir, la pregunta es.",
            "tokens": [
                51252,
                11107,
                1588,
                2781,
                347,
                11,
                635,
                24252,
                785,
                13,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 261478,
            "start": 2634.1800000000003,
            "end": 2638.94,
            "text": " \u00bfNo cree usted que ser\u00eda importante continuar el tr\u00e1mite de dicha campa\u00f1a y de otras propuestas",
            "tokens": [
                51334,
                3841,
                4540,
                48895,
                10467,
                631,
                23679,
                9416,
                29980,
                806,
                504,
                19524,
                642,
                368,
                10390,
                64,
                37597,
                12150,
                288,
                368,
                20244,
                2365,
                47794,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 261478,
            "start": 2638.94,
            "end": 2643.5800000000004,
            "text": " acad\u00e9micas que quedaron en la mesa para que puedan ser un apoyo complementario tanto en",
            "tokens": [
                51572,
                5558,
                4011,
                9150,
                631,
                13617,
                6372,
                465,
                635,
                37024,
                1690,
                631,
                41241,
                816,
                517,
                46151,
                17103,
                4912,
                10331,
                465,
                51804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12562971848707932,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.337898850440979
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 264358,
            "start": 2643.58,
            "end": 2648.5,
            "text": " la formaci\u00f3n de estudiantes y maestros como de la sociedad en su conjunto en relaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1254,
                3482,
                368,
                13542,
                46269,
                288,
                463,
                377,
                2635,
                2617,
                368,
                635,
                42306,
                465,
                459,
                37776,
                465,
                37247,
                50610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16695019135992212,
            "compression_ratio": 1.458762886597938,
            "no_speech_prob": 0.34417232871055603
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 264358,
            "start": 2648.5,
            "end": 2650.8199999999997,
            "text": " con el trato digno a los animales?",
            "tokens": [
                50610,
                416,
                806,
                504,
                2513,
                15308,
                78,
                257,
                1750,
                45102,
                30,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16695019135992212,
            "compression_ratio": 1.458762886597938,
            "no_speech_prob": 0.34417232871055603
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 264358,
            "start": 2650.8199999999997,
            "end": 2656.38,
            "text": " Es urgente crear conciencia. Las c\u00e1rceles no ser\u00e1n suficientes cuando se aprueben las",
            "tokens": [
                50726,
                2313,
                40199,
                1576,
                31984,
                416,
                537,
                10974,
                13,
                10663,
                6476,
                81,
                4933,
                279,
                572,
                816,
                7200,
                459,
                1786,
                20135,
                7767,
                369,
                10992,
                622,
                1799,
                2439,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16695019135992212,
            "compression_ratio": 1.458762886597938,
            "no_speech_prob": 0.34417232871055603
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 264358,
            "start": 2656.38,
            "end": 2659.42,
            "text": " reformas de protecci\u00f3n animal que est\u00e1n en puerta.",
            "tokens": [
                51004,
                8290,
                296,
                368,
                5631,
                14735,
                5496,
                631,
                10368,
                465,
                48597,
                13,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16695019135992212,
            "compression_ratio": 1.458762886597938,
            "no_speech_prob": 0.34417232871055603
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 264358,
            "start": 2659.42,
            "end": 2664.14,
            "text": " Pues s\u00ed, evidente.",
            "tokens": [
                51156,
                22386,
                8600,
                11,
                16371,
                68,
                13,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16695019135992212,
            "compression_ratio": 1.458762886597938,
            "no_speech_prob": 0.34417232871055603
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 266414,
            "start": 2664.14,
            "end": 2675.3399999999997,
            "text": " Vamos a continuar con esta campa\u00f1a. Jes\u00fas puede ayudarnos con este prop\u00f3sito, es un",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                29980,
                416,
                5283,
                37597,
                12150,
                13,
                47710,
                8919,
                20333,
                24979,
                416,
                4065,
                2365,
                12994,
                3528,
                11,
                785,
                517,
                50924
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18713672072799117,
            "compression_ratio": 1.3466666666666667,
            "no_speech_prob": 0.06457094103097916
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 266414,
            "start": 2675.3399999999997,
            "end": 2676.5,
            "text": " compromiso.",
            "tokens": [
                50924,
                11482,
                19227,
                13,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18713672072799117,
            "compression_ratio": 1.3466666666666667,
            "no_speech_prob": 0.06457094103097916
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 266414,
            "start": 2676.5,
            "end": 2691.3399999999997,
            "text": " Y en cuanto a los libros de texto que ya contemplan la protecci\u00f3n a animales como algo muy importante,",
            "tokens": [
                50982,
                398,
                465,
                36685,
                257,
                1750,
                4939,
                329,
                368,
                35503,
                631,
                2478,
                19935,
                282,
                635,
                5631,
                14735,
                257,
                45102,
                2617,
                8655,
                5323,
                9416,
                11,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18713672072799117,
            "compression_ratio": 1.3466666666666667,
            "no_speech_prob": 0.06457094103097916
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 269134,
            "start": 2692.34,
            "end": 2706.26,
            "text": " para que desde temprana edad los ni\u00f1os empiecen a tener m\u00e1s afecto, respeto por los animales,",
            "tokens": [
                50414,
                1690,
                631,
                10188,
                1383,
                1424,
                2095,
                1257,
                345,
                1750,
                30712,
                4012,
                414,
                13037,
                257,
                11640,
                3573,
                30626,
                78,
                11,
                1597,
                19515,
                1515,
                1750,
                45102,
                11,
                51110
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23060713873969185,
            "compression_ratio": 1.1443298969072164,
            "no_speech_prob": 0.9108172655105591
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 269134,
            "start": 2706.26,
            "end": 2709.5,
            "text": " como ya sucede.",
            "tokens": [
                51110,
                2617,
                2478,
                459,
                29815,
                13,
                51272
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23060713873969185,
            "compression_ratio": 1.1443298969072164,
            "no_speech_prob": 0.9108172655105591
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 270950,
            "start": 2709.5,
            "end": 2724.78,
            "text": " Pero reforzar esa tendencia, vamos a que en las revisiones de los libros que se tienen",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                1895,
                284,
                26236,
                11342,
                3928,
                10974,
                11,
                5295,
                257,
                631,
                465,
                2439,
                34218,
                279,
                368,
                1750,
                4939,
                329,
                631,
                369,
                12536,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1289230982462565,
            "compression_ratio": 1.373134328358209,
            "no_speech_prob": 0.04802175983786583
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 270950,
            "start": 2724.78,
            "end": 2736.98,
            "text": " que hacer de manera peri\u00f3dica para actualizarlos siempre se vayan incluyendo nuevas aportaciones",
            "tokens": [
                51128,
                631,
                6720,
                368,
                13913,
                680,
                7138,
                67,
                2262,
                1690,
                3539,
                590,
                39734,
                12758,
                369,
                371,
                20506,
                25520,
                88,
                3999,
                42817,
                1882,
                477,
                9188,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1289230982462565,
            "compression_ratio": 1.373134328358209,
            "no_speech_prob": 0.04802175983786583
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 273698,
            "start": 2736.98,
            "end": 2752.1,
            "text": " en todos los \u00e1mbitos. Hay que estar cambiando en lo que tiene que ver con las matem\u00e1ticas,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                6321,
                1750,
                7352,
                2504,
                11343,
                13,
                8721,
                631,
                8755,
                19569,
                1806,
                465,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                2439,
                3803,
                443,
                44997,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16178435938698904,
            "compression_ratio": 1.4296296296296296,
            "no_speech_prob": 0.26137813925743103
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 273698,
            "start": 2752.1,
            "end": 2760.22,
            "text": " con la ciencia, con la historia, con la geograf\u00eda y en este caso con el respeto del medio ambiente,",
            "tokens": [
                51120,
                416,
                635,
                269,
                30592,
                11,
                416,
                635,
                18385,
                11,
                416,
                635,
                1519,
                19815,
                2686,
                288,
                465,
                4065,
                9666,
                416,
                806,
                1597,
                19515,
                1103,
                22123,
                34957,
                11,
                51526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16178435938698904,
            "compression_ratio": 1.4296296296296296,
            "no_speech_prob": 0.26137813925743103
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 276022,
            "start": 2760.7,
            "end": 2765.14,
            "text": " a los animales.",
            "tokens": [
                50388,
                257,
                1750,
                45102,
                13,
                50610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2411605268716812,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.070326067507267
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 276022,
            "start": 2765.14,
            "end": 2776.64,
            "text": " Constantemente hay que estar revisando los textos por los cambios que se presentan. Entonces,",
            "tokens": [
                50610,
                37413,
                16288,
                4842,
                631,
                8755,
                20767,
                1806,
                1750,
                2487,
                329,
                1515,
                1750,
                18751,
                2717,
                631,
                369,
                1974,
                282,
                13,
                15097,
                11,
                51185
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2411605268716812,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.070326067507267
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 276022,
            "start": 2776.64,
            "end": 2782.98,
            "text": " vamos a tomar en cuenta, vamos a seguir tomando en cuenta tus propuestas. Eso es lo que puedo",
            "tokens": [
                51185,
                5295,
                257,
                22048,
                465,
                17868,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                2916,
                1806,
                465,
                17868,
                20647,
                2365,
                47794,
                13,
                27795,
                785,
                450,
                631,
                21612,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2411605268716812,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.070326067507267
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 276022,
            "start": 2782.98,
            "end": 2783.98,
            "text": " comentar.",
            "tokens": [
                51502,
                14541,
                289,
                13,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2411605268716812,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.070326067507267
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 276022,
            "start": 2783.98,
            "end": 2784.98,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51552,
                26909,
                13,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2411605268716812,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.070326067507267
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 278498,
            "start": 2784.98,
            "end": 2790.14,
            "text": " Se\u00f1or presidente, si me permite este \u00faltimo comentario.",
            "tokens": [
                50364,
                35054,
                23852,
                11,
                1511,
                385,
                31105,
                4065,
                21013,
                14541,
                4912,
                13,
                50622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 278498,
            "start": 2790.14,
            "end": 2795.82,
            "text": " Me solicitan informarle que algunos pol\u00edticos est\u00e1n tratando de confundir, haciendo creer",
            "tokens": [
                50622,
                1923,
                23665,
                9670,
                1356,
                36153,
                631,
                21078,
                14482,
                9940,
                10368,
                21507,
                1806,
                368,
                1497,
                997,
                347,
                11,
                20509,
                1197,
                260,
                50906
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 278498,
            "start": 2795.82,
            "end": 2800.42,
            "text": " que la Ley General de Bienestar Animal que se encuentra ya turnada en la Comisi\u00f3n de",
            "tokens": [
                50906,
                631,
                635,
                36794,
                6996,
                368,
                16956,
                39791,
                24358,
                631,
                369,
                43274,
                2478,
                1261,
                1538,
                465,
                635,
                2432,
                36515,
                368,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 278498,
            "start": 2800.42,
            "end": 2805.22,
            "text": " Medio Ambiente y Recursos Naturales de la C\u00e1mara de Diputados es la que todos estamos",
            "tokens": [
                51136,
                3982,
                1004,
                17196,
                8413,
                288,
                9647,
                2156,
                329,
                20137,
                279,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                785,
                635,
                631,
                6321,
                10382,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 278498,
            "start": 2805.22,
            "end": 2807.62,
            "text": " esperando y no es as\u00ed.",
            "tokens": [
                51376,
                46587,
                288,
                572,
                785,
                8582,
                13,
                51496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 278498,
            "start": 2807.62,
            "end": 2812.02,
            "text": " La Ley General de Protecci\u00f3n Animal que presentar\u00e1 el movimiento Consciencia como parte del proyecto",
            "tokens": [
                51496,
                2369,
                36794,
                6996,
                368,
                43371,
                14735,
                24358,
                631,
                1974,
                21534,
                806,
                43180,
                6923,
                537,
                10974,
                2617,
                6975,
                1103,
                32285,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13842894967678374,
            "compression_ratio": 1.56993006993007,
            "no_speech_prob": 0.2020905464887619
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 281202,
            "start": 2812.1,
            "end": 2817.1,
            "text": " que se le entreg\u00f3 a usted y que es sensiblemente abierto en su agenda, se est\u00e1 trabajando",
            "tokens": [
                50368,
                631,
                369,
                476,
                32843,
                812,
                257,
                10467,
                288,
                631,
                785,
                25380,
                4082,
                410,
                20747,
                465,
                459,
                9829,
                11,
                369,
                3192,
                40473,
                50618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10871569849863774,
            "compression_ratio": 1.5378787878787878,
            "no_speech_prob": 0.6028734445571899
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 281202,
            "start": 2817.1,
            "end": 2822.38,
            "text": " con la diputada Adriana Bustamante Castellanos.",
            "tokens": [
                50618,
                416,
                635,
                10460,
                325,
                1538,
                32447,
                2095,
                363,
                381,
                335,
                2879,
                11019,
                898,
                31035,
                13,
                50882
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10871569849863774,
            "compression_ratio": 1.5378787878787878,
            "no_speech_prob": 0.6028734445571899
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 281202,
            "start": 2822.38,
            "end": 2827.22,
            "text": " Por otro lado, es importante que no existan sorpresas frente a la aprobaci\u00f3n de la reforma",
            "tokens": [
                50882,
                5269,
                11921,
                11631,
                11,
                785,
                9416,
                631,
                572,
                2514,
                282,
                9359,
                14508,
                296,
                19873,
                257,
                635,
                14602,
                65,
                3482,
                368,
                635,
                8290,
                64,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10871569849863774,
            "compression_ratio": 1.5378787878787878,
            "no_speech_prob": 0.6028734445571899
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 281202,
            "start": 2827.22,
            "end": 2833.34,
            "text": " al art\u00edculo 73 constitucional en materia de bienestar y trato digno de los animales.",
            "tokens": [
                51124,
                419,
                1523,
                34365,
                28387,
                23079,
                1311,
                1966,
                465,
                34083,
                368,
                3610,
                39791,
                288,
                504,
                2513,
                15308,
                78,
                368,
                1750,
                45102,
                13,
                51430
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10871569849863774,
            "compression_ratio": 1.5378787878787878,
            "no_speech_prob": 0.6028734445571899
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 281202,
            "start": 2833.34,
            "end": 2838.14,
            "text": " Lo que se debe aprobar es la minuta de la C\u00e1mara de Diputados que se remiti\u00f3 al Senado",
            "tokens": [
                51430,
                6130,
                631,
                369,
                27422,
                14602,
                5356,
                785,
                635,
                923,
                12093,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                631,
                369,
                890,
                270,
                7138,
                419,
                3862,
                1573,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10871569849863774,
            "compression_ratio": 1.5378787878787878,
            "no_speech_prob": 0.6028734445571899
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 283814,
            "start": 2838.2599999999998,
            "end": 2843.2599999999998,
            "text": " el 30 de marzo de 2023, misma que acompa\u00f1\u00f3 la Semarnat.",
            "tokens": [
                50370,
                806,
                2217,
                368,
                1849,
                4765,
                368,
                44377,
                11,
                24946,
                631,
                43142,
                812,
                635,
                14421,
                1083,
                267,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16657908551104658,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.02217731438577175
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 283814,
            "start": 2843.2599999999998,
            "end": 2845.8599999999997,
            "text": " Eso es todo, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50620,
                27795,
                785,
                5149,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16657908551104658,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.02217731438577175
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 283814,
            "start": 2845.8599999999997,
            "end": 2858.22,
            "text": " Eso con la secretaria de Gobernaci\u00f3n para que ayude en la conciliaci\u00f3n, se establezca",
            "tokens": [
                50750,
                27795,
                416,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                1690,
                631,
                7494,
                2303,
                465,
                635,
                1588,
                2312,
                3482,
                11,
                369,
                37444,
                89,
                496,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16657908551104658,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.02217731438577175
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 283814,
            "start": 2858.22,
            "end": 2866.7799999999997,
            "text": " de manera respetuosa comunicaci\u00f3n con las c\u00e1maras y se llegue a un acuerdo.",
            "tokens": [
                51368,
                368,
                13913,
                1597,
                41236,
                6447,
                31710,
                3482,
                416,
                2439,
                6476,
                6209,
                296,
                288,
                369,
                11234,
                622,
                257,
                517,
                28113,
                13,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16657908551104658,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.02217731438577175
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 286678,
            "start": 2867.42,
            "end": 2869.02,
            "text": " Eso es lo que puedo comentar.",
            "tokens": [
                50396,
                27795,
                785,
                450,
                631,
                21612,
                14541,
                289,
                13,
                50476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 286678,
            "start": 2869.02,
            "end": 2870.02,
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50476,
                26909,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                50526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 286678,
            "start": 2870.02,
            "end": 2873.02,
            "text": " Empezamos por ac\u00e1.",
            "tokens": [
                50526,
                3968,
                15144,
                2151,
                1515,
                23496,
                13,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 286678,
            "start": 2880.02,
            "end": 2884.9,
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alejandro Alem\u00e1n, de Diario Plaza Ju\u00e1rez.",
            "tokens": [
                51026,
                38058,
                19527,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                44568,
                29173,
                9366,
                76,
                7200,
                11,
                368,
                8789,
                4912,
                41890,
                13582,
                842,
                17693,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 286678,
            "start": 2884.9,
            "end": 2891.9,
            "text": " Mi primera pregunta es en relaci\u00f3n a medicinas, faltante de medicinas, pero d\u00e9jeme contextualizar",
            "tokens": [
                51270,
                10204,
                17382,
                24252,
                785,
                465,
                37247,
                257,
                4355,
                17094,
                11,
                37108,
                2879,
                368,
                4355,
                17094,
                11,
                4768,
                2795,
                73,
                5729,
                35526,
                9736,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 286678,
            "start": 2891.9,
            "end": 2894.3,
            "text": " qu\u00e9 es lo que falta y por qu\u00e9 falta.",
            "tokens": [
                51620,
                8057,
                785,
                450,
                631,
                22111,
                288,
                1515,
                8057,
                22111,
                13,
                51740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2741964676800896,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.01420855987817049
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 289430,
            "start": 2894.82,
            "end": 2899.1800000000003,
            "text": " Me estoy refiriendo a los psicof\u00e1rmacos, aquellas medicinas que son drogas, aquellas",
            "tokens": [
                50390,
                1923,
                15796,
                1895,
                347,
                7304,
                257,
                1750,
                38609,
                2670,
                20335,
                37065,
                329,
                11,
                33635,
                296,
                4355,
                17094,
                631,
                1872,
                3789,
                10549,
                11,
                33635,
                296,
                50608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 289430,
            "start": 2899.1800000000003,
            "end": 2904.1000000000004,
            "text": " medicinas que las personas que tienen alg\u00fan padecimiento mental las requieren.",
            "tokens": [
                50608,
                4355,
                17094,
                631,
                2439,
                12019,
                631,
                12536,
                26300,
                280,
                762,
                66,
                14007,
                4973,
                2439,
                1724,
                5695,
                13,
                50854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 289430,
            "start": 2904.1000000000004,
            "end": 2910.1400000000003,
            "text": " Entiendo que el inter\u00e9s del gobierno federal es de controlar este tipo de medicamentos,",
            "tokens": [
                50854,
                3951,
                7304,
                631,
                806,
                728,
                2191,
                1103,
                29254,
                6019,
                785,
                368,
                47843,
                4065,
                9746,
                368,
                4355,
                28775,
                11,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 289430,
            "start": 2910.1400000000003,
            "end": 2911.54,
            "text": " de hecho est\u00e1n controlados.",
            "tokens": [
                51156,
                368,
                13064,
                10368,
                1969,
                4181,
                13,
                51226
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 289430,
            "start": 2911.54,
            "end": 2919.34,
            "text": " Sin embargo, lo que se est\u00e1 viendo es que no llegan y hay grupos que se est\u00e1n manifestando",
            "tokens": [
                51226,
                11187,
                23955,
                11,
                450,
                631,
                369,
                3192,
                34506,
                785,
                631,
                572,
                11234,
                282,
                288,
                4842,
                33758,
                631,
                369,
                10368,
                10067,
                1806,
                51616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 289430,
            "start": 2919.34,
            "end": 2923.7400000000002,
            "text": " porque no las tienen, es decir, familiares, personas que est\u00e1n enfermas que no tienen",
            "tokens": [
                51616,
                4021,
                572,
                2439,
                12536,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                24050,
                495,
                11,
                12019,
                631,
                10368,
                27341,
                3799,
                631,
                572,
                12536,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13459143117696298,
            "compression_ratio": 1.80859375,
            "no_speech_prob": 0.10226209461688995
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 292374,
            "start": 2924.18,
            "end": 2926.18,
            "text": " el medicamento.",
            "tokens": [
                50386,
                806,
                4355,
                8824,
                13,
                50486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12399594470708057,
            "compression_ratio": 1.643835616438356,
            "no_speech_prob": 0.001183277228847146
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 292374,
            "start": 2926.18,
            "end": 2931.5,
            "text": " Entonces ya no es tanto un problema de abasto, sino m\u00e1s bien es un problema de vigilancia",
            "tokens": [
                50486,
                15097,
                2478,
                572,
                785,
                10331,
                517,
                12395,
                368,
                410,
                33869,
                11,
                18108,
                3573,
                3610,
                785,
                517,
                12395,
                368,
                15366,
                21752,
                2755,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12399594470708057,
            "compression_ratio": 1.643835616438356,
            "no_speech_prob": 0.001183277228847146
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 292374,
            "start": 2931.5,
            "end": 2937.9799999999996,
            "text": " de la autoridad para que el medicamento no se pervierta y no se haga un mal uso del medicamento",
            "tokens": [
                50752,
                368,
                635,
                19510,
                4580,
                1690,
                631,
                806,
                4355,
                8824,
                572,
                369,
                680,
                85,
                811,
                1328,
                288,
                572,
                369,
                46726,
                517,
                2806,
                22728,
                1103,
                4355,
                8824,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12399594470708057,
            "compression_ratio": 1.643835616438356,
            "no_speech_prob": 0.001183277228847146
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 292374,
            "start": 2937.9799999999996,
            "end": 2942.14,
            "text": " y se garantice que efectivamente quienes lo necesiten lo tengan.",
            "tokens": [
                51076,
                288,
                369,
                22251,
                573,
                631,
                22565,
                23957,
                43091,
                450,
                11909,
                6009,
                450,
                46874,
                13,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12399594470708057,
            "compression_ratio": 1.643835616438356,
            "no_speech_prob": 0.001183277228847146
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 292374,
            "start": 2942.14,
            "end": 2948.2599999999998,
            "text": " Me estoy refiriendo en concreto a un problema que tiene la Cl\u00ednica Integral del Tratamiento",
            "tokens": [
                51284,
                1923,
                15796,
                1895,
                347,
                7304,
                465,
                1588,
                47330,
                257,
                517,
                12395,
                631,
                7066,
                635,
                2033,
                10973,
                2262,
                23894,
                304,
                1103,
                1765,
                267,
                16971,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12399594470708057,
            "compression_ratio": 1.643835616438356,
            "no_speech_prob": 0.001183277228847146
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 294826,
            "start": 2948.78,
            "end": 2949.78,
            "text": " contra las Adicciones.",
            "tokens": [
                50390,
                10742,
                2439,
                1999,
                299,
                23469,
                13,
                50440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1947340550629989,
            "compression_ratio": 1.4258373205741626,
            "no_speech_prob": 0.1905113011598587
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 294826,
            "start": 2949.78,
            "end": 2956.5400000000004,
            "text": " Esta cl\u00ednica ha atendido a lo largo de su fundaci\u00f3n, que tiene m\u00e1s de 30 a\u00f1os, a",
            "tokens": [
                50440,
                20547,
                596,
                10973,
                2262,
                324,
                412,
                521,
                2925,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                459,
                2374,
                3482,
                11,
                631,
                7066,
                3573,
                368,
                2217,
                11424,
                11,
                257,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1947340550629989,
            "compression_ratio": 1.4258373205741626,
            "no_speech_prob": 0.1905113011598587
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 294826,
            "start": 2956.5400000000004,
            "end": 2959.7000000000003,
            "text": " 20 mil pacientes.",
            "tokens": [
                50778,
                945,
                1962,
                15165,
                20135,
                13,
                50936
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1947340550629989,
            "compression_ratio": 1.4258373205741626,
            "no_speech_prob": 0.1905113011598587
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 294826,
            "start": 2959.7000000000003,
            "end": 2965.86,
            "text": " Hace un mes m\u00e1s o menos le preguntamos aqu\u00ed al doctor Alcocer si hab\u00eda metadona, que",
            "tokens": [
                50936,
                389,
                617,
                517,
                3813,
                3573,
                277,
                8902,
                476,
                19860,
                2151,
                6661,
                419,
                4631,
                967,
                66,
                905,
                260,
                1511,
                16395,
                1131,
                345,
                4037,
                11,
                631,
                51244
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1947340550629989,
            "compression_ratio": 1.4258373205741626,
            "no_speech_prob": 0.1905113011598587
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 294826,
            "start": 2965.86,
            "end": 2973.7000000000003,
            "text": " es un medicamento que utilizan quienes han desarrollado dependencia a los opi\u00e1ceos.",
            "tokens": [
                51244,
                785,
                517,
                4355,
                8824,
                631,
                19906,
                282,
                43091,
                7276,
                32501,
                1573,
                5672,
                10974,
                257,
                1750,
                999,
                72,
                842,
                384,
                329,
                13,
                51636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1947340550629989,
            "compression_ratio": 1.4258373205741626,
            "no_speech_prob": 0.1905113011598587
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 297370,
            "start": 2974.14,
            "end": 2979.9399999999996,
            "text": " El doctor reconoci\u00f3 que no hay metadona y el tema es que a la fecha no tenemos metadona.",
            "tokens": [
                50386,
                2699,
                4631,
                850,
                8957,
                19609,
                631,
                572,
                4842,
                1131,
                345,
                4037,
                288,
                806,
                15854,
                785,
                631,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                572,
                9914,
                1131,
                345,
                4037,
                13,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 297370,
            "start": 2979.9399999999996,
            "end": 2981.46,
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?",
            "tokens": [
                50676,
                15097,
                11,
                3841,
                16412,
                785,
                450,
                631,
                20260,
                30,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 297370,
            "start": 2981.46,
            "end": 2987.58,
            "text": " Que los pacientes que la requieren simplemente no tienen el medicamento que les va a ayudar",
            "tokens": [
                50752,
                4493,
                1750,
                15165,
                20135,
                631,
                635,
                1724,
                5695,
                33190,
                572,
                12536,
                806,
                4355,
                8824,
                631,
                1512,
                2773,
                257,
                38759,
                51058
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 297370,
            "start": 2987.58,
            "end": 2990.3199999999997,
            "text": " a controlar la adicci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51058,
                257,
                47843,
                635,
                614,
                299,
                5687,
                13,
                51195
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 297370,
            "start": 2990.3199999999997,
            "end": 2998.9399999999996,
            "text": " La cl\u00ednica pidi\u00f3 una importaci\u00f3n de emergencia de 912 mil 500 tabletas, esto fue un acuerdo",
            "tokens": [
                51195,
                2369,
                596,
                10973,
                2262,
                44540,
                7138,
                2002,
                974,
                3482,
                368,
                33983,
                2755,
                368,
                1722,
                4762,
                1962,
                5923,
                14136,
                296,
                11,
                7433,
                9248,
                517,
                28113,
                51626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 297370,
            "start": 2998.9399999999996,
            "end": 3000.98,
            "text": " con CofePris.",
            "tokens": [
                51626,
                416,
                3066,
                2106,
                47,
                5714,
                13,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18580671037946428,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.027840619906783104
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 300098,
            "start": 3001.3,
            "end": 3007.7400000000002,
            "text": " Sin embargo, CofePris no ha dado\u2026 esto tiene fecha del 9 de agosto, sin embargo, CofePris",
            "tokens": [
                50380,
                11187,
                23955,
                11,
                3066,
                2106,
                47,
                5714,
                572,
                324,
                29568,
                1260,
                7433,
                7066,
                579,
                4413,
                1103,
                1722,
                368,
                623,
                22756,
                11,
                3343,
                23955,
                11,
                3066,
                2106,
                47,
                5714,
                50702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17648279255834118,
            "compression_ratio": 1.7022222222222223,
            "no_speech_prob": 0.005841695703566074
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 300098,
            "start": 3007.7400000000002,
            "end": 3013.06,
            "text": " no ha dado la anuencia para que esta importaci\u00f3n se haga.",
            "tokens": [
                50702,
                572,
                324,
                29568,
                635,
                364,
                47377,
                1690,
                631,
                5283,
                974,
                3482,
                369,
                46726,
                13,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17648279255834118,
            "compression_ratio": 1.7022222222222223,
            "no_speech_prob": 0.005841695703566074
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 300098,
            "start": 3013.06,
            "end": 3018.94,
            "text": " Quienes manejan los psicof\u00e1rmacos es una empresa que hemos hablado mucho de, ya que Psicofarma,",
            "tokens": [
                50968,
                2326,
                1053,
                279,
                12743,
                14763,
                1750,
                38609,
                2670,
                20335,
                37065,
                329,
                785,
                2002,
                22682,
                631,
                15396,
                26280,
                1573,
                9824,
                368,
                11,
                2478,
                631,
                33903,
                299,
                2670,
                36159,
                11,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17648279255834118,
            "compression_ratio": 1.7022222222222223,
            "no_speech_prob": 0.005841695703566074
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 300098,
            "start": 3018.94,
            "end": 3021.54,
            "text": " Psicofarma apenas empez\u00f3 a funcionar.",
            "tokens": [
                51262,
                33903,
                299,
                2670,
                36159,
                18561,
                18730,
                812,
                257,
                14186,
                289,
                13,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17648279255834118,
            "compression_ratio": 1.7022222222222223,
            "no_speech_prob": 0.005841695703566074
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 300098,
            "start": 3021.54,
            "end": 3029.18,
            "text": " Sin embargo, al ser una empresa, es una empresa mexicana, pero al no permitirse la importaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51392,
                11187,
                23955,
                11,
                419,
                816,
                2002,
                22682,
                11,
                785,
                2002,
                22682,
                28759,
                44864,
                11,
                4768,
                419,
                572,
                13423,
                36097,
                635,
                974,
                3482,
                11,
                51774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17648279255834118,
            "compression_ratio": 1.7022222222222223,
            "no_speech_prob": 0.005841695703566074
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 302918,
            "start": 3029.3799999999997,
            "end": 3031.14,
            "text": " es pr\u00e1cticamente un monopolio.",
            "tokens": [
                50374,
                785,
                27300,
                50250,
                517,
                47721,
                1004,
                13,
                50462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 302918,
            "start": 3031.14,
            "end": 3037.3399999999997,
            "text": " Entonces, Psicofarma, por darle un ejemplo, sac\u00f3 su lista de precios de un medicamento",
            "tokens": [
                50462,
                15097,
                11,
                33903,
                299,
                2670,
                36159,
                11,
                1515,
                37666,
                517,
                13358,
                11,
                4899,
                812,
                459,
                27764,
                368,
                659,
                23132,
                368,
                517,
                4355,
                8824,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 302918,
            "start": 3037.3399999999997,
            "end": 3044.58,
            "text": " que a\u00fan no surte, que es las tabletas de 40 miligramos de metadona, las est\u00e1 cotizando",
            "tokens": [
                50772,
                631,
                31676,
                572,
                1022,
                975,
                11,
                631,
                785,
                2439,
                14136,
                296,
                368,
                3356,
                1962,
                328,
                30227,
                368,
                1131,
                345,
                4037,
                11,
                2439,
                3192,
                26529,
                590,
                1806,
                51134
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 302918,
            "start": 3044.58,
            "end": 3049.98,
            "text": " en cuatro mil 573 pesos, cuando en el mercado internacional el precio de la metadona es",
            "tokens": [
                51134,
                465,
                28795,
                1962,
                21423,
                18,
                33204,
                11,
                7767,
                465,
                806,
                24775,
                37382,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                1131,
                345,
                4037,
                785,
                51404
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 302918,
            "start": 3049.98,
            "end": 3050.98,
            "text": " de mil pesos.",
            "tokens": [
                51404,
                368,
                1962,
                33204,
                13,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 302918,
            "start": 3050.98,
            "end": 3057.22,
            "text": " Entonces, por eso es la petici\u00f3n de la Cl\u00ednica Integral de que les autoricen la importaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51454,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                785,
                635,
                280,
                3532,
                2560,
                368,
                635,
                2033,
                10973,
                2262,
                23894,
                304,
                368,
                631,
                1512,
                19510,
                299,
                268,
                635,
                974,
                3482,
                11,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16653575897216796,
            "compression_ratio": 1.5984251968503937,
            "no_speech_prob": 0.0019270257325842977
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 305722,
            "start": 3057.2599999999998,
            "end": 3064.8599999999997,
            "text": " y adem\u00e1s dentro de la convenci\u00f3n de 1961 de la ONU, M\u00e9xico se suscribi\u00f3 a ese acuerdo",
            "tokens": [
                50366,
                288,
                21251,
                10856,
                368,
                635,
                7158,
                5687,
                368,
                41720,
                368,
                635,
                9299,
                52,
                11,
                28128,
                369,
                40405,
                5614,
                812,
                257,
                10167,
                28113,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 305722,
            "start": 3064.8599999999997,
            "end": 3069.7799999999997,
            "text": " y es para el control y atenci\u00f3n de las personas que est\u00e1n enfermas.",
            "tokens": [
                50746,
                288,
                785,
                1690,
                806,
                1969,
                288,
                33488,
                368,
                2439,
                12019,
                631,
                10368,
                27341,
                3799,
                13,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 305722,
            "start": 3069.7799999999997,
            "end": 3077.8999999999996,
            "text": " Usted ha dicho en otras ocasiones en que le hemos planteado el tema que vendr\u00eda a platicarlo",
            "tokens": [
                50992,
                624,
                30115,
                324,
                27346,
                465,
                20244,
                44534,
                5411,
                465,
                631,
                476,
                15396,
                36829,
                1573,
                806,
                15854,
                631,
                10169,
                37183,
                257,
                499,
                2399,
                19457,
                51398
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 305722,
            "start": 3077.8999999999996,
            "end": 3083.66,
            "text": " el doctor Swatch, cosa que no ha pasado, pero s\u00ed creo que ser\u00eda importante aborrar el",
            "tokens": [
                51398,
                806,
                4631,
                3926,
                852,
                11,
                10163,
                631,
                572,
                324,
                24794,
                11,
                4768,
                8600,
                14336,
                631,
                23679,
                9416,
                410,
                284,
                5352,
                806,
                51686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 305722,
            "start": 3083.66,
            "end": 3085.8199999999997,
            "text": " tema de los psicof\u00e1rmacos.",
            "tokens": [
                51686,
                15854,
                368,
                1750,
                38609,
                2670,
                20335,
                37065,
                329,
                13,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 305722,
            "start": 3085.8199999999997,
            "end": 3086.8199999999997,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51794,
                26909,
                13,
                51844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19240832778642764,
            "compression_ratio": 1.512,
            "no_speech_prob": 0.2475486397743225
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 308682,
            "start": 3087.2200000000003,
            "end": 3100.5,
            "text": " Mira, hoy mismo, o sea, a trav\u00e9s de Jes\u00fas, vamos a buscar que puedas comunicarte, que",
            "tokens": [
                50384,
                28394,
                11,
                13775,
                12461,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                257,
                24463,
                368,
                47710,
                11,
                5295,
                257,
                26170,
                631,
                10947,
                296,
                31710,
                11026,
                11,
                631,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21781743247553986,
            "compression_ratio": 1.2985074626865671,
            "no_speech_prob": 0.012869010679423809
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 308682,
            "start": 3100.5,
            "end": 3109.7000000000003,
            "text": " puedas entrevistarte, si tienes el tiempo, con Alejandro Sbarche, hoy te va a recibir,",
            "tokens": [
                51048,
                10947,
                296,
                39095,
                468,
                11026,
                11,
                1511,
                20716,
                806,
                11772,
                11,
                416,
                44568,
                29173,
                318,
                5356,
                1876,
                11,
                13775,
                535,
                2773,
                257,
                49703,
                11,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21781743247553986,
            "compression_ratio": 1.2985074626865671,
            "no_speech_prob": 0.012869010679423809
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 310970,
            "start": 3109.7,
            "end": 3115.22,
            "text": " y que le hagas el planteamiento, que \u00e9l te diga qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                631,
                476,
                324,
                10549,
                806,
                36829,
                16971,
                11,
                631,
                11810,
                535,
                2528,
                64,
                8057,
                369,
                3192,
                20509,
                13,
                50640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19724493760329026,
            "compression_ratio": 1.5053191489361701,
            "no_speech_prob": 0.04903854429721832
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 310970,
            "start": 3115.22,
            "end": 3128.2999999999997,
            "text": " Y si te parece, el martes que vienen los m\u00e9dicos a informarnos sobre la situaci\u00f3n de salud,",
            "tokens": [
                50640,
                398,
                1511,
                535,
                14120,
                11,
                806,
                12396,
                279,
                631,
                49298,
                1750,
                16978,
                9940,
                257,
                1356,
                24979,
                5473,
                635,
                29343,
                368,
                23933,
                11,
                51294
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19724493760329026,
            "compression_ratio": 1.5053191489361701,
            "no_speech_prob": 0.04903854429721832
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 310970,
            "start": 3128.2999999999997,
            "end": 3131.14,
            "text": " ya tengamos una respuesta.",
            "tokens": [
                51294,
                2478,
                10370,
                2151,
                2002,
                40585,
                13,
                51436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19724493760329026,
            "compression_ratio": 1.5053191489361701,
            "no_speech_prob": 0.04903854429721832
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 310970,
            "start": 3131.14,
            "end": 3138.7799999999997,
            "text": " Pero no quiero esperar al martes, quiero que desde ahora, desde hoy se vea eso que est\u00e1s",
            "tokens": [
                51436,
                9377,
                572,
                16811,
                37577,
                419,
                12396,
                279,
                11,
                16811,
                631,
                10188,
                9923,
                11,
                10188,
                13775,
                369,
                1241,
                64,
                7287,
                631,
                24389,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19724493760329026,
            "compression_ratio": 1.5053191489361701,
            "no_speech_prob": 0.04903854429721832
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 313878,
            "start": 3138.78,
            "end": 3139.78,
            "text": " planteando.",
            "tokens": [
                50364,
                36829,
                1806,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12543471042926496,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.3459615409374237
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 313878,
            "start": 3139.78,
            "end": 3147.42,
            "text": " S\u00ed, de hecho, presidente, estuvimos a principios del mes pasado en una manifestaci\u00f3n que hicieron",
            "tokens": [
                50414,
                12375,
                11,
                368,
                13064,
                11,
                23852,
                11,
                49777,
                8372,
                257,
                6959,
                2717,
                1103,
                3813,
                24794,
                465,
                2002,
                10067,
                3482,
                631,
                23697,
                14440,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12543471042926496,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.3459615409374237
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 313878,
            "start": 3147.42,
            "end": 3152.82,
            "text": " familiares de pacientes pidiendo hablar con el doctor Swatch, no los recibieron, ellos",
            "tokens": [
                50796,
                24050,
                495,
                368,
                15165,
                20135,
                44540,
                7304,
                21014,
                416,
                806,
                4631,
                3926,
                852,
                11,
                572,
                1750,
                46387,
                14440,
                11,
                16353,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12543471042926496,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.3459615409374237
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 313878,
            "start": 3152.82,
            "end": 3159.7400000000002,
            "text": " entregaron cerca de 70 testimonios de pacientes que est\u00e1n padeciendo por la falta de psicof\u00e1rmacos.",
            "tokens": [
                51066,
                3962,
                2976,
                266,
                26770,
                368,
                5285,
                30963,
                2717,
                368,
                15165,
                20135,
                631,
                10368,
                280,
                762,
                16830,
                1515,
                635,
                22111,
                368,
                38609,
                2670,
                20335,
                37065,
                329,
                13,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12543471042926496,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.3459615409374237
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 313878,
            "start": 3159.7400000000002,
            "end": 3168.02,
            "text": " Entonces, en realidad es un asunto de voluntad pol\u00edtica, de ajuste en las medidas que lleva",
            "tokens": [
                51412,
                15097,
                11,
                465,
                25635,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                17911,
                345,
                25029,
                11,
                368,
                41023,
                68,
                465,
                2439,
                37295,
                631,
                37681,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12543471042926496,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.3459615409374237
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 316802,
            "start": 3168.2599999999998,
            "end": 3171.94,
            "text": " a COFEPRIS para el control de medicamentos controlados.",
            "tokens": [
                50376,
                257,
                3002,
                37,
                8929,
                9698,
                1690,
                806,
                1969,
                368,
                4355,
                28775,
                1969,
                4181,
                13,
                50560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 316802,
            "start": 3171.94,
            "end": 3178.46,
            "text": " Yo recuerdo que, bueno, llevo cubriendo la fuente de salud un buen rato, hab\u00eda un problema",
            "tokens": [
                50560,
                7616,
                850,
                22412,
                631,
                11,
                11974,
                11,
                12038,
                3080,
                10057,
                470,
                3999,
                635,
                8536,
                1576,
                368,
                23933,
                517,
                30037,
                367,
                2513,
                11,
                16395,
                517,
                12395,
                50886
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 316802,
            "start": 3178.46,
            "end": 3183.38,
            "text": " con la efedrina, M\u00e9xico importaba tales cantidades de efedrina que parec\u00eda que el",
            "tokens": [
                50886,
                416,
                635,
                31482,
                292,
                21374,
                11,
                28128,
                974,
                5509,
                27254,
                11223,
                10284,
                368,
                31482,
                292,
                21374,
                631,
                7448,
                31298,
                631,
                806,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 316802,
            "start": 3183.38,
            "end": 3188.2599999999998,
            "text": " 70-80% de la poblaci\u00f3n tuviera tos, pero pues en realidad no era eso, sino que era",
            "tokens": [
                51132,
                5285,
                12,
                4702,
                4,
                368,
                635,
                42769,
                38177,
                10609,
                281,
                82,
                11,
                4768,
                11059,
                465,
                25635,
                572,
                4249,
                7287,
                11,
                18108,
                631,
                4249,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 316802,
            "start": 3188.2599999999998,
            "end": 3191.58,
            "text": " que se importaba efedrina para hacer drogas.",
            "tokens": [
                51376,
                631,
                369,
                974,
                5509,
                31482,
                292,
                21374,
                1690,
                6720,
                3789,
                10549,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 316802,
            "start": 3191.58,
            "end": 3196.22,
            "text": " Entonces, entiendo que es un problema serio, pero tambi\u00e9n hay vidas que est\u00e1n siendo",
            "tokens": [
                51542,
                15097,
                11,
                948,
                7304,
                631,
                785,
                517,
                12395,
                49531,
                11,
                4768,
                6407,
                4842,
                7217,
                296,
                631,
                10368,
                31423,
                51774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 316802,
            "start": 3196.22,
            "end": 3197.22,
            "text": " lastimadas por eso.",
            "tokens": [
                51774,
                1036,
                332,
                6872,
                1515,
                7287,
                13,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19932145012749566,
            "compression_ratio": 1.604810996563574,
            "no_speech_prob": 0.9015884399414062
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 319722,
            "start": 3197.4199999999996,
            "end": 3199.4199999999996,
            "text": " S\u00ed, si te parece lo hacemos as\u00ed.",
            "tokens": [
                50374,
                12375,
                11,
                1511,
                535,
                14120,
                450,
                33839,
                8582,
                13,
                50474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 319722,
            "start": 3199.4199999999996,
            "end": 3200.4199999999996,
            "text": " Claro que s\u00ed.",
            "tokens": [
                50474,
                33380,
                631,
                8600,
                13,
                50524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 319722,
            "start": 3200.4199999999996,
            "end": 3210.66,
            "text": " Y le tengo toda la confianza a Alejandro Swatch, es un profesional honesto y se van",
            "tokens": [
                50524,
                398,
                476,
                13989,
                11687,
                635,
                49081,
                2394,
                257,
                44568,
                29173,
                3926,
                852,
                11,
                785,
                517,
                42882,
                3245,
                78,
                288,
                369,
                3161,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 319722,
            "start": 3210.66,
            "end": 3211.66,
            "text": " a poner de acuerdo.",
            "tokens": [
                51036,
                257,
                19149,
                368,
                28113,
                13,
                51086
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 319722,
            "start": 3211.66,
            "end": 3212.66,
            "text": " De acuerdo.",
            "tokens": [
                51086,
                1346,
                28113,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 319722,
            "start": 3212.66,
            "end": 3220.3399999999997,
            "text": " Ahora, si quisiera aprovechar para un planteamiento de tipo pol\u00edtico y es en relaci\u00f3n a la entrega",
            "tokens": [
                51136,
                18840,
                11,
                1511,
                37945,
                10609,
                29015,
                7374,
                1690,
                517,
                36829,
                16971,
                368,
                9746,
                48641,
                288,
                785,
                465,
                37247,
                257,
                635,
                32843,
                64,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21746058341784355,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01651703380048275
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 322034,
            "start": 3221.34,
            "end": 3224.6200000000003,
            "text": " de la Secretar\u00eda de la Defensa de la Comisi\u00f3n de P\u00fablico, usted recibi\u00f3 el bast\u00f3n de",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                368,
                430,
                12715,
                78,
                11,
                10467,
                4214,
                5614,
                812,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                50578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4242958685364386,
            "compression_ratio": 1.5784753363228698,
            "no_speech_prob": 0.44353607296943665
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 322034,
            "start": 3224.6200000000003,
            "end": 3227.58,
            "text": " mando como presidente.",
            "tokens": [
                50578,
                7411,
                78,
                2617,
                23852,
                13,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4242958685364386,
            "compression_ratio": 1.5784753363228698,
            "no_speech_prob": 0.44353607296943665
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 322034,
            "start": 3227.58,
            "end": 3236.6200000000003,
            "text": " Y entiendo que es un conglomerado, una representaci\u00f3n de la sociedad que se organiz\u00f3 y que usted",
            "tokens": [
                50726,
                398,
                948,
                7304,
                631,
                785,
                517,
                416,
                7191,
                14301,
                1573,
                11,
                2002,
                2906,
                3482,
                368,
                635,
                42306,
                631,
                369,
                4645,
                812,
                288,
                631,
                10467,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4242958685364386,
            "compression_ratio": 1.5784753363228698,
            "no_speech_prob": 0.44353607296943665
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 322034,
            "start": 3236.6200000000003,
            "end": 3240.94,
            "text": " accedi\u00f3 en una ceremonia a recibir el bast\u00f3n de mando.",
            "tokens": [
                51178,
                696,
                1232,
                7138,
                465,
                2002,
                25920,
                654,
                257,
                49703,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                13,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4242958685364386,
            "compression_ratio": 1.5784753363228698,
            "no_speech_prob": 0.44353607296943665
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 322034,
            "start": 3240.94,
            "end": 3246.1400000000003,
            "text": " Entonces, la pregunta es \u00bfcu\u00e1les fueron las consideraciones pol\u00edticas para, como",
            "tokens": [
                51394,
                15097,
                11,
                635,
                24252,
                785,
                3841,
                12032,
                842,
                904,
                28739,
                2439,
                1949,
                9188,
                45931,
                1690,
                11,
                2617,
                51654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4242958685364386,
            "compression_ratio": 1.5784753363228698,
            "no_speech_prob": 0.44353607296943665
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 324614,
            "start": 3246.14,
            "end": 3252.2999999999997,
            "text": " lo ha anunciado, entregar el bast\u00f3n de mando a un representante de un partido pol\u00edtico?",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                324,
                39350,
                1573,
                11,
                3962,
                2976,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                257,
                517,
                2906,
                2879,
                368,
                517,
                41310,
                48641,
                30,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12959479214100356,
            "compression_ratio": 1.7958115183246073,
            "no_speech_prob": 0.12708210945129395
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 324614,
            "start": 3252.2999999999997,
            "end": 3258.74,
            "text": " Cuando entender\u00eda o me gustar\u00eda entender que el bast\u00f3n de mando es una representaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50672,
                21907,
                20054,
                2686,
                277,
                385,
                45896,
                20054,
                631,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                785,
                2002,
                2906,
                3482,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12959479214100356,
            "compression_ratio": 1.7958115183246073,
            "no_speech_prob": 0.12708210945129395
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 324614,
            "start": 3258.74,
            "end": 3265.94,
            "text": " de una acci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia, de una representaci\u00f3n de ciudadan\u00eda completa, no de un partido",
            "tokens": [
                50994,
                368,
                2002,
                696,
                5687,
                9824,
                3573,
                9731,
                654,
                11,
                368,
                2002,
                2906,
                3482,
                368,
                18186,
                11338,
                2686,
                46822,
                11,
                572,
                368,
                517,
                41310,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12959479214100356,
            "compression_ratio": 1.7958115183246073,
            "no_speech_prob": 0.12708210945129395
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 324614,
            "start": 3265.94,
            "end": 3267.8199999999997,
            "text": " pol\u00edtico o de una expresi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51354,
                48641,
                277,
                368,
                2002,
                33397,
                2560,
                13,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12959479214100356,
            "compression_ratio": 1.7958115183246073,
            "no_speech_prob": 0.12708210945129395
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 324614,
            "start": 3267.8199999999997,
            "end": 3269.14,
            "text": " Muchas gracias por el comentario.",
            "tokens": [
                51448,
                35669,
                16611,
                1515,
                806,
                14541,
                4912,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12959479214100356,
            "compression_ratio": 1.7958115183246073,
            "no_speech_prob": 0.12708210945129395
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 326914,
            "start": 3270.14,
            "end": 3290.2,
            "text": " Mira, es una forma de entregar una responsabilidad que me ha tocado a m\u00ed atender como dirigente",
            "tokens": [
                50414,
                28394,
                11,
                785,
                2002,
                8366,
                368,
                3962,
                2976,
                2002,
                29829,
                4580,
                631,
                385,
                324,
                281,
                27713,
                257,
                14692,
                412,
                3216,
                2617,
                35243,
                1576,
                51417
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18114376068115234,
            "compression_ratio": 1.2314814814814814,
            "no_speech_prob": 0.06254987418651581
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 326914,
            "start": 3290.2,
            "end": 3295.46,
            "text": " de un movimiento de transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51417,
                368,
                517,
                43180,
                368,
                4088,
                3482,
                13,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18114376068115234,
            "compression_ratio": 1.2314814814814814,
            "no_speech_prob": 0.06254987418651581
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 329546,
            "start": 3295.46,
            "end": 3307.08,
            "text": " El bast\u00f3n simboliza eso, sobre todo es un s\u00edmbolo de comunidades ind\u00edgenas de los",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                8414,
                1801,
                1034,
                17460,
                13427,
                7287,
                11,
                5473,
                5149,
                785,
                517,
                8600,
                5612,
                78,
                368,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                368,
                1750,
                50945
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14005524895407936,
            "compression_ratio": 1.326086956521739,
            "no_speech_prob": 0.06149613484740257
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 329546,
            "start": 3307.08,
            "end": 3323.86,
            "text": " m\u00e1s pobres de este pa\u00eds y es entregar ese s\u00edmbolo a quien debe de encabezar la transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50945,
                3573,
                714,
                46823,
                368,
                4065,
                10572,
                288,
                785,
                3962,
                2976,
                10167,
                8600,
                5612,
                78,
                257,
                20108,
                27422,
                368,
                2058,
                455,
                4371,
                289,
                635,
                4088,
                3482,
                13,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14005524895407936,
            "compression_ratio": 1.326086956521739,
            "no_speech_prob": 0.06149613484740257
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 332386,
            "start": 3323.86,
            "end": 3337.7000000000003,
            "text": " Quien debe darle continuidad a lo que es para nosotros lo esencial, el ayudar a los pobres",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                1053,
                27422,
                37666,
                2993,
                4580,
                257,
                450,
                631,
                785,
                1690,
                13863,
                450,
                785,
                26567,
                11,
                806,
                38759,
                257,
                1750,
                714,
                46823,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21739210084427235,
            "compression_ratio": 1.2792792792792793,
            "no_speech_prob": 0.033105283975601196
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 332386,
            "start": 3337.7000000000003,
            "end": 3341.26,
            "text": " y ayudar a los ind\u00edgenas.",
            "tokens": [
                51056,
                288,
                38759,
                257,
                1750,
                1016,
                36492,
                296,
                13,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21739210084427235,
            "compression_ratio": 1.2792792792792793,
            "no_speech_prob": 0.033105283975601196
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 332386,
            "start": 3341.26,
            "end": 3345.6200000000003,
            "text": " Eso nos hace diferentes.",
            "tokens": [
                51234,
                27795,
                3269,
                10032,
                17686,
                13,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21739210084427235,
            "compression_ratio": 1.2792792792792793,
            "no_speech_prob": 0.033105283975601196
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 334562,
            "start": 3345.62,
            "end": 3356.38,
            "text": " La oligarqu\u00eda no quiere al pueblo, no le tienen amor al pueblo, los oligarcas son",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                2545,
                328,
                289,
                358,
                2686,
                572,
                23877,
                419,
                33764,
                11,
                572,
                476,
                12536,
                15543,
                419,
                33764,
                11,
                1750,
                2545,
                328,
                289,
                16369,
                1872,
                50902
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17467518856650904,
            "compression_ratio": 1.2134831460674158,
            "no_speech_prob": 0.02378006838262081
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 334562,
            "start": 3356.38,
            "end": 3363.54,
            "text": " clasistas y son racistas.",
            "tokens": [
                50902,
                596,
                296,
                14858,
                288,
                1872,
                4129,
                14858,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17467518856650904,
            "compression_ratio": 1.2134831460674158,
            "no_speech_prob": 0.02378006838262081
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 336354,
            "start": 3363.54,
            "end": 3382.22,
            "text": " No estoy inventando nada, nosotros le tenemos mucho amor al pueblo y mucha admiraci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                15796,
                7962,
                1806,
                8096,
                11,
                13863,
                476,
                9914,
                9824,
                15543,
                419,
                33764,
                288,
                25248,
                48252,
                3482,
                11,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2527901259335605,
            "compression_ratio": 1.0609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.012568123638629913
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 338222,
            "start": 3382.22,
            "end": 3395.54,
            "text": " y tenemos un compromiso con las comunidades ind\u00edgenas de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                9914,
                517,
                11482,
                19227,
                416,
                2439,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                368,
                28128,
                13,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16866832687741234,
            "compression_ratio": 1.3706896551724137,
            "no_speech_prob": 0.10056726634502411
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 338222,
            "start": 3395.54,
            "end": 3411.18,
            "text": " Yo me form\u00e9 trabajando en comunidades ind\u00edgenas, soy lo que soy porque aprend\u00ed a trabajar",
            "tokens": [
                51030,
                7616,
                385,
                1254,
                526,
                40473,
                465,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                11,
                8812,
                450,
                631,
                8812,
                4021,
                21003,
                870,
                257,
                30793,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16866832687741234,
            "compression_ratio": 1.3706896551724137,
            "no_speech_prob": 0.10056726634502411
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 341118,
            "start": 3411.4199999999996,
            "end": 3424.2599999999998,
            "text": " con los ind\u00edgenas desde muy joven, desde los 23, 25 a\u00f1os, desde que sal\u00ed de la escuela,",
            "tokens": [
                50376,
                416,
                1750,
                1016,
                36492,
                296,
                10188,
                5323,
                1488,
                553,
                11,
                10188,
                1750,
                6673,
                11,
                3552,
                11424,
                11,
                10188,
                631,
                1845,
                870,
                368,
                635,
                47817,
                11,
                51018
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21311368440326892,
            "compression_ratio": 1.1855670103092784,
            "no_speech_prob": 0.6779484152793884
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 341118,
            "start": 3424.2599999999998,
            "end": 3425.5,
            "text": " todav\u00eda no me titulaba.",
            "tokens": [
                51018,
                28388,
                572,
                385,
                3459,
                425,
                5509,
                13,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21311368440326892,
            "compression_ratio": 1.1855670103092784,
            "no_speech_prob": 0.6779484152793884
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 342550,
            "start": 3425.5,
            "end": 3449.02,
            "text": " Fui a trabajar en 1976 a la zona ind\u00edgena Chontal y ah\u00ed viv\u00ed, en Nacajuca, fui director",
            "tokens": [
                50364,
                479,
                3077,
                257,
                30793,
                465,
                33978,
                257,
                635,
                24848,
                1016,
                36492,
                64,
                761,
                896,
                304,
                288,
                12571,
                11005,
                870,
                11,
                465,
                426,
                326,
                1805,
                32072,
                11,
                27863,
                5391,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16164620220661163,
            "compression_ratio": 0.9782608695652174,
            "no_speech_prob": 0.04445711523294449
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 344902,
            "start": 3449.02,
            "end": 3466.82,
            "text": " del Centro Coordinador Indigenista Chontal, de 1977 a 1982, seis a\u00f1os, en Tuxta.",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                3408,
                340,
                39620,
                5409,
                2333,
                3213,
                5236,
                761,
                896,
                304,
                11,
                368,
                35092,
                257,
                31352,
                11,
                28233,
                11424,
                11,
                465,
                7836,
                734,
                64,
                13,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3276714127639244,
            "compression_ratio": 0.9529411764705882,
            "no_speech_prob": 0.18714724481105804
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 346682,
            "start": 3466.82,
            "end": 3485.1000000000004,
            "text": " Y adem\u00e1s trabaj\u00e9 en las comunidades, hicimos much\u00edsimas cosas, me toc\u00f3 crear un sistema",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                21251,
                9618,
                526,
                465,
                2439,
                11040,
                10284,
                11,
                23697,
                8372,
                29353,
                17957,
                12218,
                11,
                385,
                42565,
                812,
                31984,
                517,
                13245,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16730976104736328,
            "compression_ratio": 1.058139534883721,
            "no_speech_prob": 0.011528280563652515
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 348510,
            "start": 3485.1,
            "end": 3498.06,
            "text": " de chinampas, porque a los ind\u00edgenas de todas las etnias, de todas las culturas se les fue",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                14210,
                1215,
                296,
                11,
                4021,
                257,
                1750,
                1016,
                36492,
                296,
                368,
                10906,
                2439,
                1030,
                3722,
                296,
                11,
                368,
                10906,
                2439,
                2376,
                12907,
                369,
                1512,
                9248,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09008593394838531,
            "compression_ratio": 1.4126984126984128,
            "no_speech_prob": 0.12944400310516357
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 348510,
            "start": 3498.06,
            "end": 3511.42,
            "text": " arrinconando a lo que se conoce como zonas de refugio, porque con la invasi\u00f3n europea",
            "tokens": [
                51012,
                5539,
                259,
                1671,
                1806,
                257,
                450,
                631,
                369,
                33029,
                384,
                2617,
                710,
                38027,
                368,
                1895,
                697,
                1004,
                11,
                4021,
                416,
                635,
                1048,
                296,
                2560,
                27207,
                64,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09008593394838531,
            "compression_ratio": 1.4126984126984128,
            "no_speech_prob": 0.12944400310516357
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 351142,
            "start": 3511.42,
            "end": 3523.46,
            "text": " se les quitaron sus tierras y tambi\u00e9n despu\u00e9s de la independencia y los quer\u00edan convertir",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                1512,
                421,
                3981,
                266,
                3291,
                12362,
                3906,
                288,
                6407,
                15283,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                288,
                1750,
                7083,
                11084,
                7620,
                347,
                50966
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18790497098650252,
            "compression_ratio": 1.190909090909091,
            "no_speech_prob": 0.1446915566921234
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 351142,
            "start": 3523.46,
            "end": 3527.66,
            "text": " en peones, acasillados, esclavizarlos.",
            "tokens": [
                50966,
                465,
                520,
                2213,
                11,
                696,
                296,
                373,
                4181,
                11,
                785,
                3474,
                706,
                590,
                39734,
                13,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18790497098650252,
            "compression_ratio": 1.190909090909091,
            "no_speech_prob": 0.1446915566921234
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 352766,
            "start": 3527.66,
            "end": 3540.94,
            "text": " Entonces, optaron por la libertad, prefirieron la libertad y se internaron en lo m\u00e1s profundo",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                2427,
                6372,
                1515,
                635,
                18058,
                345,
                11,
                18417,
                347,
                14440,
                635,
                18058,
                345,
                288,
                369,
                2154,
                6372,
                465,
                450,
                3573,
                1740,
                6043,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12422245946423761,
            "compression_ratio": 1.5166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.0426766537129879
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 352766,
            "start": 3540.94,
            "end": 3553.7799999999997,
            "text": " del territorio, en la sierra, en las islas, es el caso de los eris, y en el caso de los",
            "tokens": [
                51028,
                1103,
                23484,
                1004,
                11,
                465,
                635,
                262,
                17452,
                11,
                465,
                2439,
                307,
                7743,
                11,
                785,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                1189,
                271,
                11,
                288,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12422245946423761,
            "compression_ratio": 1.5166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.0426766537129879
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 355378,
            "start": 3553.78,
            "end": 3555.5800000000004,
            "text": " Chontales en los mantanos.",
            "tokens": [
                50364,
                761,
                896,
                4229,
                465,
                1750,
                10845,
                31035,
                13,
                50454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31922681403882575,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.9249798655509949
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 355378,
            "start": 3555.5800000000004,
            "end": 3572.0600000000004,
            "text": " Entonces, siempre hemos trabajado para la gente humilde, para la gente pobre. Es un",
            "tokens": [
                50454,
                15097,
                11,
                12758,
                15396,
                9618,
                1573,
                1690,
                635,
                3788,
                1484,
                15956,
                11,
                1690,
                635,
                3788,
                40819,
                13,
                2313,
                517,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31922681403882575,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.9249798655509949
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 357206,
            "start": 3572.06,
            "end": 3587.32,
            "text": " timbre de orgullo que estoy terminando mi carrera como empec\u00e9. Siempre he atendido",
            "tokens": [
                50364,
                524,
                2672,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                631,
                15796,
                10761,
                1806,
                2752,
                15910,
                1663,
                2617,
                846,
                494,
                13523,
                13,
                3559,
                6516,
                415,
                412,
                521,
                2925,
                51127
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12101764109597277,
            "compression_ratio": 1.4859154929577465,
            "no_speech_prob": 0.12776096165180206
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 357206,
            "start": 3587.32,
            "end": 3592.02,
            "text": " a todos, he escuchado a todos, he respetado a todos, pero tambi\u00e9n siempre le he dado",
            "tokens": [
                51127,
                257,
                6321,
                11,
                415,
                22483,
                1573,
                257,
                6321,
                11,
                415,
                1597,
                302,
                1573,
                257,
                6321,
                11,
                4768,
                6407,
                12758,
                476,
                415,
                29568,
                51362
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12101764109597277,
            "compression_ratio": 1.4859154929577465,
            "no_speech_prob": 0.12776096165180206
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 357206,
            "start": 3592.02,
            "end": 3595.98,
            "text": " preferencia a los humildes, a los pobres.",
            "tokens": [
                51362,
                4382,
                10974,
                257,
                1750,
                1484,
                793,
                279,
                11,
                257,
                1750,
                714,
                46823,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12101764109597277,
            "compression_ratio": 1.4859154929577465,
            "no_speech_prob": 0.12776096165180206
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 359598,
            "start": 3596.9,
            "end": 3614.7400000000002,
            "text": " Para nosotros el bast\u00f3n de mando significa mucho y eso es lo que voy a entregar, porque",
            "tokens": [
                50410,
                11107,
                13863,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                19957,
                9824,
                288,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                7552,
                257,
                3962,
                2976,
                11,
                4021,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22117616653442382,
            "compression_ratio": 1.0602409638554218,
            "no_speech_prob": 0.2280963808298111
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 361474,
            "start": 3615.5,
            "end": 3632.8599999999997,
            "text": " el bien de todos, primero los pobres. Y antes no era as\u00ed, antes era atender primero a los",
            "tokens": [
                50402,
                806,
                3610,
                368,
                6321,
                11,
                21289,
                1750,
                714,
                46823,
                13,
                398,
                11014,
                572,
                4249,
                8582,
                11,
                11014,
                4249,
                412,
                3216,
                21289,
                257,
                1750,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29676635177047167,
            "compression_ratio": 1.1688311688311688,
            "no_speech_prob": 0.023249508813023567
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 363286,
            "start": 3632.86,
            "end": 3646.88,
            "text": " de arriba, no se atend\u00eda a los pobres, se les volteaba a ver cada vez que hab\u00eda elecciones",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                28469,
                11,
                572,
                369,
                412,
                521,
                2686,
                257,
                1750,
                714,
                46823,
                11,
                369,
                1512,
                37801,
                5509,
                257,
                1306,
                8411,
                5715,
                631,
                16395,
                1118,
                35560,
                51065
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15830452101571219,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.05284270644187927
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 363286,
            "start": 3646.88,
            "end": 3656.42,
            "text": " que necesitaban los votos, era cuando repart\u00edan migajas y traficaban con la pobreza de la",
            "tokens": [
                51065,
                631,
                38661,
                18165,
                1750,
                3478,
                329,
                11,
                4249,
                7767,
                1085,
                446,
                11084,
                6186,
                1805,
                296,
                288,
                944,
                1786,
                18165,
                416,
                635,
                40819,
                2394,
                368,
                635,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15830452101571219,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.05284270644187927
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 365642,
            "start": 3656.42,
            "end": 3668.3,
            "text": " gente, era cuando se entregaban despensas, materiales de construcci\u00f3n y dinero en efectivo",
            "tokens": [
                50364,
                3788,
                11,
                4249,
                7767,
                369,
                32843,
                18165,
                4887,
                694,
                296,
                11,
                2527,
                279,
                368,
                12946,
                14735,
                288,
                27923,
                465,
                22565,
                6340,
                50958
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1826973342895508,
            "compression_ratio": 1.1097560975609757,
            "no_speech_prob": 0.4742167592048645
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 366830,
            "start": 3668.3,
            "end": 3686.6400000000003,
            "text": " para apretar los votos y legalizar y legitimar el poder, que no significaba el que iban a",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                1882,
                1505,
                289,
                1750,
                3478,
                329,
                288,
                5089,
                9736,
                288,
                29754,
                289,
                806,
                8152,
                11,
                631,
                572,
                3350,
                5509,
                806,
                631,
                741,
                5144,
                257,
                51281
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1543156305948893,
            "compression_ratio": 1.543103448275862,
            "no_speech_prob": 0.02888578176498413
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 366830,
            "start": 3686.6400000000003,
            "end": 3696.1800000000003,
            "text": " gobernar para el pueblo como es la democracia, significaba que se iba a gobernar para una",
            "tokens": [
                51281,
                352,
                607,
                20062,
                1690,
                806,
                33764,
                2617,
                785,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                3350,
                5509,
                631,
                369,
                33423,
                257,
                352,
                607,
                20062,
                1690,
                2002,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1543156305948893,
            "compression_ratio": 1.543103448275862,
            "no_speech_prob": 0.02888578176498413
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 369618,
            "start": 3696.18,
            "end": 3704.7,
            "text": " minor\u00eda, lo que se conoce como oligarqu\u00eda, pero se necesitaba simular que hab\u00eda democracia",
            "tokens": [
                50364,
                6696,
                2686,
                11,
                450,
                631,
                369,
                33029,
                384,
                2617,
                2545,
                328,
                289,
                358,
                2686,
                11,
                4768,
                369,
                38661,
                5509,
                1034,
                1040,
                631,
                16395,
                6366,
                28000,
                50790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1350284994465031,
            "compression_ratio": 1.4411764705882353,
            "no_speech_prob": 0.15042494237422943
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 369618,
            "start": 3704.7,
            "end": 3711.62,
            "text": " y hab\u00eda una fachada de democracia, al pueblo solo se le utilizaba.",
            "tokens": [
                50790,
                288,
                16395,
                2002,
                283,
                608,
                1538,
                368,
                6366,
                28000,
                11,
                419,
                33764,
                6944,
                369,
                476,
                19906,
                5509,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1350284994465031,
            "compression_ratio": 1.4411764705882353,
            "no_speech_prob": 0.15042494237422943
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 369618,
            "start": 3711.62,
            "end": 3719.8599999999997,
            "text": " Entonces, todo esto ha cambiado y por eso voy a entregar ahora el bast\u00f3n de mando.",
            "tokens": [
                51136,
                15097,
                11,
                5149,
                7433,
                324,
                19569,
                1573,
                288,
                1515,
                7287,
                7552,
                257,
                3962,
                2976,
                9923,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                13,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1350284994465031,
            "compression_ratio": 1.4411764705882353,
            "no_speech_prob": 0.15042494237422943
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 371986,
            "start": 3720.86,
            "end": 3733.1,
            "text": " Como ustedes, no crean que m\u00e1s que ustedes, porque yo no estoy hablando con los dirigentes,",
            "tokens": [
                50414,
                11913,
                17110,
                11,
                572,
                1197,
                282,
                631,
                3573,
                631,
                17110,
                11,
                4021,
                5290,
                572,
                15796,
                29369,
                416,
                1750,
                35243,
                9240,
                11,
                51026
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2836422797961113,
            "compression_ratio": 1.3518518518518519,
            "no_speech_prob": 0.2358308732509613
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 371986,
            "start": 3733.1,
            "end": 3739.38,
            "text": " no he hablado con quienes est\u00e1n llevando el proceso.",
            "tokens": [
                51026,
                572,
                415,
                26280,
                1573,
                416,
                43091,
                10368,
                27124,
                1806,
                806,
                29314,
                13,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2836422797961113,
            "compression_ratio": 1.3518518518518519,
            "no_speech_prob": 0.2358308732509613
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 373938,
            "start": 3739.38,
            "end": 3755.32,
            "text": " Habl\u00e9 cuando di a conocer mi punto de vista, entregu\u00e9 un documento y me agradezco mucho",
            "tokens": [
                50364,
                14225,
                29728,
                7767,
                1026,
                257,
                35241,
                2752,
                14326,
                368,
                22553,
                11,
                3962,
                2794,
                526,
                517,
                4166,
                78,
                288,
                385,
                31469,
                89,
                1291,
                9824,
                51161
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17592090030886093,
            "compression_ratio": 1.3714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.012381273321807384
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 373938,
            "start": 3755.32,
            "end": 3767.9,
            "text": " porque se tomaron en cuenta mis recomendaciones, actuaron de manera muy respetuosa a los gobernadores,",
            "tokens": [
                51161,
                4021,
                369,
                2916,
                6372,
                465,
                17868,
                3346,
                40292,
                9188,
                11,
                34964,
                6372,
                368,
                13913,
                5323,
                1597,
                41236,
                6447,
                257,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                11,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17592090030886093,
            "compression_ratio": 1.3714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.012381273321807384
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 376790,
            "start": 3767.9,
            "end": 3780.86,
            "text": " a las gobernadoras y se portaron muy bien los aspirantes a coordinadores del movimiento",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                2439,
                352,
                26848,
                5409,
                296,
                288,
                369,
                2436,
                6372,
                5323,
                3610,
                1750,
                20003,
                9327,
                257,
                8285,
                11856,
                1103,
                43180,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22684090932210285,
            "compression_ratio": 1.1630434782608696,
            "no_speech_prob": 0.03601650148630142
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 376790,
            "start": 3780.86,
            "end": 3783.86,
            "text": " de transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51012,
                368,
                4088,
                3482,
                13,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22684090932210285,
            "compression_ratio": 1.1630434782608696,
            "no_speech_prob": 0.03601650148630142
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 378386,
            "start": 3783.86,
            "end": 3799.3,
            "text": " Ten\u00edan ganas nuestros adversarios y sus voceros de que se agarraran, se deschongaran,",
            "tokens": [
                50364,
                9380,
                11084,
                7574,
                296,
                24099,
                17641,
                9720,
                288,
                3291,
                2329,
                16771,
                368,
                631,
                369,
                623,
                2284,
                17142,
                11,
                369,
                730,
                339,
                556,
                17142,
                11,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1840498788016183,
            "compression_ratio": 1.1168831168831168,
            "no_speech_prob": 0.05038947984576225
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 379930,
            "start": 3799.3,
            "end": 3812.5800000000004,
            "text": " con debates, y ah\u00ed s\u00ed iban a abrir Radio F\u00f3rmula, todos los programas de Radio F\u00f3rmula,",
            "tokens": [
                50364,
                416,
                24203,
                11,
                288,
                12571,
                8600,
                741,
                5144,
                257,
                27446,
                17296,
                479,
                15614,
                76,
                3780,
                11,
                6321,
                1750,
                1461,
                296,
                368,
                17296,
                479,
                15614,
                76,
                3780,
                11,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31749894542078816,
            "compression_ratio": 1.123456790123457,
            "no_speech_prob": 0.23248076438903809
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 381258,
            "start": 3812.58,
            "end": 3818.2999999999997,
            "text": " etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.",
            "tokens": [
                50364,
                5183,
                526,
                23833,
                11,
                5183,
                526,
                23833,
                11,
                5183,
                526,
                23833,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13698907125563847,
            "compression_ratio": 1.28125,
            "no_speech_prob": 0.04105439782142639
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 381258,
            "start": 3818.2999999999997,
            "end": 3835.46,
            "text": " Pero yo les propuse que no te debatiera entre ellos, que el di\u00e1logo, el debate ten\u00eda que",
            "tokens": [
                50650,
                9377,
                5290,
                1512,
                2365,
                438,
                631,
                572,
                535,
                3001,
                267,
                10609,
                3962,
                16353,
                11,
                631,
                806,
                1026,
                842,
                38212,
                11,
                806,
                7958,
                23718,
                631,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13698907125563847,
            "compression_ratio": 1.28125,
            "no_speech_prob": 0.04105439782142639
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 383546,
            "start": 3836.02,
            "end": 3847.54,
            "text": " la gente, informar a la gente, convencer a la gente, porque al final son los ciudadanos",
            "tokens": [
                50392,
                635,
                3788,
                11,
                1356,
                289,
                257,
                635,
                3788,
                11,
                7158,
                1776,
                257,
                635,
                3788,
                11,
                4021,
                419,
                2572,
                1872,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18384434093128552,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.2149624079465866
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 383546,
            "start": 3847.54,
            "end": 3848.86,
            "text": " los que van a decidir.",
            "tokens": [
                50968,
                1750,
                631,
                3161,
                257,
                21937,
                347,
                13,
                51034
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18384434093128552,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.2149624079465866
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 383546,
            "start": 3848.86,
            "end": 3859.94,
            "text": " Entonces, tomaron en cuenta mis recomendaciones y ya todo ha marchado bien.",
            "tokens": [
                51034,
                15097,
                11,
                2916,
                6372,
                465,
                17868,
                3346,
                40292,
                9188,
                288,
                2478,
                5149,
                324,
                8368,
                1573,
                3610,
                13,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18384434093128552,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.2149624079465866
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 385994,
            "start": 3860.42,
            "end": 3870.82,
            "text": " Espero que hoy que den a conocer el resultado, pues yo me entere como ustedes.",
            "tokens": [
                50388,
                41831,
                631,
                13775,
                631,
                1441,
                257,
                35241,
                806,
                28047,
                11,
                11059,
                5290,
                385,
                948,
                323,
                2617,
                17110,
                13,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2712559752411895,
            "compression_ratio": 1.916030534351145,
            "no_speech_prob": 0.13453443348407745
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 385994,
            "start": 3870.82,
            "end": 3876.78,
            "text": " No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no,",
            "tokens": [
                50908,
                883,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2712559752411895,
            "compression_ratio": 1.916030534351145,
            "no_speech_prob": 0.13453443348407745
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 385994,
            "start": 3876.78,
            "end": 3885.1,
            "text": " estoy escribiendo mis textos para la gira porque voy a salir el viernes a Colombia y",
            "tokens": [
                51206,
                15796,
                30598,
                65,
                7304,
                3346,
                2487,
                329,
                1690,
                635,
                290,
                4271,
                4021,
                7552,
                257,
                31514,
                806,
                17634,
                4081,
                257,
                22677,
                288,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2712559752411895,
            "compression_ratio": 1.916030534351145,
            "no_speech_prob": 0.13453443348407745
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 388510,
            "start": 3885.58,
            "end": 3887.58,
            "text": " a Chile.",
            "tokens": [
                50388,
                257,
                22238,
                13,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35194339071001324,
            "compression_ratio": 1.1724137931034482,
            "no_speech_prob": 0.15610143542289734
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 388510,
            "start": 3887.58,
            "end": 3903.7799999999997,
            "text": " Bueno, tengo bastante trabajo, pero vamos a esperar, voy a estar igual que ustedes esperando.",
            "tokens": [
                50488,
                16046,
                11,
                13989,
                14651,
                18099,
                11,
                4768,
                5295,
                257,
                37577,
                11,
                7552,
                257,
                8755,
                10953,
                631,
                17110,
                46587,
                13,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35194339071001324,
            "compression_ratio": 1.1724137931034482,
            "no_speech_prob": 0.15610143542289734
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 390378,
            "start": 3903.78,
            "end": 3925.7400000000002,
            "text": " Hay una\u2026 a ver si me encuentras una cita, est\u00e1 en mi libro, en mi libro sobre el neoporfirismo,",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                2002,
                1260,
                257,
                1306,
                1511,
                385,
                23708,
                3906,
                2002,
                269,
                2786,
                11,
                3192,
                465,
                2752,
                29354,
                11,
                465,
                2752,
                29354,
                5473,
                806,
                408,
                404,
                28030,
                347,
                6882,
                11,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2986667806451971,
            "compression_ratio": 1.0888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.19903244078159332
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 392574,
            "start": 3925.74,
            "end": 3944.66,
            "text": " es un texto, un fragmento de Vasconcelos en donde hace la diferencia entre Porfirio D\u00edaz",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                517,
                35503,
                11,
                517,
                26424,
                78,
                368,
                23299,
                1671,
                4933,
                329,
                465,
                10488,
                10032,
                635,
                38844,
                3962,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                51310
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1841273448046516,
            "compression_ratio": 1.053191489361702,
            "no_speech_prob": 0.09116122871637344
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 392574,
            "start": 3944.66,
            "end": 3945.66,
            "text": " y Madero.",
            "tokens": [
                51310,
                288,
                5326,
                2032,
                13,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1841273448046516,
            "compression_ratio": 1.053191489361702,
            "no_speech_prob": 0.09116122871637344
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 394566,
            "start": 3946.58,
            "end": 3954.98,
            "text": " Porfirio D\u00edaz, con Porfirio D\u00edaz se sab\u00eda por anticipado qui\u00e9n iba a ganar,",
            "tokens": [
                50410,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                11,
                416,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                369,
                5560,
                2686,
                1515,
                10416,
                1573,
                35327,
                33423,
                257,
                7574,
                289,
                11,
                50830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2798325674874442,
            "compression_ratio": 1.263157894736842,
            "no_speech_prob": 0.15360721945762634
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 394566,
            "start": 3957.66,
            "end": 3968.3399999999997,
            "text": " por qu\u00e9 mandaba las listas con las llamadas palomas mensajeras.",
            "tokens": [
                50964,
                1515,
                8057,
                7411,
                5509,
                2439,
                1329,
                296,
                416,
                2439,
                16848,
                6872,
                3984,
                7092,
                10923,
                1805,
                6985,
                13,
                51498
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2798325674874442,
            "compression_ratio": 1.263157894736842,
            "no_speech_prob": 0.15360721945762634
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 396834,
            "start": 3968.34,
            "end": 3980.38,
            "text": " Y Vasconcelos dice que Madero se enteraba de los resultados electorales por la prensa,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                23299,
                1671,
                4933,
                329,
                10313,
                631,
                5326,
                2032,
                369,
                3242,
                5509,
                368,
                1750,
                36796,
                45948,
                4229,
                1515,
                635,
                659,
                3695,
                64,
                11,
                50966
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20614935900713946,
            "compression_ratio": 1.1546391752577319,
            "no_speech_prob": 0.18064936995506287
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 396834,
            "start": 3980.38,
            "end": 3981.38,
            "text": " porque era un dem\u00f3crata.",
            "tokens": [
                50966,
                4021,
                4249,
                517,
                1371,
                812,
                10757,
                3274,
                13,
                51016
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20614935900713946,
            "compression_ratio": 1.1546391752577319,
            "no_speech_prob": 0.18064936995506287
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 398138,
            "start": 3981.38,
            "end": 4003.38,
            "text": " Entonces, yo me voy a enterar, como ustedes, de qui\u00e9n va a resultar el coordinador y ya",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                5290,
                385,
                7552,
                257,
                3242,
                289,
                11,
                2617,
                17110,
                11,
                368,
                35327,
                2773,
                257,
                1874,
                289,
                806,
                8285,
                5409,
                288,
                2478,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22075200963903358,
            "compression_ratio": 1.0731707317073171,
            "no_speech_prob": 0.05016745254397392
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 400338,
            "start": 4003.38,
            "end": 4018.02,
            "text": " despu\u00e9s voy a entregar el bast\u00f3n de mando para que se haga cargo de la conducci\u00f3n del",
            "tokens": [
                50364,
                15283,
                7552,
                257,
                3962,
                2976,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                1690,
                631,
                369,
                46726,
                19449,
                368,
                635,
                45095,
                5687,
                1103,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2294804309976512,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.07874031364917755
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 400338,
            "start": 4018.02,
            "end": 4019.02,
            "text": " movimiento.",
            "tokens": [
                51096,
                43180,
                13,
                51146
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2294804309976512,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.07874031364917755
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 401902,
            "start": 4019.02,
            "end": 4038.2599999999998,
            "text": " S\u00ed, despu\u00e9s de que se termine la ceremonia de dar a conocer el resultado de los dirigentes",
            "tokens": [
                50364,
                12375,
                11,
                15283,
                368,
                631,
                369,
                1433,
                533,
                635,
                25920,
                654,
                368,
                4072,
                257,
                35241,
                806,
                28047,
                368,
                1750,
                35243,
                9240,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1571876951988707,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07166019082069397
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 401902,
            "start": 4038.2599999999998,
            "end": 4046.28,
            "text": " de Morena, el presidente del partido, el presidente del consejo del partido, los integrantes",
            "tokens": [
                51326,
                368,
                5048,
                629,
                11,
                806,
                23852,
                1103,
                41310,
                11,
                806,
                23852,
                1103,
                4425,
                5134,
                1103,
                41310,
                11,
                1750,
                3572,
                9327,
                51727
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1571876951988707,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07166019082069397
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 404628,
            "start": 4046.28,
            "end": 4061.1600000000003,
            "text": " de las comisiones de encuesta, de elecciones, los representantes de las empresas encuestadoras",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2439,
                395,
                1991,
                279,
                368,
                2058,
                25316,
                11,
                368,
                1118,
                35560,
                11,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                2439,
                26433,
                2058,
                11493,
                5409,
                296,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.134490125319537,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.6085418462753296
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 404628,
            "start": 4061.1600000000003,
            "end": 4062.1600000000003,
            "text": " tienen que informar.",
            "tokens": [
                51108,
                12536,
                631,
                1356,
                289,
                13,
                51158
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.134490125319537,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.6085418462753296
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 406216,
            "start": 4062.16,
            "end": 4083.3399999999997,
            "text": " Entonces, despu\u00e9s de eso ya vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos para ir a entregar el bast\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                15283,
                368,
                7287,
                2478,
                5295,
                257,
                1306,
                12826,
                450,
                33839,
                1690,
                3418,
                257,
                3962,
                2976,
                806,
                8414,
                1801,
                13,
                51423
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2780394744873047,
            "compression_ratio": 1.035294117647059,
            "no_speech_prob": 0.06440649181604385
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 408334,
            "start": 4083.34,
            "end": 4103.0,
            "text": " Es que no sabemos, adem\u00e1s no me gusta eso de oye, oye, oye, oye, me choca, me choca.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                631,
                572,
                27200,
                11,
                21251,
                572,
                385,
                20576,
                7287,
                368,
                277,
                1200,
                11,
                277,
                1200,
                11,
                277,
                1200,
                11,
                277,
                1200,
                11,
                385,
                1586,
                496,
                11,
                385,
                1586,
                496,
                13,
                51347
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27408367395401,
            "compression_ratio": 1.4384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.40720343589782715
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 408334,
            "start": 4103.0,
            "end": 4108.84,
            "text": " Pues lo estoy pensando, vamos a ver, vamos a esperar el resultado para que adelantamos",
            "tokens": [
                51347,
                22386,
                450,
                15796,
                34525,
                11,
                5295,
                257,
                1306,
                11,
                5295,
                257,
                37577,
                806,
                28047,
                1690,
                631,
                30069,
                394,
                2151,
                51639
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27408367395401,
            "compression_ratio": 1.4384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.40720343589782715
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 408334,
            "start": 4108.84,
            "end": 4109.84,
            "text": " las v\u00edsperas.",
            "tokens": [
                51639,
                2439,
                371,
                5113,
                610,
                296,
                13,
                51689
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27408367395401,
            "compression_ratio": 1.4384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.40720343589782715
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 410984,
            "start": 4109.84,
            "end": 4110.84,
            "text": " Vamos a esperar.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                37577,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 410984,
            "start": 4110.84,
            "end": 4111.84,
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 gana de todas maneras se lo va a entregar?",
            "tokens": [
                50414,
                3841,
                56,
                1515,
                8057,
                290,
                2095,
                368,
                10906,
                587,
                6985,
                369,
                450,
                2773,
                257,
                3962,
                2976,
                30,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 410984,
            "start": 4111.84,
            "end": 4112.84,
            "text": " \u00bfMande?",
            "tokens": [
                50464,
                3841,
                44,
                11123,
                30,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 410984,
            "start": 4112.84,
            "end": 4113.84,
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 gana de todas maneras se lo va a entregar?",
            "tokens": [
                50514,
                3841,
                56,
                1515,
                8057,
                290,
                2095,
                368,
                10906,
                587,
                6985,
                369,
                450,
                2773,
                257,
                3962,
                2976,
                30,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 410984,
            "start": 4113.84,
            "end": 4114.84,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                50564,
                12375,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 410984,
            "start": 4114.84,
            "end": 4122.4800000000005,
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9 vamos a ver si no hacen una ceremonia p\u00fablica?",
            "tokens": [
                50614,
                3841,
                56,
                1515,
                8057,
                5295,
                257,
                1306,
                1511,
                572,
                27434,
                2002,
                25920,
                654,
                38905,
                30,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 410984,
            "start": 4122.4800000000005,
            "end": 4127.92,
            "text": " No sabemos, no sabemos, no s\u00e9 todav\u00eda, porque quiero esperar el resultado, o sea,",
            "tokens": [
                50996,
                883,
                27200,
                11,
                572,
                27200,
                11,
                572,
                7910,
                28388,
                11,
                4021,
                16811,
                37577,
                806,
                28047,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 410984,
            "start": 4127.92,
            "end": 4135.32,
            "text": " \u00bfpara qu\u00e9 nos adelantamos?, o sea, despacio, porque tenemos prisa.",
            "tokens": [
                51268,
                3841,
                48978,
                8057,
                3269,
                30069,
                394,
                2151,
                22753,
                277,
                4158,
                11,
                4887,
                24571,
                11,
                4021,
                9914,
                582,
                3837,
                13,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3544831649116848,
            "compression_ratio": 1.78,
            "no_speech_prob": 0.20840030908584595
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 413532,
            "start": 4135.32,
            "end": 4153.24,
            "text": " Vamos a esperar.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                37577,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7259094715118408,
            "compression_ratio": 0.9473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.16667887568473816
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 413532,
            "start": 4153.24,
            "end": 4156.44,
            "text": " Muy bien, muy bien.",
            "tokens": [
                51260,
                39586,
                3610,
                11,
                5323,
                3610,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7259094715118408,
            "compression_ratio": 0.9473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.16667887568473816
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 415644,
            "start": 4156.44,
            "end": 4162.639999999999,
            "text": " La verdad estamos muy bien.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                13692,
                10382,
                5323,
                3610,
                13,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22200620439317492,
            "compression_ratio": 1.221311475409836,
            "no_speech_prob": 0.016976386308670044
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 415644,
            "start": 4162.639999999999,
            "end": 4177.48,
            "text": " Saben que me fortaleci\u00f3 mucho en mi interior moralmente el conocer que se redujo la pobreza",
            "tokens": [
                50674,
                13915,
                268,
                631,
                385,
                5009,
                1220,
                19609,
                9824,
                465,
                2752,
                10636,
                9723,
                4082,
                806,
                35241,
                631,
                369,
                2783,
                5134,
                635,
                40819,
                2394,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22200620439317492,
            "compression_ratio": 1.221311475409836,
            "no_speech_prob": 0.016976386308670044
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 415644,
            "start": 4177.48,
            "end": 4180.0,
            "text": " y la desigualdad en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51416,
                288,
                635,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                465,
                28128,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22200620439317492,
            "compression_ratio": 1.221311475409836,
            "no_speech_prob": 0.016976386308670044
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 418000,
            "start": 4180.72,
            "end": 4201.96,
            "text": " A partir de ah\u00ed soy otro, ya me volv\u00ed presumido, aunque la pol\u00edtica y el poder es humildad,",
            "tokens": [
                50400,
                316,
                13906,
                368,
                12571,
                8812,
                11921,
                11,
                2478,
                385,
                1996,
                85,
                870,
                18028,
                2925,
                11,
                21962,
                635,
                25029,
                288,
                806,
                8152,
                785,
                1484,
                793,
                345,
                11,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17919519742329915,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.4203251302242279
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 420196,
            "start": 4201.96,
            "end": 4204.64,
            "text": " pero estoy muy contento, muy contento.",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                15796,
                5323,
                2701,
                78,
                11,
                5323,
                2701,
                78,
                13,
                50498
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23531645697516365,
            "compression_ratio": 1.2376237623762376,
            "no_speech_prob": 0.37539249658584595
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 420196,
            "start": 4204.64,
            "end": 4220.08,
            "text": " Imag\u00ednense que se est\u00e9 trabajando en ese sentido, con ese ideal, y que ese sue\u00f1o se",
            "tokens": [
                50498,
                34223,
                10973,
                1288,
                631,
                369,
                34584,
                40473,
                465,
                10167,
                19850,
                11,
                416,
                10167,
                7157,
                11,
                288,
                631,
                10167,
                20416,
                7716,
                369,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23531645697516365,
            "compression_ratio": 1.2376237623762376,
            "no_speech_prob": 0.37539249658584595
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 422008,
            "start": 4220.08,
            "end": 4242.6,
            "text": " vuelva realidad, pero pueda uno constatar que pueda uno comprobar que en efecto la gente",
            "tokens": [
                50364,
                20126,
                2757,
                25635,
                11,
                4768,
                31907,
                8526,
                1817,
                12051,
                631,
                31907,
                8526,
                715,
                340,
                5356,
                631,
                465,
                46783,
                635,
                3788,
                51490
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2513989011446635,
            "compression_ratio": 1.2394366197183098,
            "no_speech_prob": 0.030938593670725822
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 424260,
            "start": 4243.120000000001,
            "end": 4259.4400000000005,
            "text": " de la pobreza, muchos millones de mexicanos y que adem\u00e1s se avanza hacia el ideal de",
            "tokens": [
                50390,
                368,
                635,
                40819,
                2394,
                11,
                17061,
                22416,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                631,
                21251,
                369,
                1305,
                20030,
                21365,
                806,
                7157,
                368,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19391089545355902,
            "compression_ratio": 1.2601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.16511289775371552
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 424260,
            "start": 4259.4400000000005,
            "end": 4269.4400000000005,
            "text": " un pa\u00eds, de un M\u00e9xico m\u00e1s igualitario, m\u00e1s fraterno, m\u00e1s humano.",
            "tokens": [
                51206,
                517,
                10572,
                11,
                368,
                517,
                28128,
                3573,
                10953,
                3981,
                1004,
                11,
                3573,
                41168,
                1771,
                11,
                3573,
                30985,
                13,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19391089545355902,
            "compression_ratio": 1.2601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.16511289775371552
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 426944,
            "start": 4269.44,
            "end": 4272.08,
            "text": " Esto es muy bueno para todos.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                785,
                5323,
                11974,
                1690,
                6321,
                13,
                50496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1555346271447968,
            "compression_ratio": 1.3544303797468353,
            "no_speech_prob": 0.06082076206803322
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 426944,
            "start": 4272.08,
            "end": 4282.96,
            "text": " Les aseguro que la gente que tiene m\u00e1s ingresos en el pa\u00eds tambi\u00e9n est\u00e1 contenta, porque",
            "tokens": [
                50496,
                6965,
                38174,
                7052,
                631,
                635,
                3788,
                631,
                7066,
                3573,
                3957,
                495,
                329,
                465,
                806,
                10572,
                6407,
                3192,
                2701,
                64,
                11,
                4021,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1555346271447968,
            "compression_ratio": 1.3544303797468353,
            "no_speech_prob": 0.06082076206803322
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 426944,
            "start": 4282.96,
            "end": 4294.679999999999,
            "text": " no se puede vivir con la conciencia tranquila en un pa\u00eds donde s\u00f3lo una minor\u00eda lo tiene",
            "tokens": [
                51040,
                572,
                369,
                8919,
                39656,
                416,
                635,
                416,
                537,
                10974,
                17640,
                7371,
                465,
                517,
                10572,
                10488,
                22885,
                2002,
                6696,
                2686,
                450,
                7066,
                51626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1555346271447968,
            "compression_ratio": 1.3544303797468353,
            "no_speech_prob": 0.06082076206803322
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 429468,
            "start": 4294.68,
            "end": 4306.280000000001,
            "text": " todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable. Eso no es humano, eso no es",
            "tokens": [
                50364,
                5149,
                288,
                635,
                35342,
                1127,
                384,
                10764,
                368,
                450,
                3573,
                47940,
                13,
                27795,
                572,
                785,
                30985,
                11,
                7287,
                572,
                785,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1713818963968529,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.17589537799358368
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 429468,
            "start": 4306.280000000001,
            "end": 4307.280000000001,
            "text": " cristiano.",
            "tokens": [
                50944,
                35608,
                6254,
                13,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1713818963968529,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.17589537799358368
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 429468,
            "start": 4307.280000000001,
            "end": 4323.08,
            "text": " Entonces, s\u00ed es muy satisfactorio para todos, incluyo a nuestros opositores, que se han",
            "tokens": [
                50994,
                15097,
                11,
                8600,
                785,
                5323,
                5519,
                15104,
                1004,
                1690,
                6321,
                11,
                25520,
                8308,
                257,
                24099,
                999,
                9598,
                2706,
                11,
                631,
                369,
                7276,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1713818963968529,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.17589537799358368
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 432308,
            "start": 4323.48,
            "end": 4339.0,
            "text": " portado muy bien, pero mucho muy bien, porque todo esto se ha logrado porque se inici\u00f3",
            "tokens": [
                50384,
                2436,
                1573,
                5323,
                3610,
                11,
                4768,
                9824,
                5323,
                3610,
                11,
                4021,
                5149,
                7433,
                369,
                324,
                31013,
                1573,
                4021,
                369,
                40380,
                7138,
                51160
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11972768490131085,
            "compression_ratio": 1.4044117647058822,
            "no_speech_prob": 0.2094714492559433
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 432308,
            "start": 4339.0,
            "end": 4352.76,
            "text": " una transformaci\u00f3n profunda y se est\u00e1 arrancando de ra\u00edz un r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias,",
            "tokens": [
                51160,
                2002,
                4088,
                3482,
                1740,
                11946,
                288,
                369,
                3192,
                50235,
                29585,
                368,
                3342,
                44551,
                517,
                17563,
                19676,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                368,
                19336,
                48042,
                11,
                51848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11972768490131085,
            "compression_ratio": 1.4044117647058822,
            "no_speech_prob": 0.2094714492559433
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 435276,
            "start": 4352.76,
            "end": 4365.280000000001,
            "text": " de privilegios, y eso no deja de crear una oposici\u00f3n, un agrupamiento conservador, no",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                8670,
                70,
                2717,
                11,
                288,
                7287,
                572,
                38260,
                368,
                31984,
                2002,
                999,
                329,
                15534,
                11,
                517,
                623,
                11976,
                16971,
                9704,
                5409,
                11,
                572,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21693741647820725,
            "compression_ratio": 1.2526315789473683,
            "no_speech_prob": 0.0024041144642978907
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 435276,
            "start": 4365.280000000001,
            "end": 4372.56,
            "text": " deja de conformar una reacci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50990,
                38260,
                368,
                18975,
                289,
                2002,
                319,
                49354,
                13,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21693741647820725,
            "compression_ratio": 1.2526315789473683,
            "no_speech_prob": 0.0024041144642978907
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 437256,
            "start": 4372.56,
            "end": 4387.42,
            "text": " Y ah\u00ed viene la palabra reaccionario. Sin embargo, \u00bfc\u00f3mo se han comportado? Muy bien,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                12571,
                19561,
                635,
                31702,
                319,
                8476,
                313,
                4912,
                13,
                11187,
                23955,
                11,
                3841,
                46614,
                369,
                7276,
                25883,
                1573,
                30,
                39586,
                3610,
                11,
                51107
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29770565032958984,
            "compression_ratio": 0.9456521739130435,
            "no_speech_prob": 0.02375675179064274
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 438742,
            "start": 4387.42,
            "end": 4401.9800000000005,
            "text": " no hay agresiones en exceso, nada m\u00e1s verbales y hasta eso no muchas, se han moderado bastante",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                4842,
                623,
                495,
                5411,
                465,
                454,
                887,
                78,
                11,
                8096,
                3573,
                24781,
                279,
                288,
                10764,
                7287,
                572,
                16072,
                11,
                369,
                7276,
                10494,
                1573,
                14651,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20047289984566824,
            "compression_ratio": 1.2432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.032612599432468414
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 438742,
            "start": 4401.9800000000005,
            "end": 4411.58,
            "text": " en algunos insultos, pero no pasa de ah\u00ed.",
            "tokens": [
                51092,
                465,
                21078,
                15285,
                329,
                11,
                4768,
                572,
                20260,
                368,
                12571,
                13,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20047289984566824,
            "compression_ratio": 1.2432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.032612599432468414
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 441158,
            "start": 4411.58,
            "end": 4421.26,
            "text": " Y hay tambi\u00e9n mucha gente que no est\u00e1 de acuerdo con nosotros, pero nos respeta como",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                4842,
                6407,
                25248,
                3788,
                631,
                572,
                3192,
                368,
                28113,
                416,
                13863,
                11,
                4768,
                3269,
                1597,
                7664,
                2617,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19607262177900833,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.08126974105834961
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 441158,
            "start": 4421.26,
            "end": 4435.1,
            "text": " autoridad, porque son institucionales, saben que no estamos aqu\u00ed por imposici\u00f3n de un",
            "tokens": [
                50848,
                19510,
                4580,
                11,
                4021,
                1872,
                4348,
                1311,
                1966,
                279,
                11,
                36670,
                631,
                572,
                10382,
                6661,
                1515,
                38396,
                15534,
                368,
                517,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19607262177900833,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.08126974105834961
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 443510,
            "start": 4436.1,
            "end": 4450.06,
            "text": " No llegamos a la Presidencia a trav\u00e9s de un fraude, llegamos por la decisi\u00f3n de millones",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                11234,
                2151,
                257,
                635,
                2718,
                4380,
                2755,
                257,
                24463,
                368,
                517,
                6600,
                2303,
                11,
                11234,
                2151,
                1515,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                22416,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1962300520676833,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.22785049676895142
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 443510,
            "start": 4450.06,
            "end": 4456.02,
            "text": " de mexicanos y as\u00ed es la democracia.",
            "tokens": [
                51112,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                8582,
                785,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1962300520676833,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.22785049676895142
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 443510,
            "start": 4456.02,
            "end": 4464.46,
            "text": " Entonces, todos han ayudado, de modo que ya vamos a entregar el bast\u00f3n de mando. No",
            "tokens": [
                51410,
                15097,
                11,
                6321,
                7276,
                20333,
                1573,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                2478,
                5295,
                257,
                3962,
                2976,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                13,
                883,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1962300520676833,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.22785049676895142
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 446446,
            "start": 4464.46,
            "end": 4478.66,
            "text": " va a ser, ya lo dije, el bast\u00f3n de mando tricolor, de muchos colores, ya lo tengo.",
            "tokens": [
                50364,
                2773,
                257,
                816,
                11,
                2478,
                450,
                39414,
                11,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                504,
                299,
                36182,
                11,
                368,
                17061,
                1173,
                2706,
                11,
                2478,
                450,
                13989,
                13,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23151377708681167,
            "compression_ratio": 1.064102564102564,
            "no_speech_prob": 0.23572441935539246
        },
        {
            "id": 485,
            "seek": 447866,
            "start": 4478.66,
            "end": 4501.54,
            "text": " Ya se los voy a mostrar, a lo mejor ma\u00f1ana se los muestro antes de entregar. Digo, si",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                369,
                1750,
                7552,
                257,
                21487,
                11,
                257,
                450,
                11479,
                33573,
                369,
                1750,
                2992,
                32389,
                11014,
                368,
                3962,
                2976,
                13,
                413,
                7483,
                11,
                1511,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18854808807373047,
            "compression_ratio": 1.0617283950617284,
            "no_speech_prob": 0.2388005554676056
        },
        {
            "id": 486,
            "seek": 450154,
            "start": 4501.54,
            "end": 4508.3,
            "text": " se da la oportunidad cuando sea necesario.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                1120,
                635,
                42794,
                7767,
                4158,
                44095,
                13,
                50702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4026476383209229,
            "compression_ratio": 1.2173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.8153557181358337
        },
        {
            "id": 487,
            "seek": 450154,
            "start": 4508.3,
            "end": 4525.94,
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se recibi\u00f3 el bast\u00f3n de mando como presidente, no lo entrega al pr\u00f3ximo",
            "tokens": [
                50702,
                3841,
                24907,
                8057,
                369,
                4214,
                5614,
                812,
                806,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                2617,
                23852,
                11,
                572,
                450,
                32843,
                64,
                419,
                21177,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4026476383209229,
            "compression_ratio": 1.2173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.8153557181358337
        },
        {
            "id": 488,
            "seek": 450154,
            "start": 4525.94,
            "end": 4526.94,
            "text": " presidente?",
            "tokens": [
                51584,
                23852,
                30,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4026476383209229,
            "compression_ratio": 1.2173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.8153557181358337
        },
        {
            "id": 489,
            "seek": 452694,
            "start": 4526.94,
            "end": 4527.94,
            "text": " Ya tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                6407,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4009322676547738,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7381231784820557
        },
        {
            "id": 490,
            "seek": 452694,
            "start": 4527.94,
            "end": 4532.219999999999,
            "text": " No, ah\u00ed tengo que entregar la banda.",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                11,
                12571,
                13989,
                631,
                3962,
                2976,
                635,
                38727,
                13,
                50628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4009322676547738,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7381231784820557
        },
        {
            "id": 491,
            "seek": 452694,
            "start": 4532.219999999999,
            "end": 4535.58,
            "text": " El bast\u00f3n de mando, \u00bfpor qu\u00e9 no se lo entrega al pr\u00f3ximo presidente?",
            "tokens": [
                50628,
                2699,
                8414,
                1801,
                368,
                7411,
                78,
                11,
                3841,
                2816,
                8057,
                572,
                369,
                450,
                32843,
                64,
                419,
                21177,
                23852,
                30,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4009322676547738,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7381231784820557
        },
        {
            "id": 492,
            "seek": 452694,
            "start": 4535.58,
            "end": 4539.74,
            "text": " Y se lo va a entregar a un partido, eso es todo.",
            "tokens": [
                50796,
                398,
                369,
                450,
                2773,
                257,
                3962,
                2976,
                257,
                517,
                41310,
                11,
                7287,
                785,
                5149,
                13,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4009322676547738,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7381231784820557
        },
        {
            "id": 493,
            "seek": 452694,
            "start": 4539.74,
            "end": 4550.86,
            "text": " S\u00ed, ya no voy a estar yo para entonces. O sea, no, yo entrego la banda y a Palenque.",
            "tokens": [
                51004,
                12375,
                11,
                2478,
                572,
                7552,
                257,
                8755,
                5290,
                1690,
                13003,
                13,
                422,
                4158,
                11,
                572,
                11,
                5290,
                3962,
                1571,
                635,
                38727,
                288,
                257,
                6116,
                268,
                1077,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4009322676547738,
            "compression_ratio": 1.4333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7381231784820557
        },
        {
            "id": 494,
            "seek": 455086,
            "start": 4551.86,
            "end": 4556.82,
            "text": " Muy bien, v\u00e1monos.",
            "tokens": [
                50414,
                39586,
                3610,
                11,
                36625,
                3317,
                329,
                13,
                50662
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2871367546819871,
            "compression_ratio": 1.2269938650306749,
            "no_speech_prob": 0.22922198474407196
        },
        {
            "id": 495,
            "seek": 455086,
            "start": 4556.82,
            "end": 4564.54,
            "text": " Gracias, presidente. Buen d\u00eda.",
            "tokens": [
                50662,
                26909,
                11,
                23852,
                13,
                4078,
                268,
                12271,
                13,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2871367546819871,
            "compression_ratio": 1.2269938650306749,
            "no_speech_prob": 0.22922198474407196
        },
        {
            "id": 496,
            "seek": 455086,
            "start": 4564.54,
            "end": 4571.58,
            "text": " Jos\u00e9 Sobrevilla, pregunt\u00e1ndoles solamente cu\u00e1l va a ser la log\u00edstica para su gira",
            "tokens": [
                51048,
                34342,
                407,
                2672,
                85,
                5291,
                11,
                19860,
                18606,
                7456,
                27814,
                44318,
                2773,
                257,
                816,
                635,
                3565,
                19512,
                2262,
                1690,
                459,
                290,
                4271,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2871367546819871,
            "compression_ratio": 1.2269938650306749,
            "no_speech_prob": 0.22922198474407196
        },
        {
            "id": 497,
            "seek": 455086,
            "start": 4571.58,
            "end": 4576.259999999999,
            "text": " pr\u00f3xima a Colombia, Chile y qui\u00e9nes van a ser los invitados.",
            "tokens": [
                51400,
                24096,
                257,
                22677,
                11,
                22238,
                288,
                35327,
                279,
                3161,
                257,
                816,
                1750,
                43714,
                4181,
                13,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2871367546819871,
            "compression_ratio": 1.2269938650306749,
            "no_speech_prob": 0.22922198474407196
        },
        {
            "id": 498,
            "seek": 457626,
            "start": 4576.26,
            "end": 4603.02,
            "text": " Bueno, vamos a salir el viernes despu\u00e9s de la conferencia, pero van a tener el s\u00e1bado",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                5295,
                257,
                31514,
                806,
                17634,
                4081,
                15283,
                368,
                635,
                13765,
                10974,
                11,
                4768,
                3161,
                257,
                11640,
                806,
                262,
                27879,
                1573,
                51702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2085745518024151,
            "compression_ratio": 1.0609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.5832537412643433
        },
        {
            "id": 499,
            "seek": 460302,
            "start": 4603.02,
            "end": 4604.02,
            "text": " y el domingo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                806,
                3285,
                18459,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20965003967285156,
            "compression_ratio": 1.3507462686567164,
            "no_speech_prob": 0.634956955909729
        },
        {
            "id": 500,
            "seek": 460302,
            "start": 4604.02,
            "end": 4621.22,
            "text": " No, y el lunes tambi\u00e9n. Si no regresamos tarde, muy tarde, nos ver\u00edamos el martes,",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                11,
                288,
                806,
                287,
                15001,
                6407,
                13,
                4909,
                572,
                47108,
                2151,
                27367,
                11,
                5323,
                27367,
                11,
                3269,
                1306,
                16275,
                806,
                12396,
                279,
                11,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20965003967285156,
            "compression_ratio": 1.3507462686567164,
            "no_speech_prob": 0.634956955909729
        },
        {
            "id": 501,
            "seek": 460302,
            "start": 4621.22,
            "end": 4630.620000000001,
            "text": " si no hasta el mi\u00e9rcoles, pero s\u00ed salimos el viernes despu\u00e9s de la conferencia.",
            "tokens": [
                51274,
                1511,
                572,
                10764,
                806,
                2752,
                4198,
                66,
                7456,
                11,
                4768,
                8600,
                1845,
                8372,
                806,
                17634,
                4081,
                15283,
                368,
                635,
                13765,
                10974,
                13,
                51744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20965003967285156,
            "compression_ratio": 1.3507462686567164,
            "no_speech_prob": 0.634956955909729
        },
        {
            "id": 502,
            "seek": 463062,
            "start": 4630.62,
            "end": 4641.94,
            "text": " Me acompa\u00f1a la secretaria de Relaciones Exteriores, Alicia B\u00e1rcenas, me acompa\u00f1a el general",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                39226,
                12150,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                8738,
                9188,
                2111,
                34345,
                2706,
                11,
                38153,
                363,
                20335,
                66,
                11581,
                11,
                385,
                39226,
                12150,
                806,
                2674,
                50930
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16739845275878906,
            "compression_ratio": 1.5426356589147288,
            "no_speech_prob": 0.3594915568828583
        },
        {
            "id": 503,
            "seek": 463062,
            "start": 4641.94,
            "end": 4652.74,
            "text": " secretario de la Defensa, el general Sandoval, me acompa\u00f1a el secretario de Marina, el almirante",
            "tokens": [
                50930,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                806,
                2674,
                318,
                1806,
                3337,
                11,
                385,
                39226,
                12150,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                806,
                18667,
                347,
                2879,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16739845275878906,
            "compression_ratio": 1.5426356589147288,
            "no_speech_prob": 0.3594915568828583
        },
        {
            "id": 504,
            "seek": 463062,
            "start": 4652.74,
            "end": 4653.74,
            "text": " Ojeda.",
            "tokens": [
                51470,
                47100,
                8801,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16739845275878906,
            "compression_ratio": 1.5426356589147288,
            "no_speech_prob": 0.3594915568828583
        },
        {
            "id": 505,
            "seek": 465374,
            "start": 4653.74,
            "end": 4681.3,
            "text": " B\u00e1sicamente, vamos en un avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea, es una peque\u00f1a comitiva, vamos a",
            "tokens": [
                50364,
                363,
                2490,
                23653,
                11,
                5295,
                465,
                517,
                1305,
                2560,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                11,
                785,
                2002,
                47177,
                395,
                270,
                5931,
                11,
                5295,
                257,
                51742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16116029985489383,
            "compression_ratio": 1.0116279069767442,
            "no_speech_prob": 0.1507793664932251
        },
        {
            "id": 506,
            "seek": 468130,
            "start": 4681.860000000001,
            "end": 4688.78,
            "text": " por la tarde del viernes con el presidente Petro.",
            "tokens": [
                50392,
                1515,
                635,
                27367,
                1103,
                17634,
                4081,
                416,
                806,
                23852,
                10472,
                340,
                13,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21288374307993296,
            "compression_ratio": 1.2702702702702702,
            "no_speech_prob": 0.7692169547080994
        },
        {
            "id": 507,
            "seek": 468130,
            "start": 4688.78,
            "end": 4706.360000000001,
            "text": " Al d\u00eda siguiente participamos en un acto recibiendo conclusiones de un plan para enfrentar",
            "tokens": [
                50738,
                967,
                12271,
                25666,
                3421,
                2151,
                465,
                517,
                605,
                78,
                46387,
                7304,
                18646,
                5411,
                368,
                517,
                1393,
                1690,
                33771,
                289,
                51617
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21288374307993296,
            "compression_ratio": 1.2702702702702702,
            "no_speech_prob": 0.7692169547080994
        },
        {
            "id": 508,
            "seek": 470636,
            "start": 4706.36,
            "end": 4720.48,
            "text": " los problemas relacionados con el narcotr\u00e1fico, ese es el tema en Colombia.",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                20720,
                27189,
                4181,
                416,
                806,
                21328,
                310,
                81,
                23858,
                78,
                11,
                10167,
                785,
                806,
                15854,
                465,
                22677,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2763061108796493,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.5504447221755981
        },
        {
            "id": 509,
            "seek": 472048,
            "start": 4720.48,
            "end": 4740.28,
            "text": " Ayer salimos a Santiago de Chile, voy a decirles desde ahora para que no se vayan a enterar",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                1845,
                8372,
                257,
                37621,
                368,
                22238,
                11,
                7552,
                257,
                10235,
                904,
                10188,
                9923,
                1690,
                631,
                572,
                369,
                371,
                20506,
                257,
                3242,
                289,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2490588596888951,
            "compression_ratio": 1.0963855421686748,
            "no_speech_prob": 0.04376798868179321
        },
        {
            "id": 510,
            "seek": 474028,
            "start": 4740.28,
            "end": 4744.36,
            "text": " despu\u00e9s si se vaya a malinterpretar.",
            "tokens": [
                50364,
                15283,
                1511,
                369,
                47682,
                257,
                2806,
                41935,
                289,
                13,
                50568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17995443859615842,
            "compression_ratio": 1.1818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.03685738518834114
        },
        {
            "id": 511,
            "seek": 474028,
            "start": 4744.36,
            "end": 4765.36,
            "text": " Como no queremos que nos hagan una majader\u00eda, porque como es p\u00fablico y notorio, no tenemos",
            "tokens": [
                50568,
                11913,
                572,
                26813,
                631,
                3269,
                324,
                1275,
                2002,
                13673,
                8312,
                2686,
                11,
                4021,
                2617,
                785,
                26557,
                288,
                46772,
                1004,
                11,
                572,
                9914,
                51618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17995443859615842,
            "compression_ratio": 1.1818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.03685738518834114
        },
        {
            "id": 512,
            "seek": 476536,
            "start": 4765.36,
            "end": 4781.599999999999,
            "text": " buenas relaciones con el gobierno de Per\u00fa, no vamos a solicitar pasar por el espacio",
            "tokens": [
                50364,
                43852,
                1039,
                9188,
                416,
                806,
                29254,
                368,
                3026,
                2481,
                11,
                572,
                5295,
                257,
                23665,
                3981,
                25344,
                1515,
                806,
                33845,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17396793809047964,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.3123345375061035
        },
        {
            "id": 513,
            "seek": 476536,
            "start": 4781.599999999999,
            "end": 4791.08,
            "text": " a\u00e9reo, vamos a dar un rodeo para llegar a Santiago de Chile.",
            "tokens": [
                51176,
                257,
                526,
                265,
                78,
                11,
                5295,
                257,
                4072,
                517,
                21602,
                78,
                1690,
                24892,
                257,
                37621,
                368,
                22238,
                13,
                51650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17396793809047964,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.3123345375061035
        },
        {
            "id": 514,
            "seek": 479108,
            "start": 4791.08,
            "end": 4801.5599999999995,
            "text": " Vamos a tener m\u00e1s tiempo, creo que como una hora m\u00e1s, por el rodeo.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                11640,
                3573,
                11772,
                11,
                14336,
                631,
                2617,
                2002,
                15098,
                3573,
                11,
                1515,
                806,
                21602,
                78,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35118989510969684,
            "compression_ratio": 0.9857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.8660184741020203
        },
        {
            "id": 515,
            "seek": 480156,
            "start": 4801.56,
            "end": 4831.4800000000005,
            "text": " Y no lo hacemos porque tengamos problemas de odio, as\u00ed una confrontaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                572,
                450,
                33839,
                4021,
                10370,
                2151,
                20720,
                368,
                3611,
                1004,
                11,
                8582,
                2002,
                12422,
                3482,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1811937212944031,
            "compression_ratio": 0.9866666666666667,
            "no_speech_prob": 0.356736958026886
        },
        {
            "id": 516,
            "seek": 483148,
            "start": 4831.48,
            "end": 4843.839999999999,
            "text": " frontal. No, lo hacemos porque no queremos que la investidura del presidente, el pa\u00eds",
            "tokens": [
                50364,
                34647,
                13,
                883,
                11,
                450,
                33839,
                4021,
                572,
                26813,
                631,
                635,
                1963,
                327,
                2991,
                1103,
                23852,
                11,
                806,
                10572,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16228521915904262,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.3099965453147888
        },
        {
            "id": 517,
            "seek": 483148,
            "start": 4843.839999999999,
            "end": 4857.799999999999,
            "text": " nuestro se ve envuelto en un esc\u00e1ndalo si solicitamos el paso por el espacio a\u00e9reo",
            "tokens": [
                50982,
                14726,
                369,
                1241,
                2267,
                3483,
                1353,
                465,
                517,
                4721,
                18606,
                10334,
                1511,
                23665,
                270,
                2151,
                806,
                29212,
                1515,
                806,
                33845,
                257,
                526,
                265,
                78,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16228521915904262,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.3099965453147888
        },
        {
            "id": 518,
            "seek": 483148,
            "start": 4857.799999999999,
            "end": 4861.08,
            "text": " y nos lo niegan.",
            "tokens": [
                51680,
                288,
                3269,
                450,
                2838,
                1275,
                13,
                51844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16228521915904262,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.3099965453147888
        },
        {
            "id": 519,
            "seek": 486108,
            "start": 4861.68,
            "end": 4873.46,
            "text": " As\u00ed que como dir\u00eda nuestro fil\u00f3sofo de la canci\u00f3n, uno de los mejores poetas, canta",
            "tokens": [
                50394,
                17419,
                631,
                2617,
                4746,
                2686,
                14726,
                1387,
                812,
                539,
                16931,
                368,
                635,
                41897,
                11,
                8526,
                368,
                1750,
                42284,
                20874,
                296,
                11,
                393,
                1328,
                50983
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3049048469180152,
            "compression_ratio": 1.1382113821138211,
            "no_speech_prob": 0.5077098608016968
        },
        {
            "id": 520,
            "seek": 486108,
            "start": 4873.46,
            "end": 4881.84,
            "text": " autor mexicano, Juan Gabriel, pero \u00bfqu\u00e9 necesidad?",
            "tokens": [
                50983,
                19510,
                28759,
                38028,
                11,
                17064,
                20985,
                11,
                4768,
                3841,
                16412,
                11909,
                4580,
                30,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3049048469180152,
            "compression_ratio": 1.1382113821138211,
            "no_speech_prob": 0.5077098608016968
        },
        {
            "id": 521,
            "seek": 488184,
            "start": 4882.52,
            "end": 4902.88,
            "text": " Es mejor actuar de manera precavida y as\u00ed no nos metemos en l\u00edo con nadie, tampoco",
            "tokens": [
                50398,
                2313,
                11479,
                605,
                20766,
                368,
                13913,
                25651,
                32500,
                288,
                8582,
                572,
                3269,
                1131,
                4485,
                465,
                16118,
                78,
                416,
                28060,
                11,
                36838,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.276744384765625,
            "compression_ratio": 1.037037037037037,
            "no_speech_prob": 0.22416259348392487
        },
        {
            "id": 522,
            "seek": 490288,
            "start": 4902.88,
            "end": 4908.6,
            "text": " nos metemos en aprieto a la autoridad en Per\u00fa.",
            "tokens": [
                50364,
                3269,
                1131,
                4485,
                465,
                1882,
                470,
                19515,
                257,
                635,
                19510,
                4580,
                465,
                3026,
                2481,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2691878163537314,
            "compression_ratio": 1.2017543859649122,
            "no_speech_prob": 0.23656688630580902
        },
        {
            "id": 523,
            "seek": 490288,
            "start": 4908.6,
            "end": 4922.88,
            "text": " Es mejor dar la vuelta. No s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00e1 el plan de vuelo, lo est\u00e1n viendo los pilotos",
            "tokens": [
                50650,
                2313,
                11479,
                4072,
                635,
                41542,
                13,
                883,
                7910,
                44318,
                16502,
                806,
                1393,
                368,
                20126,
                78,
                11,
                450,
                10368,
                34506,
                1750,
                9691,
                329,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2691878163537314,
            "compression_ratio": 1.2017543859649122,
            "no_speech_prob": 0.23656688630580902
        },
        {
            "id": 524,
            "seek": 492288,
            "start": 4922.88,
            "end": 4935.92,
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea y vamos a llegar en la noche a Chile, descansamos en Santiago.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                288,
                5295,
                257,
                24892,
                465,
                635,
                29735,
                257,
                22238,
                11,
                7471,
                599,
                2151,
                465,
                37621,
                13,
                51016
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20579046862465994,
            "compression_ratio": 0.9879518072289156,
            "no_speech_prob": 0.4503079950809479
        },
        {
            "id": 525,
            "seek": 493592,
            "start": 4935.92,
            "end": 4953.84,
            "text": " Al d\u00eda siguiente tenemos una reuni\u00f3n con el presidente Boyd, un encuentro. Posteriormente",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                12271,
                25666,
                9914,
                2002,
                14480,
                2560,
                416,
                806,
                23852,
                9486,
                67,
                11,
                517,
                23708,
                340,
                13,
                430,
                7096,
                1973,
                4082,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13951078057289124,
            "compression_ratio": 1.325925925925926,
            "no_speech_prob": 0.01222146488726139
        },
        {
            "id": 526,
            "seek": 493592,
            "start": 4953.84,
            "end": 4962.4,
            "text": " va a haber una reuni\u00f3n con todos los que estuvieron en M\u00e9xico cuando el exilio, todos",
            "tokens": [
                51260,
                2773,
                257,
                15811,
                2002,
                14480,
                2560,
                416,
                6321,
                1750,
                631,
                49777,
                14440,
                465,
                28128,
                7767,
                806,
                454,
                388,
                1004,
                11,
                6321,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13951078057289124,
            "compression_ratio": 1.325925925925926,
            "no_speech_prob": 0.01222146488726139
        },
        {
            "id": 527,
            "seek": 496240,
            "start": 4962.4,
            "end": 4963.599999999999,
            "text": " los hermanos chilenos.",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                39458,
                329,
                417,
                17471,
                329,
                13,
                50424
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22506923362857006,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24494625627994537
        },
        {
            "id": 528,
            "seek": 496240,
            "start": 4963.599999999999,
            "end": 4973.879999999999,
            "text": " Va a ser muy emotivo porque vamos a estar en la embajada de M\u00e9xico, en Chile, y cuando",
            "tokens": [
                50424,
                16822,
                257,
                816,
                5323,
                3626,
                6340,
                4021,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                635,
                4605,
                1805,
                1538,
                368,
                28128,
                11,
                465,
                22238,
                11,
                288,
                7767,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22506923362857006,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24494625627994537
        },
        {
            "id": 529,
            "seek": 496240,
            "start": 4973.879999999999,
            "end": 4986.879999999999,
            "text": " el golpe de estado muchos chilenos fueron protegidos en la embajada. Es un orgullo para",
            "tokens": [
                50938,
                806,
                42032,
                368,
                18372,
                17061,
                417,
                17471,
                329,
                28739,
                49157,
                7895,
                465,
                635,
                4605,
                1805,
                1538,
                13,
                2313,
                517,
                14045,
                858,
                78,
                1690,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22506923362857006,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24494625627994537
        },
        {
            "id": 530,
            "seek": 498688,
            "start": 4987.36,
            "end": 4997.76,
            "text": " mexicanos, siempre la pol\u00edtica de asilo, la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico, que se aplica",
            "tokens": [
                50388,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                12758,
                635,
                25029,
                368,
                382,
                10720,
                11,
                635,
                25029,
                20677,
                368,
                28128,
                11,
                631,
                369,
                25522,
                2262,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35907232761383057,
            "compression_ratio": 1.366412213740458,
            "no_speech_prob": 0.2015962451696396
        },
        {
            "id": 531,
            "seek": 498688,
            "start": 4997.76,
            "end": 5008.86,
            "text": " desde tiempo atr\u00e1s, de manera destacada en el gobierno de las C\u00e1rdenas, un recibimiento",
            "tokens": [
                50908,
                10188,
                11772,
                22906,
                11,
                368,
                13913,
                46393,
                1538,
                465,
                806,
                29254,
                368,
                2439,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                11,
                517,
                46387,
                14007,
                51463
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35907232761383057,
            "compression_ratio": 1.366412213740458,
            "no_speech_prob": 0.2015962451696396
        },
        {
            "id": 532,
            "seek": 500886,
            "start": 5008.86,
            "end": 5019.58,
            "text": " a los refugiados por la guerra civil espa\u00f1ola, tambi\u00e9n a muchos miembros de la comunidad",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                1750,
                1895,
                24780,
                4181,
                1515,
                635,
                27542,
                5605,
                25726,
                4711,
                11,
                6407,
                257,
                17061,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                635,
                35695,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15843276977539061,
            "compression_ratio": 1.25503355704698,
            "no_speech_prob": 0.04226714000105858
        },
        {
            "id": 533,
            "seek": 500886,
            "start": 5019.58,
            "end": 5020.58,
            "text": " jud\u00eda.",
            "tokens": [
                50900,
                3747,
                2686,
                13,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15843276977539061,
            "compression_ratio": 1.25503355704698,
            "no_speech_prob": 0.04226714000105858
        },
        {
            "id": 534,
            "seek": 500886,
            "start": 5020.58,
            "end": 5033.7,
            "text": " Y en el caso de Chile y de otros pa\u00edses que padecieron golpes de estado, M\u00e9xico actu\u00f3",
            "tokens": [
                50950,
                398,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                22238,
                288,
                368,
                16422,
                23070,
                631,
                280,
                762,
                537,
                16308,
                9988,
                5190,
                368,
                18372,
                11,
                28128,
                34964,
                812,
                51606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15843276977539061,
            "compression_ratio": 1.25503355704698,
            "no_speech_prob": 0.04226714000105858
        },
        {
            "id": 535,
            "seek": 503370,
            "start": 5033.7,
            "end": 5054.3,
            "text": " de manera solidaria. Entonces, va a haber un encuentro, hay gente mayor que tiene muy",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                13913,
                5100,
                9831,
                13,
                15097,
                11,
                2773,
                257,
                15811,
                517,
                23708,
                340,
                11,
                4842,
                3788,
                10120,
                631,
                7066,
                5323,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22932974497477213,
            "compression_ratio": 1.0759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.5001015067100525
        },
        {
            "id": 536,
            "seek": 505430,
            "start": 5054.900000000001,
            "end": 5071.7,
            "text": " buena relaci\u00f3n con mexicanos, o sea, fue una hermandad que se volvi\u00f3 m\u00e1s \u00edntima,",
            "tokens": [
                50394,
                25710,
                37247,
                416,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                9248,
                2002,
                720,
                22396,
                345,
                631,
                369,
                1996,
                4917,
                812,
                3573,
                18645,
                580,
                4775,
                11,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24706233780959558,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.1374429315328598
        },
        {
            "id": 537,
            "seek": 507170,
            "start": 5071.7,
            "end": 5084.3,
            "text": " m\u00e1s familiar, m\u00e1s entra\u00f1able. Entonces, vamos a estar ah\u00ed.",
            "tokens": [
                50364,
                3573,
                4963,
                11,
                3573,
                22284,
                2791,
                712,
                13,
                15097,
                11,
                5295,
                257,
                8755,
                12571,
                13,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18530613725835626,
            "compression_ratio": 1.2113821138211383,
            "no_speech_prob": 0.17663438618183136
        },
        {
            "id": 538,
            "seek": 507170,
            "start": 5084.3,
            "end": 5094.54,
            "text": " Y al d\u00eda siguiente es el acto oficial, que es el d\u00eda 11, que se cumplen los 50 a\u00f1os",
            "tokens": [
                50994,
                398,
                419,
                12271,
                25666,
                785,
                806,
                605,
                78,
                37189,
                11,
                631,
                785,
                806,
                12271,
                2975,
                11,
                631,
                369,
                37483,
                268,
                1750,
                2625,
                11424,
                51506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18530613725835626,
            "compression_ratio": 1.2113821138211383,
            "no_speech_prob": 0.17663438618183136
        },
        {
            "id": 539,
            "seek": 509454,
            "start": 5094.54,
            "end": 5109.74,
            "text": " de la guerra civil, y de las circunstancias que llevaron a la p\u00e9rdida de la vida del",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                27542,
                5605,
                11,
                288,
                368,
                2439,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                631,
                27124,
                6372,
                257,
                635,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                368,
                635,
                7644,
                1103,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29376271918967917,
            "compression_ratio": 1.335820895522388,
            "no_speech_prob": 0.19963786005973816
        },
        {
            "id": 540,
            "seek": 509454,
            "start": 5109.74,
            "end": 5118.94,
            "text": " presidente Allende, que yo admiro mucho, porque siempre busc\u00f3 la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "tokens": [
                51124,
                23852,
                1057,
                5445,
                11,
                631,
                5290,
                614,
                3057,
                340,
                9824,
                11,
                4021,
                12758,
                1255,
                66,
                812,
                635,
                4088,
                3482,
                1515,
                635,
                371,
                2686,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29376271918967917,
            "compression_ratio": 1.335820895522388,
            "no_speech_prob": 0.19963786005973816
        },
        {
            "id": 541,
            "seek": 511894,
            "start": 5118.94,
            "end": 5124.0199999999995,
            "text": " pac\u00edfica y fue v\u00edctima de Canallas.",
            "tokens": [
                50364,
                15165,
                18869,
                64,
                288,
                9248,
                6153,
                349,
                4775,
                368,
                1664,
                19394,
                13,
                50618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18493618616243687,
            "compression_ratio": 1.1296296296296295,
            "no_speech_prob": 0.09133056551218033
        },
        {
            "id": 542,
            "seek": 511894,
            "start": 5124.0199999999995,
            "end": 5139.139999999999,
            "text": " Entonces, luego del d\u00eda 11, terminando la ceremonia, ya regresamos. Ese es el vuelo",
            "tokens": [
                50618,
                15097,
                11,
                17222,
                1103,
                12271,
                2975,
                11,
                10761,
                1806,
                635,
                25920,
                654,
                11,
                2478,
                47108,
                2151,
                13,
                462,
                405,
                785,
                806,
                20126,
                78,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18493618616243687,
            "compression_ratio": 1.1296296296296295,
            "no_speech_prob": 0.09133056551218033
        },
        {
            "id": 543,
            "seek": 513914,
            "start": 5140.14,
            "end": 5155.9400000000005,
            "text": " pesado, porque primero vamos a estar en Colombia, dormimos el viernes en Colombia, pero ya el",
            "tokens": [
                50414,
                9262,
                1573,
                11,
                4021,
                21289,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                22677,
                11,
                12521,
                8372,
                806,
                17634,
                4081,
                465,
                22677,
                11,
                4768,
                2478,
                806,
                51204
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18074325639374403,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.09163636714220047
        },
        {
            "id": 544,
            "seek": 513914,
            "start": 5155.9400000000005,
            "end": 5163.780000000001,
            "text": " regreso es corrido para llegar a la Ciudad de M\u00e9xico. Ese es el programa.",
            "tokens": [
                51204,
                1121,
                38021,
                785,
                38576,
                2925,
                1690,
                24892,
                257,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                462,
                405,
                785,
                806,
                21846,
                13,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18074325639374403,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.09163636714220047
        },
        {
            "id": 545,
            "seek": 516378,
            "start": 5163.78,
            "end": 5166.0599999999995,
            "text": " Ok, presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                3477,
                11,
                23852,
                13,
                50478
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20837706327438354,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.03235549107193947
        },
        {
            "id": 546,
            "seek": 516378,
            "start": 5166.0599999999995,
            "end": 5172.98,
            "text": " En el marco de las relaciones de M\u00e9xico con Estados Unidos, \u00bfhabr\u00e1 un mensaje por la",
            "tokens": [
                50478,
                2193,
                806,
                1849,
                1291,
                368,
                2439,
                1039,
                9188,
                368,
                28128,
                416,
                22362,
                23087,
                11,
                3841,
                7821,
                30218,
                517,
                10923,
                11153,
                1515,
                635,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20837706327438354,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.03235549107193947
        },
        {
            "id": 547,
            "seek": 516378,
            "start": 5172.98,
            "end": 5176.78,
            "text": " integraci\u00f3n y la unidad de Am\u00e9rica Latina?",
            "tokens": [
                50824,
                3572,
                3482,
                288,
                635,
                517,
                4580,
                368,
                48053,
                7354,
                1426,
                30,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20837706327438354,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.03235549107193947
        },
        {
            "id": 548,
            "seek": 516378,
            "start": 5176.78,
            "end": 5191.38,
            "text": " S\u00ed, nosotros estamos buscando siempre la integraci\u00f3n de todo el continente. El ideal",
            "tokens": [
                51014,
                12375,
                11,
                13863,
                10382,
                46804,
                12758,
                635,
                3572,
                3482,
                368,
                5149,
                806,
                1421,
                1576,
                13,
                2699,
                7157,
                51744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20837706327438354,
            "compression_ratio": 1.3428571428571427,
            "no_speech_prob": 0.03235549107193947
        },
        {
            "id": 549,
            "seek": 519138,
            "start": 5191.86,
            "end": 5202.54,
            "text": " de Bol\u00edvar era la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina, del Caribe. Nosotros pensamos que",
            "tokens": [
                50388,
                368,
                14331,
                870,
                8517,
                4249,
                635,
                3572,
                3482,
                368,
                48053,
                7354,
                1426,
                11,
                1103,
                2741,
                47622,
                13,
                18749,
                11792,
                6099,
                2151,
                631,
                50922
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1621889273325602,
            "compression_ratio": 1.2517482517482517,
            "no_speech_prob": 0.6323598027229309
        },
        {
            "id": 550,
            "seek": 519138,
            "start": 5202.54,
            "end": 5216.22,
            "text": " debemos de seguir unidos en nuestra Am\u00e9rica, como lo expresaba Mart\u00ed, pero tambi\u00e9n tenemos",
            "tokens": [
                50922,
                3001,
                4485,
                368,
                18584,
                517,
                7895,
                465,
                16825,
                48053,
                11,
                2617,
                450,
                33397,
                5509,
                5807,
                870,
                11,
                4768,
                6407,
                9914,
                51606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1621889273325602,
            "compression_ratio": 1.2517482517482517,
            "no_speech_prob": 0.6323598027229309
        },
        {
            "id": 551,
            "seek": 521622,
            "start": 5216.26,
            "end": 5220.3,
            "text": " que ir hacia la integraci\u00f3n de todo el continente americano.",
            "tokens": [
                50366,
                631,
                3418,
                21365,
                635,
                3572,
                3482,
                368,
                5149,
                806,
                1421,
                1576,
                16116,
                38028,
                13,
                50568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15881269208846555,
            "compression_ratio": 1.4727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.19366498291492462
        },
        {
            "id": 552,
            "seek": 521622,
            "start": 5220.3,
            "end": 5231.820000000001,
            "text": " En lo econ\u00f3mico hemos estado planteando que, as\u00ed como se est\u00e1 fortaleciendo la econom\u00eda,",
            "tokens": [
                50568,
                2193,
                450,
                33537,
                2789,
                15396,
                18372,
                36829,
                1806,
                631,
                11,
                8582,
                2617,
                369,
                3192,
                5009,
                1220,
                16830,
                635,
                2520,
                2686,
                11,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15881269208846555,
            "compression_ratio": 1.4727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.19366498291492462
        },
        {
            "id": 553,
            "seek": 521622,
            "start": 5231.820000000001,
            "end": 5243.9800000000005,
            "text": " el comercio en Am\u00e9rica del Norte, tenemos que buscar la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en todo",
            "tokens": [
                51144,
                806,
                16510,
                8529,
                465,
                48053,
                1103,
                426,
                12752,
                11,
                9914,
                631,
                26170,
                635,
                3572,
                3482,
                33537,
                2262,
                465,
                5149,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15881269208846555,
            "compression_ratio": 1.4727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.19366498291492462
        },
        {
            "id": 554,
            "seek": 524398,
            "start": 5243.98,
            "end": 5257.58,
            "text": " el continente americano para formar parte de una de las regiones m\u00e1s importantes del",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                1421,
                1576,
                16116,
                38028,
                1690,
                1254,
                289,
                6975,
                368,
                2002,
                368,
                2439,
                4458,
                279,
                3573,
                27963,
                1103,
                51044
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21740101178487142,
            "compression_ratio": 1.1910112359550562,
            "no_speech_prob": 0.020474590361118317
        },
        {
            "id": 555,
            "seek": 524398,
            "start": 5257.58,
            "end": 5260.339999999999,
            "text": " mundo si nos unimos.",
            "tokens": [
                51044,
                7968,
                1511,
                3269,
                517,
                8372,
                13,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21740101178487142,
            "compression_ratio": 1.1910112359550562,
            "no_speech_prob": 0.020474590361118317
        },
        {
            "id": 556,
            "seek": 526034,
            "start": 5260.34,
            "end": 5275.26,
            "text": " Si ya con la unidad, s\u00f3lo de Canad\u00e1, Estados Unidos y M\u00e9xico, ya se tiene una regi\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                2478,
                416,
                635,
                517,
                4580,
                11,
                22885,
                368,
                10380,
                842,
                11,
                22362,
                23087,
                288,
                28128,
                11,
                2478,
                369,
                7066,
                2002,
                45163,
                51110
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15968599686255822,
            "compression_ratio": 0.967032967032967,
            "no_speech_prob": 0.022551629692316055
        },
        {
            "id": 557,
            "seek": 527526,
            "start": 5275.26,
            "end": 5288.860000000001,
            "text": " muy poderosa en lo econ\u00f3mico, en lo comercial, imag\u00ednense si logramos la unidad de toda",
            "tokens": [
                50364,
                5323,
                8152,
                6447,
                465,
                450,
                33537,
                2789,
                11,
                465,
                450,
                43163,
                11,
                2576,
                10973,
                1288,
                1511,
                450,
                1342,
                329,
                635,
                517,
                4580,
                368,
                11687,
                51044
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09816258561377432,
            "compression_ratio": 1.3233082706766917,
            "no_speech_prob": 0.013049940578639507
        },
        {
            "id": 558,
            "seek": 527526,
            "start": 5288.860000000001,
            "end": 5297.8,
            "text": " Am\u00e9rica, de todo el continente, respetando la soberan\u00eda de cada pa\u00eds, pero buscando",
            "tokens": [
                51044,
                48053,
                11,
                368,
                5149,
                806,
                1421,
                1576,
                11,
                1597,
                302,
                1806,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                368,
                8411,
                10572,
                11,
                4768,
                46804,
                51491
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09816258561377432,
            "compression_ratio": 1.3233082706766917,
            "no_speech_prob": 0.013049940578639507
        },
        {
            "id": 559,
            "seek": 529780,
            "start": 5298.360000000001,
            "end": 5310.4400000000005,
            "text": " integrarnos en lo econ\u00f3mico complement\u00e1ndonos, porque en todos los pa\u00edses hay algo que ofrecer",
            "tokens": [
                50392,
                3572,
                24979,
                465,
                450,
                33537,
                2789,
                17103,
                18606,
                50059,
                11,
                4021,
                465,
                6321,
                1750,
                23070,
                4842,
                8655,
                631,
                295,
                265,
                1776,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16152798611184824,
            "compression_ratio": 1.3834586466165413,
            "no_speech_prob": 0.015105326659977436
        },
        {
            "id": 560,
            "seek": 529780,
            "start": 5310.4400000000005,
            "end": 5320.52,
            "text": " para una integraci\u00f3n, para una uni\u00f3n de Am\u00e9rica, pa\u00edses que tienen algo que es muy",
            "tokens": [
                50996,
                1690,
                2002,
                3572,
                3482,
                11,
                1690,
                2002,
                517,
                2560,
                368,
                48053,
                11,
                23070,
                631,
                12536,
                8655,
                631,
                785,
                5323,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16152798611184824,
            "compression_ratio": 1.3834586466165413,
            "no_speech_prob": 0.015105326659977436
        },
        {
            "id": 561,
            "seek": 532052,
            "start": 5321.240000000001,
            "end": 5330.0,
            "text": " valioso, que va a seguir siendo muy valioso a pesar del avance tecnol\u00f3gico, de la automatizaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50400,
                1323,
                23540,
                11,
                631,
                2773,
                257,
                18584,
                31423,
                5323,
                1323,
                23540,
                257,
                41951,
                1103,
                1305,
                719,
                20105,
                27629,
                2789,
                11,
                368,
                635,
                28034,
                27603,
                11,
                50838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16665389321067117,
            "compression_ratio": 1.4384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.03773918375372887
        },
        {
            "id": 562,
            "seek": 532052,
            "start": 5330.0,
            "end": 5342.92,
            "text": " a pesar de la rob\u00f3tica, la fuerza de trabajo y la fuerza de trabajo joven. Eso se va a",
            "tokens": [
                50838,
                257,
                41951,
                368,
                635,
                3870,
                34712,
                2262,
                11,
                635,
                39730,
                368,
                18099,
                288,
                635,
                39730,
                368,
                18099,
                1488,
                553,
                13,
                27795,
                369,
                2773,
                257,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16665389321067117,
            "compression_ratio": 1.4384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.03773918375372887
        },
        {
            "id": 563,
            "seek": 534292,
            "start": 5343.32,
            "end": 5355.32,
            "text": " adquirir hacia adelante y hay pa\u00edses de Am\u00e9rica que tienen eso para aportar, mano de obra",
            "tokens": [
                50384,
                614,
                45568,
                347,
                21365,
                40214,
                288,
                4842,
                23070,
                368,
                48053,
                631,
                12536,
                7287,
                1690,
                1882,
                477,
                289,
                11,
                18384,
                368,
                22798,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29990974632469386,
            "compression_ratio": 1.1415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.04896504431962967
        },
        {
            "id": 564,
            "seek": 534292,
            "start": 5355.32,
            "end": 5366.84,
            "text": " joven, creativa, excepcional.",
            "tokens": [
                50984,
                1488,
                553,
                11,
                1428,
                5931,
                11,
                454,
                27493,
                42395,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29990974632469386,
            "compression_ratio": 1.1415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.04896504431962967
        },
        {
            "id": 565,
            "seek": 536684,
            "start": 5366.84,
            "end": 5373.4400000000005,
            "text": " Hay otros pa\u00edses que tienen recursos naturales, otros pa\u00edses que tienen tecnolog\u00eda, otros",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                16422,
                23070,
                631,
                12536,
                30409,
                3303,
                279,
                11,
                16422,
                23070,
                631,
                12536,
                48055,
                11,
                16422,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1777894377708435,
            "compression_ratio": 1.5478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.008767342194914818
        },
        {
            "id": 566,
            "seek": 536684,
            "start": 5373.4400000000005,
            "end": 5383.16,
            "text": " pa\u00edses que tienen capital, financiamiento, pero m\u00e1s en com\u00fan tenemos la cercan\u00eda.",
            "tokens": [
                50694,
                23070,
                631,
                12536,
                4238,
                11,
                24323,
                16971,
                11,
                4768,
                3573,
                465,
                45448,
                9914,
                635,
                36099,
                282,
                2686,
                13,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1777894377708435,
            "compression_ratio": 1.5478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.008767342194914818
        },
        {
            "id": 567,
            "seek": 538316,
            "start": 5383.16,
            "end": 5397.36,
            "text": " Imag\u00ednense lo que es mantener una relaci\u00f3n comercial con pa\u00edses de Asia, es distinto",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                450,
                631,
                785,
                42759,
                2002,
                37247,
                43163,
                416,
                23070,
                368,
                10038,
                11,
                785,
                1483,
                17246,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21125434239705404,
            "compression_ratio": 1.2121212121212122,
            "no_speech_prob": 0.00780554860830307
        },
        {
            "id": 568,
            "seek": 538316,
            "start": 5397.36,
            "end": 5402.5199999999995,
            "text": " tener una relaci\u00f3n en Am\u00e9rica.",
            "tokens": [
                51074,
                11640,
                2002,
                37247,
                465,
                48053,
                13,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21125434239705404,
            "compression_ratio": 1.2121212121212122,
            "no_speech_prob": 0.00780554860830307
        },
        {
            "id": 569,
            "seek": 540252,
            "start": 5402.52,
            "end": 5415.68,
            "text": " Hay algunas dificultades que las van a resolver nuestros hermanos paname\u00f1os por el paso del",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                27316,
                29615,
                723,
                2977,
                631,
                2439,
                3161,
                257,
                34480,
                24099,
                39458,
                329,
                2462,
                529,
                8242,
                1515,
                806,
                29212,
                1103,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19910951282667078,
            "compression_ratio": 1.3308823529411764,
            "no_speech_prob": 0.11390239745378494
        },
        {
            "id": 570,
            "seek": 540252,
            "start": 5415.68,
            "end": 5427.64,
            "text": " canal que dec\u00edamos que se resuelvan pronto, ya lo est\u00e1n haciendo y es estrat\u00e9gico ese",
            "tokens": [
                51022,
                9911,
                631,
                979,
                16275,
                631,
                369,
                725,
                3483,
                9768,
                26194,
                11,
                2478,
                450,
                10368,
                20509,
                288,
                785,
                46603,
                2789,
                10167,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19910951282667078,
            "compression_ratio": 1.3308823529411764,
            "no_speech_prob": 0.11390239745378494
        },
        {
            "id": 571,
            "seek": 542764,
            "start": 5428.400000000001,
            "end": 5442.52,
            "text": " Lo va a seguir siendo durante mucho tiempo, pero no deja de ser una sola v\u00eda. Ahora estamos",
            "tokens": [
                50402,
                6130,
                2773,
                257,
                18584,
                31423,
                14427,
                9824,
                11772,
                11,
                4768,
                572,
                38260,
                368,
                816,
                2002,
                34162,
                371,
                2686,
                13,
                18840,
                10382,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16576860388930964,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.2947172522544861
        },
        {
            "id": 572,
            "seek": 542764,
            "start": 5442.52,
            "end": 5455.0,
            "text": " nosotros nunca va a ser igual al canal de Panam\u00e1, pero una v\u00eda alterna en toda Am\u00e9rica",
            "tokens": [
                51108,
                13863,
                13768,
                2773,
                257,
                816,
                10953,
                419,
                9911,
                368,
                7557,
                335,
                842,
                11,
                4768,
                2002,
                371,
                2686,
                11337,
                629,
                465,
                11687,
                48053,
                51732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16576860388930964,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.2947172522544861
        },
        {
            "id": 573,
            "seek": 545500,
            "start": 5455.0,
            "end": 5466.12,
            "text": " para unir los oc\u00e9anos es el ismo de Tehuantepec, por eso el proyecto que estamos desarrollando.",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                517,
                347,
                1750,
                10409,
                526,
                31035,
                785,
                806,
                307,
                3280,
                368,
                1989,
                12086,
                2879,
                494,
                66,
                11,
                1515,
                7287,
                806,
                32285,
                631,
                10382,
                32501,
                1806,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27327306808963897,
            "compression_ratio": 1.0786516853932584,
            "no_speech_prob": 0.20189715921878815
        },
        {
            "id": 574,
            "seek": 546612,
            "start": 5466.12,
            "end": 5481.68,
            "text": " Pero es mucho el tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y de muy lejos. \u00bfCu\u00e1nto combustible? Los",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                785,
                9824,
                806,
                504,
                23858,
                78,
                368,
                10811,
                4463,
                10025,
                288,
                368,
                5323,
                476,
                19136,
                13,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                21161,
                964,
                30,
                7632,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15241223368151435,
            "compression_ratio": 0.9540229885057471,
            "no_speech_prob": 0.02259761467576027
        },
        {
            "id": 575,
            "seek": 548168,
            "start": 5481.68,
            "end": 5498.72,
            "text": " que ocupan, necesitan m\u00e1s combustible son los barcos, se contaminan mucho los oc\u00e9anos.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                37305,
                282,
                11,
                11909,
                9670,
                3573,
                21161,
                964,
                1872,
                1750,
                2159,
                6877,
                11,
                369,
                27562,
                282,
                9824,
                1750,
                10409,
                526,
                31035,
                13,
                51216
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11977818277147081,
            "compression_ratio": 1.0864197530864197,
            "no_speech_prob": 0.0896044597029686
        },
        {
            "id": 576,
            "seek": 549872,
            "start": 5498.72,
            "end": 5513.22,
            "text": " Ahora ya se est\u00e1n creando combustibles no contaminantes, hidr\u00f3geno verde precisamente",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                2478,
                369,
                10368,
                1197,
                1806,
                21161,
                14428,
                572,
                27562,
                9327,
                11,
                16253,
                11721,
                1766,
                78,
                29653,
                44901,
                51089
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20073821327903055,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.09466545283794403
        },
        {
            "id": 577,
            "seek": 549872,
            "start": 5513.22,
            "end": 5526.08,
            "text": " para el abasto de combustibles de grandes embarcaciones, pero va a llevar tu tiempo.",
            "tokens": [
                51089,
                1690,
                806,
                410,
                33869,
                368,
                21161,
                14428,
                368,
                16640,
                18801,
                66,
                9188,
                11,
                4768,
                2773,
                257,
                30374,
                2604,
                11772,
                13,
                51732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20073821327903055,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.09466545283794403
        },
        {
            "id": 578,
            "seek": 552608,
            "start": 5526.08,
            "end": 5531.28,
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a hablar de la integraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                8600,
                5295,
                257,
                21014,
                368,
                635,
                3572,
                3482,
                13,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2570429309721916,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.034491803497076035
        },
        {
            "id": 579,
            "seek": 552608,
            "start": 5531.28,
            "end": 5539.72,
            "text": " Pues adelante.",
            "tokens": [
                50624,
                22386,
                40214,
                13,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2570429309721916,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.034491803497076035
        },
        {
            "id": 580,
            "seek": 552608,
            "start": 5539.72,
            "end": 5543.84,
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Jos\u00e9 Manuel Fuentes, de Capital 21.",
            "tokens": [
                51046,
                38058,
                19527,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                34342,
                34362,
                12807,
                9240,
                11,
                368,
                21502,
                5080,
                13,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2570429309721916,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.034491803497076035
        },
        {
            "id": 581,
            "seek": 552608,
            "start": 5543.84,
            "end": 5552.08,
            "text": " Le quiero preguntar sobre la reducci\u00f3n de la pobreza extrema en la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                51252,
                1456,
                16811,
                19860,
                289,
                5473,
                635,
                2783,
                14735,
                368,
                635,
                40819,
                2394,
                1279,
                265,
                1696,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2570429309721916,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.034491803497076035
        },
        {
            "id": 582,
            "seek": 555208,
            "start": 5553.08,
            "end": 5557.88,
            "text": " de 350 mil. Quiero saber qu\u00e9 opini\u00f3n le merece, presidente.",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                18065,
                1962,
                13,
                2326,
                12030,
                12489,
                8057,
                3980,
                2560,
                476,
                8401,
                384,
                11,
                23852,
                13,
                50654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32384430278431287,
            "compression_ratio": 1.1574803149606299,
            "no_speech_prob": 0.5071682333946228
        },
        {
            "id": 583,
            "seek": 555208,
            "start": 5557.88,
            "end": 5575.12,
            "text": " Estoy muy contento, ya lo dije, en general, con un logro y adem\u00e1s, aunque casi todos",
            "tokens": [
                50654,
                49651,
                5323,
                2701,
                78,
                11,
                2478,
                450,
                39414,
                11,
                465,
                2674,
                11,
                416,
                517,
                3565,
                340,
                288,
                21251,
                11,
                21962,
                22567,
                6321,
                51516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32384430278431287,
            "compression_ratio": 1.1574803149606299,
            "no_speech_prob": 0.5071682333946228
        },
        {
            "id": 584,
            "seek": 557512,
            "start": 5575.12,
            "end": 5586.76,
            "text": " los estados tuvieron una disminuci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad, 30 de 32 entidades,",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                871,
                4181,
                38177,
                14440,
                2002,
                717,
                2367,
                30813,
                368,
                635,
                40819,
                2394,
                288,
                368,
                635,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                11,
                2217,
                368,
                8858,
                948,
                10284,
                11,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17484052658081053,
            "compression_ratio": 1.2903225806451613,
            "no_speech_prob": 0.13643333315849304
        },
        {
            "id": 585,
            "seek": 557512,
            "start": 5586.76,
            "end": 5597.76,
            "text": " del 18 al 22, los estados m\u00e1s pobres fueron los m\u00e1s beneficiados.",
            "tokens": [
                50946,
                1103,
                2443,
                419,
                5853,
                11,
                1750,
                871,
                4181,
                3573,
                714,
                46823,
                28739,
                1750,
                3573,
                38534,
                4181,
                13,
                51496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17484052658081053,
            "compression_ratio": 1.2903225806451613,
            "no_speech_prob": 0.13643333315849304
        },
        {
            "id": 586,
            "seek": 559776,
            "start": 5598.400000000001,
            "end": 5611.2,
            "text": " Por ejemplo, Chiapas fue el primer lugar en disminuci\u00f3n de pobreza, una disminuci\u00f3n",
            "tokens": [
                50396,
                5269,
                13358,
                11,
                17730,
                569,
                296,
                9248,
                806,
                12595,
                11467,
                465,
                717,
                2367,
                30813,
                368,
                40819,
                2394,
                11,
                2002,
                717,
                2367,
                30813,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11347322261079829,
            "compression_ratio": 1.2932330827067668,
            "no_speech_prob": 0.020379500463604927
        },
        {
            "id": 587,
            "seek": 559776,
            "start": 5611.2,
            "end": 5625.360000000001,
            "text": " de m\u00e1s del 10 por ciento y se alternaron porque el segundo lugar fue Baja California,",
            "tokens": [
                51036,
                368,
                3573,
                1103,
                1266,
                1515,
                47361,
                288,
                369,
                5400,
                6372,
                4021,
                806,
                17954,
                11467,
                9248,
                363,
                12908,
                5384,
                11,
                51744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11347322261079829,
            "compression_ratio": 1.2932330827067668,
            "no_speech_prob": 0.020379500463604927
        },
        {
            "id": 588,
            "seek": 562536,
            "start": 5625.36,
            "end": 5636.96,
            "text": " creo que el tercero fue Hidalgo, el cuarto fue Chihuahua, el quinto Tabasco, o sea, as\u00ed",
            "tokens": [
                50364,
                14336,
                631,
                806,
                38103,
                78,
                9248,
                389,
                22151,
                1571,
                11,
                806,
                48368,
                9248,
                761,
                44344,
                545,
                4398,
                11,
                806,
                421,
                17246,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                8582,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1675844715066152,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.01233014464378357
        },
        {
            "id": 589,
            "seek": 562536,
            "start": 5636.96,
            "end": 5637.96,
            "text": " fue.",
            "tokens": [
                50944,
                9248,
                13,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1675844715066152,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.01233014464378357
        },
        {
            "id": 590,
            "seek": 562536,
            "start": 5637.96,
            "end": 5641.5199999999995,
            "text": " Pues estamos muy contentos por eso.",
            "tokens": [
                50994,
                22386,
                10382,
                5323,
                2701,
                329,
                1515,
                7287,
                13,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1675844715066152,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.01233014464378357
        },
        {
            "id": 591,
            "seek": 562536,
            "start": 5641.5199999999995,
            "end": 5651.4,
            "text": " Y estoy seguro que en la encuesta nueva que se va a levantar en julio del 24 y se va a",
            "tokens": [
                51172,
                398,
                15796,
                31424,
                631,
                465,
                635,
                2058,
                25316,
                28963,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                30612,
                289,
                465,
                30764,
                1004,
                1103,
                4022,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1675844715066152,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.01233014464378357
        },
        {
            "id": 592,
            "seek": 565140,
            "start": 5651.44,
            "end": 5668.5199999999995,
            "text": " conocer en julio del 25 va a continuar esa tendencia, porque ya pasamos lo m\u00e1s dif\u00edcil,",
            "tokens": [
                50366,
                35241,
                465,
                30764,
                1004,
                1103,
                3552,
                2773,
                257,
                29980,
                11342,
                3928,
                10974,
                11,
                4021,
                2478,
                1736,
                2151,
                450,
                3573,
                17258,
                11,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2135205078125,
            "compression_ratio": 1.0229885057471264,
            "no_speech_prob": 0.026223763823509216
        },
        {
            "id": 593,
            "seek": 566852,
            "start": 5668.52,
            "end": 5680.6,
            "text": " es que nos ca\u00edmos m\u00e1s de ocho puntos por la pandemia en cuanto a la econom\u00eda de nuestro",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                631,
                3269,
                1335,
                870,
                3415,
                3573,
                368,
                3795,
                78,
                34375,
                1515,
                635,
                33245,
                465,
                36685,
                257,
                635,
                2520,
                2686,
                368,
                14726,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22862720489501953,
            "compression_ratio": 1.127906976744186,
            "no_speech_prob": 0.014605212025344372
        },
        {
            "id": 594,
            "seek": 566852,
            "start": 5680.6,
            "end": 5684.280000000001,
            "text": " pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50968,
                10572,
                13,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22862720489501953,
            "compression_ratio": 1.127906976744186,
            "no_speech_prob": 0.014605212025344372
        },
        {
            "id": 595,
            "seek": 568428,
            "start": 5684.28,
            "end": 5701.0,
            "text": " No sabemos que se cerraron todas las actividades productivas, todas. El que se haya reducido",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                27200,
                631,
                369,
                10146,
                5352,
                266,
                10906,
                2439,
                605,
                41938,
                1674,
                24759,
                11,
                10906,
                13,
                2699,
                631,
                369,
                24693,
                2783,
                17994,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11553548849545993,
            "compression_ratio": 1.1358024691358024,
            "no_speech_prob": 0.016576392576098442
        },
        {
            "id": 596,
            "seek": 570100,
            "start": 5701.0,
            "end": 5714.52,
            "text": " la pobreza en Quintana Roo, 3.5 por ciento, es much\u00edsimo porque fue de los estados m\u00e1s",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                40819,
                2394,
                465,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                11,
                805,
                13,
                20,
                1515,
                47361,
                11,
                785,
                44722,
                4021,
                9248,
                368,
                1750,
                871,
                4181,
                3573,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1540089040189176,
            "compression_ratio": 1.1057692307692308,
            "no_speech_prob": 0.03821118175983429
        },
        {
            "id": 597,
            "seek": 570100,
            "start": 5714.52,
            "end": 5717.96,
            "text": " afectados por la pandemia.",
            "tokens": [
                51040,
                30626,
                4181,
                1515,
                635,
                33245,
                13,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1540089040189176,
            "compression_ratio": 1.1057692307692308,
            "no_speech_prob": 0.03821118175983429
        },
        {
            "id": 598,
            "seek": 571796,
            "start": 5717.96,
            "end": 5739.52,
            "text": " El turismo se cay\u00f3 por completo, sin embargo, muy pronto se logr\u00f3 la recuperaci\u00f3n, fue",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                3243,
                6882,
                369,
                45776,
                812,
                1515,
                40135,
                11,
                3343,
                23955,
                11,
                5323,
                26194,
                369,
                31013,
                812,
                635,
                25692,
                3482,
                11,
                9248,
                51442
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1392510670882005,
            "compression_ratio": 1.0595238095238095,
            "no_speech_prob": 0.022082192823290825
        },
        {
            "id": 599,
            "seek": 573952,
            "start": 5739.52,
            "end": 5751.8,
            "text": " como a una V ca\u00edmos y nos levantamos pronto. Ahora estamos creciendo a m\u00e1s de tres por",
            "tokens": [
                50364,
                2617,
                257,
                2002,
                691,
                1335,
                870,
                3415,
                288,
                3269,
                30612,
                2151,
                26194,
                13,
                18840,
                10382,
                1197,
                16830,
                257,
                3573,
                368,
                15890,
                1515,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24504746561465057,
            "compression_ratio": 1.313868613138686,
            "no_speech_prob": 0.10130248218774796
        },
        {
            "id": 600,
            "seek": 573952,
            "start": 5751.8,
            "end": 5768.76,
            "text": " ciento, las calificadoras internacionales est\u00e1n haciendo sus ajustes, siempre son bastante",
            "tokens": [
                50978,
                47361,
                11,
                2439,
                2104,
                1089,
                5409,
                296,
                37382,
                279,
                10368,
                20509,
                3291,
                41023,
                279,
                11,
                12758,
                1872,
                14651,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24504746561465057,
            "compression_ratio": 1.313868613138686,
            "no_speech_prob": 0.10130248218774796
        },
        {
            "id": 601,
            "seek": 576876,
            "start": 5768.76,
            "end": 5781.820000000001,
            "text": " esc\u00e9pticas, conservadoras y se quedan abajo en sus pron\u00f3sticos de crecimiento.",
            "tokens": [
                50364,
                4721,
                526,
                662,
                9150,
                11,
                9704,
                5409,
                296,
                288,
                369,
                13617,
                282,
                30613,
                465,
                3291,
                7569,
                45052,
                9940,
                368,
                31668,
                14007,
                13,
                51017
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1859758727404536,
            "compression_ratio": 1.2740740740740741,
            "no_speech_prob": 0.48386847972869873
        },
        {
            "id": 602,
            "seek": 576876,
            "start": 5781.820000000001,
            "end": 5793.96,
            "text": " Y ahora han tenido que hacer ajustes y est\u00e1n hablando del nuevo milagro mexicano. Ya estoy",
            "tokens": [
                51017,
                398,
                9923,
                7276,
                33104,
                631,
                6720,
                41023,
                279,
                288,
                10368,
                29369,
                1103,
                18591,
                1962,
                559,
                340,
                28759,
                38028,
                13,
                6080,
                15796,
                51624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1859758727404536,
            "compression_ratio": 1.2740740740740741,
            "no_speech_prob": 0.48386847972869873
        },
        {
            "id": 603,
            "seek": 579396,
            "start": 5794.96,
            "end": 5813.32,
            "text": " Pero la verdad est\u00e1 muy bien la econom\u00eda, ya llegamos a 22 millones ayer. A ver si",
            "tokens": [
                50414,
                9377,
                635,
                13692,
                3192,
                5323,
                3610,
                635,
                2520,
                2686,
                11,
                2478,
                11234,
                2151,
                257,
                5853,
                22416,
                257,
                7224,
                13,
                316,
                1306,
                1511,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31521467062143177,
            "compression_ratio": 0.9655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.3697684705257416
        },
        {
            "id": 604,
            "seek": 581332,
            "start": 5813.32,
            "end": 5821.48,
            "text": " pones la informaci\u00f3n que nos manda Zo\u00e9 del Seguro Social.",
            "tokens": [
                50364,
                280,
                2213,
                635,
                21660,
                631,
                3269,
                7411,
                64,
                10337,
                526,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                13,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23340630531311035,
            "compression_ratio": 1.168,
            "no_speech_prob": 0.10717256367206573
        },
        {
            "id": 605,
            "seek": 581332,
            "start": 5821.48,
            "end": 5840.599999999999,
            "text": " Ayer llegamos a 22 millones de empleos, es hist\u00f3rico, y va a seguir creciendo nuestra",
            "tokens": [
                50772,
                316,
                7224,
                11234,
                2151,
                257,
                5853,
                22416,
                368,
                36820,
                329,
                11,
                785,
                33196,
                23776,
                11,
                288,
                2773,
                257,
                18584,
                1197,
                16830,
                16825,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23340630531311035,
            "compression_ratio": 1.168,
            "no_speech_prob": 0.10717256367206573
        },
        {
            "id": 606,
            "seek": 584060,
            "start": 5840.6,
            "end": 5841.6,
            "text": " econom\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                2520,
                2686,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434825897216797,
            "compression_ratio": 1.374331550802139,
            "no_speech_prob": 0.7452784180641174
        },
        {
            "id": 607,
            "seek": 584060,
            "start": 5841.6,
            "end": 5848.88,
            "text": " Entonces, estamos muy contentos por eso.",
            "tokens": [
                50414,
                15097,
                11,
                10382,
                5323,
                2701,
                329,
                1515,
                7287,
                13,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434825897216797,
            "compression_ratio": 1.374331550802139,
            "no_speech_prob": 0.7452784180641174
        },
        {
            "id": 608,
            "seek": 584060,
            "start": 5848.88,
            "end": 5856.200000000001,
            "text": " En otro tema de la Ciudad de M\u00e9xico, \u00bfest\u00e1 previsto de manera tentativa que el jefe de",
            "tokens": [
                50778,
                2193,
                11921,
                15854,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                3841,
                377,
                842,
                12642,
                9334,
                368,
                13913,
                7054,
                18740,
                631,
                806,
                1506,
                2106,
                368,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434825897216797,
            "compression_ratio": 1.374331550802139,
            "no_speech_prob": 0.7452784180641174
        },
        {
            "id": 609,
            "seek": 584060,
            "start": 5856.200000000001,
            "end": 5861.92,
            "text": " gobierno, Mat\u00edas Batreix, lleve a cabo su informe de gobierno? Quiero preguntarle si",
            "tokens": [
                51144,
                29254,
                11,
                6789,
                10025,
                10066,
                265,
                970,
                11,
                12038,
                303,
                257,
                41335,
                459,
                1356,
                68,
                368,
                29254,
                30,
                2326,
                12030,
                19860,
                36153,
                1511,
                51430
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434825897216797,
            "compression_ratio": 1.374331550802139,
            "no_speech_prob": 0.7452784180641174
        },
        {
            "id": 610,
            "seek": 584060,
            "start": 5861.92,
            "end": 5863.96,
            "text": " usted tiene planeado asistir.",
            "tokens": [
                51430,
                10467,
                7066,
                5720,
                1573,
                382,
                468,
                347,
                13,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434825897216797,
            "compression_ratio": 1.374331550802139,
            "no_speech_prob": 0.7452784180641174
        },
        {
            "id": 611,
            "seek": 586396,
            "start": 5863.96,
            "end": 5874.68,
            "text": " Pues ya tengo compromisos el 17, \u00bfverdad?",
            "tokens": [
                50364,
                22386,
                2478,
                13989,
                11482,
                271,
                329,
                806,
                3282,
                11,
                3841,
                331,
                20034,
                30,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.46431221280779156,
            "compression_ratio": 0.926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.1445322483778
        },
        {
            "id": 612,
            "seek": 586396,
            "start": 5874.68,
            "end": 5877.8,
            "text": " Bueno, est\u00e1 previsto para el 29.",
            "tokens": [
                50900,
                16046,
                11,
                3192,
                12642,
                9334,
                1690,
                806,
                9413,
                13,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.46431221280779156,
            "compression_ratio": 0.926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.1445322483778
        },
        {
            "id": 613,
            "seek": 587780,
            "start": 5877.8,
            "end": 5881.08,
            "text": " \u00bfVale el 29?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                53,
                1220,
                806,
                9413,
                30,
                50528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3419062826368544,
            "compression_ratio": 1.1170212765957446,
            "no_speech_prob": 0.05408627912402153
        },
        {
            "id": 614,
            "seek": 587780,
            "start": 5881.08,
            "end": 5897.24,
            "text": " Pues vamos a ver, porque el 17 s\u00ed voy a subirme a otro tren, nos vamos a subir al tren del",
            "tokens": [
                50528,
                22386,
                5295,
                257,
                1306,
                11,
                4021,
                806,
                3282,
                8600,
                7552,
                257,
                34785,
                1398,
                257,
                11921,
                23136,
                11,
                3269,
                5295,
                257,
                34785,
                419,
                23136,
                1103,
                51336
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3419062826368544,
            "compression_ratio": 1.1170212765957446,
            "no_speech_prob": 0.05408627912402153
        },
        {
            "id": 615,
            "seek": 589724,
            "start": 5897.24,
            "end": 5906.76,
            "text": " Ismo, s\u00ed, nos vamos a subir en Salina Cruz y vamos a llegar a Coatzacoalcos.",
            "tokens": [
                50364,
                1119,
                3280,
                11,
                8600,
                11,
                3269,
                5295,
                257,
                34785,
                465,
                5996,
                1426,
                23008,
                288,
                5295,
                257,
                24892,
                257,
                3066,
                10300,
                11428,
                304,
                6877,
                13,
                50840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4111096474432176,
            "compression_ratio": 1.3524590163934427,
            "no_speech_prob": 0.20415876805782318
        },
        {
            "id": 616,
            "seek": 589724,
            "start": 5906.76,
            "end": 5907.76,
            "text": " \u00bfVan a llegar?",
            "tokens": [
                50840,
                3841,
                53,
                282,
                257,
                24892,
                30,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4111096474432176,
            "compression_ratio": 1.3524590163934427,
            "no_speech_prob": 0.20415876805782318
        },
        {
            "id": 617,
            "seek": 589724,
            "start": 5907.76,
            "end": 5912.8,
            "text": " Es domingo, es domingo, est\u00e1n invitados.",
            "tokens": [
                50890,
                2313,
                3285,
                18459,
                11,
                785,
                3285,
                18459,
                11,
                10368,
                43714,
                4181,
                13,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4111096474432176,
            "compression_ratio": 1.3524590163934427,
            "no_speech_prob": 0.20415876805782318
        },
        {
            "id": 618,
            "seek": 589724,
            "start": 5912.8,
            "end": 5916.5599999999995,
            "text": " \u00bfVan a salir de Salina Cruz?",
            "tokens": [
                51142,
                3841,
                53,
                282,
                257,
                31514,
                368,
                5996,
                1426,
                23008,
                30,
                51330
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4111096474432176,
            "compression_ratio": 1.3524590163934427,
            "no_speech_prob": 0.20415876805782318
        },
        {
            "id": 619,
            "seek": 591656,
            "start": 5916.56,
            "end": 5921.200000000001,
            "text": " \u00bfVamos a salir de Salina Cruz?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                53,
                2151,
                257,
                31514,
                368,
                5996,
                1426,
                23008,
                30,
                50596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33873779709274704,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.0908242017030716
        },
        {
            "id": 620,
            "seek": 591656,
            "start": 5921.200000000001,
            "end": 5931.84,
            "text": " Vamos a salir de Salina Cruz. Ya est\u00e1 la v\u00eda, todav\u00eda, no es inauguraci\u00f3n, porque",
            "tokens": [
                50596,
                10894,
                257,
                31514,
                368,
                5996,
                1426,
                23008,
                13,
                6080,
                3192,
                635,
                371,
                2686,
                11,
                28388,
                11,
                572,
                785,
                23541,
                374,
                3482,
                11,
                4021,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33873779709274704,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.0908242017030716
        },
        {
            "id": 621,
            "seek": 591656,
            "start": 5931.84,
            "end": 5932.84,
            "text": " luego\u2026",
            "tokens": [
                51128,
                17222,
                1260,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33873779709274704,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.0908242017030716
        },
        {
            "id": 622,
            "seek": 591656,
            "start": 5932.84,
            "end": 5933.84,
            "text": " \u00bfVan de?",
            "tokens": [
                51178,
                3841,
                53,
                282,
                368,
                30,
                51228
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33873779709274704,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.0908242017030716
        },
        {
            "id": 623,
            "seek": 591656,
            "start": 5933.84,
            "end": 5942.64,
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, va a ir lento, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, porque tenemos mucha prisa.",
            "tokens": [
                51228,
                12375,
                11,
                8600,
                11,
                2773,
                257,
                3418,
                287,
                15467,
                11,
                8600,
                11,
                8600,
                11,
                8600,
                11,
                4021,
                9914,
                25248,
                582,
                3837,
                13,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33873779709274704,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.0908242017030716
        },
        {
            "id": 624,
            "seek": 594264,
            "start": 5942.64,
            "end": 5947.240000000001,
            "text": " Entonces, v\u00e1monos despacio.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                36625,
                3317,
                329,
                4887,
                24571,
                13,
                50594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2860045561919341,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.2735617160797119
        },
        {
            "id": 625,
            "seek": 594264,
            "start": 5947.240000000001,
            "end": 5960.64,
            "text": " Imag\u00ednense, nos vamos en el Tren Maya 160, 170 kil\u00f3metros por hora, todav\u00eda faltan",
            "tokens": [
                50594,
                34223,
                10973,
                1288,
                11,
                3269,
                5295,
                465,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                21243,
                11,
                27228,
                5128,
                812,
                29570,
                1515,
                15098,
                11,
                28388,
                37108,
                282,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2860045561919341,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.2735617160797119
        },
        {
            "id": 626,
            "seek": 596064,
            "start": 5960.64,
            "end": 5972.320000000001,
            "text": " soldaduras en los rieles, es una soldadura especial, hay que ir despacio.",
            "tokens": [
                50364,
                3718,
                345,
                12907,
                465,
                1750,
                367,
                1187,
                279,
                11,
                785,
                2002,
                3718,
                25154,
                15342,
                11,
                4842,
                631,
                3418,
                4887,
                24571,
                13,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19719545364379884,
            "compression_ratio": 1.0735294117647058,
            "no_speech_prob": 0.10730750113725662
        },
        {
            "id": 627,
            "seek": 597232,
            "start": 5972.32,
            "end": 5990.96,
            "text": " El tren sale de la f\u00e1brica, tiene un equipo moderno, todo automatizado, ante cualquier",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23136,
                8680,
                368,
                635,
                15299,
                65,
                15192,
                11,
                7066,
                517,
                30048,
                4363,
                78,
                11,
                5149,
                28034,
                27441,
                11,
                23411,
                21004,
                51296
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14188201904296874,
            "compression_ratio": 1.0609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.03140374645590782
        },
        {
            "id": 628,
            "seek": 599096,
            "start": 5990.96,
            "end": 5998.64,
            "text": " falla, se apaga porque est\u00e1 en periodo de prueba, es un proceso.",
            "tokens": [
                50364,
                2100,
                64,
                11,
                369,
                1882,
                9286,
                4021,
                3192,
                465,
                2896,
                78,
                368,
                48241,
                11,
                785,
                517,
                29314,
                13,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31706953048706055,
            "compression_ratio": 0.9701492537313433,
            "no_speech_prob": 0.399992436170578
        },
        {
            "id": 629,
            "seek": 599864,
            "start": 5998.64,
            "end": 6017.4400000000005,
            "text": " Y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos de todas partes de Alstom, de t\u00e9cnicos de Francia, de Espa\u00f1a,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                12571,
                10368,
                1750,
                25564,
                48674,
                368,
                10906,
                31210,
                368,
                967,
                372,
                298,
                11,
                368,
                25564,
                48674,
                368,
                17288,
                2755,
                11,
                368,
                31729,
                11,
                51304
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19526313032422746,
            "compression_ratio": 1.1518987341772151,
            "no_speech_prob": 0.18645378947257996
        },
        {
            "id": 630,
            "seek": 601744,
            "start": 6017.44,
            "end": 6028.48,
            "text": " de Brasil, de la India, ah\u00ed.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                14861,
                11,
                368,
                635,
                5282,
                11,
                12571,
                13,
                50916
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.47736578721266526,
            "compression_ratio": 0.7837837837837838,
            "no_speech_prob": 0.6821172833442688
        },
        {
            "id": 631,
            "seek": 602848,
            "start": 6028.48,
            "end": 6047.44,
            "text": " Esto es un tren bell\u00edsimo, bell\u00edsimo, moderno, o sea, como lo merece el pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                785,
                517,
                23136,
                4549,
                49889,
                11,
                4549,
                49889,
                11,
                4363,
                78,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                2617,
                450,
                8401,
                384,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3662097033332376,
            "compression_ratio": 1.238938053097345,
            "no_speech_prob": 0.0554259829223156
        },
        {
            "id": 632,
            "seek": 602848,
            "start": 6047.44,
            "end": 6049.2,
            "text": " Van a ver la experiencia.",
            "tokens": [
                51312,
                8979,
                257,
                1306,
                635,
                36489,
                13,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3662097033332376,
            "compression_ratio": 1.238938053097345,
            "no_speech_prob": 0.0554259829223156
        },
        {
            "id": 633,
            "seek": 602848,
            "start": 6049.2,
            "end": 6052.2,
            "text": " \u00bfVan a ver?",
            "tokens": [
                51400,
                3841,
                53,
                282,
                257,
                1306,
                30,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3662097033332376,
            "compression_ratio": 1.238938053097345,
            "no_speech_prob": 0.0554259829223156
        },
        {
            "id": 634,
            "seek": 602848,
            "start": 6052.2,
            "end": 6053.2,
            "text": " \u00bfMande?",
            "tokens": [
                51550,
                3841,
                44,
                11123,
                30,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3662097033332376,
            "compression_ratio": 1.238938053097345,
            "no_speech_prob": 0.0554259829223156
        },
        {
            "id": 635,
            "seek": 605320,
            "start": 6053.92,
            "end": 6057.84,
            "text": " No s\u00e9, esto corresponde a Marina.",
            "tokens": [
                50400,
                883,
                7910,
                11,
                7433,
                6805,
                68,
                257,
                35310,
                13,
                50596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2859836526819178,
            "compression_ratio": 1.0535714285714286,
            "no_speech_prob": 0.15229570865631104
        },
        {
            "id": 636,
            "seek": 605320,
            "start": 6057.84,
            "end": 6069.92,
            "text": " A ver, \u00bfqu\u00e9 nos dicen?, porque ac\u00e1 s\u00ed hay que pasar por un ca\u00f1\u00f3n que se llama",
            "tokens": [
                50596,
                316,
                1306,
                11,
                3841,
                16412,
                3269,
                33816,
                22753,
                4021,
                23496,
                8600,
                4842,
                631,
                25344,
                1515,
                517,
                1335,
                2791,
                1801,
                631,
                369,
                23272,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2859836526819178,
            "compression_ratio": 1.0535714285714286,
            "no_speech_prob": 0.15229570865631104
        },
        {
            "id": 637,
            "seek": 606992,
            "start": 6069.92,
            "end": 6090.36,
            "text": " oreja de conejo y est\u00e1n trabajando todav\u00eda, pero el prop\u00f3sito es ir abriendo camino,",
            "tokens": [
                50364,
                20865,
                2938,
                368,
                19749,
                5134,
                288,
                10368,
                40473,
                28388,
                11,
                4768,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                3418,
                410,
                470,
                3999,
                34124,
                11,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23743765170757586,
            "compression_ratio": 1.0357142857142858,
            "no_speech_prob": 0.04798617959022522
        },
        {
            "id": 638,
            "seek": 609036,
            "start": 6091.2,
            "end": 6098.839999999999,
            "text": " al andar, tenemos que ir probando, supervisando.",
            "tokens": [
                50406,
                419,
                50009,
                11,
                9914,
                631,
                3418,
                1239,
                1806,
                11,
                34409,
                1806,
                13,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25756543332880194,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.03662431985139847
        },
        {
            "id": 639,
            "seek": 609036,
            "start": 6098.839999999999,
            "end": 6117.08,
            "text": " No es lo mismo, dec\u00eda yo en un video, llevo ya m\u00e1s de un a\u00f1o, no, como dos a\u00f1os supervisando",
            "tokens": [
                50788,
                883,
                785,
                450,
                12461,
                11,
                37599,
                5290,
                465,
                517,
                960,
                11,
                12038,
                3080,
                2478,
                3573,
                368,
                517,
                15984,
                11,
                572,
                11,
                2617,
                4491,
                11424,
                34409,
                1806,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25756543332880194,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.03662431985139847
        },
        {
            "id": 640,
            "seek": 611708,
            "start": 6117.8,
            "end": 6127.6,
            "text": " en el Tren Maya, primero cada mes, luego cada tres semanas, \u00faltimamente cada 15 d\u00edas.",
            "tokens": [
                50400,
                465,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                21289,
                8411,
                3813,
                11,
                17222,
                8411,
                15890,
                42507,
                11,
                11499,
                332,
                3439,
                8411,
                2119,
                19527,
                13,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19993865273215555,
            "compression_ratio": 1.2642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.8007352352142334
        },
        {
            "id": 641,
            "seek": 611708,
            "start": 6127.6,
            "end": 6137.76,
            "text": " Y la rutina es que termino aqu\u00ed el viernes, en la ma\u00f1ana, y voy a Palenque en un avi\u00f3n",
            "tokens": [
                50890,
                398,
                635,
                41324,
                1426,
                785,
                631,
                1433,
                2982,
                6661,
                806,
                17634,
                4081,
                11,
                465,
                635,
                33573,
                11,
                288,
                7552,
                257,
                6116,
                268,
                1077,
                465,
                517,
                1305,
                2560,
                51398
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19993865273215555,
            "compression_ratio": 1.2642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.8007352352142334
        },
        {
            "id": 642,
            "seek": 613776,
            "start": 6137.76,
            "end": 6151.400000000001,
            "text": " de la Fuerza A\u00e9rea, ah\u00ed evaluamos con la empresa encargada del tramo Palenque-Esc\u00e1rcega,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                11,
                12571,
                6133,
                2151,
                416,
                635,
                22682,
                2058,
                33544,
                1538,
                1103,
                504,
                10502,
                6116,
                268,
                1077,
                12,
                36,
                4417,
                20335,
                384,
                3680,
                11,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13910578191280365,
            "compression_ratio": 1.221476510067114,
            "no_speech_prob": 0.03510301932692528
        },
        {
            "id": 643,
            "seek": 613776,
            "start": 6151.400000000001,
            "end": 6161.42,
            "text": " que son como 250 kil\u00f3metros, es una empresa portuguesa, Motangil, la que tiene ese tramo,",
            "tokens": [
                51046,
                631,
                1872,
                2617,
                11650,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                785,
                2002,
                22682,
                2436,
                697,
                1247,
                64,
                11,
                8956,
                656,
                388,
                11,
                635,
                631,
                7066,
                10167,
                504,
                10502,
                11,
                51547
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13910578191280365,
            "compression_ratio": 1.221476510067114,
            "no_speech_prob": 0.03510301932692528
        },
        {
            "id": 644,
            "seek": 616142,
            "start": 6161.9,
            "end": 6170.06,
            "text": " y tenemos supervisores y ah\u00ed revisamos todo.",
            "tokens": [
                50388,
                288,
                9914,
                34409,
                2706,
                288,
                12571,
                20767,
                2151,
                5149,
                13,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2541015985849741,
            "compression_ratio": 1.2,
            "no_speech_prob": 0.0771963968873024
        },
        {
            "id": 645,
            "seek": 616142,
            "start": 6170.06,
            "end": 6180.38,
            "text": " No es f\u00e1cil, ahora ya se ha avanzado mucho, pero imag\u00ednense cuando ten\u00edamos que conseguir",
            "tokens": [
                50796,
                883,
                785,
                17474,
                11,
                9923,
                2478,
                369,
                324,
                42444,
                1573,
                9824,
                11,
                4768,
                2576,
                10973,
                1288,
                7767,
                2064,
                16275,
                631,
                21229,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2541015985849741,
            "compression_ratio": 1.2,
            "no_speech_prob": 0.0771963968873024
        },
        {
            "id": 646,
            "seek": 618038,
            "start": 6180.38,
            "end": 6193.22,
            "text": " el Balasto, que es una piedra que no hay en el sureste, ah\u00ed cerca est\u00e1 un cerro que",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                13140,
                33869,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                24186,
                424,
                631,
                572,
                4842,
                465,
                806,
                988,
                2941,
                11,
                12571,
                26770,
                3192,
                517,
                10146,
                340,
                631,
                51006
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21923193564781776,
            "compression_ratio": 1.2666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.10044656693935394
        },
        {
            "id": 647,
            "seek": 618038,
            "start": 6193.22,
            "end": 6201.46,
            "text": " ha abastecido de grava a todo Tabasco, que se llama el Tortuguero.",
            "tokens": [
                51006,
                324,
                410,
                525,
                3045,
                2925,
                368,
                1295,
                2757,
                257,
                5149,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                631,
                369,
                23272,
                806,
                48415,
                13705,
                2032,
                13,
                51418
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21923193564781776,
            "compression_ratio": 1.2666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.10044656693935394
        },
        {
            "id": 648,
            "seek": 620146,
            "start": 6202.06,
            "end": 6217.9800000000005,
            "text": " Pero esa piedra no pasa la calificaci\u00f3n de lo que se requiere para este tren por la velocidad.",
            "tokens": [
                50394,
                9377,
                11342,
                24186,
                424,
                572,
                20260,
                635,
                2104,
                40802,
                368,
                450,
                631,
                369,
                1724,
                14412,
                1690,
                4065,
                23136,
                1515,
                635,
                50143,
                13,
                51190
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17173004150390625,
            "compression_ratio": 1.364963503649635,
            "no_speech_prob": 0.02446572110056877
        },
        {
            "id": 649,
            "seek": 620146,
            "start": 6217.9800000000005,
            "end": 6226.94,
            "text": " Entonces, la \u00fanica piedra que hay, el \u00fanico Balasto que hay con la consistencia necesaria",
            "tokens": [
                51190,
                15097,
                11,
                635,
                30104,
                24186,
                424,
                631,
                4842,
                11,
                806,
                26113,
                13140,
                33869,
                631,
                4842,
                416,
                635,
                4603,
                10974,
                11909,
                9831,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17173004150390625,
            "compression_ratio": 1.364963503649635,
            "no_speech_prob": 0.02446572110056877
        },
        {
            "id": 650,
            "seek": 622694,
            "start": 6226.94,
            "end": 6229.74,
            "text": " para el Tren Maya est\u00e1 en Oztuxla.",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                3192,
                465,
                422,
                2682,
                2449,
                875,
                13,
                50504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2894707613213118,
            "compression_ratio": 1.1272727272727272,
            "no_speech_prob": 0.07034411281347275
        },
        {
            "id": 651,
            "seek": 622694,
            "start": 6229.74,
            "end": 6243.46,
            "text": " Entonces, imag\u00ednense llevar de la Oztuxla a la pen\u00ednsula, el Balasto, estamos hablando",
            "tokens": [
                50504,
                15097,
                11,
                2576,
                10973,
                1288,
                30374,
                368,
                635,
                422,
                2682,
                2449,
                875,
                257,
                635,
                3435,
                870,
                3695,
                3780,
                11,
                806,
                13140,
                33869,
                11,
                10382,
                29369,
                51190
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2894707613213118,
            "compression_ratio": 1.1272727272727272,
            "no_speech_prob": 0.07034411281347275
        },
        {
            "id": 652,
            "seek": 624346,
            "start": 6243.46,
            "end": 6263.7,
            "text": " de millones de metros c\u00fabicos en barco, barcazas, en vagones de ferrocarril, en grandes camiones",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                22416,
                368,
                34761,
                269,
                2481,
                65,
                9940,
                465,
                2159,
                1291,
                11,
                2159,
                496,
                24561,
                11,
                465,
                13501,
                2213,
                368,
                7202,
                24174,
                2284,
                388,
                11,
                465,
                16640,
                1945,
                5411,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18844320557334207,
            "compression_ratio": 1.2427184466019416,
            "no_speech_prob": 0.023135408759117126
        },
        {
            "id": 653,
            "seek": 624346,
            "start": 6263.7,
            "end": 6267.3,
            "text": " y sin ese Balasto no se puede.",
            "tokens": [
                51376,
                288,
                3343,
                10167,
                13140,
                33869,
                572,
                369,
                8919,
                13,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18844320557334207,
            "compression_ratio": 1.2427184466019416,
            "no_speech_prob": 0.023135408759117126
        },
        {
            "id": 654,
            "seek": 626730,
            "start": 6267.78,
            "end": 6280.7,
            "text": " Ya tenemos todo el Balasto de los mil 554 kil\u00f3metros, no s\u00f3lo lo tenemos almacenado,",
            "tokens": [
                50388,
                6080,
                9914,
                5149,
                806,
                13140,
                33869,
                368,
                1750,
                1962,
                12330,
                19,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                572,
                22885,
                450,
                9914,
                18667,
                326,
                268,
                1573,
                11,
                51034
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12984401208383065,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.005368494428694248
        },
        {
            "id": 655,
            "seek": 626730,
            "start": 6280.7,
            "end": 6295.58,
            "text": " ya lo tenemos puesto, tendido, pero as\u00ed empezamos y siempre con la preocupaci\u00f3n o incertidumbre",
            "tokens": [
                51034,
                2478,
                450,
                9914,
                35136,
                11,
                3928,
                2925,
                11,
                4768,
                8582,
                18730,
                2151,
                288,
                12758,
                416,
                635,
                23080,
                3482,
                277,
                834,
                911,
                327,
                449,
                2672,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12984401208383065,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.005368494428694248
        },
        {
            "id": 656,
            "seek": 629558,
            "start": 6295.62,
            "end": 6305.74,
            "text": " y vamos a poder y nos va a alcanzar el tiempo y nuestros adversarios, incluso ingenieros,",
            "tokens": [
                50366,
                288,
                5295,
                257,
                8152,
                288,
                3269,
                2773,
                257,
                50200,
                289,
                806,
                11772,
                288,
                24099,
                17641,
                9720,
                11,
                24018,
                21600,
                811,
                329,
                11,
                50872
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1915568562297078,
            "compression_ratio": 1.3898305084745763,
            "no_speech_prob": 0.01783371903002262
        },
        {
            "id": 657,
            "seek": 629558,
            "start": 6305.74,
            "end": 6311.9,
            "text": " t\u00e9cnicos, apostando que no \u00edbamos a terminar.",
            "tokens": [
                50872,
                25564,
                48674,
                11,
                19484,
                1806,
                631,
                572,
                18645,
                65,
                2151,
                257,
                36246,
                13,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1915568562297078,
            "compression_ratio": 1.3898305084745763,
            "no_speech_prob": 0.01783371903002262
        },
        {
            "id": 658,
            "seek": 629558,
            "start": 6311.9,
            "end": 6313.26,
            "text": " Y fue todo un desaf\u00edo.",
            "tokens": [
                51180,
                398,
                9248,
                5149,
                517,
                34587,
                20492,
                13,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1915568562297078,
            "compression_ratio": 1.3898305084745763,
            "no_speech_prob": 0.01783371903002262
        },
        {
            "id": 659,
            "seek": 629558,
            "start": 6313.26,
            "end": 6321.0599999999995,
            "text": " Bueno, pues ah\u00ed en Palenque evaluamos, ya nos subimos a un helic\u00f3ptero y nos vamos",
            "tokens": [
                51248,
                16046,
                11,
                11059,
                12571,
                465,
                6116,
                268,
                1077,
                6133,
                2151,
                11,
                2478,
                3269,
                1422,
                8372,
                257,
                517,
                801,
                299,
                47773,
                391,
                78,
                288,
                3269,
                5295,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1915568562297078,
            "compression_ratio": 1.3898305084745763,
            "no_speech_prob": 0.01783371903002262
        },
        {
            "id": 660,
            "seek": 632106,
            "start": 6321.14,
            "end": 6338.780000000001,
            "text": " sobre la v\u00eda esc\u00e1rcega y de ah\u00ed sobrevolamos de Esc\u00e1rcega hasta Xpujil, que es la cabecera",
            "tokens": [
                50368,
                5473,
                635,
                371,
                2686,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                288,
                368,
                12571,
                5473,
                9646,
                2151,
                368,
                30379,
                20335,
                384,
                3680,
                10764,
                1783,
                79,
                4579,
                388,
                11,
                631,
                785,
                635,
                5487,
                3045,
                1663,
                51250
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3483545613843341,
            "compression_ratio": 1.1153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.19756732881069183
        },
        {
            "id": 661,
            "seek": 632106,
            "start": 6338.780000000001,
            "end": 6341.660000000001,
            "text": " municipal de Calamul.",
            "tokens": [
                51250,
                27177,
                368,
                3511,
                335,
                425,
                13,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3483545613843341,
            "compression_ratio": 1.1153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.19756732881069183
        },
        {
            "id": 662,
            "seek": 634166,
            "start": 6341.66,
            "end": 6356.94,
            "text": " Ah\u00ed bajamos, esto como a las cuatro, cinco de la tarde, ah\u00ed comemos y la reuni\u00f3n para",
            "tokens": [
                50364,
                49924,
                23589,
                2151,
                11,
                7433,
                2617,
                257,
                2439,
                28795,
                11,
                21350,
                368,
                635,
                27367,
                11,
                12571,
                395,
                4485,
                288,
                635,
                14480,
                2560,
                1690,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2167218702810782,
            "compression_ratio": 1.0731707317073171,
            "no_speech_prob": 0.009397950954735279
        },
        {
            "id": 663,
            "seek": 635694,
            "start": 6356.94,
            "end": 6372.86,
            "text": " ver el tramo, seis y el siete, porque es uno de Palenque a Esc\u00e1rcega, el dos de Esc\u00e1rcega",
            "tokens": [
                50364,
                1306,
                806,
                504,
                10502,
                11,
                28233,
                288,
                806,
                40719,
                11,
                4021,
                785,
                8526,
                368,
                6116,
                268,
                1077,
                257,
                30379,
                20335,
                384,
                3680,
                11,
                806,
                4491,
                368,
                30379,
                20335,
                384,
                3680,
                51160
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12620932915631464,
            "compression_ratio": 1.123456790123457,
            "no_speech_prob": 0.04519984871149063
        },
        {
            "id": 664,
            "seek": 637286,
            "start": 6372.86,
            "end": 6392.66,
            "text": " a Calquini, tres de Calquini a Isamal, cuatro de Isamal a Canc\u00fan, cinco de Canc\u00fan a Tulum,",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                3511,
                358,
                3812,
                11,
                15890,
                368,
                3511,
                358,
                3812,
                257,
                1119,
                335,
                304,
                11,
                28795,
                368,
                1119,
                335,
                304,
                257,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                21350,
                368,
                1664,
                66,
                9453,
                257,
                314,
                11560,
                11,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13213496459157845,
            "compression_ratio": 1.2105263157894737,
            "no_speech_prob": 0.060652218759059906
        },
        {
            "id": 665,
            "seek": 639266,
            "start": 6392.66,
            "end": 6401.38,
            "text": " seis de Tulum a Chetumal y siete de nuevo de Chetumal a Esc\u00e1rcega.",
            "tokens": [
                50364,
                28233,
                368,
                314,
                11560,
                257,
                761,
                302,
                449,
                304,
                288,
                40719,
                368,
                18591,
                368,
                761,
                302,
                449,
                304,
                257,
                30379,
                20335,
                384,
                3680,
                13,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19569108841267038,
            "compression_ratio": 1.3131313131313131,
            "no_speech_prob": 0.05034791678190231
        },
        {
            "id": 666,
            "seek": 639266,
            "start": 6401.38,
            "end": 6412.7,
            "text": " Entonces, hacemos seis y siete y de nuevo a dormir a Chetumal.",
            "tokens": [
                50800,
                15097,
                11,
                33839,
                28233,
                288,
                40719,
                288,
                368,
                18591,
                257,
                33098,
                257,
                761,
                302,
                449,
                304,
                13,
                51366
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19569108841267038,
            "compression_ratio": 1.3131313131313131,
            "no_speech_prob": 0.05034791678190231
        },
        {
            "id": 667,
            "seek": 641270,
            "start": 6412.7,
            "end": 6425.179999999999,
            "text": " El d\u00eda siguiente, s\u00e1bado, supervisamos todo el tramo seis, pasamos nada m\u00e1s a pedirle",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                12271,
                25666,
                11,
                262,
                27879,
                1573,
                11,
                34409,
                2151,
                5149,
                806,
                504,
                10502,
                28233,
                11,
                1736,
                2151,
                8096,
                3573,
                257,
                33533,
                306,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1666772453873246,
            "compression_ratio": 1.0476190476190477,
            "no_speech_prob": 0.18847748637199402
        },
        {
            "id": 668,
            "seek": 642518,
            "start": 6425.18,
            "end": 6447.62,
            "text": " permiso a la luche de la Laguna de Bacalar y seguimos adelante y bajamos en Tulum, que",
            "tokens": [
                50364,
                4784,
                19227,
                257,
                635,
                287,
                17545,
                368,
                635,
                24886,
                5051,
                368,
                363,
                326,
                12031,
                288,
                8878,
                8372,
                40214,
                288,
                23589,
                2151,
                465,
                314,
                11560,
                11,
                631,
                51486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16431748072306315,
            "compression_ratio": 1.0886075949367089,
            "no_speech_prob": 0.017962129786610603
        },
        {
            "id": 669,
            "seek": 644762,
            "start": 6447.62,
            "end": 6456.0,
            "text": " ah\u00ed se est\u00e1 haciendo el nuevo aeropuerto, que es una gran obra, porque el aeropuerto",
            "tokens": [
                50364,
                12571,
                369,
                3192,
                20509,
                806,
                18591,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                9370,
                22798,
                11,
                4021,
                806,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                50783
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1553852710318058,
            "compression_ratio": 1.2578125,
            "no_speech_prob": 0.269856333732605
        },
        {
            "id": 670,
            "seek": 644762,
            "start": 6456.0,
            "end": 6464.0199999999995,
            "text": " de Canc\u00fan est\u00e1 saturado completamente, tiene m\u00e1s de 500 vuelos diarios.",
            "tokens": [
                50783,
                368,
                1664,
                66,
                9453,
                3192,
                21160,
                1573,
                28381,
                11,
                7066,
                3573,
                368,
                5923,
                20126,
                329,
                1026,
                9720,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1553852710318058,
            "compression_ratio": 1.2578125,
            "no_speech_prob": 0.269856333732605
        },
        {
            "id": 671,
            "seek": 646402,
            "start": 6464.02,
            "end": 6478.620000000001,
            "text": " Entonces, este nuevo aeropuerto, vamos a inaugurarlo en diciembre, ya tiene reservaciones,",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                4065,
                18591,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                11,
                5295,
                257,
                23541,
                374,
                19457,
                465,
                14285,
                49772,
                11,
                2478,
                7066,
                16454,
                9188,
                11,
                51094
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14611879416874476,
            "compression_ratio": 1.326086956521739,
            "no_speech_prob": 0.05260038003325462
        },
        {
            "id": 672,
            "seek": 646402,
            "start": 6478.620000000001,
            "end": 6488.22,
            "text": " demanda de todas las l\u00edneas a\u00e9reas, nacionales y extranjeras, y ah\u00ed hay una estaci\u00f3n del",
            "tokens": [
                51094,
                4733,
                64,
                368,
                10906,
                2439,
                16118,
                716,
                296,
                257,
                526,
                37868,
                11,
                29836,
                279,
                288,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                11,
                288,
                12571,
                4842,
                2002,
                871,
                3482,
                1103,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14611879416874476,
            "compression_ratio": 1.326086956521739,
            "no_speech_prob": 0.05260038003325462
        },
        {
            "id": 673,
            "seek": 648822,
            "start": 6489.22,
            "end": 6501.18,
            "text": " Entonces, ah\u00ed evaluamos el tramo cinco, que es Tulum-Canc\u00fan, y evaluamos el aeropuerto",
            "tokens": [
                50414,
                15097,
                11,
                12571,
                6133,
                2151,
                806,
                504,
                10502,
                21350,
                11,
                631,
                785,
                314,
                11560,
                12,
                11531,
                66,
                9453,
                11,
                288,
                6133,
                2151,
                806,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19036999056416173,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.4891245663166046
        },
        {
            "id": 674,
            "seek": 648822,
            "start": 6501.18,
            "end": 6508.820000000001,
            "text": " de Tulum, que ya lleva alrededor del 70 por ciento de avance.",
            "tokens": [
                51012,
                368,
                314,
                11560,
                11,
                631,
                2478,
                37681,
                43663,
                1103,
                5285,
                1515,
                47361,
                368,
                1305,
                719,
                13,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19036999056416173,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.4891245663166046
        },
        {
            "id": 675,
            "seek": 648822,
            "start": 6508.820000000001,
            "end": 6512.14,
            "text": " Por eso digo que vamos a terminar en diciembre.",
            "tokens": [
                51394,
                5269,
                7287,
                22990,
                631,
                5295,
                257,
                36246,
                465,
                14285,
                49772,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19036999056416173,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.4891245663166046
        },
        {
            "id": 676,
            "seek": 651214,
            "start": 6512.14,
            "end": 6531.9400000000005,
            "text": " Y de ah\u00ed de nuevo sobrevolamos todo el tramo Tulum-Canc\u00fan, bajamos en Canc\u00fan, ah\u00ed tomemos",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                368,
                12571,
                368,
                18591,
                5473,
                9646,
                2151,
                5149,
                806,
                504,
                10502,
                314,
                11560,
                12,
                11531,
                66,
                9453,
                11,
                23589,
                2151,
                465,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                12571,
                2916,
                4485,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18438703363591974,
            "compression_ratio": 1.2892561983471074,
            "no_speech_prob": 0.07636826485395432
        },
        {
            "id": 677,
            "seek": 651214,
            "start": 6531.9400000000005,
            "end": 6539.900000000001,
            "text": " reuni\u00f3n del tramo cuatro, que es Canc\u00fan, como dije, y Zamal.",
            "tokens": [
                51354,
                14480,
                2560,
                1103,
                504,
                10502,
                28795,
                11,
                631,
                785,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                2617,
                39414,
                11,
                288,
                45492,
                304,
                13,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18438703363591974,
            "compression_ratio": 1.2892561983471074,
            "no_speech_prob": 0.07636826485395432
        },
        {
            "id": 678,
            "seek": 653990,
            "start": 6539.9,
            "end": 6549.74,
            "text": " Desde la evaluaci\u00f3n nos volvemos a subir al helic\u00f3ptero hasta M\u00e9rida, dormimos en",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                635,
                6133,
                3482,
                3269,
                1996,
                303,
                3415,
                257,
                34785,
                419,
                801,
                299,
                47773,
                391,
                78,
                10764,
                376,
                4198,
                2887,
                11,
                12521,
                8372,
                465,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14988318356600674,
            "compression_ratio": 1.2714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.02040867879986763
        },
        {
            "id": 679,
            "seek": 653990,
            "start": 6549.74,
            "end": 6559.5,
            "text": " M\u00e9rida. Al d\u00eda siguiente en M\u00e9rida dos horas de reuni\u00f3n, porque no s\u00f3lo vemos Tren Maya,",
            "tokens": [
                50856,
                376,
                4198,
                2887,
                13,
                967,
                12271,
                25666,
                465,
                376,
                4198,
                2887,
                4491,
                19548,
                368,
                14480,
                2560,
                11,
                4021,
                572,
                22885,
                20909,
                314,
                1095,
                21695,
                11,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14988318356600674,
            "compression_ratio": 1.2714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.02040867879986763
        },
        {
            "id": 680,
            "seek": 655950,
            "start": 6559.5,
            "end": 6569.98,
            "text": " vemos todas las obras que estamos llevando a cabo, los parques naturales, los hoteles,",
            "tokens": [
                50364,
                20909,
                10906,
                2439,
                47618,
                631,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                11,
                1750,
                971,
                7519,
                3303,
                279,
                11,
                1750,
                2368,
                6972,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16654943466186523,
            "compression_ratio": 1.323076923076923,
            "no_speech_prob": 0.027415920048952103
        },
        {
            "id": 681,
            "seek": 655950,
            "start": 6569.98,
            "end": 6578.78,
            "text": " se est\u00e1 haciendo en M\u00e9rida el Parque de la Plancha, donde era la antigua estaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50888,
                369,
                3192,
                20509,
                465,
                376,
                4198,
                2887,
                806,
                3457,
                1077,
                368,
                635,
                8112,
                4413,
                11,
                10488,
                4249,
                635,
                44417,
                4398,
                871,
                3482,
                11,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16654943466186523,
            "compression_ratio": 1.323076923076923,
            "no_speech_prob": 0.027415920048952103
        },
        {
            "id": 682,
            "seek": 657878,
            "start": 6578.78,
            "end": 6591.58,
            "text": " estamos construyendo nuevos hospitales, se hace la evaluaci\u00f3n de todo el plan de siembra,",
            "tokens": [
                50364,
                10382,
                12946,
                88,
                3999,
                42010,
                4530,
                279,
                11,
                369,
                10032,
                635,
                6133,
                3482,
                368,
                5149,
                806,
                1393,
                368,
                2804,
                2504,
                424,
                11,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11283948204734108,
            "compression_ratio": 1.3407407407407408,
            "no_speech_prob": 0.028550878167152405
        },
        {
            "id": 683,
            "seek": 657878,
            "start": 6591.58,
            "end": 6604.98,
            "text": " de reforestaci\u00f3n, todo lo que significa, imaginen, el tendido de las l\u00edneas el\u00e9ctricas,",
            "tokens": [
                51004,
                368,
                319,
                36629,
                3482,
                11,
                5149,
                450,
                631,
                19957,
                11,
                2576,
                5636,
                11,
                806,
                3928,
                2925,
                368,
                2439,
                16118,
                716,
                296,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                11,
                51674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11283948204734108,
            "compression_ratio": 1.3407407407407408,
            "no_speech_prob": 0.028550878167152405
        },
        {
            "id": 684,
            "seek": 660498,
            "start": 6605.58,
            "end": 6619.82,
            "text": " de M\u00e9rida, Canc\u00fan, Chetumal, 800 kil\u00f3metros, el tren es el\u00e9ctrico y poner toda la l\u00ednea,",
            "tokens": [
                50394,
                368,
                376,
                4198,
                2887,
                11,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                761,
                302,
                449,
                304,
                11,
                13083,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                806,
                23136,
                785,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                288,
                19149,
                11687,
                635,
                37452,
                11,
                51106
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16467889639047475,
            "compression_ratio": 1.2847682119205297,
            "no_speech_prob": 0.13383226096630096
        },
        {
            "id": 685,
            "seek": 660498,
            "start": 6619.82,
            "end": 6634.54,
            "text": " las catenarias en el tren, pero adem\u00e1s ver c\u00f3mo vamos en la construcci\u00f3n de dos termoel\u00e9ctricas.",
            "tokens": [
                51106,
                2439,
                3857,
                268,
                35027,
                465,
                806,
                23136,
                11,
                4768,
                21251,
                1306,
                12826,
                5295,
                465,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                4491,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                13,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16467889639047475,
            "compression_ratio": 1.2847682119205297,
            "no_speech_prob": 0.13383226096630096
        },
        {
            "id": 686,
            "seek": 663454,
            "start": 6634.54,
            "end": 6645.62,
            "text": " Para que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica. Ah\u00ed vemos tambi\u00e9n c\u00f3mo vamos para que empiece",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                631,
                572,
                3704,
                975,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                49924,
                20909,
                6407,
                12826,
                5295,
                1690,
                631,
                4012,
                46566,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166213347361638,
            "compression_ratio": 1.2765957446808511,
            "no_speech_prob": 0.009107362478971481
        },
        {
            "id": 687,
            "seek": 663454,
            "start": 6645.62,
            "end": 6656.42,
            "text": " ya a volar de nuevo mexicana de aviaci\u00f3n, ah\u00ed analizamos todo, la parte administrativa,",
            "tokens": [
                50918,
                2478,
                257,
                1996,
                289,
                368,
                18591,
                28759,
                44864,
                368,
                1305,
                72,
                3482,
                11,
                12571,
                2624,
                590,
                2151,
                5149,
                11,
                635,
                6975,
                4968,
                4481,
                5931,
                11,
                51458
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166213347361638,
            "compression_ratio": 1.2765957446808511,
            "no_speech_prob": 0.009107362478971481
        },
        {
            "id": 688,
            "seek": 665642,
            "start": 6656.42,
            "end": 6672.1,
            "text": " los problemas t\u00e9cnicos, los amparos, los obst\u00e1culos que nos pone Claudio y sus abogados,",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                20720,
                25564,
                48674,
                11,
                1750,
                669,
                2181,
                329,
                11,
                1750,
                9579,
                842,
                32397,
                631,
                3269,
                40192,
                24858,
                1004,
                288,
                3291,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1745442193129967,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.1457512229681015
        },
        {
            "id": 689,
            "seek": 667210,
            "start": 6672.1,
            "end": 6686.780000000001,
            "text": " c\u00f3mo los superamos. Y de ah\u00ed en M\u00e9rida evaluamos tramo tres y dos, y de ah\u00ed de nuevo",
            "tokens": [
                50364,
                12826,
                1750,
                1687,
                2151,
                13,
                398,
                368,
                12571,
                465,
                376,
                4198,
                2887,
                6133,
                2151,
                504,
                10502,
                15890,
                288,
                4491,
                11,
                288,
                368,
                12571,
                368,
                18591,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21094535827636718,
            "compression_ratio": 1.2592592592592593,
            "no_speech_prob": 0.06304001063108444
        },
        {
            "id": 690,
            "seek": 667210,
            "start": 6686.780000000001,
            "end": 6692.14,
            "text": " de M\u00e9rida a Campeche, de Campeche a Escarcega.",
            "tokens": [
                51098,
                368,
                376,
                4198,
                2887,
                257,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                257,
                2313,
                6166,
                384,
                3680,
                13,
                51366
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21094535827636718,
            "compression_ratio": 1.2592592592592593,
            "no_speech_prob": 0.06304001063108444
        },
        {
            "id": 691,
            "seek": 669214,
            "start": 6692.14,
            "end": 6702.02,
            "text": " En Escarcega atravesamos la Laguna de Termino, que es bell\u00edsima, la laguna m\u00e1s grande,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                2313,
                6166,
                384,
                3680,
                44192,
                977,
                2151,
                635,
                24886,
                5051,
                368,
                19835,
                2982,
                11,
                631,
                785,
                4549,
                5113,
                4775,
                11,
                635,
                8953,
                5051,
                3573,
                8883,
                11,
                50858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2131699009945518,
            "compression_ratio": 1.2733812949640289,
            "no_speech_prob": 0.0040296888910233974
        },
        {
            "id": 692,
            "seek": 669214,
            "start": 6702.02,
            "end": 6711.54,
            "text": " costera del pa\u00eds, y llegamos a Ciudad del Carmen y ya el domingo estoy aqu\u00ed de regreso",
            "tokens": [
                50858,
                3792,
                23833,
                1103,
                10572,
                11,
                288,
                11234,
                2151,
                257,
                20188,
                532,
                345,
                1103,
                35778,
                288,
                2478,
                806,
                3285,
                18459,
                15796,
                6661,
                368,
                1121,
                38021,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2131699009945518,
            "compression_ratio": 1.2733812949640289,
            "no_speech_prob": 0.0040296888910233974
        },
        {
            "id": 693,
            "seek": 671154,
            "start": 6711.54,
            "end": 6721.38,
            "text": " como a las cinco o seis de la tarde, mil 554 kil\u00f3metros, nada m\u00e1s de v\u00edas, m\u00e1s de aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50364,
                2617,
                257,
                2439,
                21350,
                277,
                28233,
                368,
                635,
                27367,
                11,
                1962,
                12330,
                19,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                8096,
                3573,
                368,
                6153,
                296,
                11,
                3573,
                368,
                6661,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2876903582841922,
            "compression_ratio": 1.116504854368932,
            "no_speech_prob": 0.07642868906259537
        },
        {
            "id": 694,
            "seek": 671154,
            "start": 6721.38,
            "end": 6723.86,
            "text": " hay all\u00e1 y el regreso.",
            "tokens": [
                50856,
                4842,
                30642,
                288,
                806,
                1121,
                38021,
                13,
                50980
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2876903582841922,
            "compression_ratio": 1.116504854368932,
            "no_speech_prob": 0.07642868906259537
        },
        {
            "id": 695,
            "seek": 672386,
            "start": 6723.86,
            "end": 6743.54,
            "text": " Bueno, eso lo hemos estado haciendo peri\u00f3dicamente, pero ahora fue distinto, pero ahora es abajo,",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                7287,
                450,
                15396,
                18372,
                20509,
                680,
                7138,
                67,
                23653,
                11,
                4768,
                9923,
                9248,
                1483,
                17246,
                11,
                4768,
                9923,
                785,
                30613,
                11,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0631885087048566,
            "compression_ratio": 1.1951219512195121,
            "no_speech_prob": 0.04986641928553581
        },
        {
            "id": 696,
            "seek": 674354,
            "start": 6744.54,
            "end": 6758.5199999999995,
            "text": " No es lo mismo ver la v\u00eda desde arriba y estar escuchando los informes de c\u00f3mo vamos",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                785,
                450,
                12461,
                1306,
                635,
                371,
                2686,
                10188,
                28469,
                288,
                8755,
                22483,
                1806,
                1750,
                1356,
                279,
                368,
                12826,
                5295,
                51113
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17023066754611033,
            "compression_ratio": 1.3565891472868217,
            "no_speech_prob": 0.06274627894163132
        },
        {
            "id": 697,
            "seek": 674354,
            "start": 6758.5199999999995,
            "end": 6772.18,
            "text": " en el tendido de balasto y la colocaci\u00f3n de durmientes y de rieles y los pasos de fauna",
            "tokens": [
                51113,
                465,
                806,
                3928,
                2925,
                368,
                3119,
                33869,
                288,
                635,
                12327,
                3482,
                368,
                4861,
                76,
                20135,
                288,
                368,
                367,
                1187,
                279,
                288,
                1750,
                1736,
                329,
                368,
                2050,
                5051,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17023066754611033,
            "compression_ratio": 1.3565891472868217,
            "no_speech_prob": 0.06274627894163132
        },
        {
            "id": 698,
            "seek": 677218,
            "start": 6772.18,
            "end": 6779.22,
            "text": " y los puentes para no aislar a los pueblos. No es lo mismo arriba que abajo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1750,
                2362,
                9240,
                1690,
                572,
                24938,
                2200,
                257,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                13,
                883,
                785,
                450,
                12461,
                28469,
                631,
                30613,
                13,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.215957968982298,
            "compression_ratio": 1.4580645161290322,
            "no_speech_prob": 0.010785175487399101
        },
        {
            "id": 699,
            "seek": 677218,
            "start": 6779.22,
            "end": 6789.34,
            "text": " Y tambi\u00e9n con un tren nuevo, pero eso fue una experiencia extraordinaria. Ya vamos",
            "tokens": [
                50716,
                398,
                6407,
                416,
                517,
                23136,
                18591,
                11,
                4768,
                7287,
                9248,
                2002,
                36489,
                27396,
                9831,
                13,
                6080,
                5295,
                51222
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.215957968982298,
            "compression_ratio": 1.4580645161290322,
            "no_speech_prob": 0.010785175487399101
        },
        {
            "id": 700,
            "seek": 677218,
            "start": 6789.34,
            "end": 6799.820000000001,
            "text": " a invitar a los que cuestionan, les va a gustar, son buena gente.",
            "tokens": [
                51222,
                257,
                1048,
                3981,
                257,
                1750,
                631,
                2702,
                31342,
                282,
                11,
                1512,
                2773,
                257,
                9679,
                289,
                11,
                1872,
                25710,
                3788,
                13,
                51746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.215957968982298,
            "compression_ratio": 1.4580645161290322,
            "no_speech_prob": 0.010785175487399101
        },
        {
            "id": 701,
            "seek": 679982,
            "start": 6799.82,
            "end": 6800.82,
            "text": " Ah\u00ed la informaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                49924,
                635,
                21660,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7559225294325087,
            "compression_ratio": 0.8783783783783784,
            "no_speech_prob": 0.3882600963115692
        },
        {
            "id": 702,
            "seek": 679982,
            "start": 6800.82,
            "end": 6801.82,
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "tokens": [
                50414,
                3841,
                30463,
                30,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7559225294325087,
            "compression_ratio": 0.8783783783783784,
            "no_speech_prob": 0.3882600963115692
        },
        {
            "id": 703,
            "seek": 679982,
            "start": 6801.82,
            "end": 6802.82,
            "text": " Nada m\u00e1s para\u2026",
            "tokens": [
                50464,
                40992,
                3573,
                1690,
                1260,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7559225294325087,
            "compression_ratio": 0.8783783783783784,
            "no_speech_prob": 0.3882600963115692
        },
        {
            "id": 704,
            "seek": 679982,
            "start": 6802.82,
            "end": 6814.82,
            "text": " Mire, ya llegamos.",
            "tokens": [
                50514,
                50008,
                11,
                2478,
                11234,
                2151,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7559225294325087,
            "compression_ratio": 0.8783783783783784,
            "no_speech_prob": 0.3882600963115692
        },
        {
            "id": 705,
            "seek": 681482,
            "start": 6814.82,
            "end": 6830.58,
            "text": " 22 millones de empleos inscritos en el Seguro, entonces, y va a subir, va a subir m\u00e1s todav\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                5853,
                22416,
                368,
                36820,
                329,
                1028,
                32255,
                329,
                465,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                11,
                13003,
                11,
                288,
                2773,
                257,
                34785,
                11,
                2773,
                257,
                34785,
                3573,
                28388,
                13,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2775661150614421,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.11214817315340042
        },
        {
            "id": 706,
            "seek": 681482,
            "start": 6830.58,
            "end": 6835.78,
            "text": " Entonces, est\u00e1 muy bien la econom\u00eda.",
            "tokens": [
                51152,
                15097,
                11,
                3192,
                5323,
                3610,
                635,
                2520,
                2686,
                13,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2775661150614421,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.11214817315340042
        },
        {
            "id": 707,
            "seek": 683578,
            "start": 6835.78,
            "end": 6838.099999999999,
            "text": " Por \u00faltimo, presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                21013,
                11,
                23852,
                13,
                50480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20443329721126915,
            "compression_ratio": 1.4609053497942386,
            "no_speech_prob": 0.21212680637836456
        },
        {
            "id": 708,
            "seek": 683578,
            "start": 6838.099999999999,
            "end": 6846.219999999999,
            "text": " En el marco de su viaje a Chile, el grupo Agrupaci\u00f3n, bueno, es Espacio Libertario",
            "tokens": [
                50480,
                2193,
                806,
                1849,
                1291,
                368,
                459,
                48932,
                257,
                22238,
                11,
                806,
                20190,
                2725,
                11976,
                3482,
                11,
                11974,
                11,
                785,
                24978,
                24571,
                8349,
                4290,
                4912,
                50886
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20443329721126915,
            "compression_ratio": 1.4609053497942386,
            "no_speech_prob": 0.21212680637836456
        },
        {
            "id": 709,
            "seek": 683578,
            "start": 6846.219999999999,
            "end": 6853.78,
            "text": " contra el Odio, que es un grupo creado por j\u00f3venes, est\u00e1n creando y se va a llevar",
            "tokens": [
                50886,
                10742,
                806,
                12210,
                1004,
                11,
                631,
                785,
                517,
                20190,
                1197,
                1573,
                1515,
                45110,
                11,
                10368,
                1197,
                1806,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                30374,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20443329721126915,
            "compression_ratio": 1.4609053497942386,
            "no_speech_prob": 0.21212680637836456
        },
        {
            "id": 710,
            "seek": 683578,
            "start": 6853.78,
            "end": 6859.3,
            "text": " a cabo un concierto que se llama A 50 a\u00f1os del golpe de estado de Chile.",
            "tokens": [
                51264,
                257,
                41335,
                517,
                416,
                537,
                13098,
                631,
                369,
                23272,
                316,
                2625,
                11424,
                1103,
                42032,
                368,
                18372,
                368,
                22238,
                13,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20443329721126915,
            "compression_ratio": 1.4609053497942386,
            "no_speech_prob": 0.21212680637836456
        },
        {
            "id": 711,
            "seek": 683578,
            "start": 6859.3,
            "end": 6864.0599999999995,
            "text": " M\u00e9xico le canta Chile, que ser\u00e1 el 9 de septiembre en el Monumento de la Revoluci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51540,
                28128,
                476,
                393,
                1328,
                22238,
                11,
                631,
                16502,
                806,
                1722,
                368,
                23891,
                49772,
                465,
                806,
                4713,
                2206,
                78,
                368,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                13,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20443329721126915,
            "compression_ratio": 1.4609053497942386,
            "no_speech_prob": 0.21212680637836456
        },
        {
            "id": 712,
            "seek": 686406,
            "start": 6864.660000000001,
            "end": 6870.5,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece que un grupo de j\u00f3venes est\u00e1 interesado en promover la memoria hist\u00f3rica",
            "tokens": [
                50394,
                3841,
                15137,
                3980,
                2560,
                476,
                8401,
                384,
                631,
                517,
                20190,
                368,
                45110,
                3192,
                20157,
                1573,
                465,
                2234,
                3570,
                635,
                1334,
                8172,
                33196,
                15192,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13138420441571405,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.040848955512046814
        },
        {
            "id": 713,
            "seek": 686406,
            "start": 6870.5,
            "end": 6873.5,
            "text": " y que no vuelva a suceder esto en nuestra regi\u00f3n?",
            "tokens": [
                50686,
                288,
                631,
                572,
                20126,
                2757,
                257,
                41928,
                260,
                7433,
                465,
                16825,
                45163,
                30,
                50836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13138420441571405,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.040848955512046814
        },
        {
            "id": 714,
            "seek": 686406,
            "start": 6873.5,
            "end": 6885.820000000001,
            "text": " Es una muy buena, muy buena iniciativa. Lo celebro, porque tiene que ver con la amistad",
            "tokens": [
                50836,
                2313,
                2002,
                5323,
                25710,
                11,
                5323,
                25710,
                40380,
                7676,
                5931,
                13,
                6130,
                43165,
                9120,
                11,
                4021,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                669,
                468,
                345,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13138420441571405,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.040848955512046814
        },
        {
            "id": 715,
            "seek": 688582,
            "start": 6885.82,
            "end": 6896.98,
            "text": " de los pueblos, tiene que ver con la solidaridad, con lo que ha significado nuestro gobierno",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                5100,
                289,
                4580,
                11,
                416,
                450,
                631,
                324,
                3350,
                1573,
                14726,
                29254,
                50922
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11322800318400066,
            "compression_ratio": 1.4108527131782946,
            "no_speech_prob": 0.05983315035700798
        },
        {
            "id": 716,
            "seek": 688582,
            "start": 6896.98,
            "end": 6909.66,
            "text": " en todos los tiempos en cuanto a la protecci\u00f3n de quienes son perseguidos por luchar por",
            "tokens": [
                50922,
                465,
                6321,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                465,
                36685,
                257,
                635,
                5631,
                14735,
                368,
                43091,
                1872,
                20607,
                2794,
                7895,
                1515,
                287,
                31084,
                1515,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11322800318400066,
            "compression_ratio": 1.4108527131782946,
            "no_speech_prob": 0.05983315035700798
        },
        {
            "id": 717,
            "seek": 690966,
            "start": 6910.5,
            "end": 6925.22,
            "text": " y adem\u00e1s, como t\u00fa dices, para que no se repita nunca m\u00e1s un autoritario en ning\u00fan",
            "tokens": [
                50406,
                288,
                21251,
                11,
                2617,
                15056,
                274,
                1473,
                11,
                1690,
                631,
                572,
                369,
                1085,
                2786,
                13768,
                3573,
                517,
                19510,
                3981,
                1004,
                465,
                30394,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3797298944913424,
            "compression_ratio": 1.0493827160493827,
            "no_speech_prob": 0.6306636929512024
        },
        {
            "id": 718,
            "seek": 692522,
            "start": 6925.22,
            "end": 6940.900000000001,
            "text": " pa\u00eds del mundo, nunca m\u00e1s un golpe de estado, que no sea atractivo bajo ninguna circunstancia",
            "tokens": [
                50364,
                10572,
                1103,
                7968,
                11,
                13768,
                3573,
                517,
                42032,
                368,
                18372,
                11,
                631,
                572,
                4158,
                412,
                1897,
                6340,
                30139,
                36073,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16155435420848704,
            "compression_ratio": 1.130952380952381,
            "no_speech_prob": 0.12253864109516144
        },
        {
            "id": 719,
            "seek": 694090,
            "start": 6940.9,
            "end": 6955.54,
            "text": " del autoritarismo, que siempre se abran m\u00e1s los causes para la democracia y que siempre",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                19510,
                3981,
                6882,
                11,
                631,
                12758,
                369,
                410,
                4257,
                3573,
                1750,
                7700,
                1690,
                635,
                6366,
                28000,
                288,
                631,
                12758,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14950735527172423,
            "compression_ratio": 1.4186046511627908,
            "no_speech_prob": 0.09156759083271027
        },
        {
            "id": 720,
            "seek": 694090,
            "start": 6955.54,
            "end": 6967.179999999999,
            "text": " se apueste a la v\u00eda pac\u00edfica, a la v\u00eda legal, que no haya odios que lleven a la represi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51096,
                369,
                1882,
                84,
                8887,
                257,
                635,
                371,
                2686,
                15165,
                18869,
                64,
                11,
                257,
                635,
                371,
                2686,
                5089,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                3611,
                2717,
                631,
                12038,
                553,
                257,
                635,
                2556,
                2560,
                11,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14950735527172423,
            "compression_ratio": 1.4186046511627908,
            "no_speech_prob": 0.09156759083271027
        },
        {
            "id": 721,
            "seek": 696718,
            "start": 6967.18,
            "end": 6978.46,
            "text": " a la desaparici\u00f3n, a los cr\u00edmenes que se cometen con los golpes de Estado.",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                11,
                257,
                1750,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                631,
                369,
                395,
                19865,
                416,
                1750,
                9988,
                5190,
                368,
                29740,
                13,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15074428915977478,
            "compression_ratio": 1.4355828220858895,
            "no_speech_prob": 0.015346556901931763
        },
        {
            "id": 722,
            "seek": 696718,
            "start": 6978.46,
            "end": 6985.38,
            "text": " Entonces, qu\u00e9 bueno, porque tiene que ver con nuestra memoria hist\u00f3rica y los j\u00f3venes",
            "tokens": [
                50928,
                15097,
                11,
                8057,
                11974,
                11,
                4021,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                16825,
                1334,
                8172,
                33196,
                15192,
                288,
                1750,
                45110,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15074428915977478,
            "compression_ratio": 1.4355828220858895,
            "no_speech_prob": 0.015346556901931763
        },
        {
            "id": 723,
            "seek": 696718,
            "start": 6985.38,
            "end": 6991.14,
            "text": " tienen que conocer todo esto, que afortunadamente ya ha ido pasando.",
            "tokens": [
                51274,
                12536,
                631,
                35241,
                5149,
                7433,
                11,
                631,
                3238,
                1584,
                27858,
                2478,
                324,
                47771,
                45412,
                13,
                51562
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15074428915977478,
            "compression_ratio": 1.4355828220858895,
            "no_speech_prob": 0.015346556901931763
        },
        {
            "id": 724,
            "seek": 699114,
            "start": 6991.14,
            "end": 7003.660000000001,
            "text": " Lleva la d\u00e9cada de los 70, fue muy dif\u00edcil, muchos golpes de Estado, 60 y 70 en toda",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                306,
                2757,
                635,
                9198,
                1538,
                368,
                1750,
                5285,
                11,
                9248,
                5323,
                17258,
                11,
                17061,
                9988,
                5190,
                368,
                29740,
                11,
                4060,
                288,
                5285,
                465,
                11687,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2089269313406437,
            "compression_ratio": 1.2056737588652482,
            "no_speech_prob": 0.0901729166507721
        },
        {
            "id": 725,
            "seek": 699114,
            "start": 7003.660000000001,
            "end": 7017.06,
            "text": " Am\u00e9rica Latina pr\u00e1cticamente. Entonces, vinieron muchos hermanos de otros pa\u00edses",
            "tokens": [
                50990,
                48053,
                7354,
                1426,
                27300,
                50250,
                13,
                15097,
                11,
                27037,
                14440,
                17061,
                39458,
                329,
                368,
                16422,
                23070,
                51660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2089269313406437,
            "compression_ratio": 1.2056737588652482,
            "no_speech_prob": 0.0901729166507721
        },
        {
            "id": 726,
            "seek": 701706,
            "start": 7018.06,
            "end": 7027.700000000001,
            "text": " y se encontraron asilo en M\u00e9xico y trabajaron como lo hicieron los refugiados espa\u00f1oles",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                369,
                17525,
                266,
                382,
                10720,
                465,
                28128,
                288,
                9618,
                6372,
                2617,
                450,
                23697,
                14440,
                1750,
                1895,
                24780,
                4181,
                25726,
                7456,
                50896
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3365461276127742,
            "compression_ratio": 1.3768115942028984,
            "no_speech_prob": 0.5529189109802246
        },
        {
            "id": 727,
            "seek": 701706,
            "start": 7027.700000000001,
            "end": 7035.46,
            "text": " en distintas actividades y muchos en la academia y en la investigaci\u00f3n, en el arte y en la",
            "tokens": [
                50896,
                465,
                31489,
                296,
                605,
                41938,
                288,
                17061,
                465,
                635,
                28937,
                288,
                465,
                635,
                48919,
                11,
                465,
                806,
                29159,
                288,
                465,
                635,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3365461276127742,
            "compression_ratio": 1.3768115942028984,
            "no_speech_prob": 0.5529189109802246
        },
        {
            "id": 728,
            "seek": 701706,
            "start": 7035.46,
            "end": 7036.46,
            "text": " cultura.",
            "tokens": [
                51284,
                30576,
                13,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3365461276127742,
            "compression_ratio": 1.3768115942028984,
            "no_speech_prob": 0.5529189109802246
        },
        {
            "id": 729,
            "seek": 703646,
            "start": 7036.46,
            "end": 7048.14,
            "text": " Y todo eso tambi\u00e9n ayud\u00f3 mucho a M\u00e9xico. Nosotros tuvimos muchos maestros de Am\u00e9rica",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                5149,
                7287,
                6407,
                20333,
                812,
                9824,
                257,
                28128,
                13,
                18749,
                11792,
                38177,
                8372,
                17061,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                48053,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20850367205483572,
            "compression_ratio": 1.2638888888888888,
            "no_speech_prob": 0.07577542215585709
        },
        {
            "id": 730,
            "seek": 703646,
            "start": 7048.14,
            "end": 7058.58,
            "text": " Latina, en la Facultad de Ciencia Pol\u00edtica hab\u00eda maestros argentinos, bolivianos, chilenos.",
            "tokens": [
                50948,
                7354,
                1426,
                11,
                465,
                635,
                17667,
                723,
                345,
                368,
                383,
                30592,
                3635,
                6712,
                2262,
                16395,
                463,
                377,
                2635,
                33977,
                15220,
                11,
                8986,
                592,
                952,
                329,
                11,
                417,
                17471,
                329,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20850367205483572,
            "compression_ratio": 1.2638888888888888,
            "no_speech_prob": 0.07577542215585709
        },
        {
            "id": 731,
            "seek": 705858,
            "start": 7058.58,
            "end": 7064.78,
            "text": " Me acuerdo de un maestro haitiano, Pierre Char.",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                28113,
                368,
                517,
                463,
                32389,
                324,
                270,
                6254,
                11,
                28461,
                4327,
                13,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3957091522216797,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.20600824058055878
        },
        {
            "id": 732,
            "seek": 705858,
            "start": 7064.78,
            "end": 7067.5,
            "text": " \u00bfPierre Char?",
            "tokens": [
                50674,
                3841,
                47,
                811,
                265,
                4327,
                30,
                50810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3957091522216797,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.20600824058055878
        },
        {
            "id": 733,
            "seek": 705858,
            "start": 7067.5,
            "end": 7082.22,
            "text": " S\u00ed, me acuerdo de un maestro boliviano extraordinario, Ren\u00e9 Zabaleta Mercado.",
            "tokens": [
                50810,
                12375,
                11,
                385,
                28113,
                368,
                517,
                463,
                32389,
                8986,
                592,
                6254,
                27396,
                4912,
                11,
                12883,
                526,
                1176,
                455,
                304,
                7664,
                18897,
                1573,
                13,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3957091522216797,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.20600824058055878
        },
        {
            "id": 734,
            "seek": 708222,
            "start": 7082.22,
            "end": 7101.860000000001,
            "text": " Y el director de la revista del peri\u00f3dico Marcha, que viv\u00eda en Copilco 300, ah\u00ed donde",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                806,
                5391,
                368,
                635,
                3698,
                5236,
                1103,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                6129,
                64,
                11,
                631,
                11005,
                2686,
                465,
                11579,
                388,
                1291,
                6641,
                11,
                12571,
                10488,
                51346
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3520594596862793,
            "compression_ratio": 0.9887640449438202,
            "no_speech_prob": 0.6352819800376892
        },
        {
            "id": 735,
            "seek": 710186,
            "start": 7101.86,
            "end": 7114.0199999999995,
            "text": " yo viv\u00eda, un gran periodista que vino aqu\u00ed al exilio, \u00bfa qui\u00e9n muri\u00f3?",
            "tokens": [
                50364,
                5290,
                11005,
                2686,
                11,
                517,
                9370,
                2896,
                5236,
                631,
                48841,
                6661,
                419,
                454,
                388,
                1004,
                11,
                3841,
                64,
                35327,
                5257,
                7138,
                30,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.381058086048473,
            "compression_ratio": 0.967741935483871,
            "no_speech_prob": 0.10192141681909561
        },
        {
            "id": 736,
            "seek": 710186,
            "start": 7114.0199999999995,
            "end": 7117.299999999999,
            "text": " Carlos Quijano.",
            "tokens": [
                50972,
                19646,
                2326,
                1718,
                3730,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.381058086048473,
            "compression_ratio": 0.967741935483871,
            "no_speech_prob": 0.10192141681909561
        },
        {
            "id": 737,
            "seek": 711730,
            "start": 7117.3,
            "end": 7133.42,
            "text": " Y muy buenas experiencias de todos ellos, por eso le tiene mucho respeto, mucho afecto",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                5323,
                43852,
                3135,
                12046,
                368,
                6321,
                16353,
                11,
                1515,
                7287,
                476,
                7066,
                9824,
                1597,
                19515,
                11,
                9824,
                30626,
                78,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1515886133367365,
            "compression_ratio": 1.3571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.09817497432231903
        },
        {
            "id": 738,
            "seek": 711730,
            "start": 7133.42,
            "end": 7143.14,
            "text": " a M\u00e9xico. No estoy hablando del gobierno de M\u00e9xico, no al pueblo de M\u00e9xico. Ahora",
            "tokens": [
                51170,
                257,
                28128,
                13,
                883,
                15796,
                29369,
                1103,
                29254,
                368,
                28128,
                11,
                572,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                18840,
                51656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1515886133367365,
            "compression_ratio": 1.3571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.09817497432231903
        },
        {
            "id": 739,
            "seek": 714314,
            "start": 7143.14,
            "end": 7152.9800000000005,
            "text": " va a ser un buen encuentro all\u00e1 en Chile, pero qu\u00e9 bien que se est\u00e1 tomando esa iniciativa.",
            "tokens": [
                50364,
                2773,
                257,
                816,
                517,
                30037,
                23708,
                340,
                30642,
                465,
                22238,
                11,
                4768,
                8057,
                3610,
                631,
                369,
                3192,
                2916,
                1806,
                11342,
                40380,
                7676,
                5931,
                13,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3443999214777871,
            "compression_ratio": 1.5580524344569289,
            "no_speech_prob": 0.9127993583679199
        },
        {
            "id": 740,
            "seek": 714314,
            "start": 7152.9800000000005,
            "end": 7159.9800000000005,
            "text": " Presidente, se est\u00e1 reuniendo con Rufus Buzkovich, su pap\u00e1 era el ministro de Econom\u00eda junto",
            "tokens": [
                50856,
                3117,
                68,
                11,
                369,
                3192,
                14480,
                7304,
                416,
                497,
                2947,
                301,
                363,
                3334,
                33516,
                480,
                11,
                459,
                5806,
                842,
                4249,
                806,
                16182,
                340,
                368,
                14821,
                2686,
                24663,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3443999214777871,
            "compression_ratio": 1.5580524344569289,
            "no_speech_prob": 0.9127993583679199
        },
        {
            "id": 741,
            "seek": 714314,
            "start": 7159.9800000000005,
            "end": 7164.1,
            "text": " a la casa de Chile. Ellos argumentan que la embajada solamente ha invitado a ciertos",
            "tokens": [
                51206,
                257,
                635,
                9022,
                368,
                22238,
                13,
                8353,
                329,
                6770,
                282,
                631,
                635,
                4605,
                1805,
                1538,
                27814,
                324,
                43714,
                1573,
                257,
                49252,
                329,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3443999214777871,
            "compression_ratio": 1.5580524344569289,
            "no_speech_prob": 0.9127993583679199
        },
        {
            "id": 742,
            "seek": 714314,
            "start": 7164.1,
            "end": 7168.900000000001,
            "text": " sectores, pero esta persona, Pedro Buzkovich, que fue su pap\u00e1, fund\u00f3 y que no los han",
            "tokens": [
                51412,
                22610,
                2706,
                11,
                4768,
                5283,
                12184,
                11,
                26662,
                363,
                3334,
                33516,
                480,
                11,
                631,
                9248,
                459,
                5806,
                842,
                11,
                2374,
                812,
                288,
                631,
                572,
                1750,
                7276,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3443999214777871,
            "compression_ratio": 1.5580524344569289,
            "no_speech_prob": 0.9127993583679199
        },
        {
            "id": 743,
            "seek": 714314,
            "start": 7168.900000000001,
            "end": 7171.900000000001,
            "text": " invitado, \u00bfusted sabe si se van a reunir con ellos?",
            "tokens": [
                51652,
                43714,
                1573,
                11,
                3841,
                6589,
                12275,
                1511,
                369,
                3161,
                257,
                14480,
                347,
                416,
                16353,
                30,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3443999214777871,
            "compression_ratio": 1.5580524344569289,
            "no_speech_prob": 0.9127993583679199
        },
        {
            "id": 744,
            "seek": 717190,
            "start": 7171.9,
            "end": 7183.5,
            "text": " Es la Secretar\u00eda de Relaciones, pero Alicia B\u00e1rcena, que por cierto ayer ya la aprob\u00f3",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                8738,
                9188,
                11,
                4768,
                38153,
                363,
                20335,
                66,
                4118,
                11,
                631,
                1515,
                28558,
                257,
                7224,
                2478,
                635,
                14602,
                65,
                812,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2726261204686658,
            "compression_ratio": 1.348148148148148,
            "no_speech_prob": 0.6048228144645691
        },
        {
            "id": 745,
            "seek": 717190,
            "start": 7183.5,
            "end": 7199.5,
            "text": " el Congreso, el Senado, casi por un\u00e1nime, creo que por unanimidad, un\u00e1nime a la Secretar\u00eda",
            "tokens": [
                50944,
                806,
                4280,
                38021,
                11,
                806,
                3862,
                1573,
                11,
                22567,
                1515,
                517,
                7200,
                1312,
                11,
                14336,
                631,
                1515,
                29710,
                4580,
                11,
                517,
                7200,
                1312,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                51744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2726261204686658,
            "compression_ratio": 1.348148148148148,
            "no_speech_prob": 0.6048228144645691
        },
        {
            "id": 746,
            "seek": 719950,
            "start": 7200.5,
            "end": 7210.5,
            "text": " de Relaciones Exteriores, Alicia B\u00e1rcena, pues es un internacionalista, vivi\u00f3 en Chile.",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                8738,
                9188,
                2111,
                34345,
                2706,
                11,
                38153,
                363,
                20335,
                66,
                4118,
                11,
                11059,
                785,
                517,
                37382,
                5236,
                11,
                11005,
                7138,
                465,
                22238,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22358966756750037,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.64583420753479
        },
        {
            "id": 747,
            "seek": 719950,
            "start": 7210.5,
            "end": 7222.78,
            "text": " Voy a cometer una indiscreci\u00f3n cari\u00f1osa, su esposo es chileno, entonces ella est\u00e1",
            "tokens": [
                50914,
                25563,
                257,
                395,
                2398,
                2002,
                1016,
                5606,
                3326,
                1801,
                1032,
                72,
                2791,
                6447,
                11,
                459,
                7089,
                9869,
                785,
                38002,
                5808,
                11,
                13003,
                18823,
                3192,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22358966756750037,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.64583420753479
        },
        {
            "id": 748,
            "seek": 722278,
            "start": 7222.78,
            "end": 7226.0599999999995,
            "text": " al cargo de la invitaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                19449,
                368,
                635,
                43714,
                3482,
                13,
                50528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.339037172722094,
            "compression_ratio": 1.4217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.4401397705078125
        },
        {
            "id": 749,
            "seek": 722278,
            "start": 7226.0599999999995,
            "end": 7237.9,
            "text": " De luego, son muchos, yo no s\u00e9 c\u00f3mo se va a hacer, pero s\u00ed queremos que est\u00e9n, sobre",
            "tokens": [
                50528,
                1346,
                17222,
                11,
                1872,
                17061,
                11,
                5290,
                572,
                7910,
                12826,
                369,
                2773,
                257,
                6720,
                11,
                4768,
                8600,
                26813,
                631,
                871,
                3516,
                11,
                5473,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.339037172722094,
            "compression_ratio": 1.4217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.4401397705078125
        },
        {
            "id": 750,
            "seek": 722278,
            "start": 7237.9,
            "end": 7244.5,
            "text": " todo los que vivieron en M\u00e9xico y estuvieron aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                51120,
                5149,
                1750,
                631,
                11005,
                14440,
                465,
                28128,
                288,
                49777,
                14440,
                6661,
                13,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.339037172722094,
            "compression_ratio": 1.4217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.4401397705078125
        },
        {
            "id": 751,
            "seek": 722278,
            "start": 7244.5,
            "end": 7246.5,
            "text": " S\u00ed, \u00e9l vivieron en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51450,
                12375,
                11,
                11810,
                11005,
                14440,
                465,
                28128,
                13,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.339037172722094,
            "compression_ratio": 1.4217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.4401397705078125
        },
        {
            "id": 752,
            "seek": 722278,
            "start": 7246.5,
            "end": 7247.5,
            "text": " S\u00ed, s\u00ed.",
            "tokens": [
                51550,
                12375,
                11,
                8600,
                13,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.339037172722094,
            "compression_ratio": 1.4217687074829932,
            "no_speech_prob": 0.4401397705078125
        },
        {
            "id": 753,
            "seek": 724750,
            "start": 7248.22,
            "end": 7252.22,
            "text": " \u00c9l vivi\u00f3 15 a\u00f1os en M\u00e9xico en una entrevista que dio para Sputnik, pero ella argumenta",
            "tokens": [
                50400,
                34325,
                11005,
                7138,
                2119,
                11424,
                465,
                28128,
                465,
                2002,
                39095,
                5236,
                631,
                31965,
                1690,
                1738,
                325,
                13123,
                11,
                4768,
                18823,
                6770,
                64,
                50600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 754,
            "seek": 724750,
            "start": 7252.22,
            "end": 7255.22,
            "text": " que su padre fue uno de los fundadores de Chile.",
            "tokens": [
                50600,
                631,
                459,
                34781,
                9248,
                8526,
                368,
                1750,
                2374,
                11856,
                368,
                22238,
                13,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 755,
            "seek": 724750,
            "start": 7255.22,
            "end": 7257.22,
            "text": " S\u00ed, \u00bfc\u00f3mo se llamaba su pap\u00e1?",
            "tokens": [
                50750,
                12375,
                11,
                3841,
                46614,
                369,
                16848,
                5509,
                459,
                5806,
                842,
                30,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 756,
            "seek": 724750,
            "start": 7257.22,
            "end": 7262.22,
            "text": " Pedro Buzkovich, ella es Ruth Buzkovich y su pap\u00e1 es Pedro Buzkovich.",
            "tokens": [
                50850,
                26662,
                363,
                3334,
                33516,
                480,
                11,
                18823,
                785,
                23544,
                363,
                3334,
                33516,
                480,
                288,
                459,
                5806,
                842,
                785,
                26662,
                363,
                3334,
                33516,
                480,
                13,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 757,
            "seek": 724750,
            "start": 7262.22,
            "end": 7264.22,
            "text": " Es creo que economista, \u00bfno?",
            "tokens": [
                51100,
                2313,
                14336,
                631,
                2520,
                5236,
                11,
                3841,
                1771,
                30,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 758,
            "seek": 724750,
            "start": 7264.22,
            "end": 7265.22,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                51200,
                12375,
                13,
                51250
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 759,
            "seek": 724750,
            "start": 7265.22,
            "end": 7268.22,
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, fue ministro creo de econom\u00eda.",
            "tokens": [
                51250,
                12375,
                11,
                8600,
                11,
                9248,
                16182,
                340,
                14336,
                368,
                2520,
                2686,
                13,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 760,
            "seek": 724750,
            "start": 7268.22,
            "end": 7274.22,
            "text": " S\u00ed, porque ella dice que lo han esperado mucho tiempo que llegue a Chile para reunirse con",
            "tokens": [
                51400,
                12375,
                11,
                4021,
                18823,
                10313,
                631,
                450,
                7276,
                10045,
                1573,
                9824,
                11772,
                631,
                11234,
                622,
                257,
                22238,
                1690,
                14480,
                36097,
                416,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20620149510507366,
            "compression_ratio": 1.558490566037736,
            "no_speech_prob": 0.40315955877304077
        },
        {
            "id": 761,
            "seek": 727422,
            "start": 7274.9400000000005,
            "end": 7275.9400000000005,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                50400,
                12375,
                13,
                50450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 762,
            "seek": 727422,
            "start": 7275.9400000000005,
            "end": 7280.9400000000005,
            "text": " Para saber si s\u00ed, que ese momento seguro Ruth lo est\u00e1 viendo.",
            "tokens": [
                50450,
                11107,
                12489,
                1511,
                8600,
                11,
                631,
                10167,
                9333,
                31424,
                23544,
                450,
                3192,
                34506,
                13,
                50700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 763,
            "seek": 727422,
            "start": 7280.9400000000005,
            "end": 7281.9400000000005,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                50700,
                12375,
                13,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 764,
            "seek": 727422,
            "start": 7281.9400000000005,
            "end": 7285.9400000000005,
            "text": " Presidente, tal vez se van a venir, se van a la encuesta.",
            "tokens": [
                50750,
                3117,
                68,
                11,
                4023,
                5715,
                369,
                3161,
                257,
                20817,
                11,
                369,
                3161,
                257,
                635,
                2058,
                25316,
                13,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 765,
            "seek": 727422,
            "start": 7285.9400000000005,
            "end": 7286.9400000000005,
            "text": " \u00bfCon los qu\u00e9 qu\u00e9?",
            "tokens": [
                50950,
                3841,
                9838,
                1750,
                8057,
                8057,
                30,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 766,
            "seek": 727422,
            "start": 7286.9400000000005,
            "end": 7289.9400000000005,
            "text": " Se van a la encuesta tambi\u00e9n y se van a reunir con ellos.",
            "tokens": [
                51000,
                1100,
                3161,
                257,
                635,
                2058,
                25316,
                6407,
                288,
                369,
                3161,
                257,
                14480,
                347,
                416,
                16353,
                13,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 767,
            "seek": 727422,
            "start": 7289.9400000000005,
            "end": 7292.9400000000005,
            "text": " Son mis hermanos.",
            "tokens": [
                51150,
                5185,
                3346,
                39458,
                329,
                13,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 768,
            "seek": 727422,
            "start": 7292.9400000000005,
            "end": 7293.9400000000005,
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "tokens": [
                51300,
                3841,
                30463,
                30,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 769,
            "seek": 727422,
            "start": 7293.9400000000005,
            "end": 7294.9400000000005,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?",
            "tokens": [
                51350,
                3841,
                15137,
                20260,
                30,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 770,
            "seek": 727422,
            "start": 7294.9400000000005,
            "end": 7296.9400000000005,
            "text": " Son mis hermanos.",
            "tokens": [
                51400,
                5185,
                3346,
                39458,
                329,
                13,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 771,
            "seek": 727422,
            "start": 7296.9400000000005,
            "end": 7301.9400000000005,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no voy a reunir con ellos?",
            "tokens": [
                51500,
                3841,
                28342,
                572,
                7552,
                257,
                14480,
                347,
                416,
                16353,
                30,
                51750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39462640550401473,
            "compression_ratio": 1.6063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.23660245537757874
        },
        {
            "id": 772,
            "seek": 730194,
            "start": 7302.66,
            "end": 7303.66,
            "text": " Me re\u00fano con todos.",
            "tokens": [
                50400,
                1923,
                319,
                2481,
                1771,
                416,
                6321,
                13,
                50450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2562983921595982,
            "compression_ratio": 1.3444444444444446,
            "no_speech_prob": 0.03636613115668297
        },
        {
            "id": 773,
            "seek": 730194,
            "start": 7303.66,
            "end": 7311.66,
            "text": " \u00bfCree que ser\u00e1 necesario una reconciliaci\u00f3n despu\u00e9s del proceso interno, presidente?",
            "tokens": [
                50450,
                3841,
                34,
                701,
                631,
                16502,
                44095,
                2002,
                9993,
                66,
                2312,
                3482,
                15283,
                1103,
                29314,
                728,
                1771,
                11,
                23852,
                30,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2562983921595982,
            "compression_ratio": 1.3444444444444446,
            "no_speech_prob": 0.03636613115668297
        },
        {
            "id": 774,
            "seek": 730194,
            "start": 7311.66,
            "end": 7317.0599999999995,
            "text": " No, son personas muy responsables, todos.",
            "tokens": [
                50850,
                883,
                11,
                1872,
                12019,
                5323,
                2914,
                2965,
                11,
                6321,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2562983921595982,
            "compression_ratio": 1.3444444444444446,
            "no_speech_prob": 0.03636613115668297
        },
        {
            "id": 775,
            "seek": 730194,
            "start": 7317.0599999999995,
            "end": 7331.299999999999,
            "text": " Adem\u00e1s, no son ambiciosos vulgares, est\u00e1n luchando por una transformaci\u00f3n, es distinto.",
            "tokens": [
                51120,
                34621,
                11,
                572,
                1872,
                3913,
                26817,
                329,
                7452,
                3680,
                495,
                11,
                10368,
                287,
                625,
                1806,
                1515,
                2002,
                4088,
                3482,
                11,
                785,
                1483,
                17246,
                13,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2562983921595982,
            "compression_ratio": 1.3444444444444446,
            "no_speech_prob": 0.03636613115668297
        },
        {
            "id": 776,
            "seek": 733130,
            "start": 7331.66,
            "end": 7345.46,
            "text": " Ah\u00ed se lucha por ideales, se lucha por principios, se lucha por el pueblo, en otras partes se",
            "tokens": [
                50382,
                49924,
                369,
                287,
                26042,
                1515,
                1153,
                4229,
                11,
                369,
                287,
                26042,
                1515,
                6959,
                2717,
                11,
                369,
                287,
                26042,
                1515,
                806,
                33764,
                11,
                465,
                20244,
                31210,
                369,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2025690237681071,
            "compression_ratio": 1.2702702702702702,
            "no_speech_prob": 0.018325557932257652
        },
        {
            "id": 777,
            "seek": 734546,
            "start": 7345.46,
            "end": 7369.74,
            "text": " lucha por mantener privilegios, por hacer dinero, por tener el privilegio de mandar,",
            "tokens": [
                50364,
                287,
                26042,
                1515,
                42759,
                8670,
                70,
                2717,
                11,
                1515,
                6720,
                27923,
                11,
                1515,
                11640,
                806,
                8670,
                17862,
                368,
                48689,
                11,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1262059509754181,
            "compression_ratio": 1.2537313432835822,
            "no_speech_prob": 0.0707491859793663
        },
        {
            "id": 778,
            "seek": 736974,
            "start": 7369.74,
            "end": 7374.42,
            "text": " de dominar el poder.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                3285,
                6470,
                806,
                8152,
                13,
                50598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22074026431677476,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.14609259366989136
        },
        {
            "id": 779,
            "seek": 736974,
            "start": 7374.42,
            "end": 7382.219999999999,
            "text": " Y eso no lo comparten con nosotros los oligarcas.",
            "tokens": [
                50598,
                398,
                7287,
                572,
                450,
                715,
                11719,
                416,
                13863,
                1750,
                2545,
                328,
                289,
                16369,
                13,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22074026431677476,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.14609259366989136
        },
        {
            "id": 780,
            "seek": 736974,
            "start": 7382.219999999999,
            "end": 7389.0199999999995,
            "text": " Para nosotros el poder s\u00f3lo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al",
            "tokens": [
                50988,
                11107,
                13863,
                806,
                8152,
                22885,
                7066,
                19850,
                288,
                369,
                3754,
                23123,
                465,
                4480,
                532,
                7767,
                369,
                40192,
                419,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22074026431677476,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.14609259366989136
        },
        {
            "id": 781,
            "seek": 736974,
            "start": 7389.0199999999995,
            "end": 7390.3,
            "text": " servicio de los dem\u00e1s.",
            "tokens": [
                51328,
                43078,
                368,
                1750,
                34682,
                13,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22074026431677476,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.14609259366989136
        },
        {
            "id": 782,
            "seek": 739030,
            "start": 7390.860000000001,
            "end": 7408.820000000001,
            "text": " Adem\u00e1s, no interesa, es la b\u00fasqueda de lo material, la parafernalia del poder, la vanidad.",
            "tokens": [
                50392,
                34621,
                11,
                572,
                728,
                13708,
                11,
                785,
                635,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                450,
                2527,
                11,
                635,
                1690,
                612,
                4660,
                654,
                1103,
                8152,
                11,
                635,
                3161,
                4580,
                13,
                51290
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25276654958724976,
            "compression_ratio": 1.0952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.06940145790576935
        },
        {
            "id": 783,
            "seek": 740882,
            "start": 7409.34,
            "end": 7424.62,
            "text": " Hay que ver mucho cuando no se tienen principios, cuando no se tienen ideales, con la antocher\u00eda,",
            "tokens": [
                50390,
                8721,
                631,
                1306,
                9824,
                7767,
                572,
                369,
                12536,
                6959,
                2717,
                11,
                7767,
                572,
                369,
                12536,
                1153,
                4229,
                11,
                416,
                635,
                364,
                1353,
                6759,
                2686,
                11,
                51154
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3289164981326541,
            "compression_ratio": 1.2708333333333333,
            "no_speech_prob": 0.05027783289551735
        },
        {
            "id": 784,
            "seek": 740882,
            "start": 7424.62,
            "end": 7432.82,
            "text": " sentirse muy poderosos.",
            "tokens": [
                51154,
                23963,
                405,
                5323,
                8152,
                33894,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3289164981326541,
            "compression_ratio": 1.2708333333333333,
            "no_speech_prob": 0.05027783289551735
        },
        {
            "id": 785,
            "seek": 743282,
            "start": 7432.82,
            "end": 7440.299999999999,
            "text": " Son como peque\u00f1os faraones, acomplejados, corruptos.",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                2617,
                19132,
                8242,
                1400,
                64,
                2213,
                11,
                22298,
                781,
                73,
                4181,
                11,
                17366,
                329,
                13,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29646100997924807,
            "compression_ratio": 0.8983050847457628,
            "no_speech_prob": 0.3090524673461914
        },
        {
            "id": 786,
            "seek": 744030,
            "start": 7440.3,
            "end": 7456.7,
            "text": " O sea, la lucha del poder por el poder es deleznable.",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                4158,
                11,
                635,
                287,
                26042,
                1103,
                8152,
                1515,
                806,
                8152,
                785,
                16376,
                22672,
                712,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2805673360824585,
            "compression_ratio": 1.06,
            "no_speech_prob": 0.07566748559474945
        },
        {
            "id": 787,
            "seek": 745670,
            "start": 7456.7,
            "end": 7478.0599999999995,
            "text": " Ah\u00ed no toman en cuenta a nadie m\u00e1s, no est\u00e1n pensando en el pueblo, est\u00e1n pensando en",
            "tokens": [
                50364,
                49924,
                572,
                281,
                1601,
                465,
                17868,
                257,
                28060,
                3573,
                11,
                572,
                10368,
                34525,
                465,
                806,
                33764,
                11,
                10368,
                34525,
                465,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21361630303519114,
            "compression_ratio": 1.3125,
            "no_speech_prob": 0.053959522396326065
        },
        {
            "id": 788,
            "seek": 745670,
            "start": 7478.0599999999995,
            "end": 7482.66,
            "text": " ellos, es lo \u00fanico que les importa.",
            "tokens": [
                51432,
                16353,
                11,
                785,
                450,
                26113,
                631,
                1512,
                33218,
                13,
                51662
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21361630303519114,
            "compression_ratio": 1.3125,
            "no_speech_prob": 0.053959522396326065
        },
        {
            "id": 789,
            "seek": 748266,
            "start": 7482.66,
            "end": 7490.86,
            "text": " Y pueden fingir y simular en el discurso, pero es pura demagogia.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                14714,
                3823,
                347,
                288,
                1034,
                1040,
                465,
                806,
                2983,
                374,
                539,
                11,
                4768,
                785,
                1864,
                64,
                1371,
                31599,
                654,
                13,
                50774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18861336403704704,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.18342532217502594
        },
        {
            "id": 790,
            "seek": 748266,
            "start": 7490.86,
            "end": 7506.74,
            "text": " Aqu\u00ed hay idealismo, si no hay principios, no hay ideales, no tiene sentido.",
            "tokens": [
                50774,
                24386,
                4842,
                7157,
                6882,
                11,
                1511,
                572,
                4842,
                6959,
                2717,
                11,
                572,
                4842,
                1153,
                4229,
                11,
                572,
                7066,
                19850,
                13,
                51568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18861336403704704,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.18342532217502594
        },
        {
            "id": 791,
            "seek": 750674,
            "start": 7507.74,
            "end": 7513.0199999999995,
            "text": " El ejercicio de la pol\u00edtica que es un noble oficio.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                39151,
                18322,
                368,
                635,
                25029,
                631,
                785,
                517,
                20171,
                295,
                18322,
                13,
                50678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 792,
            "seek": 750674,
            "start": 7513.0199999999995,
            "end": 7516.0199999999995,
            "text": " \u00bfY usted conf\u00eda en que act\u00faen as\u00ed?",
            "tokens": [
                50678,
                3841,
                56,
                10467,
                1497,
                2686,
                465,
                631,
                605,
                2481,
                268,
                8582,
                30,
                50828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 793,
            "seek": 750674,
            "start": 7516.0199999999995,
            "end": 7519.0199999999995,
            "text": " S\u00ed, claro que s\u00ed.",
            "tokens": [
                50828,
                12375,
                11,
                16742,
                631,
                8600,
                13,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 794,
            "seek": 750674,
            "start": 7519.0199999999995,
            "end": 7522.0199999999995,
            "text": " \u00bfQue no hay una ruptura?",
            "tokens": [
                50978,
                3841,
                24011,
                572,
                4842,
                2002,
                5420,
                662,
                2991,
                30,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 795,
            "seek": 750674,
            "start": 7522.0199999999995,
            "end": 7525.46,
            "text": " No va a haber ning\u00fan problema, no hay problema.",
            "tokens": [
                51128,
                883,
                2773,
                257,
                15811,
                30394,
                12395,
                11,
                572,
                4842,
                12395,
                13,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 796,
            "seek": 750674,
            "start": 7525.46,
            "end": 7533.0199999999995,
            "text": " Vamos a esperar el resultado, porque son gentes muy responsables, mucho muy responsables.",
            "tokens": [
                51300,
                10894,
                257,
                37577,
                806,
                28047,
                11,
                4021,
                1872,
                290,
                9240,
                5323,
                2914,
                2965,
                11,
                9824,
                5323,
                2914,
                2965,
                13,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37872459774925593,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.39834263920783997
        },
        {
            "id": 797,
            "seek": 753302,
            "start": 7533.02,
            "end": 7561.780000000001,
            "text": " Adem\u00e1s, el pueblo, \u00bfqui\u00e9n manda el pueblo?, \u00bfqui\u00e9n pone orden del pueblo?, \u00bfqui\u00e9n",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                11,
                806,
                33764,
                11,
                3841,
                358,
                5770,
                7411,
                64,
                806,
                33764,
                22753,
                3841,
                358,
                5770,
                40192,
                28615,
                1103,
                33764,
                22753,
                3841,
                358,
                5770,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2596721478870937,
            "compression_ratio": 1.4193548387096775,
            "no_speech_prob": 0.13124637305736542
        },
        {
            "id": 798,
            "seek": 756178,
            "start": 7561.78,
            "end": 7567.259999999999,
            "text": " pone a cada quien en su sitio?, el pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                40192,
                257,
                8411,
                20108,
                465,
                459,
                40621,
                22753,
                806,
                33764,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22633473769478177,
            "compression_ratio": 1.2982456140350878,
            "no_speech_prob": 0.00903990212827921
        },
        {
            "id": 799,
            "seek": 756178,
            "start": 7567.259999999999,
            "end": 7582.139999999999,
            "text": " Ya no es el tiempo de antes, que era la campa\u00f1a de medios, una campa\u00f1a medi\u00e1tica era lo",
            "tokens": [
                50638,
                6080,
                572,
                785,
                806,
                11772,
                368,
                11014,
                11,
                631,
                4249,
                635,
                37597,
                12150,
                368,
                46017,
                11,
                2002,
                37597,
                12150,
                17269,
                23432,
                4249,
                450,
                51382
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22633473769478177,
            "compression_ratio": 1.2982456140350878,
            "no_speech_prob": 0.00903990212827921
        },
        {
            "id": 800,
            "seek": 756178,
            "start": 7582.139999999999,
            "end": 7583.139999999999,
            "text": " que decid\u00edan.",
            "tokens": [
                51382,
                631,
                21937,
                11084,
                13,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22633473769478177,
            "compression_ratio": 1.2982456140350878,
            "no_speech_prob": 0.00903990212827921
        },
        {
            "id": 801,
            "seek": 758314,
            "start": 7583.14,
            "end": 7607.06,
            "text": " No, ahora el que hace el escrutinio, califica el que act\u00faa como juez es el pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                11,
                9923,
                806,
                631,
                10032,
                806,
                4721,
                24316,
                259,
                1004,
                11,
                2104,
                43377,
                806,
                631,
                605,
                46362,
                2617,
                27833,
                89,
                785,
                806,
                33764,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20348190439158473,
            "compression_ratio": 1.064102564102564,
            "no_speech_prob": 0.05277364328503609
        },
        {
            "id": 802,
            "seek": 760706,
            "start": 7607.06,
            "end": 7621.54,
            "text": " No es as\u00ed una persona o dos o un grupo de personas, es la gente del pueblo que tiene",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                785,
                8582,
                2002,
                12184,
                277,
                4491,
                277,
                517,
                20190,
                368,
                12019,
                11,
                785,
                635,
                3788,
                1103,
                33764,
                631,
                7066,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2267789045969645,
            "compression_ratio": 1.2446808510638299,
            "no_speech_prob": 0.040140893310308456
        },
        {
            "id": 803,
            "seek": 760706,
            "start": 7621.54,
            "end": 7627.3,
            "text": " un instinto certero, sabe bien.",
            "tokens": [
                51088,
                517,
                1058,
                17246,
                10146,
                391,
                78,
                11,
                12275,
                3610,
                13,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2267789045969645,
            "compression_ratio": 1.2446808510638299,
            "no_speech_prob": 0.040140893310308456
        },
        {
            "id": 804,
            "seek": 762730,
            "start": 7627.3,
            "end": 7641.02,
            "text": " Ese es el problema que tiene la derecha, si yo ya ni deber\u00eda de estarles dando recomendaciones,",
            "tokens": [
                50364,
                462,
                405,
                785,
                806,
                12395,
                631,
                7066,
                635,
                15969,
                4413,
                11,
                1511,
                5290,
                2478,
                3867,
                29671,
                2686,
                368,
                8755,
                904,
                29854,
                40292,
                9188,
                11,
                51050
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2514312097004482,
            "compression_ratio": 1.103448275862069,
            "no_speech_prob": 0.17840634286403656
        },
        {
            "id": 805,
            "seek": 764102,
            "start": 7641.02,
            "end": 7660.900000000001,
            "text": " que mejor que sigan con su maestro Claudio, ese es un experto, es muy bueno para nosotros.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                11479,
                631,
                4556,
                282,
                416,
                459,
                463,
                32389,
                24858,
                1004,
                11,
                10167,
                785,
                517,
                1086,
                1353,
                11,
                785,
                5323,
                11974,
                1690,
                13863,
                13,
                51358
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22110589345296225,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.06066693738102913
        },
        {
            "id": 806,
            "seek": 764102,
            "start": 7660.900000000001,
            "end": 7668.700000000001,
            "text": " Ya le vamos a dar una con decoraci\u00f3n, porque est\u00e1 contribuyendo mucho, mucho, mucho a",
            "tokens": [
                51358,
                6080,
                476,
                5295,
                257,
                4072,
                2002,
                416,
                7919,
                3482,
                11,
                4021,
                3192,
                4226,
                7493,
                3999,
                9824,
                11,
                9824,
                11,
                9824,
                257,
                51748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22110589345296225,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.06066693738102913
        },
        {
            "id": 807,
            "seek": 766870,
            "start": 7669.7,
            "end": 7677.34,
            "text": " el que contin\u00faa el proceso de transformaci\u00f3n, es un buen promotor de la transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50414,
                806,
                631,
                1421,
                46362,
                806,
                29314,
                368,
                4088,
                3482,
                11,
                785,
                517,
                30037,
                6609,
                284,
                368,
                635,
                4088,
                3482,
                13,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3039381960605053,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.7520501613616943
        },
        {
            "id": 808,
            "seek": 766870,
            "start": 7677.34,
            "end": 7678.9,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "tokens": [
                50796,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3039381960605053,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.7520501613616943
        },
        {
            "id": 809,
            "seek": 766870,
            "start": 7678.9,
            "end": 7684.86,
            "text": " Buenos d\u00edas, Hans Salazar, de Doticieron Redes.",
            "tokens": [
                50874,
                38058,
                19527,
                11,
                17926,
                5996,
                22795,
                11,
                368,
                413,
                9411,
                14440,
                4477,
                279,
                13,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3039381960605053,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.7520501613616943
        },
        {
            "id": 810,
            "seek": 766870,
            "start": 7684.86,
            "end": 7690.42,
            "text": " Quisiera yo preguntarle a prop\u00f3sito de c\u00f3mo est\u00e1 actuando la derecha en el pa\u00eds y c\u00f3mo",
            "tokens": [
                51172,
                2326,
                271,
                10609,
                5290,
                19860,
                36153,
                257,
                2365,
                12994,
                3528,
                368,
                12826,
                3192,
                34964,
                1806,
                635,
                15969,
                4413,
                465,
                806,
                10572,
                288,
                12826,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3039381960605053,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.7520501613616943
        },
        {
            "id": 811,
            "seek": 766870,
            "start": 7690.42,
            "end": 7695.62,
            "text": " aqu\u00ed mismo, incluso yo tuve la oportunidad de preguntarle el mismo d\u00eda que se pronunci\u00f3",
            "tokens": [
                51450,
                6661,
                12461,
                11,
                24018,
                5290,
                2604,
                303,
                635,
                42794,
                368,
                19860,
                36153,
                806,
                12461,
                12271,
                631,
                369,
                7569,
                11228,
                812,
                51710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3039381960605053,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.7520501613616943
        },
        {
            "id": 812,
            "seek": 769562,
            "start": 7695.62,
            "end": 7701.7,
            "text": " el Poder Judicial a trav\u00e9s de la ministra Pi\u00f1a sobre su presupuesto, sobre todo esto",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                257,
                24463,
                368,
                635,
                16182,
                424,
                17741,
                12150,
                5473,
                459,
                47640,
                22057,
                11,
                5473,
                5149,
                7433,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755292093651927,
            "compression_ratio": 1.5719557195571956,
            "no_speech_prob": 0.8123673796653748
        },
        {
            "id": 813,
            "seek": 769562,
            "start": 7701.7,
            "end": 7705.3,
            "text": " que est\u00e1 en torno a lo que incluso est\u00e1n pidiendo adicionalmente y que usted ya ha",
            "tokens": [
                50668,
                631,
                3192,
                465,
                3930,
                1771,
                257,
                450,
                631,
                24018,
                10368,
                44540,
                7304,
                614,
                33010,
                4082,
                288,
                631,
                10467,
                2478,
                324,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755292093651927,
            "compression_ratio": 1.5719557195571956,
            "no_speech_prob": 0.8123673796653748
        },
        {
            "id": 814,
            "seek": 769562,
            "start": 7705.3,
            "end": 7711.0199999999995,
            "text": " respondido al respecto cu\u00e1l es su postura y que queda en la C\u00e1mara de Diputados.",
            "tokens": [
                50848,
                4196,
                2925,
                419,
                35694,
                44318,
                785,
                459,
                2183,
                2991,
                288,
                631,
                23314,
                465,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                13,
                51134
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755292093651927,
            "compression_ratio": 1.5719557195571956,
            "no_speech_prob": 0.8123673796653748
        },
        {
            "id": 815,
            "seek": 769562,
            "start": 7711.0199999999995,
            "end": 7716.86,
            "text": " Ayer mismo se le preguntaba a usted sobre c\u00f3mo act\u00faa un juez o han estado actuando",
            "tokens": [
                51134,
                316,
                7224,
                12461,
                369,
                476,
                19860,
                5509,
                257,
                10467,
                5473,
                12826,
                605,
                46362,
                517,
                27833,
                89,
                277,
                7276,
                18372,
                34964,
                1806,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755292093651927,
            "compression_ratio": 1.5719557195571956,
            "no_speech_prob": 0.8123673796653748
        },
        {
            "id": 816,
            "seek": 769562,
            "start": 7716.86,
            "end": 7724.86,
            "text": " algunos jueces, en este caso para proteger a Lozoya, pero ahora est\u00e1n otros puntos en",
            "tokens": [
                51426,
                21078,
                27833,
                887,
                11,
                465,
                4065,
                9666,
                1690,
                1742,
                30744,
                257,
                6130,
                89,
                24642,
                11,
                4768,
                9923,
                10368,
                16422,
                34375,
                465,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755292093651927,
            "compression_ratio": 1.5719557195571956,
            "no_speech_prob": 0.8123673796653748
        },
        {
            "id": 817,
            "seek": 772486,
            "start": 7724.86,
            "end": 7727.66,
            "text": " este mismo tema que quisiera tocar.",
            "tokens": [
                50364,
                4065,
                12461,
                15854,
                631,
                37945,
                10609,
                35631,
                13,
                50504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 818,
            "seek": 772486,
            "start": 7727.66,
            "end": 7729.46,
            "text": " Y se los enumer\u00f3 muy r\u00e1pido.",
            "tokens": [
                50504,
                398,
                369,
                1750,
                465,
                15583,
                812,
                5323,
                24893,
                13,
                50594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 819,
            "seek": 772486,
            "start": 7729.46,
            "end": 7734.42,
            "text": " Proteger, incluso est\u00e1 la posibilidad, porque ya un tribunal le pide a la Suprema Corte",
            "tokens": [
                50594,
                10019,
                30744,
                11,
                24018,
                3192,
                635,
                1366,
                33989,
                11,
                4021,
                2478,
                517,
                15039,
                33304,
                476,
                280,
                482,
                257,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 820,
            "seek": 772486,
            "start": 7734.42,
            "end": 7741.219999999999,
            "text": " de Justicia que resuelva, por ejemplo, un amparo que solicita Tom\u00e1s Ceron, que aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50842,
                368,
                1449,
                15341,
                631,
                725,
                3483,
                2757,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                517,
                669,
                2181,
                78,
                631,
                23665,
                2786,
                5041,
                2490,
                383,
                16308,
                11,
                631,
                6661,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 821,
            "seek": 772486,
            "start": 7741.219999999999,
            "end": 7749.9,
            "text": " mismo se ha solicitado su extradici\u00f3n a Israel, donde se encuentra pr\u00e1cticamente\u2026",
            "tokens": [
                51182,
                12461,
                369,
                324,
                23665,
                270,
                1573,
                459,
                1279,
                6206,
                15534,
                257,
                5674,
                11,
                10488,
                369,
                43274,
                27300,
                50250,
                1260,
                51616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 822,
            "seek": 772486,
            "start": 7749.9,
            "end": 7753.5,
            "text": " no quiere salir precisamente por no enfrentar la justicia que usted ya ha pedido y que tiene",
            "tokens": [
                51616,
                572,
                23877,
                31514,
                44901,
                1515,
                572,
                33771,
                289,
                635,
                445,
                15341,
                631,
                10467,
                2478,
                324,
                5670,
                2925,
                288,
                631,
                7066,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19581357170553768,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.007886430248618126
        },
        {
            "id": 823,
            "seek": 775350,
            "start": 7753.5,
            "end": 7757.98,
            "text": " que ver con el doloroso caso de Ayotzinapa.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                42416,
                9869,
                9666,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                13,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15064501953125,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.667188286781311
        },
        {
            "id": 824,
            "seek": 775350,
            "start": 7757.98,
            "end": 7765.18,
            "text": " Otro por ejemplo, Coello Trejo, que va contra Santiago Nieto, y esto que Coello Trejo recordemos",
            "tokens": [
                50588,
                12936,
                340,
                1515,
                13358,
                11,
                3066,
                11216,
                8648,
                5134,
                11,
                631,
                2773,
                10742,
                37621,
                36583,
                78,
                11,
                288,
                7433,
                631,
                3066,
                11216,
                8648,
                5134,
                2136,
                4485,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15064501953125,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.667188286781311
        },
        {
            "id": 825,
            "seek": 775350,
            "start": 7765.18,
            "end": 7771.42,
            "text": " fue un subprocurador de Salinas, en tiempos de Salinas, en temas de narcotr\u00e1fico, incluso",
            "tokens": [
                50948,
                9248,
                517,
                1422,
                4318,
                14112,
                5409,
                368,
                5996,
                17094,
                11,
                465,
                7582,
                2455,
                329,
                368,
                5996,
                17094,
                11,
                465,
                40284,
                368,
                21328,
                310,
                81,
                23858,
                78,
                11,
                24018,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15064501953125,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.667188286781311
        },
        {
            "id": 826,
            "seek": 775350,
            "start": 7771.42,
            "end": 7776.9,
            "text": " \u00e9l mismo\u2026 a \u00e9l mismo se le se\u00f1al\u00f3 en notas period\u00edsticas por estar coludido con",
            "tokens": [
                51260,
                11810,
                12461,
                1260,
                257,
                11810,
                12461,
                369,
                476,
                13830,
                304,
                812,
                465,
                406,
                296,
                2896,
                19512,
                9150,
                1515,
                8755,
                1173,
                532,
                2925,
                416,
                51534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15064501953125,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.667188286781311
        },
        {
            "id": 827,
            "seek": 775350,
            "start": 7776.9,
            "end": 7783.46,
            "text": " eso y ahora defiende a cabeza de vaca otro se\u00f1alado y pr\u00f3fugo de la justicia tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                51534,
                7287,
                288,
                9923,
                1060,
                45816,
                257,
                34615,
                368,
                2842,
                64,
                11921,
                13830,
                304,
                1573,
                288,
                8565,
                69,
                20746,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                6407,
                51862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15064501953125,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.667188286781311
        },
        {
            "id": 828,
            "seek": 778346,
            "start": 7783.5,
            "end": 7787.66,
            "text": " se\u00f1alado por cosas de delincuencia organizada.",
            "tokens": [
                50366,
                13830,
                304,
                1573,
                1515,
                12218,
                368,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                13,
                50574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12090240261419033,
            "compression_ratio": 1.5173745173745175,
            "no_speech_prob": 4.618615275830962e-05
        },
        {
            "id": 829,
            "seek": 778346,
            "start": 7787.66,
            "end": 7793.46,
            "text": " Esto tambi\u00e9n ya se va contra Santiago Nieto, que fue el titular de la WIF.",
            "tokens": [
                50574,
                20880,
                6407,
                2478,
                369,
                2773,
                10742,
                37621,
                36583,
                78,
                11,
                631,
                9248,
                806,
                3459,
                1040,
                368,
                635,
                343,
                12775,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12090240261419033,
            "compression_ratio": 1.5173745173745175,
            "no_speech_prob": 4.618615275830962e-05
        },
        {
            "id": 830,
            "seek": 778346,
            "start": 7793.46,
            "end": 7798.82,
            "text": " Y por \u00faltimo, y este es otro de los casos y yo por eso lo englobo en temas de justicia,",
            "tokens": [
                50864,
                398,
                1515,
                21013,
                11,
                288,
                4065,
                785,
                11921,
                368,
                1750,
                25135,
                288,
                5290,
                1515,
                7287,
                450,
                1741,
                752,
                1763,
                465,
                40284,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12090240261419033,
            "compression_ratio": 1.5173745173745175,
            "no_speech_prob": 4.618615275830962e-05
        },
        {
            "id": 831,
            "seek": 778346,
            "start": 7798.82,
            "end": 7803.66,
            "text": " el ministro Aguilar, bueno, esta es la fuente del peri\u00f3dico La Jornada, el ministro Aguilar",
            "tokens": [
                51132,
                806,
                16182,
                340,
                2725,
                84,
                2202,
                11,
                11974,
                11,
                5283,
                785,
                635,
                8536,
                1576,
                1103,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                2369,
                508,
                1865,
                1538,
                11,
                806,
                16182,
                340,
                2725,
                84,
                2202,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12090240261419033,
            "compression_ratio": 1.5173745173745175,
            "no_speech_prob": 4.618615275830962e-05
        },
        {
            "id": 832,
            "seek": 778346,
            "start": 7803.66,
            "end": 7810.02,
            "text": " busca proteger m\u00e1s deudas de electra seg\u00fan esta nota, va en la Corte por nuevo amparo",
            "tokens": [
                51374,
                37492,
                1742,
                30744,
                3573,
                368,
                532,
                296,
                368,
                2185,
                424,
                36570,
                5283,
                36192,
                11,
                2773,
                465,
                635,
                383,
                12752,
                1515,
                18591,
                669,
                2181,
                78,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12090240261419033,
            "compression_ratio": 1.5173745173745175,
            "no_speech_prob": 4.618615275830962e-05
        },
        {
            "id": 833,
            "seek": 781002,
            "start": 7810.02,
            "end": 7814.9800000000005,
            "text": " y cuarta ocasi\u00f3n en que har\u00e1 suya solicitud contra pago de impuestos y todos los asuntos",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                2702,
                19061,
                44534,
                2560,
                465,
                631,
                2233,
                842,
                459,
                3016,
                23665,
                21875,
                10742,
                280,
                6442,
                368,
                704,
                42738,
                288,
                6321,
                1750,
                382,
                2760,
                329,
                50612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277812206383908,
            "compression_ratio": 1.560553633217993,
            "no_speech_prob": 0.24546612799167633
        },
        {
            "id": 834,
            "seek": 781002,
            "start": 7814.9800000000005,
            "end": 7820.34,
            "text": " han sido cabildeados por el despacho de Santiago Crill, de acuerdo a esta nota, que bueno,",
            "tokens": [
                50612,
                7276,
                14444,
                5487,
                793,
                2056,
                329,
                1515,
                806,
                4887,
                46574,
                368,
                37621,
                4779,
                373,
                11,
                368,
                28113,
                257,
                5283,
                36192,
                11,
                631,
                11974,
                11,
                50880
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277812206383908,
            "compression_ratio": 1.560553633217993,
            "no_speech_prob": 0.24546612799167633
        },
        {
            "id": 835,
            "seek": 781002,
            "start": 7820.34,
            "end": 7825.5,
            "text": " pues esto tiene que ver mucho con lo que aqu\u00ed se ha expresado de que no solamente se les",
            "tokens": [
                50880,
                11059,
                7433,
                7066,
                631,
                1306,
                9824,
                416,
                450,
                631,
                6661,
                369,
                324,
                33397,
                1573,
                368,
                631,
                572,
                27814,
                369,
                1512,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277812206383908,
            "compression_ratio": 1.560553633217993,
            "no_speech_prob": 0.24546612799167633
        },
        {
            "id": 836,
            "seek": 781002,
            "start": 7825.5,
            "end": 7831.06,
            "text": " dieron cuotas, por decirlo de alguna manera, en espacios de jueces, ministros, etc\u00e9tera,",
            "tokens": [
                51138,
                274,
                14440,
                2702,
                310,
                296,
                11,
                1515,
                10235,
                752,
                368,
                20651,
                13913,
                11,
                465,
                7089,
                326,
                2717,
                368,
                27833,
                887,
                11,
                16182,
                2635,
                11,
                5183,
                526,
                23833,
                11,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277812206383908,
            "compression_ratio": 1.560553633217993,
            "no_speech_prob": 0.24546612799167633
        },
        {
            "id": 837,
            "seek": 781002,
            "start": 7831.06,
            "end": 7837.1,
            "text": " en el Poder Judicial. Actualmente hemos visto como gente vinculada, Garc\u00eda Luna, incluso",
            "tokens": [
                51416,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                13,
                3251,
                901,
                4082,
                15396,
                17558,
                2617,
                3788,
                27037,
                2444,
                1538,
                11,
                7995,
                31298,
                27355,
                11,
                24018,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277812206383908,
            "compression_ratio": 1.560553633217993,
            "no_speech_prob": 0.24546612799167633
        },
        {
            "id": 838,
            "seek": 783710,
            "start": 7837.1,
            "end": 7838.740000000001,
            "text": " se le est\u00e1 dando empleo.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                476,
                3192,
                29854,
                36820,
                78,
                13,
                50446
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167541994367327,
            "compression_ratio": 1.5384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.8617303371429443
        },
        {
            "id": 839,
            "seek": 783710,
            "start": 7838.740000000001,
            "end": 7845.14,
            "text": " El caso involucra mil 431 millones de pesos en d\u00e9bitos por ISR del grupo Salinas, que",
            "tokens": [
                50446,
                2699,
                9666,
                2499,
                1311,
                424,
                1962,
                1017,
                12967,
                22416,
                368,
                33204,
                465,
                36529,
                11343,
                1515,
                6205,
                49,
                1103,
                20190,
                5996,
                17094,
                11,
                631,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167541994367327,
            "compression_ratio": 1.5384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.8617303371429443
        },
        {
            "id": 840,
            "seek": 783710,
            "start": 7845.14,
            "end": 7849.860000000001,
            "text": " ya sabemos que Salinas pliego cada vez que preguntamos aqu\u00ed, presidente, enloquece,",
            "tokens": [
                50766,
                2478,
                27200,
                631,
                5996,
                17094,
                499,
                12200,
                8411,
                5715,
                631,
                19860,
                2151,
                6661,
                11,
                23852,
                11,
                465,
                752,
                1077,
                384,
                11,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167541994367327,
            "compression_ratio": 1.5384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.8617303371429443
        },
        {
            "id": 841,
            "seek": 783710,
            "start": 7849.860000000001,
            "end": 7855.42,
            "text": " enfurece pr\u00e1cticamente. De verdad que a partir de que una vez pregunt\u00e9 aqu\u00ed sobre si hab\u00eda",
            "tokens": [
                51002,
                10667,
                540,
                384,
                27300,
                50250,
                13,
                1346,
                13692,
                631,
                257,
                13906,
                368,
                631,
                2002,
                5715,
                19860,
                526,
                6661,
                5473,
                1511,
                16395,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167541994367327,
            "compression_ratio": 1.5384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.8617303371429443
        },
        {
            "id": 842,
            "seek": 783710,
            "start": 7855.42,
            "end": 7862.22,
            "text": " pagado impuestos, el se\u00f1or est\u00e1 en un plan que creo que esto de pagar impuestos es el",
            "tokens": [
                51280,
                11812,
                1573,
                704,
                42738,
                11,
                806,
                22188,
                3192,
                465,
                517,
                1393,
                631,
                14336,
                631,
                7433,
                368,
                28024,
                704,
                42738,
                785,
                806,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167541994367327,
            "compression_ratio": 1.5384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.8617303371429443
        },
        {
            "id": 843,
            "seek": 786222,
            "start": 7862.22,
            "end": 7868.860000000001,
            "text": " bot\u00f3n de lo que a \u00e9l definitivamente no es lo suyo ni ser\u00e1.",
            "tokens": [
                50364,
                10592,
                1801,
                368,
                450,
                631,
                257,
                11810,
                28781,
                23957,
                572,
                785,
                450,
                459,
                8308,
                3867,
                16502,
                13,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14131038085274075,
            "compression_ratio": 1.4102564102564104,
            "no_speech_prob": 0.3907504081726074
        },
        {
            "id": 844,
            "seek": 786222,
            "start": 7868.860000000001,
            "end": 7875.54,
            "text": " Preguntarle, presidente, en todos estos casos, \u00bfusted cree que este tipo de posturas del",
            "tokens": [
                50696,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                11,
                23852,
                11,
                465,
                6321,
                12585,
                25135,
                11,
                3841,
                6589,
                48895,
                631,
                4065,
                9746,
                368,
                2183,
                12907,
                1103,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14131038085274075,
            "compression_ratio": 1.4102564102564104,
            "no_speech_prob": 0.3907504081726074
        },
        {
            "id": 845,
            "seek": 786222,
            "start": 7875.54,
            "end": 7881.58,
            "text": " Poder Judicial y tambi\u00e9n de algunas figuras que ya he mencionado que simpatizan o que",
            "tokens": [
                51030,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                288,
                6407,
                368,
                27316,
                2147,
                12907,
                631,
                2478,
                415,
                37030,
                1573,
                631,
                1034,
                11584,
                590,
                282,
                277,
                631,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14131038085274075,
            "compression_ratio": 1.4102564102564104,
            "no_speech_prob": 0.3907504081726074
        },
        {
            "id": 846,
            "seek": 786222,
            "start": 7881.58,
            "end": 7886.820000000001,
            "text": " son parte de la derecha del conservadurismo puede escalar e incluso\u2026 Bueno, porque aqu\u00ed",
            "tokens": [
                51332,
                1872,
                6975,
                368,
                635,
                15969,
                4413,
                1103,
                9704,
                345,
                374,
                6882,
                8919,
                4721,
                12031,
                308,
                24018,
                1260,
                16046,
                11,
                4021,
                6661,
                51594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14131038085274075,
            "compression_ratio": 1.4102564102564104,
            "no_speech_prob": 0.3907504081726074
        },
        {
            "id": 847,
            "seek": 788682,
            "start": 7887.38,
            "end": 7892.86,
            "text": " pr\u00e1cticamente es muy clara la confrontaci\u00f3n que se tiene contra el gobierno de la transformaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50392,
                27300,
                50250,
                785,
                5323,
                596,
                2419,
                635,
                12422,
                3482,
                631,
                369,
                7066,
                10742,
                806,
                29254,
                368,
                635,
                4088,
                3482,
                11,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 848,
            "seek": 788682,
            "start": 7892.86,
            "end": 7894.179999999999,
            "text": " contra los propios cambios.",
            "tokens": [
                50666,
                10742,
                1750,
                2365,
                2717,
                18751,
                2717,
                13,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 849,
            "seek": 788682,
            "start": 7894.179999999999,
            "end": 7898.88,
            "text": " Usted ya ha se\u00f1alado cu\u00e1l es su postura, cu\u00e1l es la ruta para incluso de aqu\u00ed al",
            "tokens": [
                50732,
                624,
                30115,
                2478,
                324,
                13830,
                304,
                1573,
                44318,
                785,
                459,
                2183,
                2991,
                11,
                44318,
                785,
                635,
                367,
                12093,
                1690,
                24018,
                368,
                6661,
                419,
                50967
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 850,
            "seek": 788682,
            "start": 7898.88,
            "end": 7901.179999999999,
            "text": " 1\u00ba de septiembre del pr\u00f3ximo a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50967,
                502,
                27244,
                368,
                23891,
                49772,
                1103,
                21177,
                15984,
                13,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 851,
            "seek": 788682,
            "start": 7901.179999999999,
            "end": 7906.179999999999,
            "text": " Pero preguntarle, \u00bfen este lapso usted cree que arrecien este tipo de presiones contra",
            "tokens": [
                51082,
                9377,
                19860,
                36153,
                11,
                3841,
                268,
                4065,
                13214,
                539,
                10467,
                48895,
                631,
                594,
                3326,
                268,
                4065,
                9746,
                368,
                1183,
                5411,
                10742,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 852,
            "seek": 788682,
            "start": 7906.179999999999,
            "end": 7913.099999999999,
            "text": " el gobierno e incluso puede haber hasta, como lo sugiri\u00f3 la propia ministra Pi\u00f1a, provocar",
            "tokens": [
                51332,
                806,
                29254,
                308,
                24018,
                8919,
                15811,
                10764,
                11,
                2617,
                450,
                22802,
                347,
                7138,
                635,
                40464,
                16182,
                424,
                17741,
                12150,
                11,
                24568,
                289,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14619537879680766,
            "compression_ratio": 1.6022304832713754,
            "no_speech_prob": 0.3047424256801605
        },
        {
            "id": 853,
            "seek": 791310,
            "start": 7913.860000000001,
            "end": 7915.900000000001,
            "text": " pol\u00edtica a la Cuarta Transformaci\u00f3n?",
            "tokens": [
                50402,
                25029,
                257,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                30,
                50504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3253544200550426,
            "compression_ratio": 1.2448979591836735,
            "no_speech_prob": 0.024785872548818588
        },
        {
            "id": 854,
            "seek": 791310,
            "start": 7915.900000000001,
            "end": 7917.34,
            "text": " Presidente, ese ser\u00eda mi primer tema.",
            "tokens": [
                50504,
                3117,
                68,
                11,
                10167,
                23679,
                2752,
                12595,
                15854,
                13,
                50576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3253544200550426,
            "compression_ratio": 1.2448979591836735,
            "no_speech_prob": 0.024785872548818588
        },
        {
            "id": 855,
            "seek": 791310,
            "start": 7917.34,
            "end": 7919.26,
            "text": " No, no creo.",
            "tokens": [
                50576,
                883,
                11,
                572,
                14336,
                13,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3253544200550426,
            "compression_ratio": 1.2448979591836735,
            "no_speech_prob": 0.024785872548818588
        },
        {
            "id": 856,
            "seek": 791310,
            "start": 7919.26,
            "end": 7938.42,
            "text": " Miren, estamos viviendo un momento estelar y hay como nunca libertades y se est\u00e1 ejerciendo",
            "tokens": [
                50672,
                376,
                18833,
                11,
                10382,
                11005,
                7304,
                517,
                9333,
                871,
                338,
                289,
                288,
                4842,
                2617,
                13768,
                18058,
                2977,
                288,
                369,
                3192,
                10012,
                260,
                16830,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3253544200550426,
            "compression_ratio": 1.2448979591836735,
            "no_speech_prob": 0.024785872548818588
        },
        {
            "id": 857,
            "seek": 793842,
            "start": 7938.42,
            "end": 7946.58,
            "text": " lo que es una verdadera democracia, divisi\u00f3n, equilibrio entre los poderes. Ya no es el",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                631,
                785,
                2002,
                13692,
                1663,
                6366,
                28000,
                11,
                25974,
                2560,
                11,
                14204,
                6584,
                3962,
                1750,
                8152,
                279,
                13,
                6080,
                572,
                785,
                806,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19671386288058373,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.0778011754155159
        },
        {
            "id": 858,
            "seek": 793842,
            "start": 7946.58,
            "end": 7957.82,
            "text": " tiempo de antes, fueron d\u00e9cadas, siglos, de que el Poder de los Poderes era el Ejecutivo,",
            "tokens": [
                50772,
                11772,
                368,
                11014,
                11,
                28739,
                9198,
                6872,
                11,
                4556,
                9389,
                11,
                368,
                631,
                806,
                12646,
                260,
                368,
                1750,
                12646,
                9931,
                4249,
                806,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                11,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19671386288058373,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.0778011754155159
        },
        {
            "id": 859,
            "seek": 793842,
            "start": 7957.82,
            "end": 7960.82,
            "text": " era el presidente.",
            "tokens": [
                51334,
                4249,
                806,
                23852,
                13,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19671386288058373,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.0778011754155159
        },
        {
            "id": 860,
            "seek": 796082,
            "start": 7960.82,
            "end": 7973.0599999999995,
            "text": " Esto para los j\u00f3venes, que revisen. \u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 a cambiar esto? Con nosotros, todos",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                1690,
                1750,
                45110,
                11,
                631,
                3698,
                11106,
                13,
                3841,
                35222,
                18606,
                78,
                18730,
                812,
                257,
                37738,
                7433,
                30,
                2656,
                13863,
                11,
                6321,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2578283150990804,
            "compression_ratio": 1.0648148148148149,
            "no_speech_prob": 0.08698708564043045
        },
        {
            "id": 861,
            "seek": 796082,
            "start": 7973.0599999999995,
            "end": 7980.299999999999,
            "text": " los ministros alineados.",
            "tokens": [
                50976,
                1750,
                16182,
                2635,
                419,
                533,
                4181,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2578283150990804,
            "compression_ratio": 1.0648148148148149,
            "no_speech_prob": 0.08698708564043045
        },
        {
            "id": 862,
            "seek": 798030,
            "start": 7980.3,
            "end": 7992.1,
            "text": " Los presidentes de la Corte formaban parte de la red telef\u00f3nica y ten\u00edan como si fuese",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                3868,
                279,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                1254,
                18165,
                6975,
                368,
                635,
                2182,
                40616,
                1801,
                2262,
                288,
                47596,
                2617,
                1511,
                8536,
                1130,
                50954
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13062285423278808,
            "compression_ratio": 1.3134328358208955,
            "no_speech_prob": 0.02599608525633812
        },
        {
            "id": 863,
            "seek": 798030,
            "start": 7992.1,
            "end": 8003.04,
            "text": " un secretario del gobierno tel\u00e9fono rojo, y el secretario de Gobernaci\u00f3n le levantaba",
            "tokens": [
                50954,
                517,
                4054,
                4912,
                1103,
                29254,
                15284,
                38821,
                8957,
                744,
                5134,
                11,
                288,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                476,
                30612,
                5509,
                51501
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13062285423278808,
            "compression_ratio": 1.3134328358208955,
            "no_speech_prob": 0.02599608525633812
        },
        {
            "id": 864,
            "seek": 800304,
            "start": 8003.04,
            "end": 8013.16,
            "text": " el tel\u00e9fono rojo y el presidente le levantaba el tel\u00e9fono rojo a quien estuviese de presidente",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                15284,
                38821,
                8957,
                744,
                5134,
                288,
                806,
                23852,
                476,
                30612,
                5509,
                806,
                15284,
                38821,
                8957,
                744,
                5134,
                257,
                20108,
                49777,
                39158,
                368,
                23852,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.152985684076945,
            "compression_ratio": 1.385135135135135,
            "no_speech_prob": 0.0314159020781517
        },
        {
            "id": 865,
            "seek": 800304,
            "start": 8013.16,
            "end": 8016.08,
            "text": " en la Suprema Corte.",
            "tokens": [
                50870,
                465,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                13,
                51016
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.152985684076945,
            "compression_ratio": 1.385135135135135,
            "no_speech_prob": 0.0314159020781517
        },
        {
            "id": 866,
            "seek": 800304,
            "start": 8016.08,
            "end": 8026.48,
            "text": " Pero la \u00fanica excepci\u00f3n en la historia fue el periodo de la Rep\u00fablica restaurada, 10",
            "tokens": [
                51016,
                9377,
                635,
                30104,
                454,
                27493,
                5687,
                465,
                635,
                18385,
                9248,
                806,
                2896,
                78,
                368,
                635,
                45917,
                4793,
                1538,
                11,
                1266,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.152985684076945,
            "compression_ratio": 1.385135135135135,
            "no_speech_prob": 0.0314159020781517
        },
        {
            "id": 867,
            "seek": 802648,
            "start": 8027.48,
            "end": 8036.28,
            "text": " a\u00f1os, cuando gobern\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez y el presidente Lerdo, que la Suprema Corte",
            "tokens": [
                50414,
                11424,
                11,
                7767,
                352,
                26848,
                812,
                806,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                288,
                806,
                23852,
                441,
                260,
                2595,
                11,
                631,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                50854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23982805472153884,
            "compression_ratio": 1.424,
            "no_speech_prob": 0.17839205265045166
        },
        {
            "id": 868,
            "seek": 802648,
            "start": 8036.28,
            "end": 8051.639999999999,
            "text": " actu\u00f3 con completa independencia, tanto fue presidente de la Corte, el presidente Lerdo,",
            "tokens": [
                50854,
                34964,
                812,
                416,
                46822,
                4819,
                10974,
                11,
                10331,
                9248,
                23852,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                11,
                806,
                23852,
                441,
                260,
                2595,
                11,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23982805472153884,
            "compression_ratio": 1.424,
            "no_speech_prob": 0.17839205265045166
        },
        {
            "id": 869,
            "seek": 805164,
            "start": 8051.64,
            "end": 8061.360000000001,
            "text": " y no eran buenas las relaciones al final con el presidente Ju\u00e1rez.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                572,
                32762,
                43852,
                2439,
                1039,
                9188,
                419,
                2572,
                416,
                806,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                13,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12962282331366287,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.05404958128929138
        },
        {
            "id": 870,
            "seek": 805164,
            "start": 8061.360000000001,
            "end": 8068.04,
            "text": " Quien sustituye al presidente Ju\u00e1rez por su muerte, por su fallecimiento es el presidente",
            "tokens": [
                50850,
                2326,
                1053,
                5402,
                6380,
                1200,
                419,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                1515,
                459,
                38497,
                11,
                1515,
                459,
                2100,
                3045,
                14007,
                785,
                806,
                23852,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12962282331366287,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.05404958128929138
        },
        {
            "id": 871,
            "seek": 805164,
            "start": 8068.04,
            "end": 8078.320000000001,
            "text": " de la Corte, que era Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada, y luego es presidente de la Corte con Sebasti\u00e1n",
            "tokens": [
                51184,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                11,
                631,
                4249,
                22374,
                24080,
                7200,
                441,
                260,
                2595,
                368,
                1989,
                73,
                1538,
                11,
                288,
                17222,
                785,
                23852,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                416,
                22374,
                24080,
                7200,
                51698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12962282331366287,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.05404958128929138
        },
        {
            "id": 872,
            "seek": 807832,
            "start": 8078.32,
            "end": 8086.84,
            "text": " Lerdo de Tejada, un abogado extraordinario de lo mejor que ha habido en la historia de",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                260,
                2595,
                368,
                1989,
                73,
                1538,
                11,
                517,
                410,
                664,
                1573,
                27396,
                4912,
                368,
                450,
                11479,
                631,
                324,
                3025,
                2925,
                465,
                635,
                18385,
                368,
                50790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15347867772199106,
            "compression_ratio": 1.3641618497109826,
            "no_speech_prob": 0.11551351100206375
        },
        {
            "id": 873,
            "seek": 807832,
            "start": 8086.84,
            "end": 8091.48,
            "text": " M\u00e9xico, Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias, era presidente de la Corte.",
            "tokens": [
                50790,
                28128,
                11,
                34342,
                48472,
                19271,
                904,
                4609,
                11,
                4249,
                23852,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                13,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15347867772199106,
            "compression_ratio": 1.3641618497109826,
            "no_speech_prob": 0.11551351100206375
        },
        {
            "id": 874,
            "seek": 807832,
            "start": 8091.48,
            "end": 8101.32,
            "text": " Entonces, a \u00e9l le correspond\u00eda sustituir al presidente Lerdo para convocar a elecciones",
            "tokens": [
                51022,
                15097,
                11,
                257,
                11810,
                476,
                6805,
                2686,
                5402,
                6380,
                347,
                419,
                23852,
                441,
                260,
                2595,
                1690,
                3754,
                47993,
                257,
                1118,
                35560,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15347867772199106,
            "compression_ratio": 1.3641618497109826,
            "no_speech_prob": 0.11551351100206375
        },
        {
            "id": 875,
            "seek": 810132,
            "start": 8101.639999999999,
            "end": 8116.88,
            "text": " cuando Porfirio D\u00edaz da un golpe de Estado, pero Porfirio D\u00edaz desde el inicio hizo valer",
            "tokens": [
                50380,
                7767,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                1120,
                517,
                42032,
                368,
                29740,
                11,
                4768,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                10188,
                806,
                294,
                18322,
                28803,
                1323,
                260,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17542852893952401,
            "compression_ratio": 1.1375,
            "no_speech_prob": 0.09391409903764725
        },
        {
            "id": 876,
            "seek": 811688,
            "start": 8116.88,
            "end": 8135.0,
            "text": " la fuerza, el poder, aun cuando lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n y es, yo creo",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                39730,
                11,
                806,
                8152,
                11,
                15879,
                7767,
                46182,
                416,
                635,
                4116,
                1663,
                368,
                635,
                572,
                319,
                16884,
                14735,
                288,
                785,
                11,
                5290,
                14336,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2230868169239589,
            "compression_ratio": 1.1139240506329113,
            "no_speech_prob": 0.042452454566955566
        },
        {
            "id": 877,
            "seek": 813500,
            "start": 8135.0,
            "end": 8148.72,
            "text": " que el m\u00e1s importante de todos los simuladores pol\u00edticos de M\u00e9xico, porque siempre hablaba",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                806,
                3573,
                9416,
                368,
                6321,
                1750,
                1034,
                425,
                11856,
                14482,
                9940,
                368,
                28128,
                11,
                4021,
                12758,
                26280,
                5509,
                51050
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10896084125225361,
            "compression_ratio": 1.4181818181818182,
            "no_speech_prob": 0.044920001178979874
        },
        {
            "id": 878,
            "seek": 813500,
            "start": 8148.72,
            "end": 8155.64,
            "text": " del respeto a la legalidad, no m\u00e1s que la Constituci\u00f3n desde entonces se empez\u00f3 a",
            "tokens": [
                51050,
                1103,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                5089,
                4580,
                11,
                572,
                3573,
                631,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                10188,
                13003,
                369,
                18730,
                812,
                257,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10896084125225361,
            "compression_ratio": 1.4181818181818182,
            "no_speech_prob": 0.044920001178979874
        },
        {
            "id": 879,
            "seek": 813500,
            "start": 8155.64,
            "end": 8159.8,
            "text": " respetar en la forma y se empez\u00f3 a violar en el fondo.",
            "tokens": [
                51396,
                1597,
                302,
                289,
                465,
                635,
                8366,
                288,
                369,
                18730,
                812,
                257,
                3448,
                289,
                465,
                806,
                38101,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10896084125225361,
            "compression_ratio": 1.4181818181818182,
            "no_speech_prob": 0.044920001178979874
        },
        {
            "id": 880,
            "seek": 815980,
            "start": 8159.8,
            "end": 8173.4800000000005,
            "text": " A partir de ah\u00ed, todos los ministros de la Corte sometidos, jueces sometidos, la revoluci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                13906,
                368,
                12571,
                11,
                6321,
                1750,
                16182,
                2635,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                692,
                7895,
                11,
                27833,
                887,
                692,
                7895,
                11,
                635,
                16908,
                30813,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.126498316015516,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01869090273976326
        },
        {
            "id": 881,
            "seek": 815980,
            "start": 8173.4800000000005,
            "end": 8181.6,
            "text": " no pudo con eso y los gobiernos posrevolucionarios siguieron manteniendo la misma pol\u00edtica porfirista",
            "tokens": [
                51048,
                572,
                280,
                6207,
                416,
                7287,
                288,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                1366,
                265,
                9646,
                1311,
                313,
                9720,
                21152,
                14440,
                38417,
                7304,
                635,
                24946,
                25029,
                1515,
                42382,
                5236,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.126498316015516,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.01869090273976326
        },
        {
            "id": 882,
            "seek": 818160,
            "start": 8181.6,
            "end": 8194.36,
            "text": " de someter al Poder Judicial y que fuese el presidencialismo el sistema dominante.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                692,
                260,
                419,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                288,
                631,
                8536,
                1130,
                806,
                1183,
                4380,
                1013,
                6882,
                806,
                13245,
                8859,
                2879,
                13,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18042148076570952,
            "compression_ratio": 1.0933333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5756337642669678
        },
        {
            "id": 883,
            "seek": 819436,
            "start": 8194.36,
            "end": 8220.36,
            "text": " Entonces, es hasta ahora que no por convicciones libertarias o por",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                785,
                10764,
                9923,
                631,
                572,
                1515,
                3754,
                299,
                23469,
                18058,
                35027,
                277,
                1515,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2922890060826352,
            "compression_ratio": 1.0153846153846153,
            "no_speech_prob": 0.7591124773025513
        },
        {
            "id": 884,
            "seek": 822036,
            "start": 8220.36,
            "end": 8233.640000000001,
            "text": " hacer valer la legalidad, mucho menos por dignidad, es que se separan de nosotros,",
            "tokens": [
                50364,
                6720,
                1323,
                260,
                635,
                5089,
                4580,
                11,
                9824,
                8902,
                1515,
                15308,
                4580,
                11,
                785,
                631,
                369,
                3128,
                282,
                368,
                13863,
                11,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21412709418763506,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.27888473868370056
        },
        {
            "id": 885,
            "seek": 822036,
            "start": 8233.640000000001,
            "end": 8245.12,
            "text": " sino primero porque nosotros somos respetuosos, es como los que nos insultan en los medios,",
            "tokens": [
                51028,
                18108,
                21289,
                4021,
                13863,
                25244,
                1597,
                41236,
                33894,
                11,
                785,
                2617,
                1750,
                631,
                3269,
                15285,
                282,
                465,
                1750,
                46017,
                11,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21412709418763506,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.27888473868370056
        },
        {
            "id": 886,
            "seek": 824512,
            "start": 8245.12,
            "end": 8257.92,
            "text": " est\u00e1n seguros que no les vamos a hacer lo que hicieron los anteriores con Guti\u00e9rrez",
            "tokens": [
                50364,
                10368,
                3896,
                8977,
                631,
                572,
                1512,
                5295,
                257,
                6720,
                450,
                631,
                23697,
                14440,
                1750,
                364,
                34345,
                2706,
                416,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1783133836892935,
            "compression_ratio": 1.0759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.8345399498939514
        },
        {
            "id": 887,
            "seek": 825792,
            "start": 8257.92,
            "end": 8273.48,
            "text": " desvivo, ni vamos a reprimir a nadie.",
            "tokens": [
                50364,
                730,
                85,
                6340,
                11,
                3867,
                5295,
                257,
                1085,
                5565,
                347,
                257,
                28060,
                13,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19447381679828352,
            "compression_ratio": 1.1192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.059849537909030914
        },
        {
            "id": 888,
            "seek": 825792,
            "start": 8273.48,
            "end": 8283.24,
            "text": " Ahora act\u00faan as\u00ed porque ellos vienen del antiguo r\u00e9gimen y son muy conservadores,",
            "tokens": [
                51142,
                18840,
                605,
                2481,
                282,
                8582,
                4021,
                16353,
                49298,
                1103,
                2511,
                16397,
                78,
                17563,
                19676,
                288,
                1872,
                5323,
                9704,
                11856,
                11,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19447381679828352,
            "compression_ratio": 1.1192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.059849537909030914
        },
        {
            "id": 889,
            "seek": 828324,
            "start": 8284.24,
            "end": 8295.96,
            "text": " y muy deshonestos y est\u00e1n al servicio de la \u00e9lite, del",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                5323,
                730,
                34914,
                377,
                329,
                288,
                10368,
                419,
                43078,
                368,
                635,
                11810,
                642,
                11,
                1103,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24026203155517578,
            "compression_ratio": 1.4012345679012346,
            "no_speech_prob": 0.40202248096466064
        },
        {
            "id": 890,
            "seek": 828324,
            "start": 8295.96,
            "end": 8301.36,
            "text": " Poder Econ\u00f3mico, del Poder Pol\u00edtico. Esas son nuestras diferencias de fondo.",
            "tokens": [
                51000,
                12646,
                260,
                462,
                1671,
                23818,
                2789,
                11,
                1103,
                12646,
                260,
                3635,
                6712,
                2789,
                13,
                2313,
                296,
                1872,
                32809,
                18959,
                12046,
                368,
                38101,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24026203155517578,
            "compression_ratio": 1.4012345679012346,
            "no_speech_prob": 0.40202248096466064
        },
        {
            "id": 891,
            "seek": 828324,
            "start": 8301.36,
            "end": 8308.0,
            "text": " Entonces, por eso sostenemos que es necesaria una reforma a poder judicial, porque no s\u00f3lo",
            "tokens": [
                51270,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                262,
                18946,
                4485,
                631,
                785,
                11909,
                9831,
                2002,
                8290,
                64,
                257,
                8152,
                26581,
                11,
                4021,
                572,
                22885,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24026203155517578,
            "compression_ratio": 1.4012345679012346,
            "no_speech_prob": 0.40202248096466064
        },
        {
            "id": 892,
            "seek": 830800,
            "start": 8308.0,
            "end": 8314.16,
            "text": " son los ministros, son magistrados, son jueces.",
            "tokens": [
                50364,
                1872,
                1750,
                16182,
                2635,
                11,
                1872,
                48894,
                40491,
                11,
                1872,
                27833,
                887,
                13,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17974518669976128,
            "compression_ratio": 1.2830188679245282,
            "no_speech_prob": 0.3613324463367462
        },
        {
            "id": 893,
            "seek": 830800,
            "start": 8314.16,
            "end": 8336.32,
            "text": " Yo dir\u00eda es la academia, son las escuelas de derecho, es la abogac\u00eda, es una revisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50672,
                7616,
                4746,
                2686,
                785,
                635,
                28937,
                11,
                1872,
                2439,
                4721,
                3483,
                296,
                368,
                39055,
                11,
                785,
                635,
                410,
                664,
                326,
                2686,
                11,
                785,
                2002,
                20767,
                2560,
                51780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17974518669976128,
            "compression_ratio": 1.2830188679245282,
            "no_speech_prob": 0.3613324463367462
        },
        {
            "id": 894,
            "seek": 833632,
            "start": 8336.4,
            "end": 8342.92,
            "text": " que se tiene que hacer en lo estructural, pero hay que comenzar por algo.",
            "tokens": [
                50368,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                6720,
                465,
                450,
                43935,
                1807,
                11,
                4768,
                4842,
                631,
                29564,
                289,
                1515,
                8655,
                13,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1853428753939542,
            "compression_ratio": 1.4201183431952662,
            "no_speech_prob": 0.06591479480266571
        },
        {
            "id": 895,
            "seek": 833632,
            "start": 8342.92,
            "end": 8357.76,
            "text": " Y pienso que quien puede ayudar a purificar al Poder Judicial es el pueblo, el mejor m\u00e9todo",
            "tokens": [
                50694,
                398,
                26274,
                539,
                631,
                20108,
                8919,
                38759,
                257,
                1864,
                25625,
                419,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                785,
                806,
                33764,
                11,
                806,
                11479,
                20275,
                17423,
                51436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1853428753939542,
            "compression_ratio": 1.4201183431952662,
            "no_speech_prob": 0.06591479480266571
        },
        {
            "id": 896,
            "seek": 833632,
            "start": 8357.76,
            "end": 8362.56,
            "text": " para limpiar, para purificar la vida p\u00fablica es el m\u00e9todo democr\u00e1tico.",
            "tokens": [
                51436,
                1690,
                33174,
                9448,
                11,
                1690,
                1864,
                25625,
                635,
                7644,
                38905,
                785,
                806,
                20275,
                17423,
                6366,
                28234,
                13,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1853428753939542,
            "compression_ratio": 1.4201183431952662,
            "no_speech_prob": 0.06591479480266571
        },
        {
            "id": 897,
            "seek": 836256,
            "start": 8362.56,
            "end": 8377.439999999999,
            "text": " Preguntarle al pueblo que no sean las \u00e9lites, por eso estoy proponiendo. No es que milagrosamente",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                419,
                33764,
                631,
                572,
                37670,
                2439,
                11810,
                3324,
                11,
                1515,
                7287,
                15796,
                2365,
                266,
                7304,
                13,
                883,
                785,
                631,
                1962,
                559,
                2635,
                3439,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18663519733356979,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.015522923320531845
        },
        {
            "id": 898,
            "seek": 836256,
            "start": 8377.439999999999,
            "end": 8384.48,
            "text": " ya se va a resolver, porque es un problema estructural, es un problema de fondo, que",
            "tokens": [
                51108,
                2478,
                369,
                2773,
                257,
                34480,
                11,
                4021,
                785,
                517,
                12395,
                43935,
                1807,
                11,
                785,
                517,
                12395,
                368,
                38101,
                11,
                631,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18663519733356979,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.015522923320531845
        },
        {
            "id": 899,
            "seek": 838448,
            "start": 8384.48,
            "end": 8393.8,
            "text": " va a a\u00f1os, pero s\u00ed se avanzar\u00eda mucho si el pueblo elige a los jueces.",
            "tokens": [
                50364,
                2773,
                257,
                11424,
                11,
                4768,
                8600,
                369,
                42444,
                21178,
                9824,
                1511,
                806,
                33764,
                806,
                3969,
                257,
                1750,
                27833,
                887,
                13,
                50830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19029572430778952,
            "compression_ratio": 1.424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.15547536313533783
        },
        {
            "id": 900,
            "seek": 838448,
            "start": 8393.8,
            "end": 8412.16,
            "text": " Que sepan que es el pueblo el que manda, que es el pueblo el soberano y que no le deban",
            "tokens": [
                50830,
                4493,
                369,
                6040,
                631,
                785,
                806,
                33764,
                806,
                631,
                7411,
                64,
                11,
                631,
                785,
                806,
                33764,
                806,
                26212,
                3730,
                288,
                631,
                572,
                476,
                3001,
                282,
                51748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19029572430778952,
            "compression_ratio": 1.424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.15547536313533783
        },
        {
            "id": 901,
            "seek": 841216,
            "start": 8412.16,
            "end": 8422.84,
            "text": " a Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos ni a ning\u00fan pol\u00edtico el cargo o a los l\u00edderes de los",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                16377,
                16675,
                18606,
                4371,
                368,
                8257,
                3129,
                329,
                3867,
                257,
                30394,
                48641,
                806,
                19449,
                277,
                257,
                1750,
                44190,
                279,
                368,
                1750,
                50898
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19953268545645256,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.45161524415016174
        },
        {
            "id": 902,
            "seek": 841216,
            "start": 8422.84,
            "end": 8437.84,
            "text": " partidos, incluso al presidente, que le deban el cargo al pueblo, para que defiendan al",
            "tokens": [
                50898,
                644,
                7895,
                11,
                24018,
                419,
                23852,
                11,
                631,
                476,
                3001,
                282,
                806,
                19449,
                419,
                33764,
                11,
                1690,
                631,
                1060,
                1174,
                282,
                419,
                51648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19953268545645256,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.45161524415016174
        },
        {
            "id": 903,
            "seek": 841216,
            "start": 8437.84,
            "end": 8438.84,
            "text": " pueblo.",
            "tokens": [
                51648,
                33764,
                13,
                51698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19953268545645256,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.45161524415016174
        },
        {
            "id": 904,
            "seek": 843884,
            "start": 8439.24,
            "end": 8456.76,
            "text": " Es que no hay ninguna resoluci\u00f3n en favor del pueblo, siempre han estado ah\u00ed de tapadera.",
            "tokens": [
                50384,
                2313,
                631,
                572,
                4842,
                36073,
                7923,
                30813,
                465,
                2294,
                1103,
                33764,
                11,
                12758,
                7276,
                18372,
                12571,
                368,
                5119,
                345,
                1663,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20799531936645507,
            "compression_ratio": 1.0340909090909092,
            "no_speech_prob": 0.08932989835739136
        },
        {
            "id": 905,
            "seek": 845676,
            "start": 8456.76,
            "end": 8472.66,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo necesitaban los oligarcas que se reformara el art\u00edculo 27? \u00bfQui\u00e9nes convalidaron",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                28342,
                38661,
                18165,
                1750,
                2545,
                328,
                289,
                16369,
                631,
                369,
                8290,
                2419,
                806,
                1523,
                34365,
                7634,
                30,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                279,
                416,
                3337,
                327,
                6372,
                51159
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19252539580723024,
            "compression_ratio": 1.167883211678832,
            "no_speech_prob": 0.11581619083881378
        },
        {
            "id": 906,
            "seek": 845676,
            "start": 8472.66,
            "end": 8484.24,
            "text": " ese retroceso de privatizar el petr\u00f3leo? Los ministros de la Corte.",
            "tokens": [
                51159,
                10167,
                18820,
                887,
                78,
                368,
                31856,
                9736,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                30,
                7632,
                16182,
                2635,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                13,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19252539580723024,
            "compression_ratio": 1.167883211678832,
            "no_speech_prob": 0.11581619083881378
        },
        {
            "id": 907,
            "seek": 848424,
            "start": 8484.24,
            "end": 8503.8,
            "text": " Estamos viendo estos casos de impuestos a quien defienden, a los de arriba. Hay asuntos",
            "tokens": [
                50364,
                34563,
                34506,
                12585,
                25135,
                368,
                704,
                42738,
                257,
                20108,
                1060,
                1174,
                268,
                11,
                257,
                1750,
                368,
                28469,
                13,
                8721,
                382,
                2760,
                329,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17403703469496506,
            "compression_ratio": 1.1153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.17779546976089478
        },
        {
            "id": 908,
            "seek": 850380,
            "start": 8503.8,
            "end": 8513.599999999999,
            "text": " que tratan de herencias, en donde est\u00e1 de por medio. \u00bfQui\u00e9n se va a quedar con mil,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                21507,
                282,
                368,
                720,
                37246,
                11,
                465,
                10488,
                3192,
                368,
                1515,
                22123,
                13,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                369,
                2773,
                257,
                39244,
                416,
                1962,
                11,
                50854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18948242741246377,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.025689300149679184
        },
        {
            "id": 909,
            "seek": 850380,
            "start": 8513.599999999999,
            "end": 8518.599999999999,
            "text": " con dos mil millones de d\u00f3lares?",
            "tokens": [
                50854,
                416,
                4491,
                1962,
                22416,
                368,
                32596,
                30,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18948242741246377,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.025689300149679184
        },
        {
            "id": 910,
            "seek": 850380,
            "start": 8518.599999999999,
            "end": 8528.759999999998,
            "text": " S\u00ed est\u00e1 bien que se ocupen de eso, pero que tambi\u00e9n se ocupen de la justicia, de",
            "tokens": [
                51104,
                12375,
                3192,
                3610,
                631,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                7287,
                11,
                4768,
                631,
                6407,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                368,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18948242741246377,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.025689300149679184
        },
        {
            "id": 911,
            "seek": 852876,
            "start": 8528.76,
            "end": 8538.04,
            "text": " los asuntos que tienen que ver con la gente, que se ocupen de que no haya en las c\u00e1rceles",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                382,
                2760,
                329,
                631,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                3788,
                11,
                631,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                631,
                572,
                24693,
                465,
                2439,
                6476,
                81,
                4933,
                279,
                50828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09347771761710183,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.21808484196662903
        },
        {
            "id": 912,
            "seek": 852876,
            "start": 8538.04,
            "end": 8551.92,
            "text": " inocentes, que se ocupen de que nadie est\u00e9 ah\u00ed por consigna, que no haya presos pol\u00edticos,",
            "tokens": [
                50828,
                294,
                905,
                9240,
                11,
                631,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                631,
                28060,
                34584,
                12571,
                1515,
                40233,
                629,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                1183,
                329,
                14482,
                9940,
                11,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09347771761710183,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.21808484196662903
        },
        {
            "id": 913,
            "seek": 855192,
            "start": 8552.04,
            "end": 8572.0,
            "text": " que se ocupen de que no haya gente en las c\u00e1rceles sin sentencia durante 20, 30 a\u00f1os,",
            "tokens": [
                50370,
                631,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                631,
                572,
                24693,
                3788,
                465,
                2439,
                6476,
                81,
                4933,
                279,
                3343,
                2279,
                10974,
                14427,
                945,
                11,
                2217,
                11424,
                11,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11154867519031872,
            "compression_ratio": 1.3282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.03016716055572033
        },
        {
            "id": 914,
            "seek": 855192,
            "start": 8572.0,
            "end": 8579.88,
            "text": " que se ocupen de que funcione muy bien la Defensor\u00eda de Oficio, para que no sean nada",
            "tokens": [
                51368,
                631,
                369,
                37305,
                268,
                368,
                631,
                1019,
                66,
                5328,
                5323,
                3610,
                635,
                9548,
                23153,
                2686,
                368,
                422,
                1786,
                1004,
                11,
                1690,
                631,
                572,
                37670,
                8096,
                51762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11154867519031872,
            "compression_ratio": 1.3282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.03016716055572033
        },
        {
            "id": 915,
            "seek": 857988,
            "start": 8579.88,
            "end": 8591.56,
            "text": " m\u00e1s los despachos de abogados que cobran por hora, los que los est\u00e1n visitando constantemente",
            "tokens": [
                50364,
                3573,
                1750,
                4887,
                608,
                329,
                368,
                410,
                664,
                4181,
                631,
                598,
                1443,
                282,
                1515,
                15098,
                11,
                1750,
                631,
                1750,
                10368,
                3441,
                1806,
                5754,
                16288,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08376917405561968,
            "compression_ratio": 1.504,
            "no_speech_prob": 0.19174334406852722
        },
        {
            "id": 916,
            "seek": 857988,
            "start": 8591.56,
            "end": 8601.279999999999,
            "text": " y los que est\u00e1n en las antesalas de sus oficinas, mientras los abogados de los pobres nunca",
            "tokens": [
                50948,
                288,
                1750,
                631,
                10368,
                465,
                2439,
                11014,
                304,
                296,
                368,
                3291,
                295,
                299,
                17094,
                11,
                26010,
                1750,
                410,
                664,
                4181,
                368,
                1750,
                714,
                46823,
                13768,
                51434
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08376917405561968,
            "compression_ratio": 1.504,
            "no_speech_prob": 0.19174334406852722
        },
        {
            "id": 917,
            "seek": 860128,
            "start": 8601.28,
            "end": 8602.28,
            "text": " son recibidos.",
            "tokens": [
                50364,
                1872,
                46387,
                7895,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503472957970961,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.08232288807630539
        },
        {
            "id": 918,
            "seek": 860128,
            "start": 8602.28,
            "end": 8615.92,
            "text": " Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hacen para tener abogados defensores del pueblo?",
            "tokens": [
                50414,
                34621,
                11,
                3841,
                16412,
                27434,
                1690,
                11640,
                410,
                664,
                4181,
                47746,
                2706,
                1103,
                33764,
                30,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503472957970961,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.08232288807630539
        },
        {
            "id": 919,
            "seek": 860128,
            "start": 8615.92,
            "end": 8627.76,
            "text": " Y todav\u00eda lo de dejar en libertad a presuntos delincuentes, sobre todo a los de cuello blanco",
            "tokens": [
                51096,
                398,
                28388,
                450,
                368,
                24391,
                465,
                18058,
                345,
                257,
                1183,
                2760,
                329,
                1103,
                4647,
                84,
                9240,
                11,
                5473,
                5149,
                257,
                1750,
                368,
                22656,
                1913,
                888,
                34300,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503472957970961,
            "compression_ratio": 1.2608695652173914,
            "no_speech_prob": 0.08232288807630539
        },
        {
            "id": 920,
            "seek": 862776,
            "start": 8627.76,
            "end": 8637.76,
            "text": " y tambi\u00e9n a los de la delincuencia organizada.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                6407,
                257,
                1750,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2955999970436096,
            "compression_ratio": 0.8703703703703703,
            "no_speech_prob": 0.12466102838516235
        },
        {
            "id": 921,
            "seek": 863776,
            "start": 8637.76,
            "end": 8661.32,
            "text": " Y todav\u00eda no quieren reducirse sus sueldos y que no tengan los privilegios excesivos",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                28388,
                572,
                36706,
                2783,
                23568,
                405,
                3291,
                459,
                5957,
                329,
                288,
                631,
                572,
                46874,
                1750,
                8670,
                70,
                2717,
                454,
                887,
                16501,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05827076618488018,
            "compression_ratio": 1.0625,
            "no_speech_prob": 0.029343968257308006
        },
        {
            "id": 922,
            "seek": 866132,
            "start": 8661.32,
            "end": 8669.56,
            "text": " que tienen actualmente, \u00bfqu\u00e9 les puede afectar?",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                12536,
                3539,
                4082,
                11,
                3841,
                16412,
                1512,
                8919,
                30626,
                289,
                30,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2297192507011946,
            "compression_ratio": 1.1440677966101696,
            "no_speech_prob": 0.4371430277824402
        },
        {
            "id": 923,
            "seek": 866132,
            "start": 8669.56,
            "end": 8681.76,
            "text": " Que digan, voy a aportar 25 por ciento de todo lo que recibo, si recibo 600 mil pesos",
            "tokens": [
                50776,
                4493,
                2528,
                282,
                11,
                7552,
                257,
                1882,
                477,
                289,
                3552,
                1515,
                47361,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                4214,
                1763,
                11,
                1511,
                4214,
                1763,
                11849,
                1962,
                33204,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2297192507011946,
            "compression_ratio": 1.1440677966101696,
            "no_speech_prob": 0.4371430277824402
        },
        {
            "id": 924,
            "seek": 868176,
            "start": 8682.76,
            "end": 8699.08,
            "text": " mensuales, voy a recibir, qu\u00e9 s\u00e9 yo, que ser\u00edan 25 por ciento menos, son 6, 120, 150,",
            "tokens": [
                50414,
                10923,
                901,
                279,
                11,
                7552,
                257,
                49703,
                11,
                8057,
                7910,
                5290,
                11,
                631,
                816,
                11084,
                3552,
                1515,
                47361,
                8902,
                11,
                1872,
                1386,
                11,
                10411,
                11,
                8451,
                11,
                51230
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3241841704757125,
            "compression_ratio": 1.1825396825396826,
            "no_speech_prob": 0.18661656975746155
        },
        {
            "id": 925,
            "seek": 868176,
            "start": 8699.08,
            "end": 8704.32,
            "text": " voy a recibir 450 mil, no 600 mil.",
            "tokens": [
                51230,
                7552,
                257,
                49703,
                26034,
                1962,
                11,
                572,
                11849,
                1962,
                13,
                51492
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3241841704757125,
            "compression_ratio": 1.1825396825396826,
            "no_speech_prob": 0.18661656975746155
        },
        {
            "id": 926,
            "seek": 868176,
            "start": 8704.32,
            "end": 8710.44,
            "text": " \u00bfQu\u00e9, se van a afectar?",
            "tokens": [
                51492,
                3841,
                15137,
                11,
                369,
                3161,
                257,
                30626,
                289,
                30,
                51798
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3241841704757125,
            "compression_ratio": 1.1825396825396826,
            "no_speech_prob": 0.18661656975746155
        },
        {
            "id": 927,
            "seek": 871044,
            "start": 8710.44,
            "end": 8711.44,
            "text": " Pero tambi\u00e9n est\u00e1\u2026",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                6407,
                3192,
                1260,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39950421171368294,
            "compression_ratio": 1.171641791044776,
            "no_speech_prob": 0.21808908879756927
        },
        {
            "id": 928,
            "seek": 871044,
            "start": 8711.44,
            "end": 8714.76,
            "text": " Pero s\u00ed y no, se enojan.",
            "tokens": [
                50414,
                9377,
                8600,
                288,
                572,
                11,
                369,
                465,
                78,
                14763,
                13,
                50580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39950421171368294,
            "compression_ratio": 1.171641791044776,
            "no_speech_prob": 0.21808908879756927
        },
        {
            "id": 929,
            "seek": 871044,
            "start": 8714.76,
            "end": 8735.68,
            "text": " Pero bueno, ya ah\u00ed a ver qu\u00e9 hace la C\u00e1mara de Diputados y tambi\u00e9n no pueden haber fueros",
            "tokens": [
                50580,
                9377,
                11974,
                11,
                2478,
                12571,
                257,
                1306,
                8057,
                10032,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                288,
                6407,
                572,
                14714,
                15811,
                17669,
                329,
                51626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39950421171368294,
            "compression_ratio": 1.171641791044776,
            "no_speech_prob": 0.21808908879756927
        },
        {
            "id": 930,
            "seek": 871044,
            "start": 8735.68,
            "end": 8736.68,
            "text": " y privilegios.",
            "tokens": [
                51626,
                288,
                8670,
                70,
                2717,
                13,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39950421171368294,
            "compression_ratio": 1.171641791044776,
            "no_speech_prob": 0.21808908879756927
        },
        {
            "id": 931,
            "seek": 873668,
            "start": 8736.68,
            "end": 8750.720000000001,
            "text": " Eso ya se quit\u00f3 y no se permite desde el siglo XIX que exist\u00edan los fueros.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                2478,
                369,
                10366,
                812,
                288,
                572,
                369,
                31105,
                10188,
                806,
                48578,
                1783,
                21124,
                631,
                2514,
                11084,
                1750,
                17669,
                329,
                13,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2835546493530273,
            "compression_ratio": 1.164179104477612,
            "no_speech_prob": 0.08377683907747269
        },
        {
            "id": 932,
            "seek": 873668,
            "start": 8750.720000000001,
            "end": 8758.92,
            "text": " \u00bfY del despacho de Crile que est\u00e1 metido ah\u00ed negociando para que se libere?",
            "tokens": [
                51066,
                3841,
                56,
                1103,
                4887,
                46574,
                368,
                383,
                470,
                306,
                631,
                3192,
                1131,
                2925,
                12571,
                26722,
                537,
                1806,
                1690,
                631,
                369,
                375,
                18582,
                30,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2835546493530273,
            "compression_ratio": 1.164179104477612,
            "no_speech_prob": 0.08377683907747269
        },
        {
            "id": 933,
            "seek": 875892,
            "start": 8759.64,
            "end": 8767.08,
            "text": " Es general, o sea, son varios despachos de abogados, tambi\u00e9n esto no es nuevo.",
            "tokens": [
                50400,
                2313,
                2674,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                1872,
                33665,
                4887,
                608,
                329,
                368,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                6407,
                7433,
                572,
                785,
                18591,
                13,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26591120268169205,
            "compression_ratio": 1.381720430107527,
            "no_speech_prob": 0.04683835431933403
        },
        {
            "id": 934,
            "seek": 875892,
            "start": 8767.08,
            "end": 8778.76,
            "text": " \u00bfMe acuerdan de lo que pasaba desde Salinas, Edillo? Hab\u00edan abogados especialistas en",
            "tokens": [
                50772,
                3841,
                12671,
                696,
                5486,
                10312,
                368,
                450,
                631,
                1736,
                5509,
                10188,
                5996,
                17094,
                11,
                3977,
                15831,
                30,
                14225,
                11084,
                410,
                664,
                4181,
                15342,
                14858,
                465,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26591120268169205,
            "compression_ratio": 1.381720430107527,
            "no_speech_prob": 0.04683835431933403
        },
        {
            "id": 935,
            "seek": 875892,
            "start": 8778.76,
            "end": 8786.88,
            "text": " cuestiones penales, hab\u00eda uno que se anunciaba y que dec\u00eda, no tengo ning\u00fan cliente en",
            "tokens": [
                51356,
                36978,
                5411,
                3435,
                4229,
                11,
                16395,
                8526,
                631,
                369,
                39350,
                5509,
                288,
                631,
                37599,
                11,
                572,
                13989,
                30394,
                6423,
                68,
                465,
                51762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26591120268169205,
            "compression_ratio": 1.381720430107527,
            "no_speech_prob": 0.04683835431933403
        },
        {
            "id": 936,
            "seek": 878688,
            "start": 8786.88,
            "end": 8804.439999999999,
            "text": " la c\u00e1rcel. Y no era por tener muchos conocimientos en la profesi\u00f3n, sino por tener muchas influencias,",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                13,
                398,
                572,
                4249,
                1515,
                11640,
                17061,
                15871,
                34841,
                465,
                635,
                22912,
                2560,
                11,
                18108,
                1515,
                11640,
                16072,
                9024,
                12046,
                11,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1707108600719555,
            "compression_ratio": 1.2653061224489797,
            "no_speech_prob": 0.4692848324775696
        },
        {
            "id": 937,
            "seek": 878688,
            "start": 8804.439999999999,
            "end": 8805.439999999999,
            "text": " muchas agarraderas.",
            "tokens": [
                51242,
                16072,
                623,
                2284,
                345,
                6985,
                13,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1707108600719555,
            "compression_ratio": 1.2653061224489797,
            "no_speech_prob": 0.4692848324775696
        },
        {
            "id": 938,
            "seek": 880544,
            "start": 8805.44,
            "end": 8817.880000000001,
            "text": " Hay quienes no hacen una denuncia, tienen ah\u00ed sus auxiliares, ellos se dedican a las",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                43091,
                572,
                27434,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                11,
                12536,
                12571,
                3291,
                7865,
                24169,
                495,
                11,
                16353,
                369,
                4172,
                8914,
                257,
                2439,
                50986
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13189873040891162,
            "compression_ratio": 1.317829457364341,
            "no_speech_prob": 0.2300867885351181
        },
        {
            "id": 939,
            "seek": 880544,
            "start": 8817.880000000001,
            "end": 8827.6,
            "text": " relaciones p\u00fablicas a desayunar y comer con jueces, con magistrados, con ministros.",
            "tokens": [
                50986,
                1039,
                9188,
                15392,
                296,
                257,
                730,
                320,
                409,
                289,
                288,
                16510,
                416,
                27833,
                887,
                11,
                416,
                48894,
                40491,
                11,
                416,
                16182,
                2635,
                13,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13189873040891162,
            "compression_ratio": 1.317829457364341,
            "no_speech_prob": 0.2300867885351181
        },
        {
            "id": 940,
            "seek": 882760,
            "start": 8827.6,
            "end": 8837.16,
            "text": " Presidente, el J\u00e1bado Quintana de Abogados y el Colegio de Abogados precisamente acaba",
            "tokens": [
                50364,
                3117,
                68,
                11,
                806,
                508,
                27879,
                1573,
                2326,
                686,
                2095,
                368,
                2847,
                664,
                4181,
                288,
                806,
                3066,
                6363,
                1004,
                368,
                2847,
                664,
                4181,
                44901,
                23485,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43950361954538447,
            "compression_ratio": 1.4725274725274726,
            "no_speech_prob": 0.5842377543449402
        },
        {
            "id": 941,
            "seek": 882760,
            "start": 8837.16,
            "end": 8844.28,
            "text": " de emitir un comunicado que dice, exhorta al dictular del Ejecutivo Federal a conducirse",
            "tokens": [
                50842,
                368,
                32084,
                347,
                517,
                31710,
                1573,
                631,
                10313,
                11,
                31052,
                36403,
                419,
                12569,
                1040,
                1103,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                12380,
                257,
                45095,
                36097,
                51198
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43950361954538447,
            "compression_ratio": 1.4725274725274726,
            "no_speech_prob": 0.5842377543449402
        },
        {
            "id": 942,
            "seek": 882760,
            "start": 8844.28,
            "end": 8851.44,
            "text": " con responsabilidad y apegado a sus atribuciones constitucionales en materia de presupuesto",
            "tokens": [
                51198,
                416,
                29829,
                4580,
                288,
                44315,
                30135,
                257,
                3291,
                412,
                2024,
                46649,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                465,
                34083,
                368,
                47640,
                22057,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43950361954538447,
            "compression_ratio": 1.4725274725274726,
            "no_speech_prob": 0.5842377543449402
        },
        {
            "id": 943,
            "seek": 888144,
            "start": 8881.44,
            "end": 8882.44,
            "text": " y de beneficio.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                368,
                10304,
                1004,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 944,
            "seek": 888144,
            "start": 8882.44,
            "end": 8885.52,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que dice el J\u00e1bado Quintana de Abogados?",
            "tokens": [
                50414,
                3841,
                15137,
                785,
                450,
                631,
                10313,
                806,
                508,
                27879,
                1573,
                2326,
                686,
                2095,
                368,
                2847,
                664,
                4181,
                30,
                50568
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 945,
            "seek": 888144,
            "start": 8885.52,
            "end": 8889.76,
            "text": " No lo esculpo a todos, al que hizo el texto.",
            "tokens": [
                50568,
                883,
                450,
                785,
                2444,
                2259,
                257,
                6321,
                11,
                419,
                631,
                28803,
                806,
                35503,
                13,
                50780
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 946,
            "seek": 888144,
            "start": 8889.76,
            "end": 8890.76,
            "text": " A ver, lee y al que lo firm\u00f3.",
            "tokens": [
                50780,
                316,
                1306,
                11,
                46571,
                288,
                419,
                631,
                450,
                6174,
                812,
                13,
                50830
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 947,
            "seek": 888144,
            "start": 8890.76,
            "end": 8894.6,
            "text": " Dice, la Barra Mexicana y el Colegio de Abogados...",
            "tokens": [
                50830,
                413,
                573,
                11,
                635,
                4156,
                424,
                6496,
                44864,
                288,
                806,
                3066,
                6363,
                1004,
                368,
                2847,
                664,
                4181,
                485,
                51022
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 948,
            "seek": 888144,
            "start": 8894.6,
            "end": 8897.6,
            "text": " \u00bfAh, dos?",
            "tokens": [
                51022,
                3841,
                10844,
                11,
                4491,
                30,
                51172
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 949,
            "seek": 888144,
            "start": 8897.6,
            "end": 8899.6,
            "text": " S\u00ed, Colegio de Abogados.",
            "tokens": [
                51172,
                12375,
                11,
                3066,
                6363,
                1004,
                368,
                2847,
                664,
                4181,
                13,
                51272
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 950,
            "seek": 888144,
            "start": 8899.6,
            "end": 8907.68,
            "text": " ...exhorta al titular del Ejecutivo Federal a conducirse con responsabilidad y apegado",
            "tokens": [
                51272,
                1097,
                3121,
                71,
                36403,
                419,
                3459,
                1040,
                1103,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                12380,
                257,
                45095,
                36097,
                416,
                29829,
                4580,
                288,
                44315,
                30135,
                51676
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.5221938771649826,
            "compression_ratio": 1.4504504504504505,
            "no_speech_prob": 0.9633821845054626
        },
        {
            "id": 951,
            "seek": 890768,
            "start": 8908.68,
            "end": 8915.36,
            "text": " a sus atribuciones constitucionales en materia de presupuesto del Poder Judicial Federal.",
            "tokens": [
                50414,
                257,
                3291,
                412,
                2024,
                46649,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                465,
                34083,
                368,
                47640,
                22057,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                12380,
                13,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2689464508541047,
            "compression_ratio": 1.3212121212121213,
            "no_speech_prob": 0.4116330146789551
        },
        {
            "id": 952,
            "seek": 890768,
            "start": 8915.36,
            "end": 8919.12,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 estoy haciendo mal?",
            "tokens": [
                50748,
                3841,
                15137,
                15796,
                20509,
                2806,
                30,
                50936
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2689464508541047,
            "compression_ratio": 1.3212121212121213,
            "no_speech_prob": 0.4116330146789551
        },
        {
            "id": 953,
            "seek": 890768,
            "start": 8919.12,
            "end": 8933.92,
            "text": " S\u00ed, ya lo he dicho, a m\u00ed me env\u00edan el presupuesto, que no lo saben los abogados, como ellos mismos",
            "tokens": [
                50936,
                12375,
                11,
                2478,
                450,
                415,
                27346,
                11,
                257,
                14692,
                385,
                2267,
                11084,
                806,
                47640,
                22057,
                11,
                631,
                572,
                450,
                36670,
                1750,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                2617,
                16353,
                47458,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2689464508541047,
            "compression_ratio": 1.3212121212121213,
            "no_speech_prob": 0.4116330146789551
        },
        {
            "id": 954,
            "seek": 893392,
            "start": 8933.92,
            "end": 8934.92,
            "text": " dicen.",
            "tokens": [
                50364,
                33816,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3364551544189453,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.14852319657802582
        },
        {
            "id": 955,
            "seek": 893392,
            "start": 8934.92,
            "end": 8938.68,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 quieren que yo les lea el art\u00edculo?",
            "tokens": [
                50414,
                3841,
                15137,
                36706,
                631,
                5290,
                1512,
                476,
                64,
                806,
                1523,
                34365,
                30,
                50602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3364551544189453,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.14852319657802582
        },
        {
            "id": 956,
            "seek": 893392,
            "start": 8938.68,
            "end": 8941.84,
            "text": " Pues s\u00ed.",
            "tokens": [
                50602,
                22386,
                8600,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3364551544189453,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.14852319657802582
        },
        {
            "id": 957,
            "seek": 893392,
            "start": 8941.84,
            "end": 8954.56,
            "text": " A m\u00ed me entregan el presupuesto del Poder Judicial y como me lo entregan, as\u00ed igual,",
            "tokens": [
                50760,
                316,
                14692,
                385,
                3962,
                1275,
                806,
                47640,
                22057,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                288,
                2617,
                385,
                450,
                3962,
                1275,
                11,
                8582,
                10953,
                11,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3364551544189453,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.14852319657802582
        },
        {
            "id": 958,
            "seek": 895456,
            "start": 8954.56,
            "end": 8966.6,
            "text": " se env\u00eda a la C\u00e1mara de Diputados, porque deben de saber los abogados, que es facultad",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                2267,
                2686,
                257,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                11,
                4021,
                49187,
                368,
                12489,
                1750,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                631,
                785,
                44137,
                345,
                50966
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1627758960334622,
            "compression_ratio": 1.3545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.10882633924484253
        },
        {
            "id": 959,
            "seek": 895456,
            "start": 8966.6,
            "end": 8974.56,
            "text": " exclusiva de la C\u00e1mara de Diputados aprobar el presupuesto.",
            "tokens": [
                50966,
                15085,
                5931,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                14602,
                5356,
                806,
                47640,
                22057,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1627758960334622,
            "compression_ratio": 1.3545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.10882633924484253
        },
        {
            "id": 960,
            "seek": 897456,
            "start": 8974.56,
            "end": 8986.48,
            "text": " Ahora s\u00ed que, como dir\u00eda el cl\u00e1sico del conservatorismo, \u00bfy yo por qu\u00e9?",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                8600,
                631,
                11,
                2617,
                4746,
                2686,
                806,
                47434,
                2789,
                1103,
                9704,
                1639,
                6882,
                11,
                3841,
                88,
                5290,
                1515,
                8057,
                30,
                50960
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3449623489379883,
            "compression_ratio": 0.9382716049382716,
            "no_speech_prob": 0.2967604100704193
        },
        {
            "id": 961,
            "seek": 898648,
            "start": 8986.48,
            "end": 9012.88,
            "text": " O sea, es un desparpajo, pero antes era as\u00ed a periodicazos, los abajo firmantes, aunque",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                4158,
                11,
                785,
                517,
                730,
                2181,
                79,
                13440,
                11,
                4768,
                11014,
                4249,
                8582,
                257,
                2896,
                299,
                921,
                329,
                11,
                1750,
                30613,
                6174,
                9327,
                11,
                21962,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21231446266174317,
            "compression_ratio": 1.0731707317073171,
            "no_speech_prob": 0.34213972091674805
        },
        {
            "id": 962,
            "seek": 901288,
            "start": 9012.88,
            "end": 9027.24,
            "text": " calleran en eso, que es una aberraci\u00f3n, porque yo no tengo facultad para modificar",
            "tokens": [
                50364,
                818,
                260,
                282,
                465,
                7287,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                4340,
                46205,
                11,
                4021,
                5290,
                572,
                13989,
                44137,
                345,
                1690,
                1072,
                25625,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17932237111605132,
            "compression_ratio": 1.3111111111111111,
            "no_speech_prob": 0.492868036031723
        },
        {
            "id": 963,
            "seek": 901288,
            "start": 9027.24,
            "end": 9040.8,
            "text": " el presupuesto ni del Poder Judicial ni del Poder Legislativo, el Ejecutivo no puede hacerlo,",
            "tokens": [
                51082,
                806,
                47640,
                22057,
                3867,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                3867,
                1103,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                11,
                806,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                572,
                8919,
                32039,
                11,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17932237111605132,
            "compression_ratio": 1.3111111111111111,
            "no_speech_prob": 0.492868036031723
        },
        {
            "id": 964,
            "seek": 904080,
            "start": 9041.8,
            "end": 9051.119999999999,
            "text": " el Ejecutivo integra el presupuesto y en el caso del Poder Legislativo y del Poder Judicial",
            "tokens": [
                50414,
                806,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                16200,
                424,
                806,
                47640,
                22057,
                288,
                465,
                806,
                9666,
                1103,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                288,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                50880
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12388543915330318,
            "compression_ratio": 1.373134328358209,
            "no_speech_prob": 0.5622637271881104
        },
        {
            "id": 965,
            "seek": 904080,
            "start": 9051.119999999999,
            "end": 9063.72,
            "text": " y de organismos aut\u00f3nomos, el caso, por ejemplo, del INE, ellos env\u00edan su presupuesto y no",
            "tokens": [
                50880,
                288,
                368,
                24128,
                329,
                1476,
                1801,
                40934,
                11,
                806,
                9666,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                1103,
                6892,
                36,
                11,
                16353,
                2267,
                11084,
                459,
                47640,
                22057,
                288,
                572,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12388543915330318,
            "compression_ratio": 1.373134328358209,
            "no_speech_prob": 0.5622637271881104
        },
        {
            "id": 966,
            "seek": 906372,
            "start": 9063.72,
            "end": 9080.199999999999,
            "text": " se puede modificar, se tiene que enviar a la C\u00e1mara de Diputados.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                8919,
                1072,
                25625,
                11,
                369,
                7066,
                631,
                2267,
                9448,
                257,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                13,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26259783903757733,
            "compression_ratio": 0.9295774647887324,
            "no_speech_prob": 0.6126309633255005
        },
        {
            "id": 967,
            "seek": 908020,
            "start": 9080.2,
            "end": 9105.76,
            "text": " Son muy insensibles, porque, repito, \u00bfqu\u00e9 les afecta? Estamos hablando de 22 millones",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                5323,
                1028,
                694,
                14428,
                11,
                4021,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                3841,
                16412,
                1512,
                30626,
                64,
                30,
                34563,
                29369,
                368,
                5853,
                22416,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1948812741499681,
            "compression_ratio": 0.9666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.04251467436552048
        },
        {
            "id": 968,
            "seek": 910576,
            "start": 9105.76,
            "end": 9125.04,
            "text": " de trabajadores que ganan en promedio 16 mil 300 pesos mensuales a quienes ganan 600, 700",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                9618,
                11856,
                631,
                7574,
                282,
                465,
                2234,
                292,
                1004,
                3165,
                1962,
                6641,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                257,
                43091,
                7574,
                282,
                11849,
                11,
                15204,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13651919814775576,
            "compression_ratio": 1.5583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.451769083738327
        },
        {
            "id": 969,
            "seek": 910576,
            "start": 9125.04,
            "end": 9135.4,
            "text": " mil, pero estamos hablando de 16 mil 300 pesos mensuales en el caso de los trabajadores inscritos",
            "tokens": [
                51328,
                1962,
                11,
                4768,
                10382,
                29369,
                368,
                3165,
                1962,
                6641,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                1028,
                32255,
                329,
                51846
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13651919814775576,
            "compression_ratio": 1.5583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.451769083738327
        },
        {
            "id": 970,
            "seek": 913540,
            "start": 9135.4,
            "end": 9148.06,
            "text": " al Seguro Social en promedio. El salario m\u00ednimo a\u00fan cuando lo hemos incrementado es un poco",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                465,
                2234,
                292,
                1004,
                13,
                2699,
                1845,
                4912,
                47393,
                31676,
                7767,
                450,
                15396,
                26200,
                1573,
                785,
                517,
                10639,
                50997
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2016589516087582,
            "compression_ratio": 1.1759259259259258,
            "no_speech_prob": 0.00992658268660307
        },
        {
            "id": 971,
            "seek": 913540,
            "start": 9148.06,
            "end": 9150.119999999999,
            "text": " m\u00e1s de seis mil pesos mensuales.",
            "tokens": [
                50997,
                3573,
                368,
                28233,
                1962,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                13,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2016589516087582,
            "compression_ratio": 1.1759259259259258,
            "no_speech_prob": 0.00992658268660307
        },
        {
            "id": 972,
            "seek": 915012,
            "start": 9150.12,
            "end": 9169.880000000001,
            "text": " Entonces, que le quiten el nombre, que no sea Suprema Corte de Justicia, le pueden poner",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                631,
                476,
                421,
                6009,
                806,
                13000,
                11,
                631,
                572,
                4158,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                368,
                1449,
                15341,
                11,
                476,
                14714,
                19149,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11754609005791801,
            "compression_ratio": 1.0864197530864197,
            "no_speech_prob": 0.06516171246767044
        },
        {
            "id": 973,
            "seek": 916988,
            "start": 9169.88,
            "end": 9182.039999999999,
            "text": " Suprema Corte del Derecho o del Estado de Chueco, no del Estado de Derecho.",
            "tokens": [
                50364,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                1103,
                413,
                323,
                5738,
                277,
                1103,
                29740,
                368,
                761,
                622,
                1291,
                11,
                572,
                1103,
                29740,
                368,
                413,
                323,
                5738,
                13,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19692350470501443,
            "compression_ratio": 1.564102564102564,
            "no_speech_prob": 0.18989211320877075
        },
        {
            "id": 974,
            "seek": 916988,
            "start": 9182.039999999999,
            "end": 9183.039999999999,
            "text": " Pero, en fin.",
            "tokens": [
                50972,
                9377,
                11,
                465,
                962,
                13,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19692350470501443,
            "compression_ratio": 1.564102564102564,
            "no_speech_prob": 0.18989211320877075
        },
        {
            "id": 975,
            "seek": 916988,
            "start": 9183.039999999999,
            "end": 9185.08,
            "text": " Por \u00faltimo, presidente, si me permite.",
            "tokens": [
                51022,
                5269,
                21013,
                11,
                23852,
                11,
                1511,
                385,
                31105,
                13,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19692350470501443,
            "compression_ratio": 1.564102564102564,
            "no_speech_prob": 0.18989211320877075
        },
        {
            "id": 976,
            "seek": 916988,
            "start": 9185.08,
            "end": 9190.599999999999,
            "text": " El segundo tema es rapid\u00edsimo, es en caso de la salud. A m\u00ed me hubiera gustado m\u00e1s",
            "tokens": [
                51124,
                2699,
                17954,
                15854,
                785,
                7558,
                49889,
                11,
                785,
                465,
                9666,
                368,
                635,
                23933,
                13,
                316,
                14692,
                385,
                11838,
                10609,
                45221,
                3573,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19692350470501443,
            "compression_ratio": 1.564102564102564,
            "no_speech_prob": 0.18989211320877075
        },
        {
            "id": 977,
            "seek": 916988,
            "start": 9190.599999999999,
            "end": 9196.8,
            "text": " plantearlo cuando est\u00e9 aqu\u00ed el martes de la salud, pero si pudiera nada m\u00e1s plantearle",
            "tokens": [
                51400,
                36829,
                19457,
                7767,
                34584,
                6661,
                806,
                12396,
                279,
                368,
                635,
                23933,
                11,
                4768,
                1511,
                14166,
                10609,
                8096,
                3573,
                36829,
                36153,
                51710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19692350470501443,
            "compression_ratio": 1.564102564102564,
            "no_speech_prob": 0.18989211320877075
        },
        {
            "id": 978,
            "seek": 919680,
            "start": 9196.8,
            "end": 9202.039999999999,
            "text": " y ya sea que ese d\u00eda, o usted me indique si se puede dar respuesta.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                2478,
                4158,
                631,
                10167,
                12271,
                11,
                277,
                10467,
                385,
                1016,
                1925,
                1511,
                369,
                8919,
                4072,
                40585,
                13,
                50626
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.19828528587264244,
            "compression_ratio": 1.5426008968609866,
            "no_speech_prob": 0.9215943813323975
        },
        {
            "id": 979,
            "seek": 919680,
            "start": 9202.039999999999,
            "end": 9207.24,
            "text": " Este fin de semana tuve la oportunidad de estar en el hospital de Acatl\u00e1n de Osorio,",
            "tokens": [
                50626,
                16105,
                962,
                368,
                20205,
                2604,
                303,
                635,
                42794,
                368,
                8755,
                465,
                806,
                4530,
                368,
                316,
                18035,
                75,
                7200,
                368,
                8875,
                284,
                1004,
                11,
                50886
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.19828528587264244,
            "compression_ratio": 1.5426008968609866,
            "no_speech_prob": 0.9215943813323975
        },
        {
            "id": 980,
            "seek": 919680,
            "start": 9207.24,
            "end": 9214.519999999999,
            "text": " Puebla. Es un hospital que es estatal o depende del Servicio de Salud Estatal. Y la verdad",
            "tokens": [
                50886,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                2313,
                517,
                4530,
                631,
                785,
                30883,
                304,
                277,
                47091,
                1103,
                6213,
                18322,
                368,
                5996,
                532,
                4410,
                40478,
                13,
                398,
                635,
                13692,
                51250
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.19828528587264244,
            "compression_ratio": 1.5426008968609866,
            "no_speech_prob": 0.9215943813323975
        },
        {
            "id": 981,
            "seek": 919680,
            "start": 9214.519999999999,
            "end": 9221.84,
            "text": " es que documentamos est\u00e1n de hecho los testimonios de la gente que ha sufrido negligencia m\u00e9dica",
            "tokens": [
                51250,
                785,
                631,
                4166,
                2151,
                10368,
                368,
                13064,
                1750,
                30963,
                2717,
                368,
                635,
                3788,
                631,
                324,
                459,
                5779,
                2925,
                2485,
                35158,
                2755,
                16978,
                2262,
                51616
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.19828528587264244,
            "compression_ratio": 1.5426008968609866,
            "no_speech_prob": 0.9215943813323975
        },
        {
            "id": 982,
            "seek": 922184,
            "start": 9222.84,
            "end": 9230.92,
            "text": " casos hasta posible negligencia m\u00e9dica criminal, porque ha habido ya incluso decesos de un",
            "tokens": [
                50414,
                25135,
                10764,
                26644,
                2485,
                35158,
                2755,
                16978,
                2262,
                8628,
                11,
                4021,
                324,
                3025,
                2925,
                2478,
                24018,
                368,
                887,
                329,
                368,
                517,
                50818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19389044069776348,
            "compression_ratio": 1.6169354838709677,
            "no_speech_prob": 0.7670034170150757
        },
        {
            "id": 983,
            "seek": 922184,
            "start": 9230.92,
            "end": 9235.98,
            "text": " servicio que de acuerdo a los testimonios y a las acusaciones de los familiares ha causado",
            "tokens": [
                50818,
                43078,
                631,
                368,
                28113,
                257,
                1750,
                30963,
                2717,
                288,
                257,
                2439,
                696,
                301,
                9188,
                368,
                1750,
                24050,
                495,
                324,
                3302,
                1573,
                51071
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19389044069776348,
            "compression_ratio": 1.6169354838709677,
            "no_speech_prob": 0.7670034170150757
        },
        {
            "id": 984,
            "seek": 922184,
            "start": 9235.98,
            "end": 9238.8,
            "text": " la muerte de sus seres queridos.",
            "tokens": [
                51071,
                635,
                38497,
                368,
                3291,
                44721,
                7083,
                7895,
                13,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19389044069776348,
            "compression_ratio": 1.6169354838709677,
            "no_speech_prob": 0.7670034170150757
        },
        {
            "id": 985,
            "seek": 922184,
            "start": 9238.8,
            "end": 9243.72,
            "text": " Yo no agregar\u00eda mucho, pr\u00e1cticamente eso est\u00e1 incluso en las redes sociales de nuestros",
            "tokens": [
                51212,
                7616,
                572,
                4554,
                2976,
                2686,
                9824,
                11,
                27300,
                50250,
                7287,
                3192,
                24018,
                465,
                2439,
                16762,
                29623,
                368,
                24099,
                51458
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19389044069776348,
            "compression_ratio": 1.6169354838709677,
            "no_speech_prob": 0.7670034170150757
        },
        {
            "id": 986,
            "seek": 922184,
            "start": 9243.72,
            "end": 9249.5,
            "text": " canales para que se pueda ver, de hecho, obviamente se le proporcionar\u00eda, si usted me permite",
            "tokens": [
                51458,
                393,
                4229,
                1690,
                631,
                369,
                31907,
                1306,
                11,
                368,
                13064,
                11,
                36325,
                369,
                476,
                41516,
                10015,
                21178,
                11,
                1511,
                10467,
                385,
                31105,
                51747
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19389044069776348,
            "compression_ratio": 1.6169354838709677,
            "no_speech_prob": 0.7670034170150757
        },
        {
            "id": 987,
            "seek": 924950,
            "start": 9250.06,
            "end": 9253.54,
            "text": " a Jes\u00fas, al vocero, para que se pueda revisar esto.",
            "tokens": [
                50392,
                257,
                47710,
                11,
                419,
                2329,
                2032,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                31907,
                20767,
                289,
                7433,
                13,
                50566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13921249480474562,
            "compression_ratio": 1.52803738317757,
            "no_speech_prob": 0.032970454543828964
        },
        {
            "id": 988,
            "seek": 924950,
            "start": 9253.54,
            "end": 9259.78,
            "text": " Una de las cosas es el posible acompa\u00f1amiento de una de las personas que en este hospital",
            "tokens": [
                50566,
                15491,
                368,
                2439,
                12218,
                785,
                806,
                26644,
                43142,
                16971,
                368,
                2002,
                368,
                2439,
                12019,
                631,
                465,
                4065,
                4530,
                50878
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13921249480474562,
            "compression_ratio": 1.52803738317757,
            "no_speech_prob": 0.032970454543828964
        },
        {
            "id": 989,
            "seek": 924950,
            "start": 9259.78,
            "end": 9267.94,
            "text": " incluso levantaron una denuncia porque acusan este grave delito, se volver\u00eda delito, eso",
            "tokens": [
                50878,
                24018,
                30612,
                6372,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                4021,
                696,
                39634,
                4065,
                12525,
                1103,
                3528,
                11,
                369,
                33998,
                2686,
                1103,
                3528,
                11,
                7287,
                51286
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13921249480474562,
            "compression_ratio": 1.52803738317757,
            "no_speech_prob": 0.032970454543828964
        },
        {
            "id": 990,
            "seek": 924950,
            "start": 9267.94,
            "end": 9274.14,
            "text": " ya depende de la fiscal\u00eda estatal, pero tambi\u00e9n preguntarle sobre la federalizaci\u00f3n de los",
            "tokens": [
                51286,
                2478,
                47091,
                368,
                635,
                15897,
                2686,
                30883,
                304,
                11,
                4768,
                6407,
                19860,
                36153,
                5473,
                635,
                6019,
                27603,
                368,
                1750,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13921249480474562,
            "compression_ratio": 1.52803738317757,
            "no_speech_prob": 0.032970454543828964
        },
        {
            "id": 991,
            "seek": 927414,
            "start": 9274.74,
            "end": 9281.74,
            "text": " Una de las peticiones que me dec\u00edan dice ojal\u00e1 el tema de la federalizaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50394,
                15491,
                368,
                2439,
                280,
                3532,
                5411,
                631,
                385,
                979,
                11084,
                10313,
                277,
                22600,
                842,
                806,
                15854,
                368,
                635,
                6019,
                27603,
                6407,
                50744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1837151845296224,
            "compression_ratio": 1.5064377682403434,
            "no_speech_prob": 0.1335361897945404
        },
        {
            "id": 992,
            "seek": 927414,
            "start": 9281.74,
            "end": 9288.46,
            "text": " en el hospital aqu\u00ed de la Mixteca Poblana que se encuentra ac\u00e1 en Tlandiosorio, que",
            "tokens": [
                50744,
                465,
                806,
                4530,
                6661,
                368,
                635,
                10204,
                734,
                68,
                496,
                430,
                996,
                75,
                2095,
                631,
                369,
                43274,
                23496,
                465,
                314,
                75,
                474,
                2717,
                284,
                1004,
                11,
                631,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1837151845296224,
            "compression_ratio": 1.5064377682403434,
            "no_speech_prob": 0.1335361897945404
        },
        {
            "id": 993,
            "seek": 927414,
            "start": 9288.46,
            "end": 9296.22,
            "text": " es parte de esta zona de nuestro pa\u00eds, se pudiera voltear a ver para mejorar los servicios,",
            "tokens": [
                51080,
                785,
                6975,
                368,
                5283,
                24848,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                369,
                14166,
                10609,
                37801,
                289,
                257,
                1306,
                1690,
                48858,
                1750,
                42722,
                11,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1837151845296224,
            "compression_ratio": 1.5064377682403434,
            "no_speech_prob": 0.1335361897945404
        },
        {
            "id": 994,
            "seek": 927414,
            "start": 9296.22,
            "end": 9300.98,
            "text": " porque pr\u00e1cticamente ellos no tienen otra opci\u00f3n o trasladarse incluso a Puebla, a",
            "tokens": [
                51468,
                4021,
                27300,
                50250,
                16353,
                572,
                12536,
                13623,
                999,
                5687,
                277,
                22507,
                9290,
                11668,
                24018,
                257,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                257,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1837151845296224,
            "compression_ratio": 1.5064377682403434,
            "no_speech_prob": 0.1335361897945404
        },
        {
            "id": 995,
            "seek": 930098,
            "start": 9300.98,
            "end": 9305.539999999999,
            "text": " la ciudad de Puebla, donde incluso si hay necesidad de traslado, ah\u00ed mismo en el hospital",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                24329,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                10488,
                24018,
                1511,
                4842,
                11909,
                4580,
                368,
                22507,
                75,
                1573,
                11,
                12571,
                12461,
                465,
                806,
                4530,
                50592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15346420964887064,
            "compression_ratio": 1.7670682730923695,
            "no_speech_prob": 0.014171949587762356
        },
        {
            "id": 996,
            "seek": 930098,
            "start": 9305.539999999999,
            "end": 9310.1,
            "text": " les dicen, s\u00ed, c\u00f3mo no, te conseguimos un m\u00e9dico y tienes que pagar tres mil pesos,",
            "tokens": [
                50592,
                1512,
                33816,
                11,
                8600,
                11,
                12826,
                572,
                11,
                535,
                12706,
                8372,
                517,
                44853,
                288,
                20716,
                631,
                28024,
                15890,
                1962,
                33204,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15346420964887064,
            "compression_ratio": 1.7670682730923695,
            "no_speech_prob": 0.014171949587762356
        },
        {
            "id": 997,
            "seek": 930098,
            "start": 9310.1,
            "end": 9314.34,
            "text": " s\u00ed, c\u00f3mo no, te conseguimos un camillero y tambi\u00e9n te va a cobrar dos mil pesos.",
            "tokens": [
                50820,
                8600,
                11,
                12826,
                572,
                11,
                535,
                12706,
                8372,
                517,
                1945,
                373,
                2032,
                288,
                6407,
                535,
                2773,
                257,
                598,
                30280,
                4491,
                1962,
                33204,
                13,
                51032
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15346420964887064,
            "compression_ratio": 1.7670682730923695,
            "no_speech_prob": 0.014171949587762356
        },
        {
            "id": 998,
            "seek": 930098,
            "start": 9314.34,
            "end": 9318.859999999999,
            "text": " Es decir, es un negocio redondo, el que est\u00e1n incluso denunciando en este hospital es un",
            "tokens": [
                51032,
                2313,
                10235,
                11,
                785,
                517,
                26722,
                8529,
                2182,
                27720,
                11,
                806,
                631,
                10368,
                24018,
                1441,
                11228,
                1806,
                465,
                4065,
                4530,
                785,
                517,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15346420964887064,
            "compression_ratio": 1.7670682730923695,
            "no_speech_prob": 0.014171949587762356
        },
        {
            "id": 999,
            "seek": 930098,
            "start": 9318.859999999999,
            "end": 9325.779999999999,
            "text": " grito de urgencia y tambi\u00e9n hay un, tambi\u00e9n aprovechando el tema de salud, negligencia",
            "tokens": [
                51258,
                677,
                3528,
                368,
                4038,
                1766,
                2755,
                288,
                6407,
                4842,
                517,
                11,
                6407,
                29015,
                339,
                1806,
                806,
                15854,
                368,
                23933,
                11,
                2485,
                35158,
                2755,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15346420964887064,
            "compression_ratio": 1.7670682730923695,
            "no_speech_prob": 0.014171949587762356
        },
        {
            "id": 1000,
            "seek": 932578,
            "start": 9325.78,
            "end": 9336.5,
            "text": " tambi\u00e9n en el IMSS, eso es lo que acusa una persona que nos ha buscado en un hospital",
            "tokens": [
                50364,
                6407,
                465,
                806,
                286,
                10288,
                50,
                11,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                696,
                20318,
                2002,
                12184,
                631,
                3269,
                324,
                1255,
                27713,
                465,
                517,
                4530,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1242259085715354,
            "compression_ratio": 1.53125,
            "no_speech_prob": 0.09380672127008438
        },
        {
            "id": 1001,
            "seek": 932578,
            "start": 9336.5,
            "end": 9340.900000000001,
            "text": " del IMSS, pero tambi\u00e9n privado, porque se tuvo que trasladar a su hermana, se\u00f1ala",
            "tokens": [
                50900,
                1103,
                286,
                10288,
                50,
                11,
                4768,
                6407,
                2915,
                1573,
                11,
                4021,
                369,
                43718,
                631,
                22507,
                9290,
                289,
                257,
                459,
                720,
                14524,
                11,
                13830,
                5159,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1242259085715354,
            "compression_ratio": 1.53125,
            "no_speech_prob": 0.09380672127008438
        },
        {
            "id": 1002,
            "seek": 932578,
            "start": 9340.900000000001,
            "end": 9346.900000000001,
            "text": " que nadie le ha hecho caso, incluso hay denuncias, \u00e9l comenta, est\u00e1n las carpetas en la Fiscal\u00eda",
            "tokens": [
                51120,
                631,
                28060,
                476,
                324,
                13064,
                9666,
                11,
                24018,
                4842,
                1441,
                11228,
                296,
                11,
                11810,
                395,
                8938,
                11,
                10368,
                2439,
                18119,
                296,
                465,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1242259085715354,
            "compression_ratio": 1.53125,
            "no_speech_prob": 0.09380672127008438
        },
        {
            "id": 1003,
            "seek": 932578,
            "start": 9346.900000000001,
            "end": 9348.380000000001,
            "text": " General de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                51420,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1242259085715354,
            "compression_ratio": 1.53125,
            "no_speech_prob": 0.09380672127008438
        },
        {
            "id": 1004,
            "seek": 932578,
            "start": 9348.380000000001,
            "end": 9352.12,
            "text": " No s\u00e9 si se pudiera tambi\u00e9n hacer esta revisi\u00f3n, este acompa\u00f1amiento, ya se hab\u00eda expuesto",
            "tokens": [
                51494,
                883,
                7910,
                1511,
                369,
                14166,
                10609,
                6407,
                6720,
                5283,
                20767,
                2560,
                11,
                4065,
                43142,
                16971,
                11,
                2478,
                369,
                16395,
                1278,
                22057,
                51681
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1242259085715354,
            "compression_ratio": 1.53125,
            "no_speech_prob": 0.09380672127008438
        },
        {
            "id": 1005,
            "seek": 935212,
            "start": 9353.12,
            "end": 9357.68,
            "text": " pero yo no, yo no lo expuse, me coment\u00f3 que ya anteriormente se hab\u00eda expuesto por parte",
            "tokens": [
                50414,
                4768,
                5290,
                572,
                11,
                5290,
                572,
                450,
                1278,
                438,
                11,
                385,
                14541,
                812,
                631,
                2478,
                22272,
                4082,
                369,
                16395,
                1278,
                22057,
                1515,
                6975,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821786608014788,
            "compression_ratio": 1.6033755274261603,
            "no_speech_prob": 0.6692692637443542
        },
        {
            "id": 1006,
            "seek": 935212,
            "start": 9357.68,
            "end": 9359.36,
            "text": " de otro compa\u00f1ero o compa\u00f1era.",
            "tokens": [
                50642,
                368,
                11921,
                29953,
                2032,
                277,
                29953,
                1663,
                13,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821786608014788,
            "compression_ratio": 1.6033755274261603,
            "no_speech_prob": 0.6692692637443542
        },
        {
            "id": 1007,
            "seek": 935212,
            "start": 9359.36,
            "end": 9367.640000000001,
            "text": " Y finalmente, pues la ayuda en el hospital infantil por parte de la nieta de una persona",
            "tokens": [
                50726,
                398,
                35577,
                11,
                11059,
                635,
                30737,
                465,
                806,
                4530,
                16757,
                388,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                6899,
                64,
                368,
                2002,
                12184,
                51140
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821786608014788,
            "compression_ratio": 1.6033755274261603,
            "no_speech_prob": 0.6692692637443542
        },
        {
            "id": 1008,
            "seek": 935212,
            "start": 9367.640000000001,
            "end": 9372.28,
            "text": " que tiene una discapacidad severa y en estos momentos se encuentra internada.",
            "tokens": [
                51140,
                631,
                7066,
                2002,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                2802,
                64,
                288,
                465,
                12585,
                34583,
                369,
                43274,
                2154,
                1538,
                13,
                51372
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821786608014788,
            "compression_ratio": 1.6033755274261603,
            "no_speech_prob": 0.6692692637443542
        },
        {
            "id": 1009,
            "seek": 935212,
            "start": 9372.28,
            "end": 9378.6,
            "text": " El tema es que se necesita un estudio que s\u00f3lo lo hace la cl\u00ednica de sue\u00f1o de la UNAM,",
            "tokens": [
                51372,
                2699,
                15854,
                785,
                631,
                369,
                45485,
                517,
                44286,
                631,
                22885,
                450,
                10032,
                635,
                596,
                10973,
                2262,
                368,
                20416,
                7716,
                368,
                635,
                8229,
                2865,
                11,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821786608014788,
            "compression_ratio": 1.6033755274261603,
            "no_speech_prob": 0.6692692637443542
        },
        {
            "id": 1010,
            "seek": 937860,
            "start": 9378.6,
            "end": 9383.960000000001,
            "text": " eso es lo que me dice, la UNAM sabemos perfectamente nuestra m\u00e1xima casa de estudios, pero si se",
            "tokens": [
                50364,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                385,
                10313,
                11,
                635,
                8229,
                2865,
                27200,
                2176,
                3439,
                16825,
                31031,
                64,
                9022,
                368,
                13542,
                2717,
                11,
                4768,
                1511,
                369,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18081912994384766,
            "compression_ratio": 1.6085409252669038,
            "no_speech_prob": 0.07494911551475525
        },
        {
            "id": 1011,
            "seek": 937860,
            "start": 9383.960000000001,
            "end": 9390.4,
            "text": " pudiera gestionar esto y tambi\u00e9n el alta que no se ha podido dar porque se necesita",
            "tokens": [
                50632,
                14166,
                10609,
                7219,
                33639,
                7433,
                288,
                6407,
                806,
                26495,
                631,
                572,
                369,
                324,
                2497,
                2925,
                4072,
                4021,
                369,
                45485,
                50954
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18081912994384766,
            "compression_ratio": 1.6085409252669038,
            "no_speech_prob": 0.07494911551475525
        },
        {
            "id": 1012,
            "seek": 937860,
            "start": 9390.4,
            "end": 9395.720000000001,
            "text": " un ventilador SIPAC, esto en el hospital infantil Federico G\u00f3mez, que es parte tambi\u00e9n de",
            "tokens": [
                50954,
                517,
                27498,
                5409,
                318,
                9139,
                4378,
                11,
                7433,
                465,
                806,
                4530,
                16757,
                388,
                45545,
                2789,
                460,
                812,
                19917,
                11,
                631,
                785,
                6975,
                6407,
                368,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18081912994384766,
            "compression_ratio": 1.6085409252669038,
            "no_speech_prob": 0.07494911551475525
        },
        {
            "id": 1013,
            "seek": 937860,
            "start": 9395.720000000001,
            "end": 9402.36,
            "text": " las necesidades, presidente, y anteriormente tambi\u00e9n en el tratamiento NC1, que esto es",
            "tokens": [
                51220,
                2439,
                11909,
                10284,
                11,
                23852,
                11,
                288,
                22272,
                4082,
                6407,
                465,
                806,
                21507,
                16971,
                20786,
                16,
                11,
                631,
                7433,
                785,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18081912994384766,
            "compression_ratio": 1.6085409252669038,
            "no_speech_prob": 0.07494911551475525
        },
        {
            "id": 1014,
            "seek": 937860,
            "start": 9402.36,
            "end": 9407.720000000001,
            "text": " para las lesiones medulares, terapias con c\u00e9lulas madres, esto ya tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda",
            "tokens": [
                51552,
                1690,
                2439,
                1512,
                5411,
                1205,
                47129,
                11,
                1796,
                569,
                4609,
                416,
                49092,
                5244,
                495,
                11,
                7433,
                2478,
                6407,
                2478,
                450,
                16395,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18081912994384766,
            "compression_ratio": 1.6085409252669038,
            "no_speech_prob": 0.07494911551475525
        },
        {
            "id": 1015,
            "seek": 940772,
            "start": 9407.84,
            "end": 9410.119999999999,
            "text": " expuesto y ya respondi\u00f3 el secretario de Salud.",
            "tokens": [
                50370,
                1278,
                22057,
                288,
                2478,
                4196,
                7138,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                13,
                50484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1016,
            "seek": 940772,
            "start": 9410.119999999999,
            "end": 9415.439999999999,
            "text": " Sin embargo, los pacientes insisten en que no ha habido ning\u00fan tipo de avance, \u00bfqu\u00e9",
            "tokens": [
                50484,
                11187,
                23955,
                11,
                1750,
                15165,
                20135,
                1028,
                4821,
                465,
                631,
                572,
                324,
                3025,
                2925,
                30394,
                9746,
                368,
                1305,
                719,
                11,
                3841,
                16412,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1017,
            "seek": 940772,
            "start": 9415.439999999999,
            "end": 9417.439999999999,
            "text": " es lo que quieren ellos concretamente?",
            "tokens": [
                50750,
                785,
                450,
                631,
                36706,
                16353,
                39481,
                3439,
                30,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1018,
            "seek": 940772,
            "start": 9417.439999999999,
            "end": 9423.88,
            "text": " Que se les diga si es posible traer este tratamiento que se encuentre en Espa\u00f1a para mejorar su",
            "tokens": [
                50850,
                4493,
                369,
                1512,
                2528,
                64,
                1511,
                785,
                26644,
                944,
                260,
                4065,
                21507,
                16971,
                631,
                369,
                23708,
                265,
                465,
                31729,
                1690,
                48858,
                459,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1019,
            "seek": 940772,
            "start": 9423.88,
            "end": 9428.519999999999,
            "text": " calidad de vida, que la verdad es que s\u00ed les transforma la vida, si es que eso es lo",
            "tokens": [
                51172,
                42955,
                368,
                7644,
                11,
                631,
                635,
                13692,
                785,
                631,
                8600,
                1512,
                4088,
                64,
                635,
                7644,
                11,
                1511,
                785,
                631,
                7287,
                785,
                450,
                51404
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1020,
            "seek": 940772,
            "start": 9428.519999999999,
            "end": 9434.24,
            "text": " que afirman estos gente que incluso pudiera volver a tener movilidad donde ahora ya no",
            "tokens": [
                51404,
                631,
                3238,
                347,
                1601,
                12585,
                3788,
                631,
                24018,
                14166,
                10609,
                33998,
                257,
                11640,
                2402,
                388,
                4580,
                10488,
                9923,
                2478,
                572,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1670146027872385,
            "compression_ratio": 1.574468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0905044749379158
        },
        {
            "id": 1021,
            "seek": 943424,
            "start": 9434.76,
            "end": 9435.96,
            "text": " por alguna circunstancia.",
            "tokens": [
                50390,
                1515,
                20651,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                13,
                50450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1022,
            "seek": 943424,
            "start": 9435.96,
            "end": 9440.92,
            "text": " Y concretamente si es posible o si ellos ya\u2026 se lo digo literal como me lo han dicho o",
            "tokens": [
                50450,
                398,
                39481,
                3439,
                1511,
                785,
                26644,
                277,
                1511,
                16353,
                2478,
                1260,
                369,
                450,
                22990,
                20411,
                2617,
                385,
                450,
                7276,
                27346,
                277,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1023,
            "seek": 943424,
            "start": 9440.92,
            "end": 9446.64,
            "text": " si no ya pierden la esperanza de que pudiera ser en otro momento, en otro gobierno.",
            "tokens": [
                50698,
                1511,
                572,
                2478,
                9766,
                1556,
                635,
                10045,
                20030,
                368,
                631,
                14166,
                10609,
                816,
                465,
                11921,
                9333,
                11,
                465,
                11921,
                29254,
                13,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1024,
            "seek": 943424,
            "start": 9446.64,
            "end": 9448.16,
            "text": " Se lo pregunto, presidente.",
            "tokens": [
                50984,
                1100,
                450,
                659,
                7414,
                1353,
                11,
                23852,
                13,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1025,
            "seek": 943424,
            "start": 9448.16,
            "end": 9450.6,
            "text": " Estos ser\u00edan mis temas y le agradezco que me haya dado la palabra.",
            "tokens": [
                51060,
                4410,
                329,
                816,
                11084,
                3346,
                40284,
                288,
                476,
                31469,
                89,
                1291,
                631,
                385,
                24693,
                29568,
                635,
                31702,
                13,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1026,
            "seek": 943424,
            "start": 9450.6,
            "end": 9460.84,
            "text": " Con Jes\u00fas para verlo, no, con el doctor Alcocer y con Zo\u00e9, pero s\u00ed se va a federalizar el",
            "tokens": [
                51182,
                2656,
                47710,
                1690,
                1306,
                752,
                11,
                572,
                11,
                416,
                806,
                4631,
                967,
                66,
                905,
                260,
                288,
                416,
                10337,
                526,
                11,
                4768,
                8600,
                369,
                2773,
                257,
                6019,
                9736,
                806,
                51694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2275631081344735,
            "compression_ratio": 1.4714828897338403,
            "no_speech_prob": 0.24557550251483917
        },
        {
            "id": 1027,
            "seek": 946084,
            "start": 9461.44,
            "end": 9467.880000000001,
            "text": " sistema de salud en Puebla, ya se firm\u00f3 el convenio.",
            "tokens": [
                50394,
                13245,
                368,
                23933,
                465,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                2478,
                369,
                6174,
                812,
                806,
                7158,
                1004,
                13,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21383612496512278,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.640236496925354
        },
        {
            "id": 1028,
            "seek": 946084,
            "start": 9467.880000000001,
            "end": 9475.84,
            "text": " Conozco a Catalan de Osorio, es la Mixteca, yo he visitado ah\u00ed varias veces ese municipio.",
            "tokens": [
                50716,
                2656,
                15151,
                1291,
                257,
                9565,
                14163,
                368,
                8875,
                284,
                1004,
                11,
                785,
                635,
                10204,
                734,
                68,
                496,
                11,
                5290,
                415,
                3441,
                1573,
                12571,
                37496,
                17054,
                10167,
                14998,
                1004,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21383612496512278,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.640236496925354
        },
        {
            "id": 1029,
            "seek": 946084,
            "start": 9475.84,
            "end": 9486.28,
            "text": " Me he quedado a dormir ah\u00ed y para que sepan que es cierto, me qued\u00e9 a dormir en un hotel",
            "tokens": [
                51114,
                1923,
                415,
                13617,
                1573,
                257,
                33098,
                12571,
                288,
                1690,
                631,
                369,
                6040,
                631,
                785,
                28558,
                11,
                385,
                13617,
                526,
                257,
                33098,
                465,
                517,
                7622,
                51636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21383612496512278,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.640236496925354
        },
        {
            "id": 1030,
            "seek": 948628,
            "start": 9487.28,
            "end": 9501.76,
            "text": " que creo era de Antorcha Campesina, y es para de Atlisco a Oaxapa, esto se pasa por",
            "tokens": [
                50414,
                631,
                14336,
                4249,
                368,
                5130,
                284,
                4413,
                9189,
                279,
                1426,
                11,
                288,
                785,
                1690,
                368,
                11000,
                8610,
                257,
                422,
                2797,
                7961,
                11,
                7433,
                369,
                20260,
                1515,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32545060980809876,
            "compression_ratio": 1.395973154362416,
            "no_speech_prob": 0.1846609264612198
        },
        {
            "id": 1031,
            "seek": 948628,
            "start": 9501.76,
            "end": 9506.52,
            "text": " a Catalan de Osorio, y es la Mixteca.",
            "tokens": [
                51138,
                257,
                9565,
                14163,
                368,
                8875,
                284,
                1004,
                11,
                288,
                785,
                635,
                10204,
                734,
                68,
                496,
                13,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32545060980809876,
            "compression_ratio": 1.395973154362416,
            "no_speech_prob": 0.1846609264612198
        },
        {
            "id": 1032,
            "seek": 948628,
            "start": 9506.52,
            "end": 9513.34,
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a verlo, pero s\u00ed se va a federalizar y vamos a pedirle en los dos",
            "tokens": [
                51376,
                15097,
                11,
                8600,
                5295,
                257,
                1306,
                752,
                11,
                4768,
                8600,
                369,
                2773,
                257,
                6019,
                9736,
                288,
                5295,
                257,
                33533,
                306,
                465,
                1750,
                4491,
                51717
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32545060980809876,
            "compression_ratio": 1.395973154362416,
            "no_speech_prob": 0.1846609264612198
        },
        {
            "id": 1033,
            "seek": 951334,
            "start": 9513.34,
            "end": 9525.42,
            "text": " casos al doctor Alcocer por lo de negligencia y a Zo\u00e9 para lo del IMSS, bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                25135,
                419,
                4631,
                967,
                66,
                905,
                260,
                1515,
                450,
                368,
                2485,
                35158,
                2755,
                288,
                257,
                10337,
                526,
                1690,
                450,
                1103,
                286,
                10288,
                50,
                11,
                3610,
                39791,
                13,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2442338004041074,
            "compression_ratio": 1.303225806451613,
            "no_speech_prob": 0.39406129717826843
        },
        {
            "id": 1034,
            "seek": 951334,
            "start": 9525.42,
            "end": 9535.06,
            "text": " Y tambi\u00e9n yo creo que Svartx podr\u00eda ayudarnos con lo del tratamiento que est\u00e1s planteando.",
            "tokens": [
                50968,
                398,
                6407,
                5290,
                14336,
                631,
                318,
                85,
                446,
                87,
                27246,
                20333,
                24979,
                416,
                450,
                1103,
                21507,
                16971,
                631,
                24389,
                36829,
                1806,
                13,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2442338004041074,
            "compression_ratio": 1.303225806451613,
            "no_speech_prob": 0.39406129717826843
        },
        {
            "id": 1035,
            "seek": 951334,
            "start": 9535.06,
            "end": 9536.06,
            "text": " Ya v\u00e1monos a desayunar.",
            "tokens": [
                51450,
                6080,
                36625,
                3317,
                329,
                257,
                730,
                320,
                409,
                289,
                13,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2442338004041074,
            "compression_ratio": 1.303225806451613,
            "no_speech_prob": 0.39406129717826843
        },
        {
            "id": 1036,
            "seek": 953606,
            "start": 9536.06,
            "end": 9546.3,
            "text": " A desayunar, s\u00ed, mayor\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                730,
                320,
                409,
                289,
                11,
                8600,
                11,
                35342,
                13,
                50876
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5940410540654109,
            "compression_ratio": 0.7714285714285715,
            "no_speech_prob": 0.7488499283790588
        }
    ],
    "language": "es"
}