{
    "text": " de la Unidad de la Universidad para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Cede Juaner Escudero, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Guerrero, H\u00e9ctor Astudillo Flores. La directora general de Universidades para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, Raquel Sosa Elizaga. El coordinador acad\u00e9mico de la Cede Juaner Escudero, Prudencio Navarrete P\u00e9rez. El presidente municipal de Juaner Escudero, Delfino Terrones Reyes, Juaner Escudero. El director general de Universidades para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda. El coordinador acad\u00e9mico de la Cede Juaner Escudero, Delfino Terrones Ram\u00edrez. Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Por favor, que sepan ocupar sus lugares, por favor. Damas y caballeros, escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Guerrero, licenciado H\u00e9ctor Astudillo Flores. Muchas gracias, muy buenos d\u00edas a todas y todos. Se\u00f1or presidente, nuevamente bienvenido a Guerrero. En esta ocasi\u00f3n, en esta visita aqu\u00ed a Tierra Colorada, oficialmente Juaner Escudero. Quiero saludar tambi\u00e9n a la doctora Raquel Sosa Elizaga, directora general de Universidades para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, al presidente municipal Delfino Terrones Ram\u00edrez y al doctor Prudencio Navarrete P\u00e9rez, coordinador acad\u00e9mico de la Cede Educativa, Juaner Escudero. Novamente un saludo a mi amiga Roc\u00edo B\u00e1rcena Molina. El municipio de Juaner Escudero, se\u00f1oras y se\u00f1ores, medios de comunicaci\u00f3n cuyo nombre pertenece a l\u00edder sindicalista obrero que luch\u00f3 por los derechos de los pueblos coste\u00f1os. Aqu\u00ed le damos nuevamente la m\u00e1s cordial bienvenida al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica en este segundo d\u00eda de trabajo en donde hay acciones para impulsar el desarrollo regional a trav\u00e9s del proceso educativo. Quiero comentarle, se\u00f1or presidente, y a todos quienes nos escuchan y todas, que la carrera m\u00e1s solicitada en Guerrero es la carrera de medicina. Consecuentemente, el haber orientado esta instalaci\u00f3n y operatividad de esta escuela de medicina aqu\u00ed, en este lugar que se puede decir estamos como en la zona centro del estado de Guerrero, confluye el camino hacia la costa chica, hacia Tecuanapa, hacia Ayutla, estamos a 30-40 minutos de Acapulco, estamos a 30 minutos de Chilpancingo y estamos alrededor de tres horas de la ciudad de M\u00e9xico. Sin duda, estos planteles que se han ya planteado, valga la redundancia, ayer en la costa grande, en Zacualpa, en Atoyac, ingenier\u00eda agroforestal, en La Monta\u00f1a, el plantel de Metlatono, para formar ingenieras e ingenieros en procesos alimentarios, en la costa chica, la Universidad de Xochitlahuaca, que ofrece la carrera de ingenier\u00eda de desarrollo regional sustentable y la Universidad que hoy visitamos es aqu\u00ed, en Tierra Colorado, atiende la demanda de j\u00f3venes de municipios de todo el estado, para decirlo con toda claridad. Como ya se le ha informado, aqu\u00ed cursan cerca de mil alumnos que son atendidos por 17 docentes. Le pedimos a todo se\u00f1or presidente para hacer alg\u00fan par de comentarios m\u00e1s, informarle a usted que el tema de la vacuna en Guerrero ha ido avanzando de manera correcta. El d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana el Secretario de Salud nos ha informado de que se ha logrado el prop\u00f3sito al 100% de aplicar las vacunas al personal que estaba orientado en esta primera fase. En el Hospital Regional de Cuyuca de Catalan en Tierra Caliente, en el Hospital de Iguala, en el Hospital de Chilapa, en el Hospital de Tlapa, en el Hospital de Ometepec, en el de Acapulco, tambi\u00e9n el de Acapulco el Seguro Social, el Hospital de Chilpancingo y tambi\u00e9n el Issste de Acapulco, el Issste de Chilpancingo y el Issste de Iguala. Se ha logrado pues una cobertura del 100%, 99.90% es el avance. Es una informaci\u00f3n que me parece muy importante compartirla con usted se\u00f1or presidente y que se conozca por todos los medios que nos acompa\u00f1an. Tambi\u00e9n me permito comentarle que le entregar\u00e9 a usted una ficha informativa del libramiento que platicamos ayer, que es un libramiento que sale de la caseta a la venta, esta caseta que est\u00e1 entrando a Acapulco o saliendo de Acapulco y va a dar a bajos de elegido y que son alrededor de 17 kil\u00f3metros que se recorren en 13, 14 minutos y que ahorrar\u00eda ese tramo alrededor de 30, 40 minutos. Es una obra muy importante, es una obra de una gran inversi\u00f3n, que los detalles que hacen falta est\u00e1n en la hoja que le voy a entregar. Tambi\u00e9n se\u00f1or presidente, como usted lo coment\u00f3 ayer, quiero decirle que estamos enterados que habr\u00e1 nuevamente en este a\u00f1o el a\u00f1o 2021 programa de fertilizante gratuito por parte de su gobierno para los campesinos y productores de Guerrero. El a\u00f1o 2020 fue un a\u00f1o en donde el programa fue muy exitoso, se cumplieron los prop\u00f3sitos, se atendieron a todos y a todas las que se ten\u00edan que atender y en el 2021 nosotros esperamos que sea mucho mejor. Se\u00f1or presidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores, yo quiero reiterar mi agradecimiento al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por estar en Guerrero. La historia nos volver\u00e1 a reunir y voy a decir por qu\u00e9, porque nos vamos seguramente a volver a saludar el d\u00eda 14 de febrero en Oaxaca, en Cuihlapan, porque normalmente los guerrerenses, un grupo de guerrerenses, el gobernador asiste a este lugar a donde le fue quitada la vida a Vicente Guerrero y nosotros vamos como Estado, donde naci\u00f3 Vicente Guerrero cada a\u00f1o a un evento conjunto con el gobierno del Estado. Sabemos que usted estar\u00e1 ya en esta ruta de la independencia de esta, este 2021, que es el bicentenario de la consumaci\u00f3n de la independencia y posteriormente tambi\u00e9n nos va a dar mucho gusto recibirle el 24 de febrero en Iguala. Entonces concluyo dici\u00e9ndole gracias por venir a Guerrero, gracias por estas universidades, gracias por el programa fertilizante, gracias por las vacunas, se\u00f1or presidente, vamos a estar muy pendientes para que la etapa que sigue de las vacunas, que es para los adultos mayores, tambi\u00e9n avance y camine de la manera m\u00e1s correcta que nos sea posible. Agradecemos la visita de usted y le deseamos buen retorno al Palacio Nacional y sepa que aqu\u00ed en Guerrero cuenta usted con personas como un servidor que de manera atenta y con humildad trabajamos todos los d\u00edas para contribuir a que en Guerrero los problemas sean menos. Muchas gracias se\u00f1or presidente, buen regreso al Palacio Nacional. Much\u00edsimas gracias. Procedamos con el mensaje de la directora general de las Universidades para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, doctora Raquel Sosa Elizaga. Muy buenos d\u00edas a todos ustedes, los que est\u00e1n aqu\u00ed, los que nos est\u00e1n escuchando de lejos, sobre todo a nuestros estudiantes, trabajadores que han hecho no solo un trabajo cualquiera, sino una obra de arte en esta escuela y a nuestros docentes con los que ayer estuvimos tambi\u00e9n reunidos en la escuela. Todos han contribuido a todos, se debe esta maravilla y desde luego al comit\u00e9 de padres y madres de familia que han estado pendientes hasta el \u00faltimo momento que hasta nos trajeron nuestro t\u00e9 lim\u00f3n caliente para todos los trabajadores y para nosotros ante noche a noche aqu\u00ed. Entonces muchas gracias por este trabajo extraordinario a todos. Ac\u00e1 tal como nos instruy\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica, esta es una de las escuelas de medicina integral y salud comunitaria de las 37 escuelas de salud que tiene el programa. Pr\u00e1cticamente todas las escuelas nuevas que tenemos, las \u00faltimas 40 son escuelas de salud. Aqu\u00ed est\u00e1n Alcozauca en una carrera de medicina y Atlamajalcingo y Tixla con carreras de enfermer\u00eda tambi\u00e9n. Entonces tenemos una, digamos, un compromiso muy grande y afortunadamente la Secretar\u00eda de Salud ha sido no solo muy comprensiva, sino que siempre agradecemos al doctor Jorge Alcocer que fuera pues el esp\u00edritu fundamental, esp\u00edritu y pr\u00e1ctica de las escuelas de medicina integral y salud comunitaria. Y bueno, como en otras ocasiones, quiero tambi\u00e9n hacer honor a pues a quien se le debe este municipio, a don Juan Ranulfo Escudero y empezamos nuestras im\u00e1genes el d\u00eda de hoy con una semblanza de este dirigente obrero, fundador del Partido Obrero Socialista de Acapulco y adem\u00e1s fundador de regeneraci\u00f3n en Acapulco. Adelante. Por los caminos del sur, v\u00e1monos para guerrero, porque hace falta un lucero, y ese lucero eres t\u00fa. Por los caminos del sur, hay rosas voces y estrellas, son canciones y doncellas bajo un alto cielo azul. Jahuares en las mara\u00f1as y p\u00e1jaros sobre el r\u00edo, es un bello desaf\u00edo la selva con la monta\u00f1a. Amanece en los jornales, pura ilusi\u00f3n campesina, de s\u00e9pilo es la comida y alegr\u00eda en los manantiales. La bomba de Valentin. Y el gelodr\u00f3n. Ah\u00ed en la costa chica. Por los caminos del sur, v\u00e1monos para guerrero, porque hace falta un lucero, y ese lucero eres t\u00fa. Por los caminos del sur. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de este municipio, Juan R. Escudero, conocida su cabecera municipal como Tierra Colorada, Nos da mucho gusto regresar, estar aqu\u00ed con ustedes y concluir la gira de este fin de semana con la supervisi\u00f3n, inauguraci\u00f3n de esta escuela de medicina, que resulta m\u00e1s que importante en estos tiempos necesarios, y creada en el sistema de universidades p\u00fablicas Benito Ju\u00e1rez, que tiene como prop\u00f3sito establecer estos centros educativos en las comunidades, en los pueblos, en los municipios, m\u00e1s apartados y marginados de nuestro pa\u00eds, ya son 140 universidades p\u00fablicas como esta. Esta es una escuela de medicina dedicada fundamentalmente a la medicina preventiva, a la educaci\u00f3n para la salud, y as\u00ed hay en Guerrero 7 universidades en general de todas las disciplinas, ya lo expres\u00e9 140 a nivel nacional, solo de medicina y de enfermer\u00eda m\u00e1s de 30 escuelas en las distintas regiones del pa\u00eds. En esta escuela, como nos lo explic\u00f3 el coordinador acad\u00e9mico Prudencio Navarrete, tiene mil alumnos, y todos los alumnos, muchachas, muchachos que est\u00e1n estudiando en esta escuela, reciben una beca para que puedan salir adelante. Ese es el objetivo principal de este sistema de educaci\u00f3n superior, nos comprometimos a que no iban a haber rechazados, y eso es lo que estamos procurando, porque todav\u00eda no se cumple cabalmente con ese derecho que tienen los estudiantes. Pero vamos hacia ese prop\u00f3sito, a que no haya rechazados, que todo el que quiera estudiar lo pueda hacer, y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres. Educaci\u00f3n al alcance de todos, la educaci\u00f3n como un derecho, no como un privilegio, educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad en todos los niveles escolares. Por eso estoy muy a gusto, muy satisfecho de estar aqu\u00ed en Guerrero, tengo motivos para estar contento. Aqu\u00ed en Guerrero se est\u00e1 apoyando a la mayor\u00eda de la gente, les voy a dar un dato, en Guerrero hay 895 mil viviendas, hogares, 895 mil casas, y se est\u00e1 apoyando a un mill\u00f3n 54 mil personas. \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto? Que casi a todas las viviendas de Guerrero les llega cuando menos un apoyo, un programa de bienestar. Esto se repite en todos los municipios de Guerrero y en todos los municipios de M\u00e9xico, porque hay programas integrales. Vamos a revisar el programa que se aplica en el cual Juan R. Escudero, vamos a ver. A los j\u00f3venes de Juan R. Escudero, hay 334 j\u00f3venes en este municipio que reciben un apoyo para capacitarse en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Hay 334 j\u00f3venes que reciben un salario m\u00ednimo para capacitarse, formarse en actividades del campo o en actividades productivas de la ciudad, en talleres, en peque\u00f1as empresas. Hay tambi\u00e9n aqu\u00ed, como ya lo expres\u00e9, 980 j\u00f3venes becados, los que estudian en esta universidad, todos est\u00e1n becados, reciben 2.400 pesos mensuales, los 980 estudiantes. Aqu\u00ed tambi\u00e9n en el municipio, 1.237 estudiantes de nivel medio superior, es decir, los que estudian en el bachillerato, 1.237 tienen becas, todos los que est\u00e1n estudiando en el nivel medio superior. Los que estudian preescolar, primaria y secundaria tambi\u00e9n tienen becas, son 1.671. Aqu\u00ed, como est\u00e1 quedando de manifiesto, se cre\u00f3 esta universidad de medicina. En Juan R. Escudero hay 16 escuelas, 16 planteles educativos que ya est\u00e1n recibiendo de manera directa su apoyo para el mantenimiento de esas escuelas. Los padres reciben la sociedad de padres, madres de familia, un presupuesto para que mantengan en buenas condiciones el plantel educativo. Esto ya se est\u00e1 aplicando en 16 escuelas, nos faltan todav\u00eda, porque seg\u00fan el informe son 68 escuelas en todo el municipio. Y el prop\u00f3sito es que se cubra con este programa y se d\u00e9 mantenimiento a todas las escuelas. Aqu\u00ed, en Juan R. Escudero, 1.921 adultos mayores, ancianos respetables, 1.921 tienen su pensi\u00f3n, todos los adultos mayores. Tambi\u00e9n 316 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n una pensi\u00f3n, como los adultos mayores. Aqu\u00ed hay 45, 41 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras que tienen un apoyo para dejar a sus hijos en estancias infantiles. Aqu\u00ed tambi\u00e9n se apoya a 1.741 campesinos, 1.741 campesinos ejidatarios, peque\u00f1os propietarios, comuneros. Aqu\u00ed, en Juan R. Escudero, se van a construir, ya deben de estar en proceso, dos sucursales del Banco del Bienestar, para que la gente que recibe sus apoyos no tenga que trasladarse a Chilpancingo o a Acapulco, que aqu\u00ed puedan recibir lo que por derecho, por justicia les corresponde. Aqu\u00ed se han entregado tandas para el bienestar a 213 personas con peque\u00f1os negocios, b\u00e1sicamente del sector informal, los que se buscan la vida como pueden y se les da este apoyo. Aqu\u00ed tambi\u00e9n se entregaron, cuando la pandemia, 21 cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresarios del sector formal, que tienen trabajadores o ellos mismos est\u00e1n inscritos en el Seguro Social. Aqu\u00ed tambi\u00e9n se han entregado a 21 peque\u00f1os empresarios, se les entregaron estos cr\u00e9ditos a la palabra, sin burocratismo, sin mucho papeleo, a tasas de inter\u00e9s muy bajas. A cada uno en promedio se les entreg\u00f3 25 mil pesos a pagar en tres a\u00f1os, est\u00e1n empezando a abonar 800 pesos mensuales, por eso los tres a\u00f1os. Eso en lo que tiene que ver con el Seguro Social, pero aparte se entregaron 332 cr\u00e9ditos m\u00e1s para empresarios peque\u00f1os que no tienen trabajadores inscritos en el Seguro Social. En total con la pandemia se entregaron 9 millones de pesos en cr\u00e9ditos aqu\u00ed en Juan R. Escudero. Tambi\u00e9n vamos a seguir con el programa de fertilizaci\u00f3n, lo que mencion\u00f3 el ciudadano gobernador H\u00e9ctor Azudillo. El primer a\u00f1o hubieron problemas en la distribuci\u00f3n del fertilizante 2019, ya el a\u00f1o pasado fue mejor, ya no hubieron quejas, protestas, y va a ser mucho mejor este a\u00f1o. Es el \u00fanico estado guerrero que tiene fertilizantes gratuitos para todos los productores, es el \u00fanico estado, esta fue una gesti\u00f3n del gobernador. Ya se manten\u00eda este programa en Guerrero y llegamos al acuerdo de que se iba a hacer cargo el gobierno federal y estamos cumpliendo con ese compromiso. Aqu\u00ed aprovecho para tambi\u00e9n reafirmar el que hemos logrado avanzar mucho en Guerrero por el apoyo del gobernador. Esto facilita todo, estamos trabajando de manera conjunta con presidentes municipales de Guerrero, con el gobernador de Guerrero, H\u00e9ctor Azudillo, y por eso se avanza. Termino de hacer la relator\u00eda de acciones de bienestar en Juan R. Escudero dici\u00e9ndoles que hay 6.551 viviendas, 6.551 hogares en Juan R. Escudero y 8.897 beneficiarios. As\u00ed como est\u00e1 la proporci\u00f3n de apoyos en el estado, est\u00e1 aqu\u00ed, casi en todas las viviendas se est\u00e1 recibiendo un beneficio. Esto es muy importante, por eso estoy con mucho gusto visitando Guerrero y vamos a seguirnos encontrando, vamos a seguirnos viendo, vamos a seguir trabajando juntos. Es importante tambi\u00e9n lo que acaba de informar el ciudadano gobernador acerca de la aplicaci\u00f3n de las vacunas. El que ya se termin\u00f3 de aplicar la vacuna aqu\u00ed en Guerrero, la primera dosis para los m\u00e9dicos, enfermeras, trabajadores de la salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID, porque esa es la estrategia que se defini\u00f3. Primero, la vacuna para los que est\u00e1n en hospitales COVID, los que est\u00e1n arriesgando su vida para salvar vidas, primero a ellos. Segundo, en grupo preferente, adultos mayores. Terminando con los hospitales COVID, vamos con todos los adultos mayores, 15 millones de adultos mayores. Queremos vacunar antes de que termine marzo, porque de acuerdo a lo que nos dicen los especialistas, si vacunamos a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os, vamos a bajar la mortalidad por COVID en un 80%. Por eso la estrategia de que se cumpla con lo que nos conviene a todos y que actuemos con igualdad, nada de influyentismo, nada de que yo tengo dinero y a m\u00ed me toca, a m\u00ed me corresponde. O yo tengo influencias, tengo agarraderas, conozco al m\u00e9dico que maneja la salud en un estado o a quien trabaja en una dependencia de salud en el IHST, en el seguro, o tengo un amigo que es pol\u00edtico o l\u00edder sindical. Y as\u00ed, como era antes esa mala costumbre del influyentismo, yo dir\u00eda de la gandalle. Eso ya se termin\u00f3. Han habido dos, tres casos en donde han abusado, da hasta pena decirlo, pero tenemos que ir avanzando en dejar atr\u00e1s esa subcultura de la gandalle. En el caso del Estado de M\u00e9xico, cuando empezaron las vacunas, lo mismo, un m\u00e9dico llev\u00f3 a su familia, el gobernador del Estado de M\u00e9xico escuch\u00f3 de que eso era indebido y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de separarlo del cargo. Un legislador de un partido af\u00edn a nosotros tambi\u00e9n se pas\u00f3 de vivo en Coahuila y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n para ver qui\u00e9n fue el que se dej\u00f3 sobornar o apantallar por este legislador. Y tambi\u00e9n en Tabasco, un director de un hospital que no es de COVID, tambi\u00e9n se col\u00f3 y fue vacunado, pues ya tambi\u00e9n, ya fue despedido por el gobernador de Tabasco. As\u00ed vamos a seguir. Afortunadamente no es la regla, es la excepci\u00f3n. Son muy pocos los que se comportan de esa manera. La mayor\u00eda de la gente entiende que hay que esperarnos hasta que nos toque. Yo voy a esperar hasta que me toque mi turno de acuerdo a mi edad. Entonces van a vacunar al presidente. Cuando est\u00e9n vacunando a adultos mayores de mi edad, nadie puede en circunstancias de salud tan delicadas actuar con prepotencia. Y la autoridad est\u00e1 obligada a dar el ejemplo. Por eso es muy buena la informaci\u00f3n que nos dio aqu\u00ed el gobernador de Guerrero que ya se terminaron las dosis que correspond\u00edan a Guerrero ayer. Porque hay algo que es importante. La primera vacuna que se aplica es la Pfizer y requiere de muy bajas temperaturas para que sea efectiva. Si se descongela y no se aplica, se pierden. Entonces tiene un tiempo de duraci\u00f3n. El hecho de que todo lo que ha llegado de vacuna Pfizer est\u00e9 aplic\u00e1ndose al 100% es una muestra de que se est\u00e1 actuando con responsabilidad. Ahora en el mundo hay una pol\u00e9mica porque la ONU le ha pedido a Pfizer de que baje sus entregas a los pa\u00edses en los que se tiene contrato, como es el caso nuestro, los pa\u00edses europeos, para que se disponga una cantidad de vacunas a la ONU y que no haya acaparamiento y que la ONU tambi\u00e9n ponga esas vacunas a disposici\u00f3n de pa\u00edses m\u00e1s pobres. Nosotros estuvimos de acuerdo con eso. Que nos bajen y luego nos repongan lo que nos corresponde. De todas formas, no cambia nuestro plan porque ya estamos buscando otras vacunas, no solo Pfizer. Ya estamos en trato para que empiece a llegar una vacuna denominada CanSino de China y una vacuna de un laboratorio ruso, m\u00e1s una vacuna AstraZeneca de la Universidad de Oxford. De modo que ya vamos a tener vacunas suficientes. Pero si nosotros aplicamos la vacuna, y a eso me refer\u00eda, pues vamos a tener m\u00e1s autoridad y m\u00e1s derecho que los que reciben la vacuna y no la aplican. La tienen congelada, eso est\u00e1 pasando en algunos pa\u00edses europeos. Entonces, hay reclamos hasta al interior de cada pa\u00eds, donde hay gobiernos estatales o provinciales, o pa\u00edses que son independientes. En donde se est\u00e1 cuestionando de que hay regiones en donde se aplica el 100 y otras regiones en donde no se ha aplicado, que est\u00e1 congelada. Al interior hay esa pol\u00e9mica. En el caso de M\u00e9xico, el \u00faltimo env\u00edo, ma\u00f1ana es posible que informemos, va a estar pr\u00e1cticamente concluido. No vamos a tener vacunas sin aplicar, muy pocas. Por eso es muy buena la noticia que da el gobernador. Que todo lo que se envi\u00f3 a Guerrero a los hospitales COVID, todo se aplic\u00f3 este fin de semana. Por eso nos vamos muy contentos de Guerrero, pero vamos a regresar. Nos vamos a seguir encontrando, como ya lo expres\u00f3 el gobernador, vamos a encontrarnos en Cuihlapan, Oaxaca. En ese municipio cercano a la capital, Oaxaca, asesinaron a Vicente Guerrero el 14 de febrero. Si no me falla la memoria, fue 1829,830. A ver si alguien tiene por ah\u00ed manera de recordarlo. 1831, exactamente. No fue ni 29, ni 30, sino 31. 1831, que asesinan a Vicente Guerrero. \u00c9l fue un luchador independentista extraordinario. Termina el primer periodo de gobierno federal con el primer presidente, Guadalupe Victoria, que gobern\u00f3 de 1824 a 1828. Y se postula Vicente Guerrero como candidato a la presidencia, 1828, por el Partido Liberal. En ese entonces los partidos ten\u00edan que ver con las logias, y a Vicente Guerrero lo apoya la logia yorkina. El candidato conservador es apoyado por la logia escocesa. Y triunfa Guerrero, pero le hacen fraude. D\u00edgense desde cu\u00e1ndo vienen esas pr\u00e1cticas, los conservadores. Y \u00e9l lucha y lucha siempre para hacer valer la justicia, la democracia. Era un dirigente vinculado al pueblo. Y lo traicionan, lo detienen y lo llevan a Oaxaca y ah\u00ed lo fusilan. Y el d\u00eda 14 de febrero de 1831. Por eso vamos a recordar ese hecho hist\u00f3rico lamentable. Y as\u00ed van a comenzar todas las conmemoraciones que tienen que ver con los 200 a\u00f1os de nuestra independencia. Incu\u00e9rdense que en 1821 se consuma formalmente nuestra independencia. Y tiene que ver mucho con Guerrero. Vamos a comenzar recordando a Vicente Guerrero y luego vamos a iguala. Y as\u00ed vamos a estar en distintos sitios del pa\u00eds. Van a ver exposiciones en la Ciudad de M\u00e9xico de c\u00f3dices, de obras prehisp\u00e1nicas. Porque lo que queremos demostrar, exaltar es la grandeza de M\u00e9xico. Es un gran pa\u00eds con mucha historia, con mucha cultura. Por eso hemos resistido todas las calamidades. Temblores, inundaciones, hambrunas, malos gobiernos, pandemias. Y el pueblo sale adelante. Porque venimos de siglos de historia y somos herederos de grandes civilizaciones. Eso es nuestro querido M\u00e9xico. Hay una extraordinaria reserva cultural en nuestro pa\u00eds. Esa es la grandeza de M\u00e9xico. Porque se ha heredado de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. Por eso resistimos, somos fuertes. Enfrentamos cualquier adversidad. Y un ejemplo son los guerrerenses mexicanos ejemplares. Por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed. Y vamos a seguir visitando Guerrero. Tengo que ir a la Tierra Caliente y luego tengo tambi\u00e9n que ir a la monta\u00f1a. Y vamos a seguir recorriendo todo el estado de Guerrero. Muchas gracias a todas y a todos. Pedimos a los integrantes de Presidium llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de la Universidad para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, CDR Escudero. Ah\u00ed est\u00e1 inaugurada de manera oficial. Que se escuchen los aplausos, damas y caballeros. Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso Himno Nacional Mexicano. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 4.0,
            "text": " de la Unidad de la Universidad",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                1156,
                4580,
                368,
                635,
                14052,
                4580,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 4.0,
            "end": 6.0,
            "text": " para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "tokens": [
                50564,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 6.0,
            "end": 8.0,
            "text": " Garc\u00eda Cede Juaner Escudero, el",
            "tokens": [
                50664,
                7995,
                31298,
                383,
                4858,
                17064,
                260,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                806,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 8.0,
            "end": 10.0,
            "text": " presidente constitucional de los",
            "tokens": [
                50764,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 0,
            "start": 10.0,
            "end": 12.0,
            "text": " Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                50864,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 0,
            "start": 12.0,
            "end": 14.0,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "tokens": [
                50964,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 0,
            "start": 14.0,
            "end": 16.0,
            "text": " Obrador.",
            "tokens": [
                51064,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 0,
            "start": 16.0,
            "end": 18.0,
            "text": " Lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "tokens": [
                51164,
                6130,
                43142,
                282,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 0,
            "start": 18.0,
            "end": 20.0,
            "text": " constitucional del Estado de",
            "tokens": [
                51264,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 0,
            "start": 20.0,
            "end": 22.0,
            "text": " Guerrero, H\u00e9ctor Astudillo Flores.",
            "tokens": [
                51364,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                42318,
                1672,
                12884,
                532,
                15831,
                3235,
                2706,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39068310670178347,
            "compression_ratio": 1.4215686274509804,
            "no_speech_prob": 0.6362345218658447
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 2200,
            "start": 22.0,
            "end": 24.0,
            "text": " La directora general de",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                5391,
                64,
                2674,
                368,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 2200,
            "start": 24.0,
            "end": 26.0,
            "text": " Universidades para el Bienestar Benito",
            "tokens": [
                50464,
                14052,
                10284,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                3964,
                3528,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 2200,
            "start": 26.0,
            "end": 28.0,
            "text": " Ju\u00e1rez Garc\u00eda, Raquel Sosa Elizaga.",
            "tokens": [
                50564,
                13582,
                842,
                17693,
                7995,
                31298,
                11,
                7591,
                20593,
                318,
                6447,
                11991,
                9286,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 2200,
            "start": 32.0,
            "end": 34.0,
            "text": " El coordinador acad\u00e9mico de la Cede",
            "tokens": [
                50864,
                2699,
                8285,
                5409,
                5558,
                4011,
                2789,
                368,
                635,
                383,
                4858,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 2200,
            "start": 34.0,
            "end": 36.0,
            "text": " Juaner Escudero, Prudencio",
            "tokens": [
                50964,
                17064,
                260,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                2114,
                32940,
                8529,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 2200,
            "start": 36.0,
            "end": 38.0,
            "text": " Navarrete P\u00e9rez.",
            "tokens": [
                51064,
                9219,
                289,
                7600,
                430,
                526,
                17693,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 2200,
            "start": 40.0,
            "end": 42.0,
            "text": " El presidente municipal de Juaner",
            "tokens": [
                51264,
                2699,
                23852,
                27177,
                368,
                17064,
                260,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 2200,
            "start": 42.0,
            "end": 44.0,
            "text": " Escudero, Delfino Terrones",
            "tokens": [
                51364,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                413,
                1967,
                2982,
                6564,
                25562,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 2200,
            "start": 44.0,
            "end": 46.0,
            "text": " Reyes, Juaner Escudero.",
            "tokens": [
                51464,
                1300,
                2346,
                11,
                17064,
                260,
                30379,
                532,
                2032,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 2200,
            "start": 46.0,
            "end": 48.0,
            "text": " El director general de",
            "tokens": [
                51564,
                2699,
                5391,
                2674,
                368,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 2200,
            "start": 48.0,
            "end": 50.0,
            "text": " Universidades para el Bienestar",
            "tokens": [
                51664,
                14052,
                10284,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23576363650235263,
            "compression_ratio": 1.6262626262626263,
            "no_speech_prob": 0.4173816740512848
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 5000,
            "start": 50.0,
            "end": 52.0,
            "text": " Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                7995,
                31298,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 5000,
            "start": 52.0,
            "end": 54.0,
            "text": " El coordinador acad\u00e9mico de la",
            "tokens": [
                50464,
                2699,
                8285,
                5409,
                5558,
                4011,
                2789,
                368,
                635,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 5000,
            "start": 54.0,
            "end": 56.0,
            "text": " Cede Juaner Escudero, Delfino",
            "tokens": [
                50564,
                383,
                4858,
                17064,
                260,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                413,
                1967,
                2982,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 5000,
            "start": 56.0,
            "end": 58.0,
            "text": " Terrones Ram\u00edrez.",
            "tokens": [
                50664,
                6564,
                25562,
                9078,
                870,
                17693,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 5000,
            "start": 60.0,
            "end": 62.0,
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a",
            "tokens": [
                50864,
                1018,
                332,
                6882,
                11,
                274,
                2151,
                635,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 5000,
            "start": 62.0,
            "end": 64.0,
            "text": " los representantes de los medios",
            "tokens": [
                50964,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 5000,
            "start": 64.0,
            "end": 66.0,
            "text": " de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "tokens": [
                51064,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                257,
                43091,
                3269,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 5000,
            "start": 66.0,
            "end": 68.0,
            "text": " siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "tokens": [
                51164,
                4556,
                7801,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 5000,
            "start": 68.0,
            "end": 70.0,
            "text": " sociales en todo el mundo.",
            "tokens": [
                51264,
                29623,
                465,
                5149,
                806,
                7968,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 5000,
            "start": 70.0,
            "end": 72.0,
            "text": " Todas y todos ustedes sean",
            "tokens": [
                51364,
                2465,
                296,
                288,
                6321,
                17110,
                37670,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 5000,
            "start": 72.0,
            "end": 74.0,
            "text": " bienvenidos.",
            "tokens": [
                51464,
                3610,
                40668,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10898597495069781,
            "compression_ratio": 1.4170616113744077,
            "no_speech_prob": 0.09032142907381058
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 7400,
            "start": 74.0,
            "end": 76.0,
            "text": " Por favor, que sepan ocupar",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                2294,
                11,
                631,
                369,
                6040,
                37305,
                289,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 7400,
            "start": 76.0,
            "end": 78.0,
            "text": " sus lugares, por favor.",
            "tokens": [
                50464,
                3291,
                33105,
                11,
                1515,
                2294,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 7400,
            "start": 80.0,
            "end": 82.0,
            "text": " Damas y caballeros,",
            "tokens": [
                50664,
                49327,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 7400,
            "start": 82.0,
            "end": 84.0,
            "text": " escuchemos el mensaje de bienvenida",
            "tokens": [
                50764,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 7400,
            "start": 84.0,
            "end": 86.0,
            "text": " a cargo del gobernador",
            "tokens": [
                50864,
                257,
                19449,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 7400,
            "start": 86.0,
            "end": 88.0,
            "text": " constitucional del Estado de",
            "tokens": [
                50964,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 7400,
            "start": 88.0,
            "end": 90.0,
            "text": " Guerrero, licenciado H\u00e9ctor",
            "tokens": [
                51064,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                42318,
                1672,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 7400,
            "start": 90.0,
            "end": 92.0,
            "text": " Astudillo Flores.",
            "tokens": [
                51164,
                12884,
                532,
                15831,
                3235,
                2706,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 7400,
            "start": 92.0,
            "end": 94.0,
            "text": " Muchas gracias, muy buenos d\u00edas",
            "tokens": [
                51264,
                35669,
                16611,
                11,
                5323,
                49617,
                19527,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 7400,
            "start": 94.0,
            "end": 96.0,
            "text": " a todas y todos.",
            "tokens": [
                51364,
                257,
                10906,
                288,
                6321,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 7400,
            "start": 96.0,
            "end": 98.0,
            "text": " Se\u00f1or presidente, nuevamente bienvenido",
            "tokens": [
                51464,
                35054,
                23852,
                11,
                10412,
                85,
                3439,
                3610,
                553,
                2925,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 7400,
            "start": 98.0,
            "end": 100.0,
            "text": " a Guerrero.",
            "tokens": [
                51564,
                257,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 7400,
            "start": 100.0,
            "end": 102.0,
            "text": " En esta ocasi\u00f3n, en esta visita",
            "tokens": [
                51664,
                2193,
                5283,
                44534,
                2560,
                11,
                465,
                5283,
                1452,
                2786,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1774534290119753,
            "compression_ratio": 1.4553191489361703,
            "no_speech_prob": 0.5909133553504944
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 10200,
            "start": 102.0,
            "end": 104.0,
            "text": " aqu\u00ed a Tierra Colorada,",
            "tokens": [
                50364,
                6661,
                257,
                314,
                17452,
                10458,
                1538,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 10200,
            "start": 104.0,
            "end": 106.0,
            "text": " oficialmente Juaner",
            "tokens": [
                50464,
                37189,
                4082,
                17064,
                260,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 10200,
            "start": 106.0,
            "end": 108.0,
            "text": " Escudero.",
            "tokens": [
                50564,
                30379,
                532,
                2032,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 10200,
            "start": 108.0,
            "end": 110.0,
            "text": " Quiero saludar tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50664,
                2326,
                12030,
                23933,
                289,
                6407,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 10200,
            "start": 110.0,
            "end": 112.0,
            "text": " a la doctora Raquel Sosa",
            "tokens": [
                50764,
                257,
                635,
                4631,
                64,
                7591,
                20593,
                318,
                6447,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 10200,
            "start": 112.0,
            "end": 114.0,
            "text": " Elizaga, directora general de",
            "tokens": [
                50864,
                11991,
                9286,
                11,
                5391,
                64,
                2674,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 10200,
            "start": 114.0,
            "end": 116.0,
            "text": " Universidades para el Bienestar",
            "tokens": [
                50964,
                14052,
                10284,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 10200,
            "start": 116.0,
            "end": 118.0,
            "text": " Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda,",
            "tokens": [
                51064,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                7995,
                31298,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 10200,
            "start": 118.0,
            "end": 120.0,
            "text": " al presidente municipal Delfino",
            "tokens": [
                51164,
                419,
                23852,
                27177,
                413,
                1967,
                2982,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 10200,
            "start": 120.0,
            "end": 122.0,
            "text": " Terrones Ram\u00edrez",
            "tokens": [
                51264,
                6564,
                25562,
                9078,
                870,
                17693,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 10200,
            "start": 122.0,
            "end": 124.0,
            "text": " y al doctor Prudencio Navarrete",
            "tokens": [
                51364,
                288,
                419,
                4631,
                2114,
                32940,
                8529,
                9219,
                289,
                7600,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 10200,
            "start": 124.0,
            "end": 126.0,
            "text": " P\u00e9rez, coordinador",
            "tokens": [
                51464,
                430,
                526,
                17693,
                11,
                8285,
                5409,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 10200,
            "start": 126.0,
            "end": 128.0,
            "text": " acad\u00e9mico de la Cede Educativa, Juaner",
            "tokens": [
                51564,
                5558,
                4011,
                2789,
                368,
                635,
                383,
                4858,
                9517,
                18740,
                11,
                17064,
                260,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 10200,
            "start": 128.0,
            "end": 130.0,
            "text": " Escudero. Novamente",
            "tokens": [
                51664,
                30379,
                532,
                2032,
                13,
                31948,
                3439,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07820685316876667,
            "compression_ratio": 1.4504132231404958,
            "no_speech_prob": 0.03558662533760071
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 13000,
            "start": 130.0,
            "end": 132.0,
            "text": " un saludo a mi amiga Roc\u00edo",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                1845,
                6207,
                257,
                2752,
                45322,
                32661,
                20492,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 13000,
            "start": 132.0,
            "end": 134.0,
            "text": " B\u00e1rcena Molina.",
            "tokens": [
                50464,
                363,
                20335,
                66,
                4118,
                28278,
                1426,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 13000,
            "start": 134.0,
            "end": 136.0,
            "text": " El municipio de",
            "tokens": [
                50564,
                2699,
                14998,
                1004,
                368,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 13000,
            "start": 136.0,
            "end": 138.0,
            "text": " Juaner Escudero, se\u00f1oras y se\u00f1ores, medios",
            "tokens": [
                50664,
                17064,
                260,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                46017,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 13000,
            "start": 138.0,
            "end": 140.0,
            "text": " de comunicaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50764,
                368,
                31710,
                3482,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 13000,
            "start": 140.0,
            "end": 142.0,
            "text": " cuyo nombre pertenece a",
            "tokens": [
                50864,
                2702,
                8308,
                13000,
                680,
                1147,
                68,
                384,
                257,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 13000,
            "start": 142.0,
            "end": 144.0,
            "text": " l\u00edder sindicalista",
            "tokens": [
                50964,
                44190,
                3290,
                804,
                5236,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 13000,
            "start": 144.0,
            "end": 146.0,
            "text": " obrero que luch\u00f3 por los",
            "tokens": [
                51064,
                1111,
                81,
                2032,
                631,
                287,
                625,
                812,
                1515,
                1750,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 13000,
            "start": 146.0,
            "end": 148.0,
            "text": " derechos de los pueblos",
            "tokens": [
                51164,
                47508,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 13000,
            "start": 148.0,
            "end": 150.0,
            "text": " coste\u00f1os.",
            "tokens": [
                51264,
                2063,
                68,
                8242,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 13000,
            "start": 150.0,
            "end": 152.0,
            "text": " Aqu\u00ed le damos nuevamente",
            "tokens": [
                51364,
                24386,
                476,
                274,
                2151,
                10412,
                85,
                3439,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 13000,
            "start": 152.0,
            "end": 154.0,
            "text": " la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "tokens": [
                51464,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 13000,
            "start": 154.0,
            "end": 156.0,
            "text": " al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica en este",
            "tokens": [
                51564,
                419,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                465,
                4065,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 13000,
            "start": 156.0,
            "end": 158.0,
            "text": " segundo d\u00eda de trabajo en",
            "tokens": [
                51664,
                17954,
                12271,
                368,
                18099,
                465,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874057475144301,
            "compression_ratio": 1.4526748971193415,
            "no_speech_prob": 0.18848773837089539
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 15800,
            "start": 158.0,
            "end": 160.0,
            "text": " donde hay acciones",
            "tokens": [
                50364,
                10488,
                4842,
                1317,
                5411,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 15800,
            "start": 160.0,
            "end": 162.0,
            "text": " para impulsar el desarrollo regional",
            "tokens": [
                50464,
                1690,
                704,
                9468,
                289,
                806,
                38295,
                10964,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 15800,
            "start": 162.0,
            "end": 164.0,
            "text": " a trav\u00e9s del proceso",
            "tokens": [
                50564,
                257,
                24463,
                1103,
                29314,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 15800,
            "start": 164.0,
            "end": 166.0,
            "text": " educativo.",
            "tokens": [
                50664,
                2400,
                18586,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 15800,
            "start": 166.0,
            "end": 168.0,
            "text": " Quiero comentarle, se\u00f1or",
            "tokens": [
                50764,
                2326,
                12030,
                14541,
                36153,
                11,
                22188,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 15800,
            "start": 168.0,
            "end": 170.0,
            "text": " presidente, y a todos",
            "tokens": [
                50864,
                23852,
                11,
                288,
                257,
                6321,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 15800,
            "start": 170.0,
            "end": 172.0,
            "text": " quienes nos escuchan y todas,",
            "tokens": [
                50964,
                43091,
                3269,
                22483,
                282,
                288,
                10906,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 15800,
            "start": 172.0,
            "end": 174.0,
            "text": " que la carrera m\u00e1s",
            "tokens": [
                51064,
                631,
                635,
                15910,
                1663,
                3573,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 15800,
            "start": 174.0,
            "end": 176.0,
            "text": " solicitada en Guerrero",
            "tokens": [
                51164,
                23665,
                270,
                1538,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 15800,
            "start": 176.0,
            "end": 178.0,
            "text": " es la carrera de medicina.",
            "tokens": [
                51264,
                785,
                635,
                15910,
                1663,
                368,
                4355,
                1426,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 15800,
            "start": 178.0,
            "end": 180.0,
            "text": " Consecuentemente,",
            "tokens": [
                51364,
                2656,
                8159,
                19226,
                16288,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 15800,
            "start": 180.0,
            "end": 182.0,
            "text": " el haber",
            "tokens": [
                51464,
                806,
                15811,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 15800,
            "start": 182.0,
            "end": 184.0,
            "text": " orientado",
            "tokens": [
                51564,
                8579,
                1573,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 15800,
            "start": 184.0,
            "end": 186.0,
            "text": " esta instalaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51664,
                5283,
                34059,
                3482,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04607541220528739,
            "compression_ratio": 1.4623115577889447,
            "no_speech_prob": 0.026089247316122055
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 18600,
            "start": 186.0,
            "end": 188.0,
            "text": " y operatividad",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                2208,
                267,
                33490,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 18600,
            "start": 188.0,
            "end": 190.0,
            "text": " de esta escuela",
            "tokens": [
                50464,
                368,
                5283,
                47817,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 18600,
            "start": 190.0,
            "end": 192.0,
            "text": " de medicina",
            "tokens": [
                50564,
                368,
                4355,
                1426,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 18600,
            "start": 192.0,
            "end": 194.0,
            "text": " aqu\u00ed, en este lugar",
            "tokens": [
                50664,
                6661,
                11,
                465,
                4065,
                11467,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 18600,
            "start": 194.0,
            "end": 196.0,
            "text": " que se puede decir estamos",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                369,
                8919,
                10235,
                10382,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 18600,
            "start": 196.0,
            "end": 198.0,
            "text": " como en la zona centro del estado de",
            "tokens": [
                50864,
                2617,
                465,
                635,
                24848,
                24607,
                1103,
                18372,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 18600,
            "start": 198.0,
            "end": 200.0,
            "text": " Guerrero, confluye el camino",
            "tokens": [
                50964,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                1497,
                2781,
                1200,
                806,
                34124,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 18600,
            "start": 200.0,
            "end": 202.0,
            "text": " hacia la costa chica, hacia Tecuanapa,",
            "tokens": [
                51064,
                21365,
                635,
                2063,
                64,
                417,
                2262,
                11,
                21365,
                1989,
                66,
                6139,
                7961,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 18600,
            "start": 202.0,
            "end": 204.0,
            "text": " hacia Ayutla, estamos",
            "tokens": [
                51164,
                21365,
                9081,
                325,
                875,
                11,
                10382,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 18600,
            "start": 204.0,
            "end": 206.0,
            "text": " a 30-40 minutos",
            "tokens": [
                51264,
                257,
                2217,
                12,
                5254,
                19421,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 18600,
            "start": 206.0,
            "end": 208.0,
            "text": " de Acapulco, estamos a",
            "tokens": [
                51364,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                10382,
                257,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 18600,
            "start": 208.0,
            "end": 210.0,
            "text": " 30 minutos de Chilpancingo",
            "tokens": [
                51464,
                2217,
                19421,
                368,
                761,
                388,
                6040,
                2175,
                78,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 18600,
            "start": 210.0,
            "end": 212.0,
            "text": " y estamos alrededor",
            "tokens": [
                51564,
                288,
                10382,
                43663,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 18600,
            "start": 212.0,
            "end": 214.0,
            "text": " de tres horas de la",
            "tokens": [
                51664,
                368,
                15890,
                19548,
                368,
                635,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09384438058604365,
            "compression_ratio": 1.5911330049261083,
            "no_speech_prob": 0.1403937041759491
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 21400,
            "start": 214.0,
            "end": 216.0,
            "text": " ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                24329,
                368,
                28128,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 21400,
            "start": 216.0,
            "end": 218.0,
            "text": " Sin duda, estos planteles",
            "tokens": [
                50464,
                11187,
                43881,
                11,
                12585,
                3709,
                6972,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 21400,
            "start": 218.0,
            "end": 220.0,
            "text": " que se han ya",
            "tokens": [
                50564,
                631,
                369,
                7276,
                2478,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 21400,
            "start": 220.0,
            "end": 222.0,
            "text": " planteado, valga la redundancia,",
            "tokens": [
                50664,
                36829,
                1573,
                11,
                1323,
                3680,
                635,
                27830,
                22862,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 21400,
            "start": 222.0,
            "end": 224.0,
            "text": " ayer en la costa grande,",
            "tokens": [
                50764,
                257,
                7224,
                465,
                635,
                2063,
                64,
                8883,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 21400,
            "start": 224.0,
            "end": 226.0,
            "text": " en Zacualpa, en Atoyac,",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                48082,
                901,
                4306,
                11,
                465,
                1711,
                939,
                326,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 21400,
            "start": 226.0,
            "end": 230.0,
            "text": " ingenier\u00eda agroforestal,",
            "tokens": [
                50964,
                21600,
                811,
                2686,
                623,
                340,
                845,
                9196,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 21400,
            "start": 230.0,
            "end": 232.0,
            "text": " en La Monta\u00f1a,",
            "tokens": [
                51164,
                465,
                2369,
                7947,
                64,
                12150,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 21400,
            "start": 232.0,
            "end": 234.0,
            "text": " el plantel de Metlatono,",
            "tokens": [
                51264,
                806,
                3709,
                338,
                368,
                6377,
                14087,
                8957,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 21400,
            "start": 234.0,
            "end": 236.0,
            "text": " para formar ingenieras",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                1254,
                289,
                21600,
                811,
                296,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 21400,
            "start": 236.0,
            "end": 238.0,
            "text": " e ingenieros en procesos alimentarios,",
            "tokens": [
                51464,
                308,
                21600,
                811,
                329,
                465,
                17565,
                329,
                17043,
                9720,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 21400,
            "start": 238.0,
            "end": 240.0,
            "text": " en la costa chica,",
            "tokens": [
                51564,
                465,
                635,
                2063,
                64,
                417,
                2262,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 21400,
            "start": 240.0,
            "end": 242.0,
            "text": " la Universidad de Xochitlahuaca,",
            "tokens": [
                51664,
                635,
                14052,
                4580,
                368,
                1783,
                8997,
                270,
                75,
                12156,
                6628,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12047088623046875,
            "compression_ratio": 1.5213270142180095,
            "no_speech_prob": 0.09640467166900635
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 24200,
            "start": 242.0,
            "end": 244.0,
            "text": " que ofrece la carrera de ingenier\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                295,
                44209,
                635,
                15910,
                1663,
                368,
                21600,
                811,
                2686,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 24200,
            "start": 244.0,
            "end": 246.0,
            "text": " de desarrollo regional sustentable",
            "tokens": [
                50464,
                368,
                38295,
                10964,
                5402,
                317,
                712,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 24200,
            "start": 246.0,
            "end": 248.0,
            "text": " y la Universidad",
            "tokens": [
                50564,
                288,
                635,
                14052,
                4580,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 24200,
            "start": 248.0,
            "end": 250.0,
            "text": " que hoy visitamos",
            "tokens": [
                50664,
                631,
                13775,
                3441,
                2151,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 24200,
            "start": 250.0,
            "end": 252.0,
            "text": " es aqu\u00ed,",
            "tokens": [
                50764,
                785,
                6661,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 24200,
            "start": 252.0,
            "end": 254.0,
            "text": " en Tierra Colorado, atiende la demanda",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                314,
                17452,
                15786,
                11,
                412,
                45816,
                635,
                4733,
                64,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 24200,
            "start": 254.0,
            "end": 256.0,
            "text": " de j\u00f3venes de municipios",
            "tokens": [
                50964,
                368,
                45110,
                368,
                14998,
                2717,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 24200,
            "start": 256.0,
            "end": 258.0,
            "text": " de todo el estado,",
            "tokens": [
                51064,
                368,
                5149,
                806,
                18372,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 24200,
            "start": 258.0,
            "end": 260.0,
            "text": " para decirlo con toda claridad.",
            "tokens": [
                51164,
                1690,
                10235,
                752,
                416,
                11687,
                6093,
                4580,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 24200,
            "start": 260.0,
            "end": 262.0,
            "text": " Como ya se le ha informado,",
            "tokens": [
                51264,
                11913,
                2478,
                369,
                476,
                324,
                1356,
                1573,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 24200,
            "start": 262.0,
            "end": 264.0,
            "text": " aqu\u00ed cursan cerca",
            "tokens": [
                51364,
                6661,
                13946,
                282,
                26770,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 24200,
            "start": 264.0,
            "end": 266.0,
            "text": " de mil alumnos",
            "tokens": [
                51464,
                368,
                1962,
                12064,
                16751,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 24200,
            "start": 266.0,
            "end": 268.0,
            "text": " que son atendidos por 17",
            "tokens": [
                51564,
                631,
                1872,
                412,
                521,
                7895,
                1515,
                3282,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 24200,
            "start": 268.0,
            "end": 270.0,
            "text": " docentes.",
            "tokens": [
                51664,
                360,
                2207,
                279,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05430606433323452,
            "compression_ratio": 1.481981981981982,
            "no_speech_prob": 0.05444193631410599
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 27000,
            "start": 270.0,
            "end": 272.0,
            "text": " Le pedimos a todo se\u00f1or presidente",
            "tokens": [
                50364,
                1456,
                5670,
                8372,
                257,
                5149,
                22188,
                23852,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 27000,
            "start": 272.0,
            "end": 274.0,
            "text": " para hacer",
            "tokens": [
                50464,
                1690,
                6720,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 27000,
            "start": 274.0,
            "end": 276.0,
            "text": " alg\u00fan par de comentarios m\u00e1s,",
            "tokens": [
                50564,
                26300,
                971,
                368,
                36842,
                3573,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 27000,
            "start": 276.0,
            "end": 278.0,
            "text": " informarle a usted",
            "tokens": [
                50664,
                1356,
                36153,
                257,
                10467,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 27000,
            "start": 278.0,
            "end": 280.0,
            "text": " que el tema de la vacuna",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                806,
                15854,
                368,
                635,
                2842,
                5051,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 27000,
            "start": 280.0,
            "end": 282.0,
            "text": " en Guerrero ha ido",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                324,
                47771,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 27000,
            "start": 282.0,
            "end": 284.0,
            "text": " avanzando de manera correcta.",
            "tokens": [
                50964,
                42444,
                1806,
                368,
                13913,
                3006,
                64,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 27000,
            "start": 284.0,
            "end": 286.0,
            "text": " El d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana",
            "tokens": [
                51064,
                2699,
                12271,
                368,
                13775,
                1515,
                635,
                33573,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 27000,
            "start": 286.0,
            "end": 288.0,
            "text": " el Secretario de Salud",
            "tokens": [
                51164,
                806,
                7400,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 27000,
            "start": 288.0,
            "end": 290.0,
            "text": " nos ha informado",
            "tokens": [
                51264,
                3269,
                324,
                1356,
                1573,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 27000,
            "start": 290.0,
            "end": 292.0,
            "text": " de que se ha logrado el prop\u00f3sito",
            "tokens": [
                51364,
                368,
                631,
                369,
                324,
                31013,
                1573,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 27000,
            "start": 292.0,
            "end": 294.0,
            "text": " al 100%",
            "tokens": [
                51464,
                419,
                2319,
                4,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 27000,
            "start": 294.0,
            "end": 296.0,
            "text": " de aplicar",
            "tokens": [
                51564,
                368,
                18221,
                289,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 27000,
            "start": 296.0,
            "end": 298.0,
            "text": " las vacunas al personal",
            "tokens": [
                51664,
                2439,
                38581,
                296,
                419,
                2973,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966687817439855,
            "compression_ratio": 1.463302752293578,
            "no_speech_prob": 0.311893105506897
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 29800,
            "start": 298.0,
            "end": 300.0,
            "text": " que estaba orientado en esta primera fase.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                17544,
                8579,
                1573,
                465,
                5283,
                17382,
                33931,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 29800,
            "start": 300.0,
            "end": 302.0,
            "text": " En el Hospital Regional",
            "tokens": [
                50464,
                2193,
                806,
                15645,
                30341,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 29800,
            "start": 302.0,
            "end": 304.0,
            "text": " de Cuyuca de Catalan",
            "tokens": [
                50564,
                368,
                383,
                7493,
                32072,
                368,
                9565,
                14163,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 29800,
            "start": 304.0,
            "end": 306.0,
            "text": " en Tierra Caliente,",
            "tokens": [
                50664,
                465,
                314,
                17452,
                3511,
                8413,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 29800,
            "start": 306.0,
            "end": 308.0,
            "text": " en el Hospital de Iguala,",
            "tokens": [
                50764,
                465,
                806,
                15645,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 29800,
            "start": 308.0,
            "end": 310.0,
            "text": " en el Hospital de Chilapa,",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                806,
                15645,
                368,
                761,
                388,
                7961,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 29800,
            "start": 310.0,
            "end": 312.0,
            "text": " en el Hospital de Tlapa,",
            "tokens": [
                50964,
                465,
                806,
                15645,
                368,
                314,
                75,
                7961,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 29800,
            "start": 312.0,
            "end": 314.0,
            "text": " en el Hospital",
            "tokens": [
                51064,
                465,
                806,
                15645,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 29800,
            "start": 314.0,
            "end": 316.0,
            "text": " de Ometepec,",
            "tokens": [
                51164,
                368,
                9757,
                3498,
                494,
                66,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 29800,
            "start": 316.0,
            "end": 318.0,
            "text": " en el de Acapulco,",
            "tokens": [
                51264,
                465,
                806,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 29800,
            "start": 318.0,
            "end": 320.0,
            "text": " tambi\u00e9n el de Acapulco el Seguro Social,",
            "tokens": [
                51364,
                6407,
                806,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 29800,
            "start": 320.0,
            "end": 322.0,
            "text": " el Hospital de Chilpancingo",
            "tokens": [
                51464,
                806,
                15645,
                368,
                761,
                388,
                6040,
                2175,
                78,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 29800,
            "start": 322.0,
            "end": 324.0,
            "text": " y tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                51564,
                288,
                6407,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 29800,
            "start": 324.0,
            "end": 326.0,
            "text": " el Issste de Acapulco,",
            "tokens": [
                51664,
                806,
                38195,
                2941,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08485118363254754,
            "compression_ratio": 1.9534883720930232,
            "no_speech_prob": 0.058086298406124115
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 32600,
            "start": 326.0,
            "end": 328.0,
            "text": " el Issste de Chilpancingo y el Issste de Iguala.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                38195,
                2941,
                368,
                761,
                388,
                6040,
                2175,
                78,
                288,
                806,
                38195,
                2941,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 32600,
            "start": 328.0,
            "end": 330.0,
            "text": " Se ha logrado pues",
            "tokens": [
                50464,
                1100,
                324,
                31013,
                1573,
                11059,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 32600,
            "start": 330.0,
            "end": 332.0,
            "text": " una cobertura",
            "tokens": [
                50564,
                2002,
                598,
                4290,
                2991,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 32600,
            "start": 332.0,
            "end": 334.0,
            "text": " del 100%,",
            "tokens": [
                50664,
                1103,
                2319,
                8923,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 32600,
            "start": 334.0,
            "end": 336.0,
            "text": " 99.90%",
            "tokens": [
                50764,
                11803,
                13,
                7771,
                4,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 32600,
            "start": 336.0,
            "end": 338.0,
            "text": " es el avance.",
            "tokens": [
                50864,
                785,
                806,
                1305,
                719,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 32600,
            "start": 338.0,
            "end": 340.0,
            "text": " Es una informaci\u00f3n que me parece",
            "tokens": [
                50964,
                2313,
                2002,
                21660,
                631,
                385,
                14120,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 32600,
            "start": 340.0,
            "end": 342.0,
            "text": " muy importante",
            "tokens": [
                51064,
                5323,
                9416,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 32600,
            "start": 342.0,
            "end": 344.0,
            "text": " compartirla con usted se\u00f1or presidente",
            "tokens": [
                51164,
                40667,
                875,
                416,
                10467,
                22188,
                23852,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 32600,
            "start": 344.0,
            "end": 346.0,
            "text": " y que se conozca",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                631,
                369,
                416,
                15151,
                496,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 32600,
            "start": 346.0,
            "end": 348.0,
            "text": " por todos los medios que nos acompa\u00f1an.",
            "tokens": [
                51364,
                1515,
                6321,
                1750,
                46017,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 32600,
            "start": 348.0,
            "end": 350.0,
            "text": " Tambi\u00e9n me permito",
            "tokens": [
                51464,
                25682,
                385,
                13423,
                78,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 32600,
            "start": 350.0,
            "end": 352.0,
            "text": " comentarle que le entregar\u00e9 a usted",
            "tokens": [
                51564,
                14541,
                36153,
                631,
                476,
                3962,
                2976,
                526,
                257,
                10467,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 32600,
            "start": 352.0,
            "end": 354.0,
            "text": " una ficha informativa",
            "tokens": [
                51664,
                2002,
                283,
                48710,
                1356,
                18740,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.068280762639539,
            "compression_ratio": 1.4632034632034632,
            "no_speech_prob": 0.10861919820308685
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 35400,
            "start": 354.0,
            "end": 356.0,
            "text": " del libramiento que platicamos ayer,",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                4939,
                16971,
                631,
                499,
                2399,
                2151,
                257,
                7224,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 35400,
            "start": 356.0,
            "end": 358.0,
            "text": " que es un libramiento",
            "tokens": [
                50464,
                631,
                785,
                517,
                4939,
                16971,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 35400,
            "start": 358.0,
            "end": 360.0,
            "text": " que sale de la caseta a la venta,",
            "tokens": [
                50564,
                631,
                8680,
                368,
                635,
                3058,
                7664,
                257,
                635,
                6931,
                64,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 35400,
            "start": 360.0,
            "end": 362.0,
            "text": " esta caseta que est\u00e1 entrando a Acapulco",
            "tokens": [
                50664,
                5283,
                3058,
                7664,
                631,
                3192,
                948,
                19845,
                257,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 35400,
            "start": 362.0,
            "end": 364.0,
            "text": " o saliendo de Acapulco y va",
            "tokens": [
                50764,
                277,
                1845,
                7304,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                288,
                2773,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 35400,
            "start": 364.0,
            "end": 366.0,
            "text": " a dar a bajos de elegido",
            "tokens": [
                50864,
                257,
                4072,
                257,
                23589,
                329,
                368,
                14459,
                2925,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 35400,
            "start": 366.0,
            "end": 368.0,
            "text": " y que son",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                631,
                1872,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 35400,
            "start": 368.0,
            "end": 370.0,
            "text": " alrededor de",
            "tokens": [
                51064,
                43663,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 35400,
            "start": 370.0,
            "end": 372.0,
            "text": " 17 kil\u00f3metros",
            "tokens": [
                51164,
                3282,
                5128,
                812,
                29570,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 35400,
            "start": 372.0,
            "end": 374.0,
            "text": " que se recorren en",
            "tokens": [
                51264,
                631,
                369,
                850,
                284,
                1095,
                465,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 35400,
            "start": 374.0,
            "end": 376.0,
            "text": " 13, 14 minutos",
            "tokens": [
                51364,
                3705,
                11,
                3499,
                19421,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 35400,
            "start": 376.0,
            "end": 378.0,
            "text": " y que ahorrar\u00eda ese tramo",
            "tokens": [
                51464,
                288,
                631,
                44249,
                5352,
                2686,
                10167,
                504,
                10502,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 35400,
            "start": 378.0,
            "end": 380.0,
            "text": " alrededor de 30, 40 minutos.",
            "tokens": [
                51564,
                43663,
                368,
                2217,
                11,
                3356,
                19421,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 35400,
            "start": 380.0,
            "end": 382.0,
            "text": " Es una obra muy importante,",
            "tokens": [
                51664,
                2313,
                2002,
                22798,
                5323,
                9416,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113232113066174,
            "compression_ratio": 1.587962962962963,
            "no_speech_prob": 0.10447476804256439
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 38200,
            "start": 382.0,
            "end": 384.0,
            "text": " es una obra de una gran inversi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                2002,
                22798,
                368,
                2002,
                9370,
                21378,
                2560,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 38200,
            "start": 384.0,
            "end": 386.0,
            "text": " que los detalles que hacen falta",
            "tokens": [
                50464,
                631,
                1750,
                1141,
                37927,
                631,
                27434,
                22111,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 38200,
            "start": 386.0,
            "end": 388.0,
            "text": " est\u00e1n en la hoja que le voy a entregar.",
            "tokens": [
                50564,
                10368,
                465,
                635,
                1106,
                2938,
                631,
                476,
                7552,
                257,
                3962,
                2976,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 38200,
            "start": 388.0,
            "end": 390.0,
            "text": " Tambi\u00e9n se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                50664,
                25682,
                22188,
                23852,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 38200,
            "start": 390.0,
            "end": 392.0,
            "text": " como usted",
            "tokens": [
                50764,
                2617,
                10467,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 38200,
            "start": 392.0,
            "end": 394.0,
            "text": " lo coment\u00f3 ayer,",
            "tokens": [
                50864,
                450,
                14541,
                812,
                257,
                7224,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 38200,
            "start": 394.0,
            "end": 396.0,
            "text": " quiero decirle que estamos enterados",
            "tokens": [
                50964,
                16811,
                10235,
                306,
                631,
                10382,
                3242,
                4181,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 38200,
            "start": 396.0,
            "end": 398.0,
            "text": " que habr\u00e1 nuevamente en este a\u00f1o",
            "tokens": [
                51064,
                631,
                32794,
                842,
                10412,
                85,
                3439,
                465,
                4065,
                15984,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 38200,
            "start": 398.0,
            "end": 400.0,
            "text": " el a\u00f1o 2021",
            "tokens": [
                51164,
                806,
                15984,
                7201,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 38200,
            "start": 400.0,
            "end": 402.0,
            "text": " programa de fertilizante gratuito por parte",
            "tokens": [
                51264,
                21846,
                368,
                18512,
                590,
                2879,
                10158,
                22703,
                1515,
                6975,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 38200,
            "start": 402.0,
            "end": 404.0,
            "text": " de su gobierno para los campesinos",
            "tokens": [
                51364,
                368,
                459,
                29254,
                1690,
                1750,
                2255,
                279,
                15220,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 38200,
            "start": 404.0,
            "end": 406.0,
            "text": " y productores de Guerrero.",
            "tokens": [
                51464,
                288,
                1674,
                2706,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 38200,
            "start": 406.0,
            "end": 408.0,
            "text": " El a\u00f1o 2020 fue un a\u00f1o",
            "tokens": [
                51564,
                2699,
                15984,
                4808,
                9248,
                517,
                15984,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 38200,
            "start": 408.0,
            "end": 410.0,
            "text": " en donde el programa fue muy exitoso,",
            "tokens": [
                51664,
                465,
                10488,
                806,
                21846,
                9248,
                5323,
                11043,
                9869,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04328402437905009,
            "compression_ratio": 1.5730337078651686,
            "no_speech_prob": 0.011127016507089138
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 41000,
            "start": 410.0,
            "end": 412.0,
            "text": " se cumplieron los prop\u00f3sitos,",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                37483,
                14440,
                1750,
                2365,
                12994,
                11343,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 41000,
            "start": 412.0,
            "end": 414.0,
            "text": " se atendieron a todos",
            "tokens": [
                50464,
                369,
                412,
                521,
                14440,
                257,
                6321,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 41000,
            "start": 414.0,
            "end": 416.0,
            "text": " y a todas las que se ten\u00edan que atender",
            "tokens": [
                50564,
                288,
                257,
                10906,
                2439,
                631,
                369,
                47596,
                631,
                412,
                3216,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 41000,
            "start": 416.0,
            "end": 418.0,
            "text": " y en el 2021 nosotros esperamos",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                465,
                806,
                7201,
                13863,
                10045,
                2151,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 41000,
            "start": 418.0,
            "end": 420.0,
            "text": " que sea mucho mejor.",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                4158,
                9824,
                11479,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 41000,
            "start": 420.0,
            "end": 422.0,
            "text": " Se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                50864,
                35054,
                23852,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 41000,
            "start": 422.0,
            "end": 424.0,
            "text": " se\u00f1oras y se\u00f1ores,",
            "tokens": [
                50964,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 41000,
            "start": 424.0,
            "end": 426.0,
            "text": " yo quiero reiterar mi agradecimiento",
            "tokens": [
                51064,
                5290,
                16811,
                25211,
                289,
                2752,
                31469,
                66,
                14007,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 41000,
            "start": 426.0,
            "end": 428.0,
            "text": " al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "tokens": [
                51164,
                419,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 41000,
            "start": 428.0,
            "end": 430.0,
            "text": " por estar en Guerrero.",
            "tokens": [
                51264,
                1515,
                8755,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 41000,
            "start": 430.0,
            "end": 432.0,
            "text": " La historia nos volver\u00e1 a reunir",
            "tokens": [
                51364,
                2369,
                18385,
                3269,
                33998,
                842,
                257,
                14480,
                347,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 41000,
            "start": 432.0,
            "end": 434.0,
            "text": " y voy a decir por qu\u00e9,",
            "tokens": [
                51464,
                288,
                7552,
                257,
                10235,
                1515,
                8057,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 41000,
            "start": 434.0,
            "end": 436.0,
            "text": " porque nos vamos",
            "tokens": [
                51564,
                4021,
                3269,
                5295,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 41000,
            "start": 436.0,
            "end": 438.0,
            "text": " seguramente a volver a saludar",
            "tokens": [
                51664,
                22179,
                3439,
                257,
                33998,
                257,
                23933,
                289,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038891357088845876,
            "compression_ratio": 1.5529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.002076993463560939
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 43800,
            "start": 438.0,
            "end": 440.0,
            "text": " el d\u00eda 14 de febrero",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                12271,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 43800,
            "start": 440.0,
            "end": 442.0,
            "text": " en Oaxaca, en Cuihlapan,",
            "tokens": [
                50464,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                465,
                383,
                3077,
                71,
                75,
                3140,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 43800,
            "start": 442.0,
            "end": 444.0,
            "text": " porque normalmente los",
            "tokens": [
                50564,
                4021,
                38217,
                1750,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 43800,
            "start": 444.0,
            "end": 446.0,
            "text": " guerrerenses, un grupo de guerrerenses,",
            "tokens": [
                50664,
                14486,
                9797,
                9085,
                11,
                517,
                20190,
                368,
                14486,
                9797,
                9085,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 43800,
            "start": 446.0,
            "end": 448.0,
            "text": " el gobernador asiste",
            "tokens": [
                50764,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                382,
                8375,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 43800,
            "start": 448.0,
            "end": 450.0,
            "text": " a este lugar a donde le fue",
            "tokens": [
                50864,
                257,
                4065,
                11467,
                257,
                10488,
                476,
                9248,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 43800,
            "start": 450.0,
            "end": 452.0,
            "text": " quitada la vida a Vicente",
            "tokens": [
                50964,
                10366,
                1538,
                635,
                7644,
                257,
                33316,
                1576,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 43800,
            "start": 452.0,
            "end": 454.0,
            "text": " Guerrero y nosotros",
            "tokens": [
                51064,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                13863,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 43800,
            "start": 454.0,
            "end": 456.0,
            "text": " vamos como Estado,",
            "tokens": [
                51164,
                5295,
                2617,
                29740,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 43800,
            "start": 456.0,
            "end": 458.0,
            "text": " donde naci\u00f3 Vicente Guerrero cada a\u00f1o",
            "tokens": [
                51264,
                10488,
                297,
                14915,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                8411,
                15984,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 43800,
            "start": 458.0,
            "end": 460.0,
            "text": " a un evento conjunto con el gobierno",
            "tokens": [
                51364,
                257,
                517,
                40655,
                37776,
                416,
                806,
                29254,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 43800,
            "start": 460.0,
            "end": 462.0,
            "text": " del Estado. Sabemos que usted",
            "tokens": [
                51464,
                1103,
                29740,
                13,
                13915,
                4485,
                631,
                10467,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 43800,
            "start": 462.0,
            "end": 464.0,
            "text": " estar\u00e1 ya en esta ruta de la",
            "tokens": [
                51564,
                8755,
                842,
                2478,
                465,
                5283,
                367,
                12093,
                368,
                635,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 43800,
            "start": 464.0,
            "end": 466.0,
            "text": " independencia de",
            "tokens": [
                51664,
                4819,
                10974,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11423910409212112,
            "compression_ratio": 1.590717299578059,
            "no_speech_prob": 0.05390966683626175
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 46600,
            "start": 466.0,
            "end": 468.0,
            "text": " esta, este 2021,",
            "tokens": [
                50364,
                5283,
                11,
                4065,
                7201,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 46600,
            "start": 468.0,
            "end": 470.0,
            "text": " que es el bicentenario de la consumaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50464,
                631,
                785,
                806,
                34472,
                317,
                49120,
                368,
                635,
                3978,
                3482,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 46600,
            "start": 470.0,
            "end": 472.0,
            "text": " de la independencia y posteriormente",
            "tokens": [
                50564,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                288,
                33529,
                4082,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 46600,
            "start": 472.0,
            "end": 474.0,
            "text": " tambi\u00e9n nos va a dar mucho gusto",
            "tokens": [
                50664,
                6407,
                3269,
                2773,
                257,
                4072,
                9824,
                38723,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 46600,
            "start": 474.0,
            "end": 476.0,
            "text": " recibirle el 24 de febrero",
            "tokens": [
                50764,
                49703,
                306,
                806,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 46600,
            "start": 476.0,
            "end": 478.0,
            "text": " en Iguala. Entonces",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                13,
                15097,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 46600,
            "start": 478.0,
            "end": 480.0,
            "text": " concluyo dici\u00e9ndole",
            "tokens": [
                50964,
                1588,
                2781,
                8308,
                274,
                8787,
                34577,
                4812,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 46600,
            "start": 480.0,
            "end": 482.0,
            "text": " gracias por venir a Guerrero, gracias",
            "tokens": [
                51064,
                16611,
                1515,
                20817,
                257,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                16611,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 46600,
            "start": 482.0,
            "end": 484.0,
            "text": " por estas universidades,",
            "tokens": [
                51164,
                1515,
                13897,
                5950,
                10284,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 46600,
            "start": 484.0,
            "end": 486.0,
            "text": " gracias por",
            "tokens": [
                51264,
                16611,
                1515,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 46600,
            "start": 486.0,
            "end": 488.0,
            "text": " el programa fertilizante,",
            "tokens": [
                51364,
                806,
                21846,
                18512,
                590,
                2879,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 46600,
            "start": 488.0,
            "end": 490.0,
            "text": " gracias por las vacunas, se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                51464,
                16611,
                1515,
                2439,
                38581,
                296,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 46600,
            "start": 490.0,
            "end": 492.0,
            "text": " vamos a estar muy pendientes para que",
            "tokens": [
                51564,
                5295,
                257,
                8755,
                5323,
                12179,
                20135,
                1690,
                631,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 46600,
            "start": 492.0,
            "end": 494.0,
            "text": " la etapa que sigue de las vacunas, que es para",
            "tokens": [
                51664,
                635,
                1030,
                7961,
                631,
                34532,
                368,
                2439,
                38581,
                296,
                11,
                631,
                785,
                1690,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08372832067085034,
            "compression_ratio": 1.66147859922179,
            "no_speech_prob": 0.0466502346098423
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 49400,
            "start": 494.0,
            "end": 496.0,
            "text": " los adultos mayores, tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                11,
                6407,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 49400,
            "start": 496.0,
            "end": 498.0,
            "text": " avance y camine de la manera",
            "tokens": [
                50464,
                1305,
                719,
                288,
                1945,
                533,
                368,
                635,
                13913,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 49400,
            "start": 498.0,
            "end": 500.0,
            "text": " m\u00e1s correcta que nos sea posible.",
            "tokens": [
                50564,
                3573,
                3006,
                64,
                631,
                3269,
                4158,
                26644,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 49400,
            "start": 500.0,
            "end": 502.0,
            "text": " Agradecemos la visita",
            "tokens": [
                50664,
                316,
                8692,
                38173,
                635,
                1452,
                2786,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 49400,
            "start": 502.0,
            "end": 504.0,
            "text": " de usted y le deseamos",
            "tokens": [
                50764,
                368,
                10467,
                288,
                476,
                27118,
                2151,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 49400,
            "start": 504.0,
            "end": 506.0,
            "text": " buen retorno al Palacio",
            "tokens": [
                50864,
                30037,
                1533,
                21998,
                419,
                6116,
                24571,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 49400,
            "start": 506.0,
            "end": 508.0,
            "text": " Nacional y sepa que aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50964,
                36623,
                288,
                369,
                4306,
                631,
                6661,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 49400,
            "start": 508.0,
            "end": 510.0,
            "text": " en Guerrero cuenta",
            "tokens": [
                51064,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                17868,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 49400,
            "start": 510.0,
            "end": 512.0,
            "text": " usted con personas como",
            "tokens": [
                51164,
                10467,
                416,
                12019,
                2617,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 49400,
            "start": 512.0,
            "end": 514.0,
            "text": " un servidor que de manera",
            "tokens": [
                51264,
                517,
                1658,
                29718,
                631,
                368,
                13913,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 49400,
            "start": 514.0,
            "end": 516.0,
            "text": " atenta",
            "tokens": [
                51364,
                412,
                8938,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 49400,
            "start": 516.0,
            "end": 518.0,
            "text": " y con humildad",
            "tokens": [
                51464,
                288,
                416,
                1484,
                793,
                345,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 49400,
            "start": 518.0,
            "end": 520.0,
            "text": " trabajamos todos los d\u00edas",
            "tokens": [
                51564,
                9618,
                2151,
                6321,
                1750,
                19527,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 49400,
            "start": 520.0,
            "end": 522.0,
            "text": " para contribuir",
            "tokens": [
                51664,
                1690,
                4226,
                34498,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07443067960650007,
            "compression_ratio": 1.5046728971962617,
            "no_speech_prob": 0.4881349503993988
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 52200,
            "start": 522.0,
            "end": 524.0,
            "text": " a que en Guerrero los problemas sean",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                631,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                1750,
                20720,
                37670,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 52200,
            "start": 524.0,
            "end": 526.0,
            "text": " menos. Muchas gracias se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                50464,
                8902,
                13,
                35669,
                16611,
                22188,
                23852,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 52200,
            "start": 526.0,
            "end": 528.0,
            "text": " buen regreso al Palacio",
            "tokens": [
                50564,
                30037,
                1121,
                38021,
                419,
                6116,
                24571,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 52200,
            "start": 528.0,
            "end": 530.0,
            "text": " Nacional. Much\u00edsimas gracias.",
            "tokens": [
                50664,
                36623,
                13,
                12313,
                5113,
                17957,
                16611,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 52200,
            "start": 538.0,
            "end": 540.0,
            "text": " Procedamos con el mensaje",
            "tokens": [
                51164,
                1705,
                1232,
                2151,
                416,
                806,
                10923,
                11153,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 52200,
            "start": 540.0,
            "end": 542.0,
            "text": " de la directora general de las Universidades",
            "tokens": [
                51264,
                368,
                635,
                5391,
                64,
                2674,
                368,
                2439,
                14052,
                10284,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 52200,
            "start": 542.0,
            "end": 544.0,
            "text": " para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 52200,
            "start": 544.0,
            "end": 546.0,
            "text": " Garc\u00eda, doctora Raquel",
            "tokens": [
                51464,
                7995,
                31298,
                11,
                4631,
                64,
                7591,
                20593,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 52200,
            "start": 546.0,
            "end": 548.0,
            "text": " Sosa Elizaga.",
            "tokens": [
                51564,
                318,
                6447,
                11991,
                9286,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11849458357867072,
            "compression_ratio": 1.3768844221105527,
            "no_speech_prob": 0.052191197872161865
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 55200,
            "start": 552.0,
            "end": 554.0,
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todos ustedes,",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                49617,
                19527,
                257,
                6321,
                17110,
                11,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 55200,
            "start": 554.0,
            "end": 556.0,
            "text": " los que est\u00e1n aqu\u00ed, los que",
            "tokens": [
                50464,
                1750,
                631,
                10368,
                6661,
                11,
                1750,
                631,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 55200,
            "start": 556.0,
            "end": 558.0,
            "text": " nos est\u00e1n escuchando de lejos,",
            "tokens": [
                50564,
                3269,
                10368,
                22483,
                1806,
                368,
                476,
                19136,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 55200,
            "start": 558.0,
            "end": 560.0,
            "text": " sobre todo a nuestros estudiantes,",
            "tokens": [
                50664,
                5473,
                5149,
                257,
                24099,
                13542,
                46269,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 55200,
            "start": 560.0,
            "end": 562.0,
            "text": " trabajadores",
            "tokens": [
                50764,
                9618,
                11856,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 55200,
            "start": 562.0,
            "end": 564.0,
            "text": " que han hecho no solo",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                7276,
                13064,
                572,
                6944,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 55200,
            "start": 564.0,
            "end": 566.0,
            "text": " un trabajo cualquiera, sino",
            "tokens": [
                50964,
                517,
                18099,
                10911,
                35134,
                11,
                18108,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 55200,
            "start": 566.0,
            "end": 568.0,
            "text": " una obra de arte en esta",
            "tokens": [
                51064,
                2002,
                22798,
                368,
                29159,
                465,
                5283,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 55200,
            "start": 568.0,
            "end": 570.0,
            "text": " escuela y a",
            "tokens": [
                51164,
                47817,
                288,
                257,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 55200,
            "start": 570.0,
            "end": 572.0,
            "text": " nuestros docentes con los que ayer estuvimos",
            "tokens": [
                51264,
                24099,
                360,
                2207,
                279,
                416,
                1750,
                631,
                257,
                7224,
                49777,
                8372,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 55200,
            "start": 572.0,
            "end": 574.0,
            "text": " tambi\u00e9n reunidos",
            "tokens": [
                51364,
                6407,
                14480,
                7895,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 55200,
            "start": 574.0,
            "end": 576.0,
            "text": " en la escuela. Todos han contribuido",
            "tokens": [
                51464,
                465,
                635,
                47817,
                13,
                35447,
                7276,
                4226,
                84,
                2925,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 55200,
            "start": 576.0,
            "end": 578.0,
            "text": " a todos, se debe",
            "tokens": [
                51564,
                257,
                6321,
                11,
                369,
                27422,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 55200,
            "start": 578.0,
            "end": 580.0,
            "text": " esta maravilla y desde luego",
            "tokens": [
                51664,
                5283,
                1849,
                706,
                5291,
                288,
                10188,
                17222,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06585512901174612,
            "compression_ratio": 1.6785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.5949071049690247
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 58000,
            "start": 580.0,
            "end": 582.0,
            "text": " al comit\u00e9 de padres y madres",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                395,
                5066,
                368,
                48295,
                288,
                5244,
                495,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 58000,
            "start": 582.0,
            "end": 584.0,
            "text": " de familia que han estado",
            "tokens": [
                50464,
                368,
                24050,
                631,
                7276,
                18372,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 58000,
            "start": 584.0,
            "end": 586.0,
            "text": " pendientes hasta el \u00faltimo",
            "tokens": [
                50564,
                12179,
                20135,
                10764,
                806,
                21013,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 58000,
            "start": 586.0,
            "end": 588.0,
            "text": " momento que hasta nos trajeron",
            "tokens": [
                50664,
                9333,
                631,
                10764,
                3269,
                944,
                14219,
                266,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 58000,
            "start": 588.0,
            "end": 590.0,
            "text": " nuestro t\u00e9 lim\u00f3n caliente",
            "tokens": [
                50764,
                14726,
                19809,
                2364,
                1801,
                2104,
                8413,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 58000,
            "start": 590.0,
            "end": 592.0,
            "text": " para todos los",
            "tokens": [
                50864,
                1690,
                6321,
                1750,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 58000,
            "start": 592.0,
            "end": 594.0,
            "text": " trabajadores y para nosotros",
            "tokens": [
                50964,
                9618,
                11856,
                288,
                1690,
                13863,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 58000,
            "start": 594.0,
            "end": 596.0,
            "text": " ante noche a noche aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                51064,
                23411,
                29735,
                257,
                29735,
                6661,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 58000,
            "start": 596.0,
            "end": 598.0,
            "text": " Entonces muchas gracias",
            "tokens": [
                51164,
                15097,
                16072,
                16611,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 58000,
            "start": 598.0,
            "end": 600.0,
            "text": " por este trabajo extraordinario",
            "tokens": [
                51264,
                1515,
                4065,
                18099,
                27396,
                4912,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 58000,
            "start": 600.0,
            "end": 602.0,
            "text": " a todos.",
            "tokens": [
                51364,
                257,
                6321,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 58000,
            "start": 602.0,
            "end": 604.0,
            "text": " Ac\u00e1 tal como nos instruy\u00f3",
            "tokens": [
                51464,
                5097,
                842,
                4023,
                2617,
                3269,
                1058,
                894,
                88,
                812,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 58000,
            "start": 604.0,
            "end": 606.0,
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                51564,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 58000,
            "start": 606.0,
            "end": 608.0,
            "text": " esta es una de las",
            "tokens": [
                51664,
                5283,
                785,
                2002,
                368,
                2439,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12411002578022325,
            "compression_ratio": 1.5822222222222222,
            "no_speech_prob": 0.05213028937578201
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 60800,
            "start": 608.0,
            "end": 610.0,
            "text": " escuelas de medicina integral",
            "tokens": [
                50364,
                4721,
                3483,
                296,
                368,
                4355,
                1426,
                11573,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 60800,
            "start": 610.0,
            "end": 612.0,
            "text": " y salud comunitaria",
            "tokens": [
                50464,
                288,
                23933,
                11040,
                3981,
                654,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 60800,
            "start": 612.0,
            "end": 614.0,
            "text": " de las 37 escuelas de salud",
            "tokens": [
                50564,
                368,
                2439,
                13435,
                4721,
                3483,
                296,
                368,
                23933,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 60800,
            "start": 614.0,
            "end": 616.0,
            "text": " que tiene el programa.",
            "tokens": [
                50664,
                631,
                7066,
                806,
                21846,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 60800,
            "start": 616.0,
            "end": 618.0,
            "text": " Pr\u00e1cticamente todas las escuelas nuevas",
            "tokens": [
                50764,
                2114,
                842,
                50250,
                10906,
                2439,
                4721,
                3483,
                296,
                42817,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 60800,
            "start": 618.0,
            "end": 620.0,
            "text": " que tenemos, las \u00faltimas 40",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                9914,
                11,
                2439,
                11499,
                17957,
                3356,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 60800,
            "start": 620.0,
            "end": 622.0,
            "text": " son escuelas de salud.",
            "tokens": [
                50964,
                1872,
                4721,
                3483,
                296,
                368,
                23933,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 60800,
            "start": 622.0,
            "end": 624.0,
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1n",
            "tokens": [
                51064,
                24386,
                10368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 60800,
            "start": 624.0,
            "end": 626.0,
            "text": " Alcozauca en una carrera de medicina",
            "tokens": [
                51164,
                967,
                1291,
                89,
                1459,
                496,
                465,
                2002,
                15910,
                1663,
                368,
                4355,
                1426,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 60800,
            "start": 626.0,
            "end": 628.0,
            "text": " y Atlamajalcingo",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                1711,
                4326,
                1805,
                304,
                2175,
                78,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 60800,
            "start": 628.0,
            "end": 630.0,
            "text": " y Tixla con carreras",
            "tokens": [
                51364,
                288,
                314,
                970,
                875,
                416,
                15910,
                6985,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 60800,
            "start": 630.0,
            "end": 632.0,
            "text": " de enfermer\u00eda tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                51464,
                368,
                27341,
                936,
                2686,
                6407,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 60800,
            "start": 632.0,
            "end": 634.0,
            "text": " Entonces tenemos una, digamos,",
            "tokens": [
                51564,
                15097,
                9914,
                2002,
                11,
                36430,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 60800,
            "start": 634.0,
            "end": 636.0,
            "text": " un compromiso muy grande",
            "tokens": [
                51664,
                517,
                11482,
                19227,
                5323,
                8883,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11242555602779233,
            "compression_ratio": 1.5807860262008733,
            "no_speech_prob": 0.14180773496627808
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 63600,
            "start": 636.0,
            "end": 638.0,
            "text": " y afortunadamente la Secretar\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                3238,
                1584,
                27858,
                635,
                7400,
                21178,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 63600,
            "start": 638.0,
            "end": 640.0,
            "text": " de Salud ha sido",
            "tokens": [
                50464,
                368,
                5996,
                532,
                324,
                14444,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 63600,
            "start": 640.0,
            "end": 642.0,
            "text": " no solo muy comprensiva, sino que siempre",
            "tokens": [
                50564,
                572,
                6944,
                5323,
                715,
                1095,
                82,
                5931,
                11,
                18108,
                631,
                12758,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 63600,
            "start": 642.0,
            "end": 644.0,
            "text": " agradecemos al doctor Jorge Alcocer",
            "tokens": [
                50664,
                31469,
                38173,
                419,
                4631,
                36875,
                967,
                66,
                905,
                260,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 63600,
            "start": 644.0,
            "end": 646.0,
            "text": " que fuera pues el esp\u00edritu",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                24818,
                11059,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 63600,
            "start": 646.0,
            "end": 648.0,
            "text": " fundamental, esp\u00edritu",
            "tokens": [
                50864,
                8088,
                11,
                48987,
                3210,
                84,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 63600,
            "start": 648.0,
            "end": 650.0,
            "text": " y pr\u00e1ctica de",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                27300,
                29041,
                368,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 63600,
            "start": 650.0,
            "end": 652.0,
            "text": " las escuelas de medicina",
            "tokens": [
                51064,
                2439,
                4721,
                3483,
                296,
                368,
                4355,
                1426,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 63600,
            "start": 652.0,
            "end": 654.0,
            "text": " integral y salud comunitaria.",
            "tokens": [
                51164,
                11573,
                288,
                23933,
                11040,
                3981,
                654,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 63600,
            "start": 654.0,
            "end": 656.0,
            "text": " Y bueno, como",
            "tokens": [
                51264,
                398,
                11974,
                11,
                2617,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 63600,
            "start": 656.0,
            "end": 658.0,
            "text": " en otras ocasiones, quiero",
            "tokens": [
                51364,
                465,
                20244,
                44534,
                5411,
                11,
                16811,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 63600,
            "start": 658.0,
            "end": 660.0,
            "text": " tambi\u00e9n hacer honor a",
            "tokens": [
                51464,
                6407,
                6720,
                5968,
                257,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 63600,
            "start": 660.0,
            "end": 662.0,
            "text": " pues a quien se le",
            "tokens": [
                51564,
                11059,
                257,
                20108,
                369,
                476,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 63600,
            "start": 662.0,
            "end": 664.0,
            "text": " debe este municipio, a don Juan",
            "tokens": [
                51664,
                27422,
                4065,
                14998,
                1004,
                11,
                257,
                500,
                17064,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08540745743182528,
            "compression_ratio": 1.5252100840336134,
            "no_speech_prob": 0.06655769795179367
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 66400,
            "start": 664.0,
            "end": 666.0,
            "text": " Ranulfo",
            "tokens": [
                50364,
                27948,
                5757,
                78,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 66400,
            "start": 666.0,
            "end": 668.0,
            "text": " Escudero",
            "tokens": [
                50464,
                30379,
                532,
                2032,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 66400,
            "start": 668.0,
            "end": 670.0,
            "text": " y empezamos nuestras",
            "tokens": [
                50564,
                288,
                18730,
                2151,
                32809,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 66400,
            "start": 670.0,
            "end": 672.0,
            "text": " im\u00e1genes el d\u00eda de hoy",
            "tokens": [
                50664,
                566,
                842,
                47986,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 66400,
            "start": 672.0,
            "end": 674.0,
            "text": " con una semblanza de este",
            "tokens": [
                50764,
                416,
                2002,
                20775,
                8658,
                2394,
                368,
                4065,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 66400,
            "start": 674.0,
            "end": 676.0,
            "text": " dirigente obrero,",
            "tokens": [
                50864,
                35243,
                1576,
                1111,
                81,
                2032,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 66400,
            "start": 676.0,
            "end": 678.0,
            "text": " fundador del Partido Obrero",
            "tokens": [
                50964,
                2374,
                5409,
                1103,
                4100,
                2925,
                422,
                1443,
                2032,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 66400,
            "start": 678.0,
            "end": 680.0,
            "text": " Socialista de Acapulco",
            "tokens": [
                51064,
                9909,
                5236,
                368,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 66400,
            "start": 680.0,
            "end": 682.0,
            "text": " y adem\u00e1s fundador de regeneraci\u00f3n",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                21251,
                2374,
                5409,
                368,
                26358,
                3482,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 66400,
            "start": 682.0,
            "end": 684.0,
            "text": " en",
            "tokens": [
                51264,
                465,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 66400,
            "start": 684.0,
            "end": 686.0,
            "text": " Acapulco.",
            "tokens": [
                51364,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 66400,
            "start": 686.0,
            "end": 688.0,
            "text": " Adelante.",
            "tokens": [
                51464,
                1999,
                338,
                2879,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05629262156870173,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.06238621845841408
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 69400,
            "start": 694.0,
            "end": 714.0,
            "text": " Por los caminos del sur, v\u00e1monos para guerrero,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1750,
                1945,
                15220,
                1103,
                1022,
                11,
                36625,
                3317,
                329,
                1690,
                14486,
                81,
                2032,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3170882361275809,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.5280724763870239
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 69400,
            "start": 714.0,
            "end": 720.0,
            "text": " porque hace falta un lucero, y ese lucero eres t\u00fa.",
            "tokens": [
                51364,
                4021,
                10032,
                22111,
                517,
                21296,
                2032,
                11,
                288,
                10167,
                21296,
                2032,
                30065,
                15056,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3170882361275809,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.5280724763870239
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 72000,
            "start": 720.0,
            "end": 732.0,
            "text": " Por los caminos del sur, hay rosas voces y estrellas, son canciones y doncellas bajo un alto cielo azul.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1750,
                1945,
                15220,
                1103,
                1022,
                11,
                4842,
                18953,
                296,
                1650,
                887,
                288,
                871,
                19771,
                296,
                11,
                1872,
                393,
                23469,
                288,
                500,
                4164,
                296,
                30139,
                517,
                21275,
                49549,
                39580,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15951230946709127,
            "compression_ratio": 1.3377483443708609,
            "no_speech_prob": 0.6803661584854126
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 72000,
            "start": 732.0,
            "end": 748.0,
            "text": " Jahuares en las mara\u00f1as y p\u00e1jaros sobre el r\u00edo, es un bello desaf\u00edo la selva con la monta\u00f1a.",
            "tokens": [
                50964,
                508,
                12156,
                8643,
                465,
                2439,
                1849,
                23217,
                296,
                288,
                40639,
                10150,
                329,
                5473,
                806,
                367,
                20492,
                11,
                785,
                517,
                312,
                1913,
                34587,
                20492,
                635,
                5851,
                2757,
                416,
                635,
                8143,
                64,
                12150,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15951230946709127,
            "compression_ratio": 1.3377483443708609,
            "no_speech_prob": 0.6803661584854126
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 74800,
            "start": 748.0,
            "end": 760.0,
            "text": " Amanece en los jornales, pura ilusi\u00f3n campesina, de s\u00e9pilo es la comida y alegr\u00eda en los manantiales.",
            "tokens": [
                50364,
                35466,
                68,
                384,
                465,
                1750,
                40345,
                4229,
                11,
                1864,
                64,
                1930,
                301,
                2560,
                2255,
                279,
                1426,
                11,
                368,
                7910,
                79,
                10720,
                785,
                635,
                30779,
                288,
                6775,
                861,
                2686,
                465,
                1750,
                587,
                394,
                831,
                279,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21266312348215202,
            "compression_ratio": 1.1063829787234043,
            "no_speech_prob": 0.837023138999939
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 77800,
            "start": 778.0,
            "end": 784.0,
            "text": " La bomba de Valentin.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7851,
                64,
                368,
                17961,
                259,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5891401926676433,
            "compression_ratio": 0.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.4852268397808075
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 77800,
            "start": 784.0,
            "end": 788.0,
            "text": " Y el gelodr\u00f3n.",
            "tokens": [
                50664,
                398,
                806,
                4087,
                378,
                81,
                1801,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5891401926676433,
            "compression_ratio": 0.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.4852268397808075
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 77800,
            "start": 788.0,
            "end": 790.0,
            "text": " Ah\u00ed en la costa chica.",
            "tokens": [
                50864,
                49924,
                465,
                635,
                2063,
                64,
                417,
                2262,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5891401926676433,
            "compression_ratio": 0.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.4852268397808075
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 79000,
            "start": 790.0,
            "end": 812.0,
            "text": " Por los caminos del sur, v\u00e1monos para guerrero, porque hace falta un lucero, y ese lucero eres t\u00fa.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1750,
                1945,
                15220,
                1103,
                1022,
                11,
                36625,
                3317,
                329,
                1690,
                14486,
                81,
                2032,
                11,
                4021,
                10032,
                22111,
                517,
                21296,
                2032,
                11,
                288,
                10167,
                21296,
                2032,
                30065,
                15056,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12069014805119212,
            "compression_ratio": 1.288659793814433,
            "no_speech_prob": 0.26626259088516235
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 79000,
            "start": 812.0,
            "end": 816.0,
            "text": " Por los caminos del sur.",
            "tokens": [
                51464,
                5269,
                1750,
                1945,
                15220,
                1103,
                1022,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12069014805119212,
            "compression_ratio": 1.288659793814433,
            "no_speech_prob": 0.26626259088516235
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 82000,
            "start": 820.0,
            "end": 842.0,
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos,",
            "tokens": [
                50364,
                4410,
                332,
                1573,
                26557,
                11,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2121608026566044,
            "compression_ratio": 1.1359223300970873,
            "no_speech_prob": 0.5709385871887207
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 84200,
            "start": 842.0,
            "end": 846.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1663976591460559,
            "compression_ratio": 1.1496062992125984,
            "no_speech_prob": 0.6782265305519104
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 84200,
            "start": 854.0,
            "end": 868.0,
            "text": " Amigas, amigos de este municipio, Juan R. Escudero, conocida su cabecera municipal como Tierra Colorada,",
            "tokens": [
                50964,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                4065,
                14998,
                1004,
                11,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                15871,
                2887,
                459,
                5487,
                3045,
                1663,
                27177,
                2617,
                314,
                17452,
                10458,
                1538,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1663976591460559,
            "compression_ratio": 1.1496062992125984,
            "no_speech_prob": 0.6782265305519104
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 86800,
            "start": 868.0,
            "end": 890.0,
            "text": " Nos da mucho gusto regresar, estar aqu\u00ed con ustedes y concluir la gira de este fin de semana con la supervisi\u00f3n, inauguraci\u00f3n de esta escuela de medicina,",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                1120,
                9824,
                38723,
                47108,
                289,
                11,
                8755,
                6661,
                416,
                17110,
                288,
                1588,
                2781,
                347,
                635,
                290,
                4271,
                368,
                4065,
                962,
                368,
                20205,
                416,
                635,
                34409,
                2560,
                11,
                23541,
                374,
                3482,
                368,
                5283,
                47817,
                368,
                4355,
                1426,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17300795373462496,
            "compression_ratio": 1.3083333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7449842691421509
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 89000,
            "start": 890.0,
            "end": 906.0,
            "text": " que resulta m\u00e1s que importante en estos tiempos necesarios,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                1874,
                64,
                3573,
                631,
                9416,
                465,
                12585,
                7582,
                2455,
                329,
                11909,
                9720,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23250579833984375,
            "compression_ratio": 0.9523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.7237058281898499
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 90600,
            "start": 906.0,
            "end": 930.0,
            "text": " y creada en el sistema de universidades p\u00fablicas Benito Ju\u00e1rez, que tiene como prop\u00f3sito establecer estos centros educativos en las comunidades, en los pueblos, en los municipios,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1197,
                1538,
                465,
                806,
                13245,
                368,
                5950,
                10284,
                15392,
                296,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                631,
                7066,
                2617,
                2365,
                12994,
                3528,
                37444,
                1776,
                12585,
                1489,
                2635,
                2400,
                36945,
                465,
                2439,
                11040,
                10284,
                11,
                465,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                465,
                1750,
                14998,
                2717,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09660665512084961,
            "compression_ratio": 1.348148148148148,
            "no_speech_prob": 0.8449695706367493
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 93000,
            "start": 930.0,
            "end": 947.0,
            "text": " m\u00e1s apartados y marginados de nuestro pa\u00eds, ya son 140 universidades p\u00fablicas como esta.",
            "tokens": [
                50364,
                3573,
                4936,
                4181,
                288,
                10270,
                4181,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                2478,
                1872,
                21548,
                5950,
                10284,
                15392,
                296,
                2617,
                5283,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16276603937149048,
            "compression_ratio": 1.011111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8822342753410339
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 94700,
            "start": 947.0,
            "end": 961.0,
            "text": " Esta es una escuela de medicina dedicada fundamentalmente a la medicina preventiva, a la educaci\u00f3n para la salud,",
            "tokens": [
                50364,
                20547,
                785,
                2002,
                47817,
                368,
                4355,
                1426,
                37071,
                1538,
                8088,
                4082,
                257,
                635,
                4355,
                1426,
                4871,
                5931,
                11,
                257,
                635,
                48861,
                1690,
                635,
                23933,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15428903185088058,
            "compression_ratio": 1.2666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.782482385635376
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 96100,
            "start": 961.0,
            "end": 982.0,
            "text": " y as\u00ed hay en Guerrero 7 universidades en general de todas las disciplinas, ya lo expres\u00e9 140 a nivel nacional,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                8582,
                4842,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                1614,
                5950,
                10284,
                465,
                2674,
                368,
                10906,
                2439,
                8644,
                17094,
                11,
                2478,
                450,
                33397,
                526,
                21548,
                257,
                24423,
                29836,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1901640276755056,
            "compression_ratio": 1.0769230769230769,
            "no_speech_prob": 0.842181921005249
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 98200,
            "start": 982.0,
            "end": 996.0,
            "text": " solo de medicina y de enfermer\u00eda m\u00e1s de 30 escuelas en las distintas regiones del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                6944,
                368,
                4355,
                1426,
                288,
                368,
                27341,
                936,
                2686,
                3573,
                368,
                2217,
                4721,
                3483,
                296,
                465,
                2439,
                31489,
                296,
                4458,
                279,
                1103,
                10572,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1669269289289202,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.8714345693588257
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 99600,
            "start": 996.0,
            "end": 1010.0,
            "text": " En esta escuela, como nos lo explic\u00f3 el coordinador acad\u00e9mico Prudencio Navarrete, tiene mil alumnos,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                5283,
                47817,
                11,
                2617,
                3269,
                450,
                28021,
                812,
                806,
                8285,
                5409,
                5558,
                4011,
                2789,
                2114,
                32940,
                8529,
                9219,
                289,
                7600,
                11,
                7066,
                1962,
                12064,
                16751,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20272794846565492,
            "compression_ratio": 1.0618556701030928,
            "no_speech_prob": 0.8524115681648254
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 101000,
            "start": 1010.0,
            "end": 1033.0,
            "text": " y todos los alumnos, muchachas, muchachos que est\u00e1n estudiando en esta escuela, reciben una beca para que puedan salir adelante.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                6321,
                1750,
                12064,
                16751,
                11,
                709,
                608,
                296,
                11,
                709,
                608,
                329,
                631,
                10368,
                13542,
                72,
                1806,
                465,
                5283,
                47817,
                11,
                4214,
                1799,
                2002,
                312,
                496,
                1690,
                631,
                41241,
                31514,
                40214,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08665956033242715,
            "compression_ratio": 1.303030303030303,
            "no_speech_prob": 0.6795384883880615
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 103300,
            "start": 1033.0,
            "end": 1047.0,
            "text": " Ese es el objetivo principal de este sistema de educaci\u00f3n superior, nos comprometimos a que no iban a haber rechazados,",
            "tokens": [
                50364,
                462,
                405,
                785,
                806,
                29809,
                9716,
                368,
                4065,
                13245,
                368,
                48861,
                13028,
                11,
                3269,
                16802,
                649,
                8372,
                257,
                631,
                572,
                741,
                5144,
                257,
                15811,
                319,
                339,
                921,
                4181,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09642554774428859,
            "compression_ratio": 1.1650485436893203,
            "no_speech_prob": 0.7570385336875916
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 104700,
            "start": 1047.0,
            "end": 1069.0,
            "text": " y eso es lo que estamos procurando, porque todav\u00eda no se cumple cabalmente con ese derecho que tienen los estudiantes.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                10382,
                9510,
                374,
                1806,
                11,
                4021,
                28388,
                572,
                369,
                12713,
                781,
                5487,
                304,
                4082,
                416,
                10167,
                39055,
                631,
                12536,
                1750,
                13542,
                46269,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07200302183628082,
            "compression_ratio": 1.202020202020202,
            "no_speech_prob": 0.7304612994194031
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 106900,
            "start": 1069.0,
            "end": 1082.0,
            "text": " Pero vamos hacia ese prop\u00f3sito, a que no haya rechazados, que todo el que quiera estudiar lo pueda hacer, y que no importe la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                5295,
                21365,
                10167,
                2365,
                12994,
                3528,
                11,
                257,
                631,
                572,
                24693,
                319,
                339,
                921,
                4181,
                11,
                631,
                5149,
                806,
                631,
                421,
                10609,
                13542,
                9448,
                450,
                31907,
                6720,
                11,
                288,
                631,
                572,
                974,
                68,
                635,
                2224,
                15534,
                33537,
                2262,
                2093,
                368,
                1750,
                48295,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11353001483651094,
            "compression_ratio": 1.5865384615384615,
            "no_speech_prob": 0.7210036516189575
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 106900,
            "start": 1082.0,
            "end": 1097.0,
            "text": " Educaci\u00f3n al alcance de todos, la educaci\u00f3n como un derecho, no como un privilegio, educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad en todos los niveles escolares.",
            "tokens": [
                51014,
                9517,
                3482,
                419,
                20005,
                719,
                368,
                6321,
                11,
                635,
                48861,
                2617,
                517,
                39055,
                11,
                572,
                2617,
                517,
                8670,
                17862,
                11,
                48861,
                38905,
                11,
                38342,
                64,
                11,
                368,
                42955,
                465,
                6321,
                1750,
                11461,
                904,
                42501,
                495,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11353001483651094,
            "compression_ratio": 1.5865384615384615,
            "no_speech_prob": 0.7210036516189575
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 109700,
            "start": 1097.0,
            "end": 1111.0,
            "text": " Por eso estoy muy a gusto, muy satisfecho de estar aqu\u00ed en Guerrero, tengo motivos para estar contento.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                15796,
                5323,
                257,
                38723,
                11,
                5323,
                3227,
                271,
                2106,
                5738,
                368,
                8755,
                6661,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                13989,
                5426,
                329,
                1690,
                8755,
                2701,
                78,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1187845766544342,
            "compression_ratio": 1.1304347826086956,
            "no_speech_prob": 0.8582117557525635
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 111100,
            "start": 1111.0,
            "end": 1140.0,
            "text": " Aqu\u00ed en Guerrero se est\u00e1 apoyando a la mayor\u00eda de la gente, les voy a dar un dato, en Guerrero hay 895 mil viviendas, hogares,",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                369,
                3192,
                41535,
                1806,
                257,
                635,
                35342,
                368,
                635,
                3788,
                11,
                1512,
                7552,
                257,
                4072,
                517,
                46971,
                11,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                4842,
                1649,
                15718,
                1962,
                11005,
                1174,
                296,
                11,
                24855,
                8643,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16595673561096191,
            "compression_ratio": 1.162162162162162,
            "no_speech_prob": 0.7698203921318054
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 114000,
            "start": 1140.0,
            "end": 1160.0,
            "text": " 895 mil casas, y se est\u00e1 apoyando a un mill\u00f3n 54 mil personas.",
            "tokens": [
                50364,
                1649,
                15718,
                1962,
                3058,
                296,
                11,
                288,
                369,
                3192,
                41535,
                1806,
                257,
                517,
                1728,
                1801,
                20793,
                1962,
                12019,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15657170959140942,
            "compression_ratio": 0.9552238805970149,
            "no_speech_prob": 0.6090898513793945
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 116000,
            "start": 1160.0,
            "end": 1179.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto? Que casi a todas las viviendas de Guerrero les llega cuando menos un apoyo, un programa de bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                23877,
                10235,
                7433,
                30,
                4493,
                22567,
                257,
                10906,
                2439,
                11005,
                1174,
                296,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                1512,
                40423,
                7767,
                8902,
                517,
                46151,
                11,
                517,
                21846,
                368,
                3610,
                39791,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11663475036621093,
            "compression_ratio": 1.1238938053097345,
            "no_speech_prob": 0.6548988223075867
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 117900,
            "start": 1179.0,
            "end": 1196.0,
            "text": " Esto se repite en todos los municipios de Guerrero y en todos los municipios de M\u00e9xico, porque hay programas integrales.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                369,
                1085,
                642,
                465,
                6321,
                1750,
                14998,
                2717,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                465,
                6321,
                1750,
                14998,
                2717,
                368,
                28128,
                11,
                4021,
                4842,
                1461,
                296,
                3572,
                4229,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08411081631978352,
            "compression_ratio": 1.2872340425531914,
            "no_speech_prob": 0.8130218982696533
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 119600,
            "start": 1196.0,
            "end": 1211.0,
            "text": " Vamos a revisar el programa que se aplica en el cual Juan R. Escudero, vamos a ver.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                20767,
                289,
                806,
                21846,
                631,
                369,
                25522,
                2262,
                465,
                806,
                10911,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                5295,
                257,
                1306,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.246272189276559,
            "compression_ratio": 1.064102564102564,
            "no_speech_prob": 0.8134389519691467
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 121100,
            "start": 1211.0,
            "end": 1232.0,
            "text": " A los j\u00f3venes de Juan R. Escudero, hay 334 j\u00f3venes en este municipio que reciben un apoyo para capacitarse en el programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                1750,
                45110,
                368,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                4842,
                11816,
                19,
                45110,
                465,
                4065,
                14998,
                1004,
                631,
                4214,
                1799,
                517,
                46151,
                1690,
                4637,
                3981,
                405,
                465,
                806,
                21846,
                508,
                812,
                41541,
                8574,
                894,
                88,
                3999,
                806,
                16569,
                7052,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11311093620632005,
            "compression_ratio": 1.2380952380952381,
            "no_speech_prob": 0.8394612073898315
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 123200,
            "start": 1232.0,
            "end": 1252.0,
            "text": " Hay 334 j\u00f3venes que reciben un salario m\u00ednimo para capacitarse, formarse en actividades del campo o en actividades productivas de la ciudad, en talleres, en peque\u00f1as empresas.",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                11816,
                19,
                45110,
                631,
                4214,
                1799,
                517,
                1845,
                4912,
                47393,
                1690,
                4637,
                3981,
                405,
                11,
                1254,
                11668,
                465,
                605,
                41938,
                1103,
                29691,
                277,
                465,
                605,
                41938,
                1674,
                24759,
                368,
                635,
                24329,
                11,
                465,
                6764,
                9931,
                11,
                465,
                19132,
                32448,
                26433,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11770512746727985,
            "compression_ratio": 1.3383458646616542,
            "no_speech_prob": 0.913068413734436
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 125200,
            "start": 1252.0,
            "end": 1279.0,
            "text": " Hay tambi\u00e9n aqu\u00ed, como ya lo expres\u00e9, 980 j\u00f3venes becados, los que estudian en esta universidad, todos est\u00e1n becados, reciben 2.400 pesos mensuales, los 980 estudiantes.",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                6407,
                6661,
                11,
                2617,
                2478,
                450,
                33397,
                526,
                11,
                1722,
                4702,
                45110,
                312,
                66,
                4181,
                11,
                1750,
                631,
                13542,
                952,
                465,
                5283,
                5950,
                4580,
                11,
                6321,
                10368,
                312,
                66,
                4181,
                11,
                4214,
                1799,
                568,
                13,
                13741,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                11,
                1750,
                1722,
                4702,
                13542,
                46269,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11391736910893367,
            "compression_ratio": 1.2428571428571429,
            "no_speech_prob": 0.7958811521530151
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 127900,
            "start": 1279.0,
            "end": 1303.0,
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n en el municipio, 1.237 estudiantes de nivel medio superior, es decir, los que estudian en el bachillerato, 1.237 tienen becas, todos los que est\u00e1n estudiando en el nivel medio superior.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                6407,
                465,
                806,
                14998,
                1004,
                11,
                502,
                13,
                9356,
                22,
                13542,
                46269,
                368,
                24423,
                22123,
                13028,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                1750,
                631,
                13542,
                952,
                465,
                806,
                272,
                608,
                10497,
                2513,
                11,
                502,
                13,
                9356,
                22,
                12536,
                312,
                16369,
                11,
                6321,
                1750,
                631,
                10368,
                13542,
                72,
                1806,
                465,
                806,
                24423,
                22123,
                13028,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1066584168818959,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.5727518200874329
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 130300,
            "start": 1303.0,
            "end": 1313.0,
            "text": " Los que estudian preescolar, primaria y secundaria tambi\u00e9n tienen becas, son 1.671.",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                631,
                13542,
                952,
                659,
                279,
                8768,
                289,
                11,
                2886,
                9831,
                288,
                907,
                997,
                9831,
                6407,
                12536,
                312,
                16369,
                11,
                1872,
                502,
                13,
                22452,
                16,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.165343713760376,
            "compression_ratio": 0.9882352941176471,
            "no_speech_prob": 0.8088811039924622
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 131300,
            "start": 1313.0,
            "end": 1326.0,
            "text": " Aqu\u00ed, como est\u00e1 quedando de manifiesto, se cre\u00f3 esta universidad de medicina.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                11,
                2617,
                3192,
                13617,
                1806,
                368,
                8173,
                6495,
                78,
                11,
                369,
                1197,
                812,
                5283,
                5950,
                4580,
                368,
                4355,
                1426,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09084835052490234,
            "compression_ratio": 0.9876543209876543,
            "no_speech_prob": 0.8109256029129028
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 132600,
            "start": 1326.0,
            "end": 1343.0,
            "text": " En Juan R. Escudero hay 16 escuelas, 16 planteles educativos que ya est\u00e1n recibiendo de manera directa su apoyo para el mantenimiento de esas escuelas.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                4842,
                3165,
                4721,
                3483,
                296,
                11,
                3165,
                3709,
                6972,
                2400,
                36945,
                631,
                2478,
                10368,
                46387,
                7304,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                459,
                46151,
                1690,
                806,
                38417,
                14007,
                368,
                23388,
                4721,
                3483,
                296,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06661875303401503,
            "compression_ratio": 1.2357723577235773,
            "no_speech_prob": 0.8733330965042114
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 134300,
            "start": 1343.0,
            "end": 1360.0,
            "text": " Los padres reciben la sociedad de padres, madres de familia, un presupuesto para que mantengan en buenas condiciones el plantel educativo.",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                48295,
                4214,
                1799,
                635,
                42306,
                368,
                48295,
                11,
                5244,
                495,
                368,
                24050,
                11,
                517,
                47640,
                22057,
                1690,
                631,
                38417,
                1275,
                465,
                43852,
                45960,
                806,
                3709,
                338,
                2400,
                18586,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269017079297234,
            "compression_ratio": 1.3142857142857143,
            "no_speech_prob": 0.8241716623306274
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 136000,
            "start": 1360.0,
            "end": 1374.0,
            "text": " Esto ya se est\u00e1 aplicando en 16 escuelas, nos faltan todav\u00eda, porque seg\u00fan el informe son 68 escuelas en todo el municipio.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                2478,
                369,
                3192,
                18221,
                1806,
                465,
                3165,
                4721,
                3483,
                296,
                11,
                3269,
                37108,
                282,
                28388,
                11,
                4021,
                36570,
                806,
                1356,
                68,
                1872,
                23317,
                4721,
                3483,
                296,
                465,
                5149,
                806,
                14998,
                1004,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07430164515972137,
            "compression_ratio": 1.3393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.6835911870002747
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 136000,
            "start": 1374.0,
            "end": 1383.0,
            "text": " Y el prop\u00f3sito es que se cubra con este programa y se d\u00e9 mantenimiento a todas las escuelas.",
            "tokens": [
                51064,
                398,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                631,
                369,
                10057,
                424,
                416,
                4065,
                21846,
                288,
                369,
                2795,
                38417,
                14007,
                257,
                10906,
                2439,
                4721,
                3483,
                296,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07430164515972137,
            "compression_ratio": 1.3393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.6835911870002747
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 138300,
            "start": 1383.0,
            "end": 1402.0,
            "text": " Aqu\u00ed, en Juan R. Escudero, 1.921 adultos mayores, ancianos respetables, 1.921 tienen su pensi\u00f3n, todos los adultos mayores.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                11,
                465,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                502,
                13,
                24,
                4436,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                11,
                34856,
                31035,
                1597,
                302,
                2965,
                11,
                502,
                13,
                24,
                4436,
                12536,
                459,
                6099,
                2560,
                11,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09331205156114367,
            "compression_ratio": 1.146788990825688,
            "no_speech_prob": 0.6689286231994629
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 140200,
            "start": 1402.0,
            "end": 1414.0,
            "text": " Tambi\u00e9n 316 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n una pensi\u00f3n, como los adultos mayores.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                805,
                6866,
                3867,
                32448,
                288,
                30712,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                12536,
                6407,
                2002,
                6099,
                2560,
                11,
                2617,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08166140523450129,
            "compression_ratio": 1.063157894736842,
            "no_speech_prob": 0.870133638381958
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 141400,
            "start": 1414.0,
            "end": 1434.0,
            "text": " Aqu\u00ed hay 45, 41 ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres solteras que tienen un apoyo para dejar a sus hijos en estancias infantiles.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                4842,
                6905,
                11,
                18173,
                3867,
                32448,
                288,
                30712,
                368,
                5244,
                495,
                1404,
                391,
                296,
                631,
                12536,
                517,
                46151,
                1690,
                24391,
                257,
                3291,
                42590,
                465,
                42058,
                12046,
                16757,
                4680,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08422683267032399,
            "compression_ratio": 1.1121495327102804,
            "no_speech_prob": 0.7845761179924011
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 143400,
            "start": 1434.0,
            "end": 1459.0,
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n se apoya a 1.741 campesinos, 1.741 campesinos ejidatarios, peque\u00f1os propietarios, comuneros.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                6407,
                369,
                1882,
                24642,
                257,
                502,
                13,
                22,
                17344,
                2255,
                279,
                15220,
                11,
                502,
                13,
                22,
                17344,
                2255,
                279,
                15220,
                10012,
                327,
                267,
                9720,
                11,
                19132,
                8242,
                2365,
                1684,
                9720,
                11,
                11040,
                16771,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24258860563620543,
            "compression_ratio": 1.173913043478261,
            "no_speech_prob": 0.8255327343940735
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 145900,
            "start": 1459.0,
            "end": 1478.0,
            "text": " Aqu\u00ed, en Juan R. Escudero, se van a construir, ya deben de estar en proceso, dos sucursales del Banco del Bienestar,",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                11,
                465,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                11,
                369,
                3161,
                257,
                38445,
                11,
                2478,
                49187,
                368,
                8755,
                465,
                29314,
                11,
                4491,
                1965,
                2156,
                4229,
                1103,
                13850,
                1291,
                1103,
                16956,
                39791,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13688401918153506,
            "compression_ratio": 1.1142857142857143,
            "no_speech_prob": 0.8722561001777649
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 147800,
            "start": 1478.0,
            "end": 1500.0,
            "text": " para que la gente que recibe sus apoyos no tenga que trasladarse a Chilpancingo o a Acapulco, que aqu\u00ed puedan recibir lo que por derecho, por justicia les corresponde.",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                635,
                3788,
                631,
                4214,
                650,
                3291,
                41535,
                329,
                572,
                36031,
                631,
                22507,
                9290,
                11668,
                257,
                761,
                388,
                6040,
                2175,
                78,
                277,
                257,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                631,
                6661,
                41241,
                49703,
                450,
                631,
                1515,
                39055,
                11,
                1515,
                445,
                15341,
                1512,
                6805,
                68,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09187223473373725,
            "compression_ratio": 1.344,
            "no_speech_prob": 0.7979328036308289
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 150000,
            "start": 1500.0,
            "end": 1520.0,
            "text": " Aqu\u00ed se han entregado tandas para el bienestar a 213 personas con peque\u00f1os negocios, b\u00e1sicamente del sector informal, los que se buscan la vida como pueden y se les da este apoyo.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                369,
                7276,
                32843,
                1573,
                35274,
                296,
                1690,
                806,
                3610,
                39791,
                257,
                5080,
                18,
                12019,
                416,
                19132,
                8242,
                26722,
                23132,
                11,
                48282,
                1103,
                6977,
                24342,
                11,
                1750,
                631,
                369,
                1255,
                7035,
                635,
                7644,
                2617,
                14714,
                288,
                369,
                1512,
                1120,
                4065,
                46151,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08610759092413861,
            "compression_ratio": 1.2551724137931035,
            "no_speech_prob": 0.8716562390327454
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 152000,
            "start": 1520.0,
            "end": 1539.0,
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n se entregaron, cuando la pandemia, 21 cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresarios del sector formal, que tienen trabajadores o ellos mismos est\u00e1n inscritos en el Seguro Social.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                6407,
                369,
                3962,
                2976,
                266,
                11,
                7767,
                635,
                33245,
                11,
                5080,
                37368,
                11343,
                257,
                19132,
                8242,
                13627,
                9720,
                1103,
                6977,
                9860,
                11,
                631,
                12536,
                9618,
                11856,
                277,
                16353,
                47458,
                10368,
                1028,
                32255,
                329,
                465,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10473276774088541,
            "compression_ratio": 1.2551724137931035,
            "no_speech_prob": 0.8125829100608826
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 153900,
            "start": 1539.0,
            "end": 1556.0,
            "text": " Aqu\u00ed tambi\u00e9n se han entregado a 21 peque\u00f1os empresarios, se les entregaron estos cr\u00e9ditos a la palabra, sin burocratismo, sin mucho papeleo, a tasas de inter\u00e9s muy bajas.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                6407,
                369,
                7276,
                32843,
                1573,
                257,
                5080,
                19132,
                8242,
                13627,
                9720,
                11,
                369,
                1512,
                3962,
                2976,
                266,
                12585,
                37368,
                11343,
                257,
                635,
                31702,
                11,
                3343,
                758,
                24174,
                4481,
                6882,
                11,
                3343,
                9824,
                2502,
                494,
                41041,
                11,
                257,
                8023,
                296,
                368,
                728,
                2191,
                5323,
                23589,
                296,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17092572006524778,
            "compression_ratio": 1.2773722627737227,
            "no_speech_prob": 0.8963063955307007
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 155600,
            "start": 1556.0,
            "end": 1576.0,
            "text": " A cada uno en promedio se les entreg\u00f3 25 mil pesos a pagar en tres a\u00f1os, est\u00e1n empezando a abonar 800 pesos mensuales, por eso los tres a\u00f1os.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                8411,
                8526,
                465,
                2234,
                292,
                1004,
                369,
                1512,
                32843,
                812,
                3552,
                1962,
                33204,
                257,
                28024,
                465,
                15890,
                11424,
                11,
                10368,
                18730,
                1806,
                257,
                410,
                266,
                289,
                13083,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                11,
                1515,
                7287,
                1750,
                15890,
                11424,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.111850195152815,
            "compression_ratio": 1.218487394957983,
            "no_speech_prob": 0.8326517343521118
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 157600,
            "start": 1576.0,
            "end": 1601.0,
            "text": " Eso en lo que tiene que ver con el Seguro Social, pero aparte se entregaron 332 cr\u00e9ditos m\u00e1s para empresarios peque\u00f1os que no tienen trabajadores inscritos en el Seguro Social.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                465,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                4768,
                4936,
                68,
                369,
                3962,
                2976,
                266,
                805,
                11440,
                37368,
                11343,
                3573,
                1690,
                13627,
                9720,
                19132,
                8242,
                631,
                572,
                12536,
                9618,
                11856,
                1028,
                32255,
                329,
                465,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0884216594696045,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.8676095008850098
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 160100,
            "start": 1601.0,
            "end": 1614.0,
            "text": " En total con la pandemia se entregaron 9 millones de pesos en cr\u00e9ditos aqu\u00ed en Juan R. Escudero.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                3217,
                416,
                635,
                33245,
                369,
                3962,
                2976,
                266,
                1722,
                22416,
                368,
                33204,
                465,
                37368,
                11343,
                6661,
                465,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20645419482527108,
            "compression_ratio": 1.053763440860215,
            "no_speech_prob": 0.8496301174163818
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 161400,
            "start": 1614.0,
            "end": 1629.0,
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a seguir con el programa de fertilizaci\u00f3n, lo que mencion\u00f3 el ciudadano gobernador H\u00e9ctor Azudillo.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                5295,
                257,
                18584,
                416,
                806,
                21846,
                368,
                18512,
                27603,
                11,
                450,
                631,
                37030,
                812,
                806,
                24329,
                3730,
                352,
                26848,
                5409,
                42318,
                1672,
                7607,
                532,
                15831,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09187914479163385,
            "compression_ratio": 1.0833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.8672021627426147
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 162900,
            "start": 1629.0,
            "end": 1653.0,
            "text": " El primer a\u00f1o hubieron problemas en la distribuci\u00f3n del fertilizante 2019, ya el a\u00f1o pasado fue mejor, ya no hubieron quejas, protestas, y va a ser mucho mejor este a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                12595,
                15984,
                11838,
                14440,
                20720,
                465,
                635,
                4400,
                30813,
                1103,
                18512,
                590,
                2879,
                6071,
                11,
                2478,
                806,
                15984,
                24794,
                9248,
                11479,
                11,
                2478,
                572,
                11838,
                14440,
                631,
                19221,
                11,
                11281,
                296,
                11,
                288,
                2773,
                257,
                816,
                9824,
                11479,
                4065,
                15984,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09534418064615001,
            "compression_ratio": 1.2814814814814814,
            "no_speech_prob": 0.8475819230079651
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 165300,
            "start": 1653.0,
            "end": 1671.0,
            "text": " Es el \u00fanico estado guerrero que tiene fertilizantes gratuitos para todos los productores, es el \u00fanico estado, esta fue una gesti\u00f3n del gobernador.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                806,
                26113,
                18372,
                14486,
                81,
                2032,
                631,
                7066,
                18512,
                590,
                9327,
                38342,
                329,
                1690,
                6321,
                1750,
                1674,
                2706,
                11,
                785,
                806,
                26113,
                18372,
                11,
                5283,
                9248,
                2002,
                7219,
                2560,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10455587582710461,
            "compression_ratio": 1.3303571428571428,
            "no_speech_prob": 0.8818408250808716
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 167100,
            "start": 1671.0,
            "end": 1688.0,
            "text": " Ya se manten\u00eda este programa en Guerrero y llegamos al acuerdo de que se iba a hacer cargo el gobierno federal y estamos cumpliendo con ese compromiso.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                369,
                38417,
                2686,
                4065,
                21846,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                11234,
                2151,
                419,
                28113,
                368,
                631,
                369,
                33423,
                257,
                6720,
                19449,
                806,
                29254,
                6019,
                288,
                10382,
                37483,
                7304,
                416,
                10167,
                11482,
                19227,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11482892538371839,
            "compression_ratio": 1.2666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8674673438072205
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 168800,
            "start": 1688.0,
            "end": 1705.0,
            "text": " Aqu\u00ed aprovecho para tambi\u00e9n reafirmar el que hemos logrado avanzar mucho en Guerrero por el apoyo del gobernador.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                29015,
                5738,
                1690,
                6407,
                319,
                2792,
                3692,
                289,
                806,
                631,
                15396,
                31013,
                1573,
                42444,
                289,
                9824,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                1515,
                806,
                46151,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06924000653353604,
            "compression_ratio": 1.1057692307692308,
            "no_speech_prob": 0.8178209066390991
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 170500,
            "start": 1705.0,
            "end": 1726.0,
            "text": " Esto facilita todo, estamos trabajando de manera conjunta con presidentes municipales de Guerrero, con el gobernador de Guerrero, H\u00e9ctor Azudillo, y por eso se avanza.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                10217,
                2786,
                5149,
                11,
                10382,
                40473,
                368,
                13913,
                18244,
                1328,
                416,
                3868,
                279,
                14998,
                4229,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                416,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                42318,
                1672,
                7607,
                532,
                15831,
                11,
                288,
                1515,
                7287,
                369,
                1305,
                20030,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12391977508862813,
            "compression_ratio": 1.302325581395349,
            "no_speech_prob": 0.895932674407959
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 172600,
            "start": 1726.0,
            "end": 1755.0,
            "text": " Termino de hacer la relator\u00eda de acciones de bienestar en Juan R. Escudero dici\u00e9ndoles que hay 6.551 viviendas, 6.551 hogares en Juan R. Escudero y 8.897 beneficiarios.",
            "tokens": [
                50364,
                19835,
                2982,
                368,
                6720,
                635,
                1039,
                1639,
                2686,
                368,
                1317,
                5411,
                368,
                3610,
                39791,
                465,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                274,
                8787,
                34577,
                7456,
                631,
                4842,
                1386,
                13,
                13622,
                16,
                11005,
                1174,
                296,
                11,
                1386,
                13,
                13622,
                16,
                24855,
                8643,
                465,
                17064,
                497,
                13,
                30379,
                532,
                2032,
                288,
                1649,
                13,
                21115,
                22,
                10304,
                9448,
                2717,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10716835657755534,
            "compression_ratio": 1.2592592592592593,
            "no_speech_prob": 0.9110636115074158
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 175600,
            "start": 1756.0,
            "end": 1769.0,
            "text": " As\u00ed como est\u00e1 la proporci\u00f3n de apoyos en el estado, est\u00e1 aqu\u00ed, casi en todas las viviendas se est\u00e1 recibiendo un beneficio.",
            "tokens": [
                50364,
                17419,
                2617,
                3192,
                635,
                41516,
                5687,
                368,
                41535,
                329,
                465,
                806,
                18372,
                11,
                3192,
                6661,
                11,
                22567,
                465,
                10906,
                2439,
                11005,
                1174,
                296,
                369,
                3192,
                46387,
                7304,
                517,
                10304,
                1004,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07248016084943498,
            "compression_ratio": 1.1944444444444444,
            "no_speech_prob": 0.4443216919898987
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 176900,
            "start": 1769.0,
            "end": 1792.0,
            "text": " Esto es muy importante, por eso estoy con mucho gusto visitando Guerrero y vamos a seguirnos encontrando, vamos a seguirnos viendo, vamos a seguir trabajando juntos.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                785,
                5323,
                9416,
                11,
                1515,
                7287,
                15796,
                416,
                9824,
                38723,
                3441,
                1806,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                5295,
                257,
                18584,
                16751,
                10176,
                19845,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                16751,
                34506,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                40473,
                33868,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0749845564365387,
            "compression_ratio": 1.5420560747663552,
            "no_speech_prob": 0.8620688319206238
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 179200,
            "start": 1792.0,
            "end": 1803.0,
            "text": " Es importante tambi\u00e9n lo que acaba de informar el ciudadano gobernador acerca de la aplicaci\u00f3n de las vacunas.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                9416,
                6407,
                450,
                631,
                23485,
                368,
                1356,
                289,
                806,
                24329,
                3730,
                352,
                26848,
                5409,
                46321,
                368,
                635,
                18221,
                3482,
                368,
                2439,
                38581,
                296,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17336998314693056,
            "compression_ratio": 1.1546391752577319,
            "no_speech_prob": 0.92727130651474
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 180300,
            "start": 1803.0,
            "end": 1832.0,
            "text": " El que ya se termin\u00f3 de aplicar la vacuna aqu\u00ed en Guerrero, la primera dosis para los m\u00e9dicos, enfermeras, trabajadores de la salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales COVID, porque esa es la estrategia que se defini\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                631,
                2478,
                369,
                10761,
                812,
                368,
                18221,
                289,
                635,
                2842,
                5051,
                6661,
                465,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                635,
                17382,
                4491,
                271,
                1690,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                631,
                10368,
                26858,
                1806,
                7217,
                296,
                465,
                1750,
                4530,
                279,
                4566,
                11,
                4021,
                11342,
                785,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                631,
                369,
                1561,
                7138,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08841677755117416,
            "compression_ratio": 1.2994350282485876,
            "no_speech_prob": 0.7899518013000488
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 183200,
            "start": 1832.0,
            "end": 1846.0,
            "text": " Primero, la vacuna para los que est\u00e1n en hospitales COVID, los que est\u00e1n arriesgando su vida para salvar vidas, primero a ellos.",
            "tokens": [
                50364,
                19671,
                2032,
                11,
                635,
                2842,
                5051,
                1690,
                1750,
                631,
                10368,
                465,
                4530,
                279,
                4566,
                11,
                1750,
                631,
                10368,
                594,
                2244,
                70,
                1806,
                459,
                7644,
                1690,
                48873,
                7217,
                296,
                11,
                21289,
                257,
                16353,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12098583015235695,
            "compression_ratio": 1.2380952380952381,
            "no_speech_prob": 0.6708582043647766
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 184600,
            "start": 1846.0,
            "end": 1868.0,
            "text": " Segundo, en grupo preferente, adultos mayores. Terminando con los hospitales COVID, vamos con todos los adultos mayores, 15 millones de adultos mayores.",
            "tokens": [
                50364,
                21595,
                6043,
                11,
                465,
                20190,
                4382,
                1576,
                11,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                19835,
                259,
                1806,
                416,
                1750,
                4530,
                279,
                4566,
                11,
                5295,
                416,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                11,
                2119,
                22416,
                368,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10810789951058321,
            "compression_ratio": 1.3217391304347825,
            "no_speech_prob": 0.6007312536239624
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 186800,
            "start": 1868.0,
            "end": 1893.0,
            "text": " Queremos vacunar antes de que termine marzo, porque de acuerdo a lo que nos dicen los especialistas, si vacunamos a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os, vamos a bajar la mortalidad por COVID en un 80%.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                19065,
                38581,
                289,
                11014,
                368,
                631,
                1433,
                533,
                1849,
                4765,
                11,
                4021,
                368,
                28113,
                257,
                450,
                631,
                3269,
                33816,
                1750,
                15342,
                14858,
                11,
                1511,
                38581,
                2151,
                257,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                4060,
                11424,
                11,
                5295,
                257,
                23589,
                289,
                635,
                27624,
                4580,
                1515,
                4566,
                465,
                517,
                4688,
                6856,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09316608255559748,
            "compression_ratio": 1.326797385620915,
            "no_speech_prob": 0.8863453269004822
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 189300,
            "start": 1893.0,
            "end": 1922.0,
            "text": " Por eso la estrategia de que se cumpla con lo que nos conviene a todos y que actuemos con igualdad, nada de influyentismo, nada de que yo tengo dinero y a m\u00ed me toca, a m\u00ed me corresponde.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                368,
                631,
                369,
                12713,
                29684,
                416,
                450,
                631,
                3269,
                3754,
                10174,
                257,
                6321,
                288,
                631,
                34964,
                4485,
                416,
                10953,
                20034,
                11,
                8096,
                368,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                11,
                8096,
                368,
                631,
                5290,
                13989,
                27923,
                288,
                257,
                14692,
                385,
                43514,
                11,
                257,
                14692,
                385,
                6805,
                68,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08113976035799299,
            "compression_ratio": 1.4427480916030535,
            "no_speech_prob": 0.8845058083534241
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 192200,
            "start": 1922.0,
            "end": 1949.0,
            "text": " O yo tengo influencias, tengo agarraderas, conozco al m\u00e9dico que maneja la salud en un estado o a quien trabaja en una dependencia de salud en el IHST, en el seguro, o tengo un amigo que es pol\u00edtico o l\u00edder sindical.",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                5290,
                13989,
                9024,
                12046,
                11,
                13989,
                623,
                2284,
                345,
                6985,
                11,
                416,
                15151,
                1291,
                419,
                44853,
                631,
                12743,
                2938,
                635,
                23933,
                465,
                517,
                18372,
                277,
                257,
                20108,
                9618,
                64,
                465,
                2002,
                5672,
                10974,
                368,
                23933,
                465,
                806,
                286,
                39,
                6840,
                11,
                465,
                806,
                31424,
                11,
                277,
                13989,
                517,
                24671,
                631,
                785,
                48641,
                277,
                44190,
                3290,
                804,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16756762227704447,
            "compression_ratio": 1.4407894736842106,
            "no_speech_prob": 0.9338873028755188
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 194900,
            "start": 1949.0,
            "end": 1968.0,
            "text": " Y as\u00ed, como era antes esa mala costumbre del influyentismo, yo dir\u00eda de la gandalle. Eso ya se termin\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8582,
                11,
                2617,
                4249,
                11014,
                11342,
                37508,
                2063,
                449,
                2672,
                1103,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                11,
                5290,
                4746,
                2686,
                368,
                635,
                290,
                474,
                11780,
                13,
                27795,
                2478,
                369,
                10761,
                812,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.174914903110928,
            "compression_ratio": 1.0816326530612246,
            "no_speech_prob": 0.9583089351654053
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 196800,
            "start": 1968.0,
            "end": 1989.0,
            "text": " Han habido dos, tres casos en donde han abusado, da hasta pena decirlo, pero tenemos que ir avanzando en dejar atr\u00e1s esa subcultura de la gandalle.",
            "tokens": [
                50364,
                7820,
                3025,
                2925,
                4491,
                11,
                15890,
                25135,
                465,
                10488,
                7276,
                48819,
                1573,
                11,
                1120,
                10764,
                29222,
                10235,
                752,
                11,
                4768,
                9914,
                631,
                3418,
                42444,
                1806,
                465,
                24391,
                22906,
                11342,
                1422,
                66,
                49944,
                368,
                635,
                290,
                474,
                11780,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13435303597223192,
            "compression_ratio": 1.2758620689655173,
            "no_speech_prob": 0.8548727631568909
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 198900,
            "start": 1989.0,
            "end": 2016.0,
            "text": " En el caso del Estado de M\u00e9xico, cuando empezaron las vacunas, lo mismo, un m\u00e9dico llev\u00f3 a su familia, el gobernador del Estado de M\u00e9xico escuch\u00f3 de que eso era indebido y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de separarlo del cargo.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                806,
                9666,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                7767,
                18730,
                6372,
                2439,
                38581,
                296,
                11,
                450,
                12461,
                11,
                517,
                44853,
                27124,
                812,
                257,
                459,
                24050,
                11,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                22483,
                812,
                368,
                631,
                7287,
                4249,
                24162,
                65,
                2925,
                288,
                2916,
                812,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                3128,
                19457,
                1103,
                19449,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09874586331642281,
            "compression_ratio": 1.422077922077922,
            "no_speech_prob": 0.9343968033790588
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 201600,
            "start": 2016.0,
            "end": 2044.0,
            "text": " Un legislador de un partido af\u00edn a nosotros tambi\u00e9n se pas\u00f3 de vivo en Coahuila y se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n para ver qui\u00e9n fue el que se dej\u00f3 sobornar o apantallar por este legislador.",
            "tokens": [
                50364,
                1156,
                6593,
                5409,
                368,
                517,
                41310,
                3238,
                10973,
                257,
                13863,
                6407,
                369,
                41382,
                368,
                30689,
                465,
                3066,
                12156,
                7371,
                288,
                369,
                3192,
                20509,
                635,
                48919,
                1690,
                1306,
                35327,
                9248,
                806,
                631,
                369,
                21259,
                812,
                370,
                10324,
                289,
                277,
                1882,
                394,
                336,
                289,
                1515,
                4065,
                6593,
                5409,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07827379189285577,
            "compression_ratio": 1.3445945945945945,
            "no_speech_prob": 0.9292551279067993
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 204400,
            "start": 2044.0,
            "end": 2066.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n en Tabasco, un director de un hospital que no es de COVID, tambi\u00e9n se col\u00f3 y fue vacunado, pues ya tambi\u00e9n, ya fue despedido por el gobernador de Tabasco.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                465,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                517,
                5391,
                368,
                517,
                4530,
                631,
                572,
                785,
                368,
                4566,
                11,
                6407,
                369,
                1173,
                812,
                288,
                9248,
                38581,
                1573,
                11,
                11059,
                2478,
                6407,
                11,
                2478,
                9248,
                730,
                3452,
                2925,
                1515,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                14106,
                296,
                1291,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11120978355407715,
            "compression_ratio": 1.282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.9182969927787781
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 206600,
            "start": 2066.0,
            "end": 2088.0,
            "text": " As\u00ed vamos a seguir. Afortunadamente no es la regla, es la excepci\u00f3n. Son muy pocos los que se comportan de esa manera. La mayor\u00eda de la gente entiende que hay que esperarnos hasta que nos toque.",
            "tokens": [
                50364,
                17419,
                5295,
                257,
                18584,
                13,
                3325,
                1584,
                27858,
                572,
                785,
                635,
                1121,
                875,
                11,
                785,
                635,
                454,
                27493,
                5687,
                13,
                5185,
                5323,
                714,
                6877,
                1750,
                631,
                369,
                25883,
                282,
                368,
                11342,
                13913,
                13,
                2369,
                35342,
                368,
                635,
                3788,
                948,
                45816,
                631,
                4842,
                631,
                10045,
                24979,
                10764,
                631,
                3269,
                281,
                1077,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1169273549860174,
            "compression_ratio": 1.3493150684931507,
            "no_speech_prob": 0.8743585348129272
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 208800,
            "start": 2088.0,
            "end": 2116.0,
            "text": " Yo voy a esperar hasta que me toque mi turno de acuerdo a mi edad. Entonces van a vacunar al presidente. Cuando est\u00e9n vacunando a adultos mayores de mi edad, nadie puede en circunstancias de salud tan delicadas actuar con prepotencia.",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                7552,
                257,
                37577,
                10764,
                631,
                385,
                281,
                1077,
                2752,
                1261,
                78,
                368,
                28113,
                257,
                2752,
                1257,
                345,
                13,
                15097,
                3161,
                257,
                38581,
                289,
                419,
                23852,
                13,
                21907,
                871,
                3516,
                38581,
                1806,
                257,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                2752,
                1257,
                345,
                11,
                28060,
                8919,
                465,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                368,
                23933,
                7603,
                29831,
                6872,
                605,
                20766,
                416,
                2666,
                310,
                10974,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15190909459040716,
            "compression_ratio": 1.46875,
            "no_speech_prob": 0.9064184427261353
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 211600,
            "start": 2116.0,
            "end": 2135.0,
            "text": " Y la autoridad est\u00e1 obligada a dar el ejemplo. Por eso es muy buena la informaci\u00f3n que nos dio aqu\u00ed el gobernador de Guerrero que ya se terminaron las dosis que correspond\u00edan a Guerrero ayer.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                635,
                19510,
                4580,
                3192,
                9270,
                1538,
                257,
                4072,
                806,
                13358,
                13,
                5269,
                7287,
                785,
                5323,
                25710,
                635,
                21660,
                631,
                3269,
                31965,
                6661,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                631,
                2478,
                369,
                10761,
                6372,
                2439,
                4491,
                271,
                631,
                6805,
                11084,
                257,
                28305,
                81,
                2032,
                257,
                7224,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.15220683475710312,
            "compression_ratio": 1.3175675675675675,
            "no_speech_prob": 0.9572746157646179
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 213500,
            "start": 2135.0,
            "end": 2151.0,
            "text": " Porque hay algo que es importante. La primera vacuna que se aplica es la Pfizer y requiere de muy bajas temperaturas para que sea efectiva.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                4842,
                8655,
                631,
                785,
                9416,
                13,
                2369,
                17382,
                2842,
                5051,
                631,
                369,
                25522,
                2262,
                785,
                635,
                34694,
                288,
                1724,
                14412,
                368,
                5323,
                23589,
                296,
                3393,
                267,
                12907,
                1690,
                631,
                4158,
                22565,
                5931,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11422267713044819,
            "compression_ratio": 1.275229357798165,
            "no_speech_prob": 0.8951581120491028
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 215100,
            "start": 2151.0,
            "end": 2160.0,
            "text": " Si se descongela y no se aplica, se pierden. Entonces tiene un tiempo de duraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                369,
                7471,
                556,
                4053,
                288,
                572,
                369,
                25522,
                2262,
                11,
                369,
                9766,
                1556,
                13,
                15097,
                7066,
                517,
                11772,
                368,
                4861,
                3482,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08853784203529358,
            "compression_ratio": 1.3674698795180722,
            "no_speech_prob": 0.8833176493644714
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 215100,
            "start": 2160.0,
            "end": 2177.0,
            "text": " El hecho de que todo lo que ha llegado de vacuna Pfizer est\u00e9 aplic\u00e1ndose al 100% es una muestra de que se est\u00e1 actuando con responsabilidad.",
            "tokens": [
                50814,
                2699,
                13064,
                368,
                631,
                5149,
                450,
                631,
                324,
                11234,
                1573,
                368,
                2842,
                5051,
                34694,
                34584,
                18221,
                18606,
                541,
                419,
                2319,
                4,
                785,
                2002,
                2992,
                32036,
                368,
                631,
                369,
                3192,
                34964,
                1806,
                416,
                29829,
                4580,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08853784203529358,
            "compression_ratio": 1.3674698795180722,
            "no_speech_prob": 0.8833176493644714
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 217700,
            "start": 2177.0,
            "end": 2198.0,
            "text": " Ahora en el mundo hay una pol\u00e9mica porque la ONU le ha pedido a Pfizer de que baje sus entregas a los pa\u00edses en los que se tiene contrato,",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                465,
                806,
                7968,
                4842,
                2002,
                1180,
                4011,
                2262,
                4021,
                635,
                9299,
                52,
                476,
                324,
                5670,
                2925,
                257,
                34694,
                368,
                631,
                272,
                11153,
                3291,
                32843,
                296,
                257,
                1750,
                23070,
                465,
                1750,
                631,
                369,
                7066,
                10273,
                2513,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07774036105086164,
            "compression_ratio": 1.1965811965811965,
            "no_speech_prob": 0.8763852715492249
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 219800,
            "start": 2199.0,
            "end": 2223.0,
            "text": " como es el caso nuestro, los pa\u00edses europeos, para que se disponga una cantidad de vacunas a la ONU y que no haya acaparamiento y que la ONU tambi\u00e9n ponga esas vacunas a disposici\u00f3n de pa\u00edses m\u00e1s pobres.",
            "tokens": [
                50414,
                2617,
                785,
                806,
                9666,
                14726,
                11,
                1750,
                23070,
                27207,
                329,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                4920,
                556,
                64,
                2002,
                33757,
                368,
                38581,
                296,
                257,
                635,
                9299,
                52,
                288,
                631,
                572,
                24693,
                257,
                496,
                2181,
                16971,
                288,
                631,
                635,
                9299,
                52,
                6407,
                36164,
                64,
                23388,
                38581,
                296,
                257,
                15885,
                15534,
                368,
                23070,
                3573,
                714,
                46823,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08696270811146703,
            "compression_ratio": 1.4149659863945578,
            "no_speech_prob": 0.83475661277771
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 222300,
            "start": 2223.0,
            "end": 2237.0,
            "text": " Nosotros estuvimos de acuerdo con eso. Que nos bajen y luego nos repongan lo que nos corresponde.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                49777,
                8372,
                368,
                28113,
                416,
                7287,
                13,
                4493,
                3269,
                23589,
                268,
                288,
                17222,
                3269,
                1085,
                556,
                282,
                450,
                631,
                3269,
                6805,
                68,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13752901965174183,
            "compression_ratio": 1.1686746987951808,
            "no_speech_prob": 0.30064499378204346
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 223700,
            "start": 2237.0,
            "end": 2249.0,
            "text": " De todas formas, no cambia nuestro plan porque ya estamos buscando otras vacunas, no solo Pfizer.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                10906,
                33463,
                11,
                572,
                18751,
                654,
                14726,
                1393,
                4021,
                2478,
                10382,
                46804,
                20244,
                38581,
                296,
                11,
                572,
                6944,
                34694,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17701143264770508,
            "compression_ratio": 1.1022727272727273,
            "no_speech_prob": 0.6425047516822815
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 224900,
            "start": 2249.0,
            "end": 2270.0,
            "text": " Ya estamos en trato para que empiece a llegar una vacuna denominada CanSino de China y una vacuna de un laboratorio ruso, m\u00e1s una vacuna AstraZeneca de la Universidad de Oxford.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                10382,
                465,
                504,
                2513,
                1690,
                631,
                4012,
                46566,
                257,
                24892,
                2002,
                2842,
                5051,
                16244,
                1538,
                1664,
                50,
                2982,
                368,
                3533,
                288,
                2002,
                2842,
                5051,
                368,
                517,
                5938,
                48028,
                367,
                24431,
                11,
                3573,
                2002,
                2842,
                5051,
                45242,
                57,
                44852,
                368,
                635,
                14052,
                4580,
                368,
                24786,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10318895339965821,
            "compression_ratio": 1.3383458646616542,
            "no_speech_prob": 0.7977095246315002
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 227000,
            "start": 2270.0,
            "end": 2276.0,
            "text": " De modo que ya vamos a tener vacunas suficientes.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                16664,
                631,
                2478,
                5295,
                257,
                11640,
                38581,
                296,
                459,
                1786,
                20135,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249340994883392,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8773384094238281
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 227000,
            "start": 2276.0,
            "end": 2297.0,
            "text": " Pero si nosotros aplicamos la vacuna, y a eso me refer\u00eda, pues vamos a tener m\u00e1s autoridad y m\u00e1s derecho que los que reciben la vacuna y no la aplican.",
            "tokens": [
                50664,
                9377,
                1511,
                13863,
                18221,
                2151,
                635,
                2842,
                5051,
                11,
                288,
                257,
                7287,
                385,
                2864,
                2686,
                11,
                11059,
                5295,
                257,
                11640,
                3573,
                19510,
                4580,
                288,
                3573,
                39055,
                631,
                1750,
                631,
                4214,
                1799,
                635,
                2842,
                5051,
                288,
                572,
                635,
                18221,
                282,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249340994883392,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8773384094238281
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 229700,
            "start": 2297.0,
            "end": 2303.0,
            "text": " La tienen congelada, eso est\u00e1 pasando en algunos pa\u00edses europeos.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                12536,
                416,
                10345,
                1538,
                11,
                7287,
                3192,
                45412,
                465,
                21078,
                23070,
                27207,
                329,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2592006482576069,
            "compression_ratio": 0.9436619718309859,
            "no_speech_prob": 0.8587539792060852
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 230300,
            "start": 2303.0,
            "end": 2329.0,
            "text": " Entonces, hay reclamos hasta al interior de cada pa\u00eds, donde hay gobiernos estatales o provinciales, o pa\u00edses que son independientes.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                4842,
                850,
                75,
                2151,
                10764,
                419,
                10636,
                368,
                8411,
                10572,
                11,
                10488,
                4842,
                20489,
                811,
                16751,
                30883,
                4229,
                277,
                33293,
                279,
                11,
                277,
                23070,
                631,
                1872,
                4819,
                20135,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.174229553767613,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.8563623428344727
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 232900,
            "start": 2329.0,
            "end": 2342.0,
            "text": " En donde se est\u00e1 cuestionando de que hay regiones en donde se aplica el 100 y otras regiones en donde no se ha aplicado, que est\u00e1 congelada.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                10488,
                369,
                3192,
                2702,
                31342,
                1806,
                368,
                631,
                4842,
                4458,
                279,
                465,
                10488,
                369,
                25522,
                2262,
                806,
                2319,
                288,
                20244,
                4458,
                279,
                465,
                10488,
                572,
                369,
                324,
                18221,
                1573,
                11,
                631,
                3192,
                416,
                10345,
                1538,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08591184616088868,
            "compression_ratio": 1.4642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.7882308959960938
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 232900,
            "start": 2342.0,
            "end": 2345.0,
            "text": " Al interior hay esa pol\u00e9mica.",
            "tokens": [
                51014,
                967,
                10636,
                4842,
                11342,
                1180,
                4011,
                2262,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08591184616088868,
            "compression_ratio": 1.4642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.7882308959960938
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 232900,
            "start": 2345.0,
            "end": 2356.0,
            "text": " En el caso de M\u00e9xico, el \u00faltimo env\u00edo, ma\u00f1ana es posible que informemos, va a estar pr\u00e1cticamente concluido.",
            "tokens": [
                51164,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                28128,
                11,
                806,
                21013,
                2267,
                20492,
                11,
                33573,
                785,
                26644,
                631,
                1356,
                4485,
                11,
                2773,
                257,
                8755,
                27300,
                50250,
                1588,
                2781,
                2925,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08591184616088868,
            "compression_ratio": 1.4642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.7882308959960938
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 235600,
            "start": 2356.0,
            "end": 2363.0,
            "text": " No vamos a tener vacunas sin aplicar, muy pocas.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                5295,
                257,
                11640,
                38581,
                296,
                3343,
                18221,
                289,
                11,
                5323,
                714,
                16369,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08437747047061012,
            "compression_ratio": 1.2922077922077921,
            "no_speech_prob": 0.7062694430351257
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 235600,
            "start": 2363.0,
            "end": 2369.0,
            "text": " Por eso es muy buena la noticia que da el gobernador.",
            "tokens": [
                50714,
                5269,
                7287,
                785,
                5323,
                25710,
                635,
                406,
                15341,
                631,
                1120,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08437747047061012,
            "compression_ratio": 1.2922077922077921,
            "no_speech_prob": 0.7062694430351257
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 235600,
            "start": 2369.0,
            "end": 2379.0,
            "text": " Que todo lo que se envi\u00f3 a Guerrero a los hospitales COVID, todo se aplic\u00f3 este fin de semana.",
            "tokens": [
                51014,
                4493,
                5149,
                450,
                631,
                369,
                2267,
                7138,
                257,
                28305,
                81,
                2032,
                257,
                1750,
                4530,
                279,
                4566,
                11,
                5149,
                369,
                18221,
                812,
                4065,
                962,
                368,
                20205,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08437747047061012,
            "compression_ratio": 1.2922077922077921,
            "no_speech_prob": 0.7062694430351257
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 237900,
            "start": 2379.0,
            "end": 2388.0,
            "text": " Por eso nos vamos muy contentos de Guerrero, pero vamos a regresar.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                3269,
                5295,
                5323,
                2701,
                329,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                4768,
                5295,
                257,
                47108,
                289,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16616193871749074,
            "compression_ratio": 1.3511450381679388,
            "no_speech_prob": 0.6024747490882874
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 237900,
            "start": 2388.0,
            "end": 2402.0,
            "text": " Nos vamos a seguir encontrando, como ya lo expres\u00f3 el gobernador, vamos a encontrarnos en Cuihlapan, Oaxaca.",
            "tokens": [
                50814,
                18749,
                5295,
                257,
                18584,
                10176,
                19845,
                11,
                2617,
                2478,
                450,
                33397,
                812,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                11,
                5295,
                257,
                10176,
                81,
                24979,
                465,
                383,
                3077,
                71,
                75,
                3140,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16616193871749074,
            "compression_ratio": 1.3511450381679388,
            "no_speech_prob": 0.6024747490882874
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 240200,
            "start": 2402.0,
            "end": 2416.0,
            "text": " En ese municipio cercano a la capital, Oaxaca, asesinaron a Vicente Guerrero el 14 de febrero.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                10167,
                14998,
                1004,
                36099,
                3730,
                257,
                635,
                4238,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                382,
                40697,
                6372,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                806,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13118814019595876,
            "compression_ratio": 1.0561797752808988,
            "no_speech_prob": 0.7550023794174194
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 241600,
            "start": 2416.0,
            "end": 2434.0,
            "text": " Si no me falla la memoria, fue 1829,830.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                572,
                385,
                2100,
                64,
                635,
                1334,
                8172,
                11,
                9248,
                2443,
                11871,
                11,
                23,
                3446,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16472558975219725,
            "compression_ratio": 0.8695652173913043,
            "no_speech_prob": 0.4244804084300995
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 243400,
            "start": 2434.0,
            "end": 2446.0,
            "text": " A ver si alguien tiene por ah\u00ed manera de recordarlo.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                1306,
                1511,
                25814,
                7066,
                1515,
                12571,
                13913,
                368,
                2136,
                19457,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24475082755088806,
            "compression_ratio": 0.8833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5736566185951233
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 244600,
            "start": 2446.0,
            "end": 2458.0,
            "text": " 1831, exactamente. No fue ni 29, ni 30, sino 31.",
            "tokens": [
                50364,
                2443,
                12967,
                11,
                48686,
                13,
                883,
                9248,
                3867,
                9413,
                11,
                3867,
                2217,
                11,
                18108,
                10353,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.324357795715332,
            "compression_ratio": 0.9056603773584906,
            "no_speech_prob": 0.5213065147399902
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 245800,
            "start": 2458.0,
            "end": 2466.0,
            "text": " 1831, que asesinan a Vicente Guerrero.",
            "tokens": [
                50364,
                2443,
                12967,
                11,
                631,
                382,
                40697,
                282,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1738112767537435,
            "compression_ratio": 0.8260869565217391,
            "no_speech_prob": 0.7487304210662842
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 246600,
            "start": 2466.0,
            "end": 2478.0,
            "text": " \u00c9l fue un luchador independentista extraordinario.",
            "tokens": [
                50364,
                34325,
                9248,
                517,
                287,
                625,
                5409,
                6695,
                5236,
                27396,
                4912,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13755246003468832,
            "compression_ratio": 1.2554744525547445,
            "no_speech_prob": 0.8393232822418213
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 246600,
            "start": 2478.0,
            "end": 2493.0,
            "text": " Termina el primer periodo de gobierno federal con el primer presidente, Guadalupe Victoria, que gobern\u00f3 de 1824 a 1828.",
            "tokens": [
                50964,
                19835,
                1426,
                806,
                12595,
                2896,
                78,
                368,
                29254,
                6019,
                416,
                806,
                12595,
                23852,
                11,
                2694,
                345,
                4929,
                494,
                16656,
                11,
                631,
                352,
                26848,
                812,
                368,
                2443,
                7911,
                257,
                2443,
                11205,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13755246003468832,
            "compression_ratio": 1.2554744525547445,
            "no_speech_prob": 0.8393232822418213
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 249300,
            "start": 2493.0,
            "end": 2509.0,
            "text": " Y se postula Vicente Guerrero como candidato a la presidencia, 1828, por el Partido Liberal.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                369,
                2183,
                3780,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                2617,
                6268,
                2513,
                257,
                635,
                1183,
                4380,
                2755,
                11,
                2443,
                11205,
                11,
                1515,
                806,
                4100,
                2925,
                36020,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15899533610190114,
            "compression_ratio": 1.0222222222222221,
            "no_speech_prob": 0.6169153451919556
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 250900,
            "start": 2509.0,
            "end": 2524.0,
            "text": " En ese entonces los partidos ten\u00edan que ver con las logias, y a Vicente Guerrero lo apoya la logia yorkina.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                10167,
                13003,
                1750,
                644,
                7895,
                47596,
                631,
                1306,
                416,
                2439,
                3565,
                4609,
                11,
                288,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                450,
                1882,
                24642,
                635,
                3565,
                654,
                288,
                1284,
                1426,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13052309581211635,
            "compression_ratio": 1.125,
            "no_speech_prob": 0.6938525438308716
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 252400,
            "start": 2524.0,
            "end": 2533.0,
            "text": " El candidato conservador es apoyado por la logia escocesa.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                6268,
                2513,
                9704,
                5409,
                785,
                41535,
                1573,
                1515,
                635,
                3565,
                654,
                785,
                1291,
                887,
                64,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15391783280806107,
            "compression_ratio": 1.2575757575757576,
            "no_speech_prob": 0.7646284103393555
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 252400,
            "start": 2533.0,
            "end": 2549.0,
            "text": " Y triunfa Guerrero, pero le hacen fraude. D\u00edgense desde cu\u00e1ndo vienen esas pr\u00e1cticas, los conservadores.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                1376,
                409,
                11771,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                4768,
                476,
                27434,
                6600,
                2303,
                13,
                413,
                870,
                70,
                1288,
                10188,
                2702,
                18606,
                78,
                49298,
                23388,
                27300,
                349,
                9150,
                11,
                1750,
                9704,
                11856,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15391783280806107,
            "compression_ratio": 1.2575757575757576,
            "no_speech_prob": 0.7646284103393555
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 254900,
            "start": 2549.0,
            "end": 2558.0,
            "text": " Y \u00e9l lucha y lucha siempre para hacer valer la justicia, la democracia.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                11810,
                287,
                26042,
                288,
                287,
                26042,
                12758,
                1690,
                6720,
                1323,
                260,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11818434762173012,
            "compression_ratio": 1.2785714285714285,
            "no_speech_prob": 0.8577293753623962
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 254900,
            "start": 2558.0,
            "end": 2561.0,
            "text": " Era un dirigente vinculado al pueblo.",
            "tokens": [
                50814,
                23071,
                517,
                35243,
                1576,
                27037,
                2444,
                1573,
                419,
                33764,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11818434762173012,
            "compression_ratio": 1.2785714285714285,
            "no_speech_prob": 0.8577293753623962
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 254900,
            "start": 2561.0,
            "end": 2573.0,
            "text": " Y lo traicionan, lo detienen y lo llevan a Oaxaca y ah\u00ed lo fusilan.",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                450,
                944,
                18899,
                282,
                11,
                450,
                1141,
                22461,
                288,
                450,
                12038,
                9768,
                257,
                422,
                2797,
                6628,
                288,
                12571,
                450,
                34326,
                21752,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11818434762173012,
            "compression_ratio": 1.2785714285714285,
            "no_speech_prob": 0.8577293753623962
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 257300,
            "start": 2573.0,
            "end": 2588.0,
            "text": " Y el d\u00eda 14 de febrero de 1831. Por eso vamos a recordar ese hecho hist\u00f3rico lamentable.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                806,
                12271,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                2443,
                12967,
                13,
                5269,
                7287,
                5295,
                257,
                2136,
                289,
                10167,
                13064,
                33196,
                23776,
                35888,
                712,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18159489972250803,
            "compression_ratio": 1.2884615384615385,
            "no_speech_prob": 0.89039146900177
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 257300,
            "start": 2588.0,
            "end": 2600.0,
            "text": " Y as\u00ed van a comenzar todas las conmemoraciones que tienen que ver con los 200 a\u00f1os de nuestra independencia.",
            "tokens": [
                51114,
                398,
                8582,
                3161,
                257,
                29564,
                289,
                10906,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                631,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                16825,
                4819,
                10974,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18159489972250803,
            "compression_ratio": 1.2884615384615385,
            "no_speech_prob": 0.89039146900177
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 260000,
            "start": 2600.0,
            "end": 2609.0,
            "text": " Incu\u00e9rdense que en 1821 se consuma formalmente nuestra independencia.",
            "tokens": [
                50364,
                7779,
                84,
                4198,
                67,
                1288,
                631,
                465,
                2443,
                4436,
                369,
                3978,
                64,
                9860,
                4082,
                16825,
                4819,
                10974,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1267631728694124,
            "compression_ratio": 1.2826086956521738,
            "no_speech_prob": 0.47059139609336853
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 260000,
            "start": 2609.0,
            "end": 2619.0,
            "text": " Y tiene que ver mucho con Guerrero. Vamos a comenzar recordando a Vicente Guerrero y luego vamos a iguala.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                7066,
                631,
                1306,
                9824,
                416,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                10894,
                257,
                29564,
                289,
                2136,
                1806,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                288,
                17222,
                5295,
                257,
                10953,
                64,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1267631728694124,
            "compression_ratio": 1.2826086956521738,
            "no_speech_prob": 0.47059139609336853
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 261900,
            "start": 2619.0,
            "end": 2625.0,
            "text": " Y as\u00ed vamos a estar en distintos sitios del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8582,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                49337,
                1394,
                2717,
                1103,
                10572,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0894455831558978,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.67112797498703
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 261900,
            "start": 2625.0,
            "end": 2633.0,
            "text": " Van a ver exposiciones en la Ciudad de M\u00e9xico de c\u00f3dices, de obras prehisp\u00e1nicas.",
            "tokens": [
                50664,
                8979,
                257,
                1306,
                30076,
                29719,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                368,
                40210,
                1473,
                11,
                368,
                47618,
                659,
                71,
                7631,
                7200,
                9150,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0894455831558978,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.67112797498703
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 261900,
            "start": 2633.0,
            "end": 2641.0,
            "text": " Porque lo que queremos demostrar, exaltar es la grandeza de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51064,
                11287,
                450,
                631,
                26813,
                41556,
                5352,
                11,
                454,
                3198,
                289,
                785,
                635,
                8883,
                2394,
                368,
                28128,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0894455831558978,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.67112797498703
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 264100,
            "start": 2641.0,
            "end": 2652.0,
            "text": " Es un gran pa\u00eds con mucha historia, con mucha cultura. Por eso hemos resistido todas las calamidades.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                517,
                9370,
                10572,
                416,
                25248,
                18385,
                11,
                416,
                25248,
                30576,
                13,
                5269,
                7287,
                15396,
                4597,
                2925,
                10906,
                2439,
                43936,
                10284,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10421308816647996,
            "compression_ratio": 1.296875,
            "no_speech_prob": 0.5078727602958679
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 264100,
            "start": 2652.0,
            "end": 2663.0,
            "text": " Temblores, inundaciones, hambrunas, malos gobiernos, pandemias.",
            "tokens": [
                50914,
                8095,
                5199,
                2706,
                11,
                294,
                997,
                9188,
                11,
                7852,
                1443,
                409,
                296,
                11,
                2806,
                329,
                20489,
                811,
                16751,
                11,
                4565,
                443,
                4609,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10421308816647996,
            "compression_ratio": 1.296875,
            "no_speech_prob": 0.5078727602958679
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 266300,
            "start": 2663.0,
            "end": 2677.0,
            "text": " Y el pueblo sale adelante. Porque venimos de siglos de historia y somos herederos de grandes civilizaciones.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                806,
                33764,
                8680,
                40214,
                13,
                11287,
                6138,
                8372,
                368,
                4556,
                9389,
                368,
                18385,
                288,
                25244,
                720,
                10020,
                329,
                368,
                16640,
                5605,
                590,
                9188,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058962106704711914,
            "compression_ratio": 1.3288590604026846,
            "no_speech_prob": 0.4714128375053406
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 266300,
            "start": 2677.0,
            "end": 2687.0,
            "text": " Eso es nuestro querido M\u00e9xico. Hay una extraordinaria reserva cultural en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51064,
                27795,
                785,
                14726,
                7083,
                2925,
                28128,
                13,
                8721,
                2002,
                27396,
                9831,
                16454,
                64,
                6988,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.058962106704711914,
            "compression_ratio": 1.3288590604026846,
            "no_speech_prob": 0.4714128375053406
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 268700,
            "start": 2687.0,
            "end": 2695.0,
            "text": " Esa es la grandeza de M\u00e9xico. Porque se ha heredado de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                8883,
                2394,
                368,
                28128,
                13,
                11287,
                369,
                324,
                720,
                292,
                1573,
                368,
                1337,
                3482,
                465,
                1337,
                3482,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10067296028137207,
            "compression_ratio": 1.3922651933701657,
            "no_speech_prob": 0.4491439461708069
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 268700,
            "start": 2695.0,
            "end": 2702.0,
            "text": " Por eso resistimos, somos fuertes. Enfrentamos cualquier adversidad.",
            "tokens": [
                50764,
                5269,
                7287,
                4597,
                8372,
                11,
                25244,
                8536,
                911,
                279,
                13,
                2193,
                69,
                1753,
                2151,
                21004,
                17641,
                4580,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10067296028137207,
            "compression_ratio": 1.3922651933701657,
            "no_speech_prob": 0.4491439461708069
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 268700,
            "start": 2702.0,
            "end": 2712.0,
            "text": " Y un ejemplo son los guerrerenses mexicanos ejemplares. Por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                51114,
                398,
                517,
                13358,
                1872,
                1750,
                14486,
                9797,
                9085,
                28759,
                8914,
                329,
                10012,
                5895,
                8643,
                13,
                5269,
                7287,
                385,
                1120,
                44722,
                38723,
                8755,
                6661,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10067296028137207,
            "compression_ratio": 1.3922651933701657,
            "no_speech_prob": 0.4491439461708069
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 271200,
            "start": 2712.0,
            "end": 2723.0,
            "text": " Y vamos a seguir visitando Guerrero. Tengo que ir a la Tierra Caliente y luego tengo tambi\u00e9n que ir a la monta\u00f1a.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                5295,
                257,
                18584,
                3441,
                1806,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                314,
                30362,
                631,
                3418,
                257,
                635,
                314,
                17452,
                3511,
                8413,
                288,
                17222,
                13989,
                6407,
                631,
                3418,
                257,
                635,
                8143,
                64,
                12150,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09979534149169922,
            "compression_ratio": 1.4405594405594406,
            "no_speech_prob": 0.5717964172363281
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 271200,
            "start": 2723.0,
            "end": 2732.0,
            "text": " Y vamos a seguir recorriendo todo el estado de Guerrero. Muchas gracias a todas y a todos.",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                5295,
                257,
                18584,
                850,
                284,
                470,
                3999,
                5149,
                806,
                18372,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                35669,
                16611,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09979534149169922,
            "compression_ratio": 1.4405594405594406,
            "no_speech_prob": 0.5717964172363281
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 274200,
            "start": 2742.0,
            "end": 2752.0,
            "text": " Pedimos a los integrantes de Presidium llevar a cabo el corte de list\u00f3n inaugural de la Universidad para el Bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda, CDR Escudero.",
            "tokens": [
                50364,
                16689,
                8372,
                257,
                1750,
                3572,
                9327,
                368,
                2718,
                327,
                2197,
                30374,
                257,
                41335,
                806,
                11278,
                68,
                368,
                1329,
                1801,
                48741,
                368,
                635,
                14052,
                4580,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                7995,
                31298,
                11,
                6743,
                49,
                30379,
                532,
                2032,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17820184495713975,
            "compression_ratio": 1.1555555555555554,
            "no_speech_prob": 0.7536761164665222
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 277200,
            "start": 2772.0,
            "end": 2778.0,
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 inaugurada de manera oficial. Que se escuchen los aplausos, damas y caballeros.",
            "tokens": [
                50364,
                49924,
                3192,
                23541,
                374,
                1538,
                368,
                13913,
                37189,
                13,
                4493,
                369,
                4721,
                11285,
                1750,
                25522,
                8463,
                329,
                11,
                2422,
                296,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15535661152430943,
            "compression_ratio": 1.0112359550561798,
            "no_speech_prob": 0.7525295615196228
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 280200,
            "start": 2802.0,
            "end": 2814.0,
            "text": " Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso Himno Nacional Mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                1456,
                23665,
                270,
                2151,
                6290,
                289,
                806,
                50003,
                1597,
                19515,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                26623,
                23540,
                5920,
                1771,
                36623,
                6496,
                38028,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14638181833120492,
            "compression_ratio": 1.1176470588235294,
            "no_speech_prob": 0.6021731495857239
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 289200,
            "start": 2892.0,
            "end": 2915.0,
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                5283,
                13913,
                1588,
                2781,
                1200,
                4065,
                40655,
                13,
                1100,
                4887,
                482,
                368,
                17110,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19133933754854424,
            "compression_ratio": 1.2272727272727273,
            "no_speech_prob": 0.5523139238357544
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 291500,
            "start": 2915.0,
            "end": 2924.0,
            "text": " Agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                8692,
                38173,
                257,
                17110,
                459,
                669,
                712,
                382,
                4821,
                2755,
                27118,
                18606,
                7456,
                631,
                1736,
                268,
                2002,
                24015,
                1576,
                27367,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16553285598754883,
            "compression_ratio": 1.0617283950617284,
            "no_speech_prob": 0.7857627868652344
        }
    ],
    "language": "es"
}