{
    "text": " y la gente que se ha visto en la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de la historia de laalter Rodorio piedra Ya qu\u00e9dense a vivir aqu\u00ed. Muy buenos d\u00edas. En estos momentos, arriba el Usedyn Trudeau,\ufffd\ufffd\ufffd premier Sofi R\u00e9gua Trudeau. Lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, acompa\u00f1ado de su esposa, la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez Mueller. Para iniciar esta ceremonia oficial de bienvenida, se entonar\u00e1n los himnos nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de\u6885side. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de La Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de la Provincia de M\u00e9xico. La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de y se llamar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y Canad\u00e1. Es as\u00ed como finaliza esta ceremonia. Que tengan todos muy buenos d\u00edas.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 9000,
            "start": 90.0,
            "end": 93.28,
            "text": " y la gente que se ha visto en la",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                635,
                3788,
                631,
                369,
                324,
                17558,
                465,
                635,
                50528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 9000,
            "start": 93.28,
            "end": 96.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50528,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 9000,
            "start": 96.28,
            "end": 99.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50678,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 9000,
            "start": 99.28,
            "end": 102.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50828,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 9000,
            "start": 102.28,
            "end": 105.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50978,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 9000,
            "start": 105.28,
            "end": 108.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51128,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 9000,
            "start": 108.28,
            "end": 111.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51278,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51428
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 9000,
            "start": 111.28,
            "end": 114.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51428,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 9000,
            "start": 114.28,
            "end": 117.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51578,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7634676648424817,
            "compression_ratio": 5.44,
            "no_speech_prob": 0.8217981457710266
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 11728,
            "start": 118.28,
            "end": 121.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50414,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 11728,
            "start": 121.28,
            "end": 124.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50564,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 11728,
            "start": 124.28,
            "end": 127.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50714,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 11728,
            "start": 127.28,
            "end": 130.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50864,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 11728,
            "start": 130.28,
            "end": 133.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51014,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 11728,
            "start": 133.28,
            "end": 136.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51164,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 11728,
            "start": 136.28,
            "end": 139.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51314,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 11728,
            "start": 139.28,
            "end": 142.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51464,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 11728,
            "start": 142.28,
            "end": 145.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51614,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07406850118894835,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.7509633302688599
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 14528,
            "start": 145.28,
            "end": 148.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50364,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 14528,
            "start": 148.28,
            "end": 151.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50514,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 14528,
            "start": 151.28,
            "end": 154.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50664,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 14528,
            "start": 154.28,
            "end": 157.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50814,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 14528,
            "start": 157.28,
            "end": 160.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                50964,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 14528,
            "start": 160.28,
            "end": 163.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51114,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 14528,
            "start": 163.28,
            "end": 166.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51264,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 14528,
            "start": 166.28,
            "end": 169.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51414,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 14528,
            "start": 169.28,
            "end": 172.28,
            "text": " historia de la historia de la",
            "tokens": [
                51564,
                18385,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                635,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.038507248904253985,
            "compression_ratio": 10.346153846153847,
            "no_speech_prob": 0.6219776272773743
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 17228,
            "start": 172.5,
            "end": 176.48,
            "text": "alter Rodorio piedra",
            "tokens": [
                50375,
                43420,
                11097,
                284,
                1004,
                24186,
                424,
                50574
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.093064394864169,
            "compression_ratio": 1.0847457627118644,
            "no_speech_prob": 0.27523472905158997
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 17228,
            "start": 180.48,
            "end": 183.78,
            "text": " Ya qu\u00e9dense a vivir aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                50774,
                6080,
                421,
                7811,
                1288,
                257,
                39656,
                6661,
                13,
                50939
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.093064394864169,
            "compression_ratio": 1.0847457627118644,
            "no_speech_prob": 0.27523472905158997
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 17228,
            "start": 190.8,
            "end": 193.54,
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                51290,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                51427
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.093064394864169,
            "compression_ratio": 1.0847457627118644,
            "no_speech_prob": 0.27523472905158997
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 17228,
            "start": 193.54,
            "end": 196.78,
            "text": " En estos momentos, arriba el",
            "tokens": [
                51427,
                2193,
                12585,
                34583,
                11,
                28469,
                806,
                51589
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.093064394864169,
            "compression_ratio": 1.0847457627118644,
            "no_speech_prob": 0.27523472905158997
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 17228,
            "start": 196.78,
            "end": 199.9,
            "text": " Usedyn Trudeau,\ufffd\ufffd\ufffd premier",
            "tokens": [
                51589,
                43237,
                2534,
                1765,
                2303,
                1459,
                11,
                22702,
                12689,
                51745
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.093064394864169,
            "compression_ratio": 1.0847457627118644,
            "no_speech_prob": 0.27523472905158997
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 19990,
            "start": 199.9,
            "end": 202.42000000000002,
            "text": " Sofi R\u00e9gua Trudeau.",
            "tokens": [
                50364,
                407,
                13325,
                497,
                526,
                20845,
                1765,
                2303,
                1459,
                13,
                50490
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2872064474857215,
            "compression_ratio": 1.2208588957055215,
            "no_speech_prob": 0.23713821172714233
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 19990,
            "start": 202.42000000000002,
            "end": 207.62,
            "text": " Lo recibe el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50490,
                6130,
                4214,
                650,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2872064474857215,
            "compression_ratio": 1.2208588957055215,
            "no_speech_prob": 0.23713821172714233
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 19990,
            "start": 207.62,
            "end": 211.42000000000002,
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                50750,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                50940
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2872064474857215,
            "compression_ratio": 1.2208588957055215,
            "no_speech_prob": 0.23713821172714233
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 19990,
            "start": 211.42000000000002,
            "end": 215.5,
            "text": " acompa\u00f1ado de su esposa, la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "tokens": [
                50940,
                43142,
                1573,
                368,
                459,
                7089,
                6447,
                11,
                635,
                4631,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2872064474857215,
            "compression_ratio": 1.2208588957055215,
            "no_speech_prob": 0.23713821172714233
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 19990,
            "start": 215.5,
            "end": 216.0,
            "text": " Mueller.",
            "tokens": [
                51144,
                38152,
                13,
                51169
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2872064474857215,
            "compression_ratio": 1.2208588957055215,
            "no_speech_prob": 0.23713821172714233
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 22990,
            "start": 229.9,
            "end": 250.1,
            "text": " Para iniciar esta ceremonia oficial de bienvenida,",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                43043,
                289,
                5283,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                11,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23690982298417526,
            "compression_ratio": 1.08,
            "no_speech_prob": 0.017696820199489594
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 22990,
            "start": 250.1,
            "end": 254.54000000000002,
            "text": " se entonar\u00e1n los himnos nacionales de M\u00e9xico y Canad\u00e1.",
            "tokens": [
                51374,
                369,
                948,
                266,
                289,
                7200,
                1750,
                796,
                16751,
                29836,
                279,
                368,
                28128,
                288,
                10380,
                842,
                13,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23690982298417526,
            "compression_ratio": 1.08,
            "no_speech_prob": 0.017696820199489594
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 25990,
            "start": 259.9,
            "end": 265.29999999999995,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 25990,
            "start": 265.29999999999995,
            "end": 266.5,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50634,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 25990,
            "start": 266.5,
            "end": 270.09999999999997,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50694,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 25990,
            "start": 270.09999999999997,
            "end": 271.29999999999995,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50874,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 25990,
            "start": 271.29999999999995,
            "end": 275.09999999999997,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50934,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 25990,
            "start": 275.09999999999997,
            "end": 276.29999999999995,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51124,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 25990,
            "start": 276.29999999999995,
            "end": 280.09999999999997,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51184,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 25990,
            "start": 280.09999999999997,
            "end": 281.29999999999995,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51374,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51434
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 25990,
            "start": 281.29999999999995,
            "end": 285.29999999999995,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51434,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 25990,
            "start": 285.29999999999995,
            "end": 286.29999999999995,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51634,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 25990,
            "start": 286.29999999999995,
            "end": 289.29999999999995,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51684,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.520227808151802,
            "compression_ratio": 5.896103896103896,
            "no_speech_prob": 0.9836621880531311
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 28930,
            "start": 289.3,
            "end": 290.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 28930,
            "start": 290.3,
            "end": 293.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 28930,
            "start": 293.3,
            "end": 294.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 28930,
            "start": 294.3,
            "end": 297.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 28930,
            "start": 297.3,
            "end": 298.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 28930,
            "start": 298.3,
            "end": 301.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 28930,
            "start": 301.3,
            "end": 302.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 28930,
            "start": 302.3,
            "end": 305.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 28930,
            "start": 305.3,
            "end": 306.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 28930,
            "start": 306.3,
            "end": 309.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 28930,
            "start": 309.3,
            "end": 310.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 28930,
            "start": 310.3,
            "end": 313.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 28930,
            "start": 313.3,
            "end": 314.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 28930,
            "start": 314.3,
            "end": 317.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08902715795180377,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9830760955810547
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 31730,
            "start": 317.3,
            "end": 318.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 31730,
            "start": 318.3,
            "end": 321.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 31730,
            "start": 321.3,
            "end": 322.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 31730,
            "start": 322.3,
            "end": 325.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 31730,
            "start": 325.3,
            "end": 326.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 31730,
            "start": 326.3,
            "end": 329.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 31730,
            "start": 329.3,
            "end": 330.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 31730,
            "start": 330.3,
            "end": 333.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 31730,
            "start": 333.3,
            "end": 334.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 31730,
            "start": 334.3,
            "end": 337.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 31730,
            "start": 337.3,
            "end": 338.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 31730,
            "start": 338.3,
            "end": 341.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 31730,
            "start": 341.3,
            "end": 342.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 31730,
            "start": 342.3,
            "end": 345.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04567565356983858,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9756442904472351
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 34530,
            "start": 345.3,
            "end": 346.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 34530,
            "start": 346.3,
            "end": 349.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 34530,
            "start": 349.3,
            "end": 350.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 34530,
            "start": 350.3,
            "end": 353.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 34530,
            "start": 353.3,
            "end": 354.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 34530,
            "start": 354.3,
            "end": 357.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 34530,
            "start": 357.3,
            "end": 358.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 34530,
            "start": 358.3,
            "end": 361.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 34530,
            "start": 361.3,
            "end": 362.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 34530,
            "start": 362.3,
            "end": 365.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 34530,
            "start": 365.3,
            "end": 366.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 34530,
            "start": 366.3,
            "end": 369.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 34530,
            "start": 369.3,
            "end": 370.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 34530,
            "start": 370.3,
            "end": 373.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04324168317458209,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9890003204345703
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 37330,
            "start": 373.3,
            "end": 374.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 37330,
            "start": 374.3,
            "end": 377.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 37330,
            "start": 377.3,
            "end": 378.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 37330,
            "start": 378.3,
            "end": 381.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 37330,
            "start": 381.3,
            "end": 382.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 37330,
            "start": 382.3,
            "end": 385.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 37330,
            "start": 385.3,
            "end": 386.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 37330,
            "start": 386.3,
            "end": 389.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 37330,
            "start": 389.3,
            "end": 390.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 37330,
            "start": 390.3,
            "end": 393.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 37330,
            "start": 393.3,
            "end": 394.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 37330,
            "start": 394.3,
            "end": 397.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 37330,
            "start": 397.3,
            "end": 398.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 37330,
            "start": 398.3,
            "end": 401.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04387973056120031,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.9871087670326233
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 40130,
            "start": 401.3,
            "end": 402.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 40130,
            "start": 402.3,
            "end": 405.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 40130,
            "start": 405.3,
            "end": 406.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 40130,
            "start": 406.3,
            "end": 409.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 40130,
            "start": 409.3,
            "end": 410.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 40130,
            "start": 410.3,
            "end": 413.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 40130,
            "start": 413.3,
            "end": 414.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 40130,
            "start": 414.3,
            "end": 417.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 40130,
            "start": 417.3,
            "end": 418.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 40130,
            "start": 418.3,
            "end": 421.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 40130,
            "start": 421.3,
            "end": 422.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 40130,
            "start": 422.3,
            "end": 425.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 40130,
            "start": 425.3,
            "end": 426.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 40130,
            "start": 426.3,
            "end": 429.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051073455810546876,
            "compression_ratio": 7.259740259740259,
            "no_speech_prob": 0.6027461886405945
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 42930,
            "start": 429.3,
            "end": 430.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 42930,
            "start": 430.3,
            "end": 433.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50564
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 42930,
            "start": 433.3,
            "end": 434.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50564,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 42930,
            "start": 434.3,
            "end": 437.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50764
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 42930,
            "start": 437.3,
            "end": 438.3,
            "text": "\u6885side.",
            "tokens": [
                50764,
                19017,
                227,
                1812,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 42930,
            "start": 438.3,
            "end": 440.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                50914
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 42930,
            "start": 440.3,
            "end": 441.3,
            "text": " La Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50914,
                2369,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 42930,
            "start": 441.3,
            "end": 444.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                50964,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51114
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 42930,
            "start": 444.3,
            "end": 445.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51114,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 42930,
            "start": 445.3,
            "end": 448.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51164,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51314
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 42930,
            "start": 448.3,
            "end": 449.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51314,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 42930,
            "start": 449.3,
            "end": 452.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51364,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51514
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 42930,
            "start": 452.3,
            "end": 453.3,
            "text": " la Provincia de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51514,
                635,
                1705,
                4796,
                2755,
                368,
                28128,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 42930,
            "start": 453.3,
            "end": 455.3,
            "text": " La ceremonia oficial de bienvenida de M\u00e9xico es la de",
            "tokens": [
                51564,
                2369,
                25920,
                654,
                37189,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                368,
                28128,
                785,
                635,
                368,
                51664
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.25710552466843656,
            "compression_ratio": 5.956043956043956,
            "no_speech_prob": 0.4085540473461151
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 45530,
            "start": 455.3,
            "end": 461.3,
            "text": " y se llamar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico y Canad\u00e1.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                369,
                16848,
                21534,
                635,
                34341,
                2686,
                37189,
                368,
                1750,
                7411,
                267,
                9720,
                368,
                28128,
                288,
                10380,
                842,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5157533992420543,
            "compression_ratio": 0.9390243902439024,
            "no_speech_prob": 0.20198312401771545
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 48530,
            "start": 485.3,
            "end": 503.78000000000003,
            "text": " Es as\u00ed como finaliza esta ceremonia. Que tengan todos muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                8582,
                2617,
                2572,
                13427,
                5283,
                25920,
                654,
                13,
                4493,
                46874,
                6321,
                5323,
                49617,
                19527,
                13,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29218184320550217,
            "compression_ratio": 0.935064935064935,
            "no_speech_prob": 0.0499131977558136
        }
    ],
    "language": "es"
}