{
    "text": " de mi registro como precandidato a la presidencia de la rep\u00fablica. Son grandes y graves los problemas nacionales y ser\u00e1 mucho lo que tendremos que hacer para lograr el renacimiento de M\u00e9xico. Pero en esta ocasi\u00f3n me comprometo a cuanto menos cumplir los siguientes compromisos. Uno, a partir del 1 de diciembre de 2018 habr\u00e1 un Estado democr\u00e1tico de derecho. Se aplicar\u00e1 al pie de la letra el criterio de calmaje en la ley nada y por encima de la ley nadie. El gobierno dejar\u00e1 de ser un comit\u00e9 al servicio de un grupo o facci\u00f3n y retomar\u00e1 su necesaria condici\u00f3n de representante de todas y todos los mexicanos. Se respetar\u00e1 la vigencia de las garant\u00edas constitucionales, las libertades y los derechos humanos. Se garantizar\u00e1 la realizaci\u00f3n de elecciones libres y limpias. Se acabar\u00e1 con los fraudes electorales y la compra de votos y se establecer\u00e1 una aut\u00e9ntica democracia. La pol\u00edtica exterior se guiar\u00e1 por los principios de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos. Mantendremos una relaci\u00f3n de amistad y cooperaci\u00f3n para el desarrollo con el gobierno de Estados Unidos, pero no aceptaremos el maltrato a los migrantes ni actitudes racistas, hegem\u00f3nicas o prepotentes. Dos, se convocar\u00e1 al pueblo para hacer de la honestidad una forma de vida y de gobierno. Y tambi\u00e9n predicaremos con el ejemplo, se eliminar\u00e1 la corrupci\u00f3n, vamos a suprimir fueros y privilegios. Bajaremos los sueltos de los de arriba, empezando por el del presidente de la Rep\u00fablica y aumentaremos las percepciones de los de abajo. Maestros, enfermeras, m\u00e9dicos, polic\u00edas, soldados y otros servidores p\u00fablicos de los niveles salariales inferiores ver\u00e1n incrementados sus ingresos. Tres, para promover el desarrollo en todo el territorio nacional y a fin de estar en mejores condiciones de enfrentar el reto de la vulnerabilidad de la Ciudad de M\u00e9xico ante sismos y problemas de abasto de agua y otros servicios, se descentralizar\u00e1 el gobierno federal. Para cumplir con este prop\u00f3sito, habr\u00e1 apoyos y facilidades para que los trabajadores al servicio del Estado puedan mudar su lugar de residencia. La propuesta inicial es ubicar la Secretar\u00eda de Turismo en Chetumal, Quintana Roo. La Secretar\u00eda de Medio Ambiente en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n. Pemex en Ciudad del Carmen, Campeche. La Secretar\u00eda de Energ\u00eda en Villahermosa, Tabasco. La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad en T\u00faxula, Guti\u00e9rrez, Chiapas. La Comisi\u00f3n Nacional del Agua en el Puerto de Veracruz. La Secretar\u00eda de Desarrollo Social en la capital Oaxaque\u00f1o, Tijuana. La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica en la Ciudad de Puebla. La Secretar\u00eda de Cultura en Telascao, Banobras en Cuernavaca, Morelos. El Infonad\u00ed en Torruca, en el Estado de M\u00e9xico. La Secretar\u00eda de Salud en Acapulco, Guerrero. El Instituto Mexicano del Seguro Social en Morelia, Michoac\u00e1n. Ganader\u00eda en Guadalajara. El ISTE en la ciudad de Colima. La CONAME en Aguascalientes. La Secretar\u00eda de Funci\u00f3n P\u00fablica en Quer\u00e9taro. La Secretar\u00eda del Trabajo en Le\u00f3n, Guanajuato. La Secretar\u00eda de Desarrollo Urbano en Pachuca. DICONSA en Zacatecas. La Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes en San Luis Potos\u00ed. La Secretar\u00eda de Econom\u00eda en Monterrey, Nuevo Le\u00f3n. Nacional Financiera en Torre\u00f3n, Guauila. La Comisi\u00f3n Forestal en Durango. El Fondo Nacional de Fomento al Turismo en Bah\u00eda de Banderas, Nayarit. La Comisi\u00f3n Nacional de Acuapultura y el Instituto Nacional de Pesca en Mazatl\u00e1n, Zahaloa. La Secretar\u00eda de Agricultura en Ciudad Obreg\u00f3n, Sonora. El CONACI en La Paz, Baja California Sur. El Instituto Nacional de Migraci\u00f3n en Tijuana, Baja California Sur. La Presidencia y las Secretar\u00edas de Gobernaci\u00f3n, Hacienda, Relaciones Exteriores, Defensa y Marina se mantendr\u00e1n en la Ciudad de M\u00e9xico. Cuatro. Se rescatar\u00e1 el campo y a sus pobladores del abandono y de la pobreza. Se dar\u00e1 prioridad a los pueblos ind\u00edgenas. Desde las comunidades de guiros y pueblos se fomentar\u00e1 al sector agropecuario, pesquero y forestal. El nuevo gobierno fijar\u00e1 precios de garant\u00eda para los productos agr\u00edcolas. Se distribuir\u00e1n los fertilizantes a precios bajos y promover\u00e1n la siembra de un mill\u00f3n hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables. Asimismo se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos ganaderos a la palabra. El prop\u00f3sito es que el pa\u00eds sea autosuficiente en ma\u00edz, frijol, arroz, trigo, sorgo, leche, carne de res y de cerdo, pollo, huevo y pescado. En pocas palabras, vamos a producir en M\u00e9xico los alimentos que consumimos. Cinco, atenderemos con urgencia la grave problem\u00e1tica del sector energ\u00e9tico del pa\u00eds. Se detendr\u00e1 la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, de gas, de gasolinas, de di\u00e9sel y petroqu\u00edmicos. Las refiner\u00edas existentes ser\u00e1n modernizadas y se enfrentar\u00e1 la construcci\u00f3n de dos m\u00e1s con el prop\u00f3sito de procesar en M\u00e9xico todo el petr\u00f3leo crudo y dejar de importar los 600.000 barriles diarios de gasolina que actualmente se compran con sobreprecios en el extranjero. Se impulsar\u00e1 un programa de rehabilitaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas y de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y se iniciar\u00e1 un amplio programa de transici\u00f3n hacia energ\u00edas renovables. Con el rescate del sector energ\u00e9tico evitaremos aumentos de precios de gasolinas, gas, de energ\u00eda el\u00e9ctrica, en perjuicio de los consumidores y de las empresas como desgraciadamente ha venido ocurriendo. El Estado promover\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico y el fortalecimiento del mercado interno. No aumentar\u00e1 los impuestos ni la deuda p\u00fablica. Con los ahorros derivados del combate a la corrupci\u00f3n y al suprimirse los gastos fructuarios ser\u00e1 posible financiar proyectos productivos y de creaci\u00f3n de empleos. El Estado asumir\u00e1 su responsabilidad en la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds y en el apoyo efectivo general e indiscriminado a los damnificados por los sismos. Esto incluye un amplio programa de vivienda, de obras y de servicios p\u00fablicos. Se construir\u00e1n dos vistas en el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda para resolver el problema de la saturaci\u00f3n en el actual aeropuerto de la ciudad de M\u00e9xico. En todo el territorio nacional habr\u00e1 acceso a Internet y este ser\u00e1 gratuito en caminos, hospitales, escuelas, plazas p\u00fablicas y edificios e instalaciones gubernamentales. Adem\u00e1s habr\u00e1 un tren tur\u00edstico-cultural en la zona maya que recorrer\u00e1 la ruta Canc\u00fan-Tulun-Calarmul-Palenque. Se crear\u00e1n la zona franca o libre a lo largo de los 3.180 km de frontera con Estados Unidos. Se pondr\u00e1 en ejecuci\u00f3n el programa integral de desarrollo en el Istmo de Tehuantepec. Todas estas acciones se llevar\u00e1n a cabo previa consulta a los pobladores con la participaci\u00f3n de los sectores privado y social, respetando siempre los derechos colectivos al patrimonio cultural de los pueblos y al medio ambiente. Desde el primer d\u00eda del pr\u00f3ximo gobierno democr\u00e1tico los j\u00f3venes tendr\u00e1n garantizado el derecho al estudio y al trabajo. Todos los j\u00f3venes que est\u00e9n cursando el nivel medio superior tendr\u00e1n una beca mensual y 300.000 universitarios de familias de escasos recursos econ\u00f3micos recibir\u00e1n un apoyo de 2.400 pesos mensuales. Tambi\u00e9n se contratar\u00e1 a 2.300.000 j\u00f3venes a los que despectivamente algunos llaman ni\u00f1is y se les otorgar\u00e1 un sueldo como aprendices de 3.600 pesos mensuales. Estos j\u00f3venes recibir\u00e1n capacitaci\u00f3n para el trabajo en talleres, empresas, comercios y en otras actividades productivas del campo y de las ciudades. El Estado no se olvidar\u00e1 de los j\u00f3venes nunca m\u00e1s. Becadios s\u00ed, sicarios no. Ocho. Se aumentar\u00e1 al doble la pensi\u00f3n a los adultos mayores del pa\u00eds, o sea, a 1.200 pesos mensuales el equivalente a la mitad de un salario mini como est\u00e1 establecido por ley en la Ciudad de M\u00e9xico. Este apoyo ser\u00e1 universal, es decir, tambi\u00e9n lo recibir\u00e1n jubilados del Issste y del Seguro Social. Asimismo, todas las personas pobres con discapacidad tendr\u00e1n derecho a una pensi\u00f3n. 9. Garantizaremos la educaci\u00f3n gratuita en todos los niveles escolares. Las medidas establecidas en la mal llamada reforma educativa se dejar\u00e1n sin efecto. Y en acuerdo con maestros y padres de familia, emprenderemos acciones para una mejor\u00eda verdadera de la calidad de la ense\u00f1anza. La promoci\u00f3n de la ciencia y la cultura ser\u00e1n consustanciales a todas las acciones del Gobierno. Se har\u00e1 valer el derecho constitucional a la salud, lo que implica garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n. Se fomentar\u00e1 el deporte como un instrumento de salud preventiva y como un factor de desarrollo y bienestar personal. 10. Para enfrentar el grave problema de la violencia y la inseguridad, vamos a dar atenci\u00f3n a las causas econ\u00f3micas y sociales que han incidido en la gestaci\u00f3n de ese flagelo. Pero tambi\u00e9n pondremos orden para asegurar la tranquilidad de todos los mexicanos. Actualmente se cometen 76 homicidios diarios y de 33 millones de delitos al a\u00f1o se registra un 99% de impunidad. Por eso, la seguridad p\u00fablica ser\u00e1 un asunto prioritario y de atenci\u00f3n personalizada. Se crear\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica. La Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica habr\u00e1 mando \u00fanico porque desde el primer d\u00eda del nuevo Gobierno democr\u00e1tico asumir\u00e9 la coordinaci\u00f3n del Gabinete de Seguridad P\u00fablica como en el tiempo que fui jefe de Gobierno capitalino. Desde las 7 de la ma\u00f1ana, todos los d\u00edas, me reunir\u00e9 con los secretarios de Gobernaci\u00f3n, Seguridad P\u00fablica, Marina y Defensa, as\u00ed como con el procurador. Y se invitar\u00e1 en algunas ocasiones a estas reuniones a gobernadores, autoridades municipales, as\u00ed como a representantes de los poderes legislativo y judicial, con pleno respeto a sus competencias. Para escuchar juntos desde muy temprano, todos los d\u00edas, el informe o parte de los delitos cometidos en la Rep\u00fablica y tomar las medidas necesarias. Se crear\u00e1 la Guardia Nacional, como lo establece la Constituci\u00f3n, para reorganizar e integrar a todas las corporaciones militares y polic\u00edas. Se premiar\u00e1 el buen desempe\u00f1o de sus integrantes y se castigar\u00e1 con rigor la corrupci\u00f3n y la asociaci\u00f3n delictuosa. Repito, haremos todo lo que sea necesario para conseguir la paz. Someteremos a debate y consulta principalmente con las v\u00edctimas la posibilidad de otorgar amnist\u00eda a infractores que opten por su readaptaci\u00f3n, como ha sucedido en otros tiempos en nuestro pa\u00eds y en el mundo. El \u00fanico prop\u00f3sito, no hay otro, es explorar todas las posibilidades para detener la violencia y garantizar la tranquilidad del pueblo de M\u00e9xico. Amigas y amigos, hoy comenzamos una nueva y definitiva etapa de lucha del movimiento de regeneraci\u00f3n nacional que habr\u00e1 de concluir en diciembre de 2024. Cuando todas y todos podamos vivir libres de miserias, de miedos, de temores y en nuestra querida patria, la vida p\u00fablica est\u00e9 inspirada por los valores de la honestidad, el bienestar y la fraternidad. \u00a1Juntos haremos historia! Muchas gracias.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 8.0,
            "text": " de mi registro como precandidato a la presidencia de la rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2752,
                11376,
                340,
                2617,
                4346,
                48810,
                2513,
                257,
                635,
                1183,
                4380,
                2755,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2446895425969904,
            "compression_ratio": 1.3472222222222223,
            "no_speech_prob": 0.6129124760627747
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 10.0,
            "end": 16.0,
            "text": " Son grandes y graves los problemas nacionales",
            "tokens": [
                50864,
                5185,
                16640,
                288,
                31664,
                1750,
                20720,
                29836,
                279,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2446895425969904,
            "compression_ratio": 1.3472222222222223,
            "no_speech_prob": 0.6129124760627747
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 18.0,
            "end": 22.0,
            "text": " y ser\u00e1 mucho lo que tendremos que hacer",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                16502,
                9824,
                450,
                631,
                3928,
                28343,
                631,
                6720,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2446895425969904,
            "compression_ratio": 1.3472222222222223,
            "no_speech_prob": 0.6129124760627747
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 23.0,
            "end": 27.0,
            "text": " para lograr el renacimiento de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51514,
                1690,
                31013,
                289,
                806,
                8124,
                326,
                14007,
                368,
                28128,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2446895425969904,
            "compression_ratio": 1.3472222222222223,
            "no_speech_prob": 0.6129124760627747
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2700,
            "start": 28.0,
            "end": 34.0,
            "text": " Pero en esta ocasi\u00f3n me comprometo",
            "tokens": [
                50414,
                9377,
                465,
                5283,
                44534,
                2560,
                385,
                16802,
                649,
                78,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19546507596969603,
            "compression_ratio": 1.1759259259259258,
            "no_speech_prob": 0.023225432261824608
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2700,
            "start": 36.0,
            "end": 43.0,
            "text": " a cuanto menos cumplir los siguientes compromisos.",
            "tokens": [
                50814,
                257,
                36685,
                8902,
                37483,
                347,
                1750,
                21152,
                20135,
                11482,
                271,
                329,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19546507596969603,
            "compression_ratio": 1.1759259259259258,
            "no_speech_prob": 0.023225432261824608
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 2700,
            "start": 46.0,
            "end": 53.0,
            "text": " Uno, a partir del 1 de diciembre de 2018",
            "tokens": [
                51314,
                37468,
                11,
                257,
                13906,
                1103,
                502,
                368,
                14285,
                49772,
                368,
                6096,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19546507596969603,
            "compression_ratio": 1.1759259259259258,
            "no_speech_prob": 0.023225432261824608
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 5300,
            "start": 53.0,
            "end": 59.0,
            "text": " habr\u00e1 un Estado democr\u00e1tico de derecho.",
            "tokens": [
                50364,
                32794,
                842,
                517,
                29740,
                6366,
                28234,
                368,
                39055,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20930140359061106,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.03346092253923416
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 5300,
            "start": 61.0,
            "end": 65.0,
            "text": " Se aplicar\u00e1 al pie de la letra el criterio",
            "tokens": [
                50764,
                1100,
                18221,
                21534,
                419,
                1730,
                368,
                635,
                718,
                424,
                806,
                9912,
                1004,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20930140359061106,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.03346092253923416
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 5300,
            "start": 66.0,
            "end": 71.0,
            "text": " de calmaje en la ley nada y por encima de la ley nadie.",
            "tokens": [
                51014,
                368,
                7151,
                11153,
                465,
                635,
                27786,
                8096,
                288,
                1515,
                40265,
                368,
                635,
                27786,
                28060,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20930140359061106,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.03346092253923416
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 5300,
            "start": 73.0,
            "end": 80.0,
            "text": " El gobierno dejar\u00e1 de ser un comit\u00e9 al servicio de un grupo o facci\u00f3n",
            "tokens": [
                51364,
                2699,
                29254,
                24391,
                842,
                368,
                816,
                517,
                395,
                5066,
                419,
                43078,
                368,
                517,
                20190,
                277,
                1915,
                5687,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20930140359061106,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.03346092253923416
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 8000,
            "start": 80.0,
            "end": 87.0,
            "text": " y retomar\u00e1 su necesaria condici\u00f3n de representante",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1533,
                298,
                21534,
                459,
                11909,
                9831,
                2224,
                15534,
                368,
                2906,
                2879,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08004531690052577,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.011251534335315228
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 8000,
            "start": 88.0,
            "end": 92.0,
            "text": " de todas y todos los mexicanos.",
            "tokens": [
                50764,
                368,
                10906,
                288,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08004531690052577,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.011251534335315228
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 8000,
            "start": 93.0,
            "end": 99.0,
            "text": " Se respetar\u00e1 la vigencia de las garant\u00edas constitucionales,",
            "tokens": [
                51014,
                1100,
                1597,
                302,
                21534,
                635,
                371,
                3213,
                2755,
                368,
                2439,
                22251,
                10025,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08004531690052577,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.011251534335315228
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 8000,
            "start": 100.0,
            "end": 105.0,
            "text": " las libertades y los derechos humanos.",
            "tokens": [
                51364,
                2439,
                18058,
                2977,
                288,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08004531690052577,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.011251534335315228
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 10500,
            "start": 106.0,
            "end": 114.0,
            "text": " Se garantizar\u00e1 la realizaci\u00f3n de elecciones libres y limpias.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                22251,
                9736,
                842,
                635,
                22828,
                3482,
                368,
                1118,
                35560,
                22854,
                495,
                288,
                33174,
                4609,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990190543380439,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.01628444716334343
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 10500,
            "start": 115.0,
            "end": 122.0,
            "text": " Se acabar\u00e1 con los fraudes electorales y la compra de votos",
            "tokens": [
                50864,
                1100,
                13281,
                21534,
                416,
                1750,
                6600,
                10131,
                45948,
                4229,
                288,
                635,
                39323,
                368,
                3478,
                329,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990190543380439,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.01628444716334343
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 10500,
            "start": 123.0,
            "end": 128.0,
            "text": " y se establecer\u00e1 una aut\u00e9ntica democracia.",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                369,
                37444,
                1776,
                842,
                2002,
                1476,
                37239,
                2262,
                6366,
                28000,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990190543380439,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.01628444716334343
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 12800,
            "start": 129.0,
            "end": 135.0,
            "text": " La pol\u00edtica exterior se guiar\u00e1 por los principios",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                25029,
                20677,
                369,
                695,
                9448,
                842,
                1515,
                1750,
                6959,
                2717,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06328887454533981,
            "compression_ratio": 1.396103896103896,
            "no_speech_prob": 0.01646280661225319
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 12800,
            "start": 136.0,
            "end": 141.0,
            "text": " de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos.",
            "tokens": [
                50764,
                368,
                572,
                17104,
                5687,
                288,
                1476,
                378,
                35344,
                259,
                3482,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06328887454533981,
            "compression_ratio": 1.396103896103896,
            "no_speech_prob": 0.01646280661225319
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 12800,
            "start": 142.0,
            "end": 146.0,
            "text": " Mantendremos una relaci\u00f3n de amistad y cooperaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                32829,
                521,
                28343,
                2002,
                37247,
                368,
                669,
                468,
                345,
                288,
                13414,
                3482,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06328887454533981,
            "compression_ratio": 1.396103896103896,
            "no_speech_prob": 0.01646280661225319
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 12800,
            "start": 147.0,
            "end": 152.0,
            "text": " para el desarrollo con el gobierno de Estados Unidos,",
            "tokens": [
                51314,
                1690,
                806,
                38295,
                416,
                806,
                29254,
                368,
                22362,
                23087,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06328887454533981,
            "compression_ratio": 1.396103896103896,
            "no_speech_prob": 0.01646280661225319
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 15200,
            "start": 152.0,
            "end": 158.0,
            "text": " pero no aceptaremos el maltrato a los migrantes",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                572,
                43568,
                23118,
                806,
                2806,
                6903,
                2513,
                257,
                1750,
                38547,
                279,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11786810018248477,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.018930763006210327
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 15200,
            "start": 159.0,
            "end": 165.0,
            "text": " ni actitudes racistas, hegem\u00f3nicas o prepotentes.",
            "tokens": [
                50714,
                3867,
                605,
                16451,
                4129,
                14858,
                11,
                415,
                26322,
                1801,
                9150,
                277,
                2666,
                310,
                9240,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11786810018248477,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.018930763006210327
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 15200,
            "start": 166.0,
            "end": 173.0,
            "text": " Dos, se convocar\u00e1 al pueblo para hacer de la honestidad",
            "tokens": [
                51064,
                33474,
                11,
                369,
                3754,
                47993,
                842,
                419,
                33764,
                1690,
                6720,
                368,
                635,
                3245,
                4580,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11786810018248477,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.018930763006210327
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 15200,
            "start": 174.0,
            "end": 178.0,
            "text": " una forma de vida y de gobierno.",
            "tokens": [
                51464,
                2002,
                8366,
                368,
                7644,
                288,
                368,
                29254,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11786810018248477,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.018930763006210327
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 17800,
            "start": 178.0,
            "end": 182.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n predicaremos con el ejemplo,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                47336,
                23118,
                416,
                806,
                13358,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24853795261706335,
            "compression_ratio": 1.2960526315789473,
            "no_speech_prob": 0.07911534607410431
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 17800,
            "start": 183.0,
            "end": 193.0,
            "text": " se eliminar\u00e1 la corrupci\u00f3n, vamos a suprimir fueros y privilegios.",
            "tokens": [
                50614,
                369,
                7892,
                21534,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                5295,
                257,
                459,
                1424,
                26935,
                17669,
                329,
                288,
                8670,
                70,
                2717,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24853795261706335,
            "compression_ratio": 1.2960526315789473,
            "no_speech_prob": 0.07911534607410431
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 17800,
            "start": 194.0,
            "end": 198.0,
            "text": " Bajaremos los sueltos de los de arriba,",
            "tokens": [
                51164,
                363,
                1805,
                23118,
                1750,
                459,
                2018,
                329,
                368,
                1750,
                368,
                28469,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24853795261706335,
            "compression_ratio": 1.2960526315789473,
            "no_speech_prob": 0.07911534607410431
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 17800,
            "start": 199.0,
            "end": 203.0,
            "text": " empezando por el del presidente de la Rep\u00fablica",
            "tokens": [
                51414,
                18730,
                1806,
                1515,
                806,
                1103,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24853795261706335,
            "compression_ratio": 1.2960526315789473,
            "no_speech_prob": 0.07911534607410431
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 20300,
            "start": 203.0,
            "end": 208.0,
            "text": " y aumentaremos las percepciones de los de abajo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                17128,
                23118,
                2439,
                9016,
                79,
                23469,
                368,
                1750,
                368,
                30613,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06819630876372132,
            "compression_ratio": 1.4696132596685083,
            "no_speech_prob": 0.352542906999588
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 20300,
            "start": 209.0,
            "end": 215.0,
            "text": " Maestros, enfermeras, m\u00e9dicos, polic\u00edas, soldados",
            "tokens": [
                50664,
                4042,
                377,
                2635,
                11,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                16978,
                9940,
                11,
                6285,
                10025,
                11,
                3718,
                4181,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06819630876372132,
            "compression_ratio": 1.4696132596685083,
            "no_speech_prob": 0.352542906999588
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 20300,
            "start": 216.0,
            "end": 220.0,
            "text": " y otros servidores p\u00fablicos de los niveles salariales inferiores",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                16422,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                368,
                1750,
                11461,
                904,
                1845,
                44745,
                279,
                13596,
                72,
                2706,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06819630876372132,
            "compression_ratio": 1.4696132596685083,
            "no_speech_prob": 0.352542906999588
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 20300,
            "start": 221.0,
            "end": 224.0,
            "text": " ver\u00e1n incrementados sus ingresos.",
            "tokens": [
                51264,
                1306,
                7200,
                26200,
                4181,
                3291,
                3957,
                495,
                329,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06819630876372132,
            "compression_ratio": 1.4696132596685083,
            "no_speech_prob": 0.352542906999588
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 20300,
            "start": 225.0,
            "end": 231.0,
            "text": " Tres, para promover el desarrollo en todo el territorio nacional",
            "tokens": [
                51464,
                314,
                495,
                11,
                1690,
                2234,
                3570,
                806,
                38295,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06819630876372132,
            "compression_ratio": 1.4696132596685083,
            "no_speech_prob": 0.352542906999588
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 23100,
            "start": 231.0,
            "end": 236.0,
            "text": " y a fin de estar en mejores condiciones de enfrentar",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                257,
                962,
                368,
                8755,
                465,
                42284,
                45960,
                368,
                33771,
                289,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07579523477798854,
            "compression_ratio": 1.446236559139785,
            "no_speech_prob": 0.022990094497799873
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 23100,
            "start": 237.0,
            "end": 241.0,
            "text": " el reto de la vulnerabilidad de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50664,
                806,
                319,
                1353,
                368,
                635,
                8184,
                5177,
                4580,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07579523477798854,
            "compression_ratio": 1.446236559139785,
            "no_speech_prob": 0.022990094497799873
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 23100,
            "start": 242.0,
            "end": 247.0,
            "text": " ante sismos y problemas de abasto de agua y otros servicios,",
            "tokens": [
                50914,
                23411,
                262,
                1434,
                329,
                288,
                20720,
                368,
                410,
                33869,
                368,
                19330,
                288,
                16422,
                42722,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07579523477798854,
            "compression_ratio": 1.446236559139785,
            "no_speech_prob": 0.022990094497799873
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 23100,
            "start": 248.0,
            "end": 253.0,
            "text": " se descentralizar\u00e1 el gobierno federal.",
            "tokens": [
                51214,
                369,
                23475,
                2155,
                9736,
                842,
                806,
                29254,
                6019,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07579523477798854,
            "compression_ratio": 1.446236559139785,
            "no_speech_prob": 0.022990094497799873
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 23100,
            "start": 254.0,
            "end": 259.0,
            "text": " Para cumplir con este prop\u00f3sito, habr\u00e1 apoyos y facilidades",
            "tokens": [
                51514,
                11107,
                37483,
                347,
                416,
                4065,
                2365,
                12994,
                3528,
                11,
                32794,
                842,
                41535,
                329,
                288,
                10217,
                10284,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07579523477798854,
            "compression_ratio": 1.446236559139785,
            "no_speech_prob": 0.022990094497799873
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 25900,
            "start": 259.0,
            "end": 263.0,
            "text": " para que los trabajadores al servicio del Estado",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                1750,
                9618,
                11856,
                419,
                43078,
                1103,
                29740,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10813410641395882,
            "compression_ratio": 1.3254437869822486,
            "no_speech_prob": 0.024611206725239754
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 25900,
            "start": 264.0,
            "end": 269.0,
            "text": " puedan mudar su lugar de residencia.",
            "tokens": [
                50614,
                41241,
                42281,
                459,
                11467,
                368,
                725,
                4380,
                2755,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10813410641395882,
            "compression_ratio": 1.3254437869822486,
            "no_speech_prob": 0.024611206725239754
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 25900,
            "start": 270.0,
            "end": 276.0,
            "text": " La propuesta inicial es ubicar la Secretar\u00eda de Turismo",
            "tokens": [
                50914,
                2369,
                2365,
                25316,
                44076,
                785,
                26709,
                7953,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                5712,
                6882,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10813410641395882,
            "compression_ratio": 1.3254437869822486,
            "no_speech_prob": 0.024611206725239754
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 25900,
            "start": 277.0,
            "end": 279.0,
            "text": " en Chetumal, Quintana Roo.",
            "tokens": [
                51264,
                465,
                761,
                302,
                449,
                304,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10813410641395882,
            "compression_ratio": 1.3254437869822486,
            "no_speech_prob": 0.024611206725239754
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 25900,
            "start": 280.0,
            "end": 285.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Medio Ambiente en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n.",
            "tokens": [
                51414,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                3982,
                1004,
                17196,
                8413,
                465,
                376,
                4198,
                2887,
                11,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10813410641395882,
            "compression_ratio": 1.3254437869822486,
            "no_speech_prob": 0.024611206725239754
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 28500,
            "start": 285.0,
            "end": 289.0,
            "text": " Pemex en Ciudad del Carmen, Campeche.",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                443,
                3121,
                465,
                20188,
                532,
                345,
                1103,
                35778,
                11,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15780972461311185,
            "compression_ratio": 1.4187192118226601,
            "no_speech_prob": 0.21300405263900757
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 28500,
            "start": 290.0,
            "end": 294.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Energ\u00eda en Villahermosa, Tabasco.",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                48195,
                2686,
                465,
                40280,
                511,
                3415,
                64,
                11,
                14106,
                296,
                1291,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15780972461311185,
            "compression_ratio": 1.4187192118226601,
            "no_speech_prob": 0.21300405263900757
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 28500,
            "start": 295.0,
            "end": 301.0,
            "text": " La Comisi\u00f3n Federal de Electricidad en T\u00faxula, Guti\u00e9rrez, Chiapas.",
            "tokens": [
                50864,
                2369,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                465,
                314,
                2481,
                87,
                3780,
                11,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                17730,
                569,
                296,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15780972461311185,
            "compression_ratio": 1.4187192118226601,
            "no_speech_prob": 0.21300405263900757
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 28500,
            "start": 302.0,
            "end": 306.0,
            "text": " La Comisi\u00f3n Nacional del Agua en el Puerto de Veracruz.",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                2432,
                36515,
                36623,
                1103,
                2725,
                4398,
                465,
                806,
                21472,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15780972461311185,
            "compression_ratio": 1.4187192118226601,
            "no_speech_prob": 0.21300405263900757
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 28500,
            "start": 307.0,
            "end": 314.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Desarrollo Social en la capital Oaxaque\u00f1o, Tijuana.",
            "tokens": [
                51464,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                3885,
                289,
                34609,
                9909,
                465,
                635,
                4238,
                422,
                2797,
                23179,
                7716,
                11,
                314,
                21992,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15780972461311185,
            "compression_ratio": 1.4187192118226601,
            "no_speech_prob": 0.21300405263900757
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 31500,
            "start": 315.0,
            "end": 321.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica en la Ciudad de Puebla.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15240380904253792,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.02795589342713356
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 31500,
            "start": 322.0,
            "end": 330.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Cultura en Telascao, Banobras en Cuernavaca, Morelos.",
            "tokens": [
                50714,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                41550,
                2991,
                465,
                27729,
                296,
                496,
                78,
                11,
                13850,
                996,
                3906,
                465,
                383,
                5486,
                629,
                85,
                6628,
                11,
                5048,
                9389,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15240380904253792,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.02795589342713356
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 31500,
            "start": 331.0,
            "end": 336.0,
            "text": " El Infonad\u00ed en Torruca, en el Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51164,
                2699,
                11537,
                266,
                345,
                870,
                465,
                7160,
                894,
                496,
                11,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15240380904253792,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.02795589342713356
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 31500,
            "start": 337.0,
            "end": 341.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Salud en Acapulco, Guerrero.",
            "tokens": [
                51464,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                5996,
                532,
                465,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15240380904253792,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.02795589342713356
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 34100,
            "start": 341.0,
            "end": 347.0,
            "text": " El Instituto Mexicano del Seguro Social en Morelia, Michoac\u00e1n.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                33897,
                8262,
                6496,
                38028,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                465,
                5048,
                14218,
                11,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 34100,
            "start": 348.0,
            "end": 351.0,
            "text": " Ganader\u00eda en Guadalajara.",
            "tokens": [
                50714,
                19461,
                8312,
                2686,
                465,
                2694,
                345,
                304,
                1805,
                2419,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 34100,
            "start": 352.0,
            "end": 355.0,
            "text": " El ISTE en la ciudad de Colima.",
            "tokens": [
                50914,
                2699,
                286,
                39285,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                4004,
                4775,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 34100,
            "start": 356.0,
            "end": 359.0,
            "text": " La CONAME en Aguascalientes.",
            "tokens": [
                51114,
                2369,
                16596,
                31296,
                465,
                2725,
                84,
                27303,
                20135,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 34100,
            "start": 360.0,
            "end": 364.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Funci\u00f3n P\u00fablica en Quer\u00e9taro.",
            "tokens": [
                51314,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                11166,
                5687,
                430,
                36638,
                465,
                36149,
                4051,
                9708,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 34100,
            "start": 365.0,
            "end": 368.0,
            "text": " La Secretar\u00eda del Trabajo en Le\u00f3n, Guanajuato.",
            "tokens": [
                51564,
                2369,
                7400,
                21178,
                1103,
                314,
                5305,
                13440,
                465,
                1456,
                1801,
                11,
                41431,
                33166,
                2513,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1183936013115777,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05439819023013115
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 36800,
            "start": 368.0,
            "end": 372.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Desarrollo Urbano en Pachuca.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                3885,
                289,
                34609,
                9533,
                65,
                3730,
                465,
                430,
                29220,
                496,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 36800,
            "start": 373.0,
            "end": 375.0,
            "text": " DICONSA en Zacatecas.",
            "tokens": [
                50614,
                413,
                2532,
                1928,
                8886,
                465,
                48082,
                473,
                16369,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 36800,
            "start": 376.0,
            "end": 380.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes en San Luis Potos\u00ed.",
            "tokens": [
                50764,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                9188,
                288,
                22309,
                279,
                465,
                5271,
                25133,
                9145,
                329,
                870,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 36800,
            "start": 381.0,
            "end": 385.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Econom\u00eda en Monterrey, Nuevo Le\u00f3n.",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                465,
                4713,
                391,
                7950,
                11,
                47970,
                3080,
                1456,
                1801,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 36800,
            "start": 386.0,
            "end": 390.0,
            "text": " Nacional Financiera en Torre\u00f3n, Guauila.",
            "tokens": [
                51264,
                36623,
                3773,
                38840,
                1663,
                465,
                7160,
                265,
                1801,
                11,
                2694,
                1459,
                7371,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 36800,
            "start": 391.0,
            "end": 395.0,
            "text": " La Comisi\u00f3n Forestal en Durango.",
            "tokens": [
                51514,
                2369,
                2432,
                36515,
                9018,
                9196,
                465,
                13710,
                17150,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09373149466007313,
            "compression_ratio": 1.425531914893617,
            "no_speech_prob": 0.013983186334371567
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 39500,
            "start": 395.0,
            "end": 401.0,
            "text": " El Fondo Nacional de Fomento al Turismo en Bah\u00eda de Banderas, Nayarit.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                479,
                27720,
                36623,
                368,
                479,
                298,
                15467,
                419,
                5712,
                6882,
                465,
                14782,
                2686,
                368,
                363,
                4483,
                296,
                11,
                42019,
                289,
                270,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12908424897627396,
            "compression_ratio": 1.570754716981132,
            "no_speech_prob": 0.01343485340476036
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 39500,
            "start": 402.0,
            "end": 409.0,
            "text": " La Comisi\u00f3n Nacional de Acuapultura y el Instituto Nacional de Pesca en Mazatl\u00e1n, Zahaloa.",
            "tokens": [
                50714,
                2369,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                5097,
                84,
                569,
                49944,
                288,
                806,
                33897,
                8262,
                36623,
                368,
                430,
                279,
                496,
                465,
                28568,
                48630,
                7200,
                11,
                1176,
                545,
                304,
                23254,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12908424897627396,
            "compression_ratio": 1.570754716981132,
            "no_speech_prob": 0.01343485340476036
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 39500,
            "start": 410.0,
            "end": 414.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Agricultura en Ciudad Obreg\u00f3n, Sonora.",
            "tokens": [
                51114,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                27587,
                49944,
                465,
                20188,
                532,
                345,
                422,
                2672,
                70,
                1801,
                11,
                5185,
                3252,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12908424897627396,
            "compression_ratio": 1.570754716981132,
            "no_speech_prob": 0.01343485340476036
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 39500,
            "start": 415.0,
            "end": 419.0,
            "text": " El CONACI en La Paz, Baja California Sur.",
            "tokens": [
                51364,
                2699,
                16596,
                4378,
                40,
                465,
                2369,
                430,
                921,
                11,
                363,
                12908,
                5384,
                6732,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12908424897627396,
            "compression_ratio": 1.570754716981132,
            "no_speech_prob": 0.01343485340476036
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 39500,
            "start": 420.0,
            "end": 424.0,
            "text": " El Instituto Nacional de Migraci\u00f3n en Tijuana, Baja California Sur.",
            "tokens": [
                51614,
                2699,
                33897,
                8262,
                36623,
                368,
                18951,
                46205,
                465,
                314,
                21992,
                11,
                363,
                12908,
                5384,
                6732,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12908424897627396,
            "compression_ratio": 1.570754716981132,
            "no_speech_prob": 0.01343485340476036
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 42500,
            "start": 425.0,
            "end": 439.0,
            "text": " La Presidencia y las Secretar\u00edas de Gobernaci\u00f3n, Hacienda, Relaciones Exteriores, Defensa y Marina se mantendr\u00e1n en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                2718,
                4380,
                2755,
                288,
                2439,
                7400,
                289,
                10025,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                389,
                326,
                30498,
                11,
                8738,
                9188,
                2111,
                34345,
                2706,
                11,
                9548,
                23364,
                288,
                35310,
                369,
                10845,
                521,
                81,
                7200,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10805473327636719,
            "compression_ratio": 1.2716763005780347,
            "no_speech_prob": 0.006204170174896717
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 42500,
            "start": 440.0,
            "end": 449.0,
            "text": " Cuatro. Se rescatar\u00e1 el campo y a sus pobladores del abandono y de la pobreza.",
            "tokens": [
                51114,
                13205,
                14629,
                13,
                1100,
                9610,
                12051,
                842,
                806,
                29691,
                288,
                257,
                3291,
                30548,
                11856,
                1103,
                9072,
                78,
                288,
                368,
                635,
                40819,
                2394,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10805473327636719,
            "compression_ratio": 1.2716763005780347,
            "no_speech_prob": 0.006204170174896717
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 44900,
            "start": 450.0,
            "end": 455.0,
            "text": " Se dar\u00e1 prioridad a los pueblos ind\u00edgenas.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                4072,
                842,
                4059,
                4580,
                257,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                1016,
                36492,
                296,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09319884340528031,
            "compression_ratio": 1.39375,
            "no_speech_prob": 0.3392309546470642
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 44900,
            "start": 456.0,
            "end": 465.0,
            "text": " Desde las comunidades de guiros y pueblos se fomentar\u00e1 al sector agropecuario, pesquero y forestal.",
            "tokens": [
                50714,
                37985,
                2439,
                11040,
                10284,
                368,
                695,
                21633,
                288,
                26990,
                5199,
                329,
                369,
                283,
                298,
                32067,
                842,
                419,
                6977,
                623,
                340,
                494,
                12032,
                4912,
                11,
                9262,
                358,
                2032,
                288,
                6719,
                304,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09319884340528031,
            "compression_ratio": 1.39375,
            "no_speech_prob": 0.3392309546470642
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 44900,
            "start": 466.0,
            "end": 473.0,
            "text": " El nuevo gobierno fijar\u00e1 precios de garant\u00eda para los productos agr\u00edcolas.",
            "tokens": [
                51214,
                2699,
                18591,
                29254,
                42001,
                21534,
                659,
                23132,
                368,
                22251,
                2686,
                1690,
                1750,
                46363,
                623,
                40577,
                8768,
                296,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09319884340528031,
            "compression_ratio": 1.39375,
            "no_speech_prob": 0.3392309546470642
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 47300,
            "start": 474.0,
            "end": 489.0,
            "text": " Se distribuir\u00e1n los fertilizantes a precios bajos y promover\u00e1n la siembra de un mill\u00f3n hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                4400,
                34498,
                7200,
                1750,
                18512,
                590,
                9327,
                257,
                659,
                23132,
                23589,
                329,
                288,
                2234,
                3570,
                7200,
                635,
                2804,
                2504,
                424,
                368,
                517,
                1728,
                1801,
                37358,
                842,
                37868,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                431,
                325,
                4229,
                288,
                5244,
                260,
                2965,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1341038355751643,
            "compression_ratio": 1.2972972972972974,
            "no_speech_prob": 0.19596189260482788
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 47300,
            "start": 490.0,
            "end": 494.0,
            "text": " Asimismo se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos ganaderos a la palabra.",
            "tokens": [
                51214,
                1018,
                332,
                6882,
                369,
                4337,
                284,
                2976,
                7200,
                37368,
                11343,
                7574,
                8312,
                329,
                257,
                635,
                31702,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1341038355751643,
            "compression_ratio": 1.2972972972972974,
            "no_speech_prob": 0.19596189260482788
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 49400,
            "start": 495.0,
            "end": 512.0,
            "text": " El prop\u00f3sito es que el pa\u00eds sea autosuficiente en ma\u00edz, frijol, arroz, trigo, sorgo, leche, carne de res y de cerdo, pollo, huevo y pescado.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                631,
                806,
                10572,
                4158,
                1476,
                329,
                84,
                26863,
                465,
                463,
                44551,
                11,
                431,
                1718,
                401,
                11,
                594,
                27857,
                11,
                504,
                7483,
                11,
                9359,
                1571,
                11,
                50047,
                11,
                30089,
                368,
                725,
                288,
                368,
                10146,
                2595,
                11,
                714,
                1913,
                11,
                24967,
                3080,
                288,
                9262,
                27713,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060993472735087075,
            "compression_ratio": 1.3580246913580247,
            "no_speech_prob": 0.36805835366249084
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 49400,
            "start": 513.0,
            "end": 520.0,
            "text": " En pocas palabras, vamos a producir en M\u00e9xico los alimentos que consumimos.",
            "tokens": [
                51314,
                2193,
                714,
                16369,
                35240,
                11,
                5295,
                257,
                1082,
                23568,
                465,
                28128,
                1750,
                38563,
                631,
                3978,
                8372,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060993472735087075,
            "compression_ratio": 1.3580246913580247,
            "no_speech_prob": 0.36805835366249084
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 52000,
            "start": 521.0,
            "end": 530.0,
            "text": " Cinco, atenderemos con urgencia la grave problem\u00e1tica del sector energ\u00e9tico del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                18310,
                1291,
                11,
                412,
                521,
                19065,
                416,
                4038,
                1766,
                2755,
                635,
                12525,
                1154,
                23432,
                1103,
                6977,
                10575,
                39958,
                1103,
                10572,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.074120466826392,
            "compression_ratio": 1.3197278911564625,
            "no_speech_prob": 0.13901081681251526
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 52000,
            "start": 531.0,
            "end": 542.0,
            "text": " Se detendr\u00e1 la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo, de gas, de gasolinas, de di\u00e9sel y petroqu\u00edmicos.",
            "tokens": [
                50914,
                1100,
                1141,
                521,
                30218,
                635,
                1335,
                39080,
                465,
                635,
                48586,
                368,
                3817,
                11721,
                41041,
                11,
                368,
                4211,
                11,
                368,
                4211,
                401,
                17094,
                11,
                368,
                1026,
                526,
                790,
                288,
                3817,
                340,
                358,
                14569,
                9940,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.074120466826392,
            "compression_ratio": 1.3197278911564625,
            "no_speech_prob": 0.13901081681251526
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 54200,
            "start": 543.0,
            "end": 559.0,
            "text": " Las refiner\u00edas existentes ser\u00e1n modernizadas y se enfrentar\u00e1 la construcci\u00f3n de dos m\u00e1s con el prop\u00f3sito de procesar en M\u00e9xico todo el petr\u00f3leo crudo",
            "tokens": [
                50414,
                10663,
                1895,
                4564,
                10025,
                2514,
                9240,
                816,
                7200,
                4363,
                590,
                6872,
                288,
                369,
                33771,
                21534,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                4491,
                3573,
                416,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                368,
                17565,
                289,
                465,
                28128,
                5149,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                941,
                6207,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10028450210373123,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.29563847184181213
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 54200,
            "start": 560.0,
            "end": 571.0,
            "text": " y dejar de importar los 600.000 barriles diarios de gasolina que actualmente se compran con sobreprecios en el extranjero.",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                24391,
                368,
                974,
                289,
                1750,
                11849,
                13,
                1360,
                38236,
                4680,
                1026,
                9720,
                368,
                4211,
                39750,
                631,
                3539,
                4082,
                369,
                715,
                4257,
                416,
                5473,
                79,
                3326,
                329,
                465,
                806,
                1279,
                4257,
                73,
                2032,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10028450210373123,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.29563847184181213
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 57200,
            "start": 572.0,
            "end": 583.0,
            "text": " Se impulsar\u00e1 un programa de rehabilitaci\u00f3n de las hidroel\u00e9ctricas y de las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                704,
                9468,
                21534,
                517,
                21846,
                368,
                26043,
                270,
                3482,
                368,
                2439,
                16253,
                340,
                338,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                288,
                368,
                2439,
                3709,
                296,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.02342269637367942,
            "compression_ratio": 1.393103448275862,
            "no_speech_prob": 0.03441096842288971
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 57200,
            "start": 584.0,
            "end": 592.0,
            "text": " y se iniciar\u00e1 un amplio programa de transici\u00f3n hacia energ\u00edas renovables.",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                369,
                43043,
                21534,
                517,
                9731,
                1004,
                21846,
                368,
                1145,
                15534,
                21365,
                10575,
                10025,
                18845,
                2965,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.02342269637367942,
            "compression_ratio": 1.393103448275862,
            "no_speech_prob": 0.03441096842288971
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 59200,
            "start": 593.0,
            "end": 604.0,
            "text": " Con el rescate del sector energ\u00e9tico evitaremos aumentos de precios de gasolinas, gas, de energ\u00eda el\u00e9ctrica,",
            "tokens": [
                50414,
                2656,
                806,
                9610,
                473,
                1103,
                6977,
                10575,
                39958,
                1073,
                270,
                23118,
                17128,
                329,
                368,
                659,
                23132,
                368,
                4211,
                401,
                17094,
                11,
                4211,
                11,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09383165836334229,
            "compression_ratio": 1.4109589041095891,
            "no_speech_prob": 0.597595751285553
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 59200,
            "start": 605.0,
            "end": 616.0,
            "text": " en perjuicio de los consumidores y de las empresas como desgraciadamente ha venido ocurriendo.",
            "tokens": [
                51014,
                465,
                680,
                8954,
                18322,
                368,
                1750,
                3978,
                38835,
                288,
                368,
                2439,
                26433,
                2617,
                730,
                861,
                22086,
                27858,
                324,
                6138,
                2925,
                26430,
                470,
                3999,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09383165836334229,
            "compression_ratio": 1.4109589041095891,
            "no_speech_prob": 0.597595751285553
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 61600,
            "start": 617.0,
            "end": 627.0,
            "text": " El Estado promover\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico y el fortalecimiento del mercado interno.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                29740,
                2234,
                3570,
                842,
                806,
                38295,
                33537,
                2789,
                288,
                806,
                5009,
                1220,
                66,
                14007,
                1103,
                24775,
                728,
                1771,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13909018667120682,
            "compression_ratio": 1.1810344827586208,
            "no_speech_prob": 0.13901714980602264
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 61600,
            "start": 628.0,
            "end": 633.0,
            "text": " No aumentar\u00e1 los impuestos ni la deuda p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50964,
                883,
                17128,
                21534,
                1750,
                704,
                42738,
                3867,
                635,
                368,
                11152,
                38905,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13909018667120682,
            "compression_ratio": 1.1810344827586208,
            "no_speech_prob": 0.13901714980602264
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 63300,
            "start": 633.0,
            "end": 642.0,
            "text": " Con los ahorros derivados del combate a la corrupci\u00f3n y al suprimirse los gastos fructuarios",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                1750,
                44249,
                2635,
                10151,
                4181,
                1103,
                2512,
                473,
                257,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                419,
                459,
                1424,
                26935,
                405,
                1750,
                17898,
                329,
                431,
                11130,
                84,
                9720,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08923057634003308,
            "compression_ratio": 1.3174603174603174,
            "no_speech_prob": 0.2471223622560501
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 63300,
            "start": 643.0,
            "end": 651.0,
            "text": " ser\u00e1 posible financiar proyectos productivos y de creaci\u00f3n de empleos.",
            "tokens": [
                50864,
                16502,
                26644,
                24323,
                289,
                23832,
                329,
                1674,
                16501,
                288,
                368,
                1197,
                3482,
                368,
                36820,
                329,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08923057634003308,
            "compression_ratio": 1.3174603174603174,
            "no_speech_prob": 0.2471223622560501
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 65100,
            "start": 652.0,
            "end": 669.0,
            "text": " El Estado asumir\u00e1 su responsabilidad en la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds y en el apoyo efectivo general e indiscriminado a los damnificados por los sismos.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                29740,
                382,
                449,
                347,
                842,
                459,
                29829,
                4580,
                465,
                635,
                16891,
                894,
                14735,
                1103,
                10572,
                288,
                465,
                806,
                46151,
                22565,
                6340,
                2674,
                308,
                1016,
                5606,
                16796,
                1573,
                257,
                1750,
                8151,
                1089,
                4181,
                1515,
                1750,
                262,
                1434,
                329,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09705422818660736,
            "compression_ratio": 1.3727810650887573,
            "no_speech_prob": 0.22849078476428986
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 65100,
            "start": 670.0,
            "end": 677.0,
            "text": " Esto incluye un amplio programa de vivienda, de obras y de servicios p\u00fablicos.",
            "tokens": [
                51314,
                20880,
                25520,
                1200,
                517,
                9731,
                1004,
                21846,
                368,
                11005,
                30498,
                11,
                368,
                47618,
                288,
                368,
                42722,
                15392,
                329,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09705422818660736,
            "compression_ratio": 1.3727810650887573,
            "no_speech_prob": 0.22849078476428986
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 67700,
            "start": 678.0,
            "end": 692.0,
            "text": " Se construir\u00e1n dos vistas en el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda para resolver el problema de la saturaci\u00f3n en el actual aeropuerto de la ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                38445,
                7200,
                4491,
                371,
                14858,
                465,
                806,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                30653,
                368,
                9933,
                9593,
                2686,
                1690,
                34480,
                806,
                12395,
                368,
                635,
                21160,
                3482,
                465,
                806,
                3539,
                11207,
                404,
                84,
                13098,
                368,
                635,
                24329,
                368,
                28128,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0911215657279605,
            "compression_ratio": 1.3008130081300813,
            "no_speech_prob": 0.32685744762420654
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 69200,
            "start": 693.0,
            "end": 712.0,
            "text": " En todo el territorio nacional habr\u00e1 acceso a Internet y este ser\u00e1 gratuito en caminos, hospitales, escuelas, plazas p\u00fablicas y edificios e instalaciones gubernamentales.",
            "tokens": [
                50414,
                2193,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                32794,
                842,
                49284,
                257,
                7703,
                288,
                4065,
                16502,
                10158,
                22703,
                465,
                1945,
                15220,
                11,
                4530,
                279,
                11,
                4721,
                3483,
                296,
                11,
                499,
                921,
                296,
                15392,
                296,
                288,
                1257,
                1089,
                2717,
                308,
                34059,
                9188,
                695,
                607,
                10934,
                4229,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08075995743274689,
            "compression_ratio": 1.300751879699248,
            "no_speech_prob": 0.43785595893859863
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 71200,
            "start": 712.0,
            "end": 725.0,
            "text": " Adem\u00e1s habr\u00e1 un tren tur\u00edstico-cultural en la zona maya que recorrer\u00e1 la ruta Canc\u00fan-Tulun-Calarmul-Palenque.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                32794,
                842,
                517,
                23136,
                3243,
                19512,
                2789,
                12,
                50155,
                465,
                635,
                24848,
                815,
                64,
                631,
                850,
                284,
                9797,
                842,
                635,
                367,
                12093,
                1664,
                66,
                9453,
                12,
                51,
                425,
                409,
                12,
                31279,
                4452,
                425,
                12,
                29141,
                268,
                1077,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15357717325989628,
            "compression_ratio": 1.2839506172839505,
            "no_speech_prob": 0.5319462418556213
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 71200,
            "start": 726.0,
            "end": 736.0,
            "text": " Se crear\u00e1n la zona franca o libre a lo largo de los 3.180 km de frontera con Estados Unidos.",
            "tokens": [
                51064,
                1100,
                31984,
                7200,
                635,
                24848,
                431,
                40835,
                277,
                29976,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                1750,
                805,
                13,
                37078,
                10698,
                368,
                431,
                266,
                23833,
                416,
                22362,
                23087,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15357717325989628,
            "compression_ratio": 1.2839506172839505,
            "no_speech_prob": 0.5319462418556213
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 73600,
            "start": 737.0,
            "end": 747.0,
            "text": " Se pondr\u00e1 en ejecuci\u00f3n el programa integral de desarrollo en el Istmo de Tehuantepec.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                17384,
                30218,
                465,
                39564,
                12032,
                5687,
                806,
                21846,
                11573,
                368,
                38295,
                465,
                806,
                12810,
                3280,
                368,
                1989,
                12086,
                2879,
                494,
                66,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16518274943033853,
            "compression_ratio": 1.0235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.5621493458747864
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 74700,
            "start": 748.0,
            "end": 772.0,
            "text": " Todas estas acciones se llevar\u00e1n a cabo previa consulta a los pobladores con la participaci\u00f3n de los sectores privado y social, respetando siempre los derechos colectivos al patrimonio cultural de los pueblos y al medio ambiente.",
            "tokens": [
                50414,
                2465,
                296,
                13897,
                1317,
                5411,
                369,
                30374,
                7200,
                257,
                41335,
                659,
                11617,
                7189,
                64,
                257,
                1750,
                30548,
                11856,
                416,
                635,
                3421,
                3482,
                368,
                1750,
                22610,
                2706,
                2915,
                1573,
                288,
                2093,
                11,
                1597,
                302,
                1806,
                12758,
                1750,
                47508,
                598,
                1809,
                16501,
                419,
                48369,
                266,
                1004,
                6988,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                288,
                419,
                22123,
                34957,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07114813691478665,
            "compression_ratio": 1.4528301886792452,
            "no_speech_prob": 0.42211201786994934
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 77200,
            "start": 772.0,
            "end": 785.0,
            "text": " Desde el primer d\u00eda del pr\u00f3ximo gobierno democr\u00e1tico los j\u00f3venes tendr\u00e1n garantizado el derecho al estudio y al trabajo.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                806,
                12595,
                12271,
                1103,
                21177,
                29254,
                6366,
                28234,
                1750,
                45110,
                3928,
                81,
                7200,
                22251,
                27441,
                806,
                39055,
                419,
                44286,
                288,
                419,
                18099,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14384472370147705,
            "compression_ratio": 1.1363636363636365,
            "no_speech_prob": 0.8679246306419373
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 78500,
            "start": 786.0,
            "end": 807.0,
            "text": " Todos los j\u00f3venes que est\u00e9n cursando el nivel medio superior tendr\u00e1n una beca mensual y 300.000 universitarios de familias de escasos recursos econ\u00f3micos recibir\u00e1n un apoyo de 2.400 pesos mensuales.",
            "tokens": [
                50414,
                35447,
                1750,
                45110,
                631,
                871,
                3516,
                13946,
                1806,
                806,
                24423,
                22123,
                13028,
                3928,
                81,
                7200,
                2002,
                312,
                496,
                10923,
                901,
                288,
                6641,
                13,
                1360,
                5950,
                3981,
                2717,
                368,
                42155,
                296,
                368,
                4721,
                296,
                329,
                30409,
                33537,
                9940,
                49703,
                7200,
                517,
                46151,
                368,
                568,
                13,
                13741,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09442558994999638,
            "compression_ratio": 1.3443708609271523,
            "no_speech_prob": 0.6143227815628052
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 80700,
            "start": 808.0,
            "end": 830.0,
            "text": " Tambi\u00e9n se contratar\u00e1 a 2.300.000 j\u00f3venes a los que despectivamente algunos llaman ni\u00f1is y se les otorgar\u00e1 un sueldo como aprendices de 3.600 pesos mensuales.",
            "tokens": [
                50414,
                25682,
                369,
                40944,
                21534,
                257,
                568,
                13,
                12566,
                13,
                1360,
                45110,
                257,
                1750,
                631,
                730,
                1043,
                23957,
                21078,
                4849,
                6147,
                3867,
                2791,
                271,
                288,
                369,
                1512,
                4337,
                284,
                2976,
                842,
                517,
                459,
                338,
                2595,
                2617,
                21003,
                1473,
                368,
                805,
                13,
                15707,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10047251701354981,
            "compression_ratio": 1.2074074074074075,
            "no_speech_prob": 0.7751643061637878
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 83000,
            "start": 831.0,
            "end": 846.0,
            "text": " Estos j\u00f3venes recibir\u00e1n capacitaci\u00f3n para el trabajo en talleres, empresas, comercios y en otras actividades productivas del campo y de las ciudades.",
            "tokens": [
                50414,
                4410,
                329,
                45110,
                49703,
                7200,
                38961,
                3482,
                1690,
                806,
                18099,
                465,
                6764,
                9931,
                11,
                26433,
                11,
                16510,
                23132,
                288,
                465,
                20244,
                605,
                41938,
                1674,
                24759,
                1103,
                29691,
                288,
                368,
                2439,
                18186,
                2977,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09244697158401077,
            "compression_ratio": 1.2459016393442623,
            "no_speech_prob": 0.7254153490066528
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 84600,
            "start": 847.0,
            "end": 860.0,
            "text": " El Estado no se olvidar\u00e1 de los j\u00f3venes nunca m\u00e1s. Becadios s\u00ed, sicarios no.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                29740,
                572,
                369,
                43194,
                21534,
                368,
                1750,
                45110,
                13768,
                3573,
                13,
                879,
                66,
                345,
                2717,
                8600,
                11,
                262,
                7953,
                2717,
                572,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2632919594093605,
            "compression_ratio": 0.963855421686747,
            "no_speech_prob": 0.7394515872001648
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 86000,
            "start": 860.0,
            "end": 886.0,
            "text": " Ocho. Se aumentar\u00e1 al doble la pensi\u00f3n a los adultos mayores del pa\u00eds, o sea, a 1.200 pesos mensuales el equivalente a la mitad de un salario mini como est\u00e1 establecido por ley en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                5738,
                13,
                1100,
                17128,
                21534,
                419,
                360,
                638,
                635,
                6099,
                2560,
                257,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                1103,
                10572,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                257,
                502,
                13,
                7629,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                806,
                9052,
                1576,
                257,
                635,
                46895,
                368,
                517,
                1845,
                4912,
                8382,
                2617,
                3192,
                37444,
                17994,
                1515,
                27786,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15077447109535091,
            "compression_ratio": 1.2732919254658386,
            "no_speech_prob": 0.6502720713615417
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 88600,
            "start": 886.0,
            "end": 895.0,
            "text": " Este apoyo ser\u00e1 universal, es decir, tambi\u00e9n lo recibir\u00e1n jubilados del Issste y del Seguro Social.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                46151,
                16502,
                11455,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                6407,
                450,
                49703,
                7200,
                361,
                836,
                388,
                4181,
                1103,
                38195,
                2941,
                288,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966243917291815,
            "compression_ratio": 1.261744966442953,
            "no_speech_prob": 0.6694116592407227
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 88600,
            "start": 896.0,
            "end": 905.0,
            "text": " Asimismo, todas las personas pobres con discapacidad tendr\u00e1n derecho a una pensi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50864,
                1018,
                332,
                6882,
                11,
                10906,
                2439,
                12019,
                714,
                46823,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                3928,
                81,
                7200,
                39055,
                257,
                2002,
                6099,
                2560,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13966243917291815,
            "compression_ratio": 1.261744966442953,
            "no_speech_prob": 0.6694116592407227
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 90500,
            "start": 905.0,
            "end": 915.0,
            "text": " 9. Garantizaremos la educaci\u00f3n gratuita en todos los niveles escolares.",
            "tokens": [
                50364,
                1722,
                13,
                7995,
                394,
                590,
                23118,
                635,
                48861,
                38342,
                64,
                465,
                6321,
                1750,
                11461,
                904,
                42501,
                495,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.202692833813754,
            "compression_ratio": 0.972972972972973,
            "no_speech_prob": 0.6780899167060852
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 91500,
            "start": 915.0,
            "end": 928.0,
            "text": " Las medidas establecidas en la mal llamada reforma educativa se dejar\u00e1n sin efecto.",
            "tokens": [
                50364,
                10663,
                37295,
                37444,
                66,
                11382,
                465,
                635,
                2806,
                16848,
                1538,
                8290,
                64,
                2400,
                18740,
                369,
                24391,
                7200,
                3343,
                46783,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3140295346577962,
            "compression_ratio": 1.0769230769230769,
            "no_speech_prob": 0.8454545736312866
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 92800,
            "start": 928.0,
            "end": 946.0,
            "text": " Y en acuerdo con maestros y padres de familia, emprenderemos acciones para una mejor\u00eda verdadera de la calidad de la ense\u00f1anza.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                465,
                28113,
                416,
                463,
                377,
                2635,
                288,
                48295,
                368,
                24050,
                11,
                846,
                32725,
                19065,
                1317,
                5411,
                1690,
                2002,
                11479,
                2686,
                13692,
                1663,
                368,
                635,
                42955,
                368,
                635,
                31275,
                20030,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09704643658229282,
            "compression_ratio": 1.205607476635514,
            "no_speech_prob": 0.6187621355056763
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 94600,
            "start": 946.0,
            "end": 958.0,
            "text": " La promoci\u00f3n de la ciencia y la cultura ser\u00e1n consustanciales a todas las acciones del Gobierno.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                26750,
                5687,
                368,
                635,
                269,
                30592,
                288,
                635,
                30576,
                816,
                7200,
                1014,
                381,
                22716,
                279,
                257,
                10906,
                2439,
                1317,
                5411,
                1103,
                41963,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.093484742300851,
            "compression_ratio": 1.4152046783625731,
            "no_speech_prob": 0.8329495191574097
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 94600,
            "start": 958.0,
            "end": 973.0,
            "text": " Se har\u00e1 valer el derecho constitucional a la salud, lo que implica garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50964,
                1100,
                2233,
                842,
                1323,
                260,
                806,
                39055,
                23079,
                1311,
                1966,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                450,
                631,
                8484,
                2262,
                22251,
                9736,
                33488,
                16978,
                2262,
                288,
                4355,
                28775,
                38342,
                329,
                257,
                11687,
                635,
                42769,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.093484742300851,
            "compression_ratio": 1.4152046783625731,
            "no_speech_prob": 0.8329495191574097
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 97300,
            "start": 973.0,
            "end": 986.0,
            "text": " Se fomentar\u00e1 el deporte como un instrumento de salud preventiva y como un factor de desarrollo y bienestar personal.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                283,
                298,
                317,
                21534,
                806,
                1367,
                12752,
                2617,
                517,
                7198,
                78,
                368,
                23933,
                4871,
                5931,
                288,
                2617,
                517,
                5952,
                368,
                38295,
                288,
                3610,
                39791,
                2973,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1452120811708512,
            "compression_ratio": 1.1938775510204083,
            "no_speech_prob": 0.8529213070869446
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 98600,
            "start": 986.0,
            "end": 1006.0,
            "text": " 10. Para enfrentar el grave problema de la violencia y la inseguridad, vamos a dar atenci\u00f3n a las causas econ\u00f3micas y sociales que han incidido en la gestaci\u00f3n de ese flagelo.",
            "tokens": [
                50364,
                1266,
                13,
                11107,
                33771,
                289,
                806,
                12525,
                12395,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                288,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                11,
                5295,
                257,
                4072,
                33488,
                257,
                2439,
                3302,
                296,
                33537,
                9150,
                288,
                29623,
                631,
                7276,
                834,
                327,
                2925,
                465,
                635,
                7219,
                3482,
                368,
                10167,
                7166,
                10590,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07358807447005292,
            "compression_ratio": 1.2992700729927007,
            "no_speech_prob": 0.8131192326545715
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 100600,
            "start": 1006.0,
            "end": 1015.0,
            "text": " Pero tambi\u00e9n pondremos orden para asegurar la tranquilidad de todos los mexicanos.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                6407,
                17384,
                28343,
                28615,
                1690,
                38174,
                28586,
                635,
                35337,
                4580,
                368,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06843992701747961,
            "compression_ratio": 1.2875816993464053,
            "no_speech_prob": 0.9164823889732361
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 100600,
            "start": 1015.0,
            "end": 1034.0,
            "text": " Actualmente se cometen 76 homicidios diarios y de 33 millones de delitos al a\u00f1o se registra un 99% de impunidad.",
            "tokens": [
                50814,
                3251,
                901,
                4082,
                369,
                395,
                19865,
                24733,
                3655,
                299,
                327,
                2717,
                1026,
                9720,
                288,
                368,
                11816,
                22416,
                368,
                1103,
                11343,
                419,
                15984,
                369,
                11376,
                424,
                517,
                11803,
                4,
                368,
                704,
                409,
                4580,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06843992701747961,
            "compression_ratio": 1.2875816993464053,
            "no_speech_prob": 0.9164823889732361
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 103400,
            "start": 1034.0,
            "end": 1046.0,
            "text": " Por eso, la seguridad p\u00fablica ser\u00e1 un asunto prioritario y de atenci\u00f3n personalizada.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                11,
                635,
                35415,
                38905,
                16502,
                517,
                382,
                24052,
                4059,
                3981,
                1004,
                288,
                368,
                33488,
                2973,
                39600,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11617447200574373,
            "compression_ratio": 1.191304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7616913318634033
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 103400,
            "start": 1046.0,
            "end": 1051.0,
            "text": " Se crear\u00e1 la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica.",
            "tokens": [
                50964,
                1100,
                1197,
                21534,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11617447200574373,
            "compression_ratio": 1.191304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7616913318634033
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 105100,
            "start": 1051.0,
            "end": 1075.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica habr\u00e1 mando \u00fanico porque desde el primer d\u00eda del nuevo Gobierno democr\u00e1tico asumir\u00e9 la coordinaci\u00f3n del Gabinete de Seguridad P\u00fablica como en el tiempo que fui jefe de Gobierno capitalino.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                32794,
                842,
                7411,
                78,
                26113,
                4021,
                10188,
                806,
                12595,
                12271,
                1103,
                18591,
                41963,
                6366,
                28234,
                382,
                449,
                347,
                526,
                635,
                8285,
                3482,
                1103,
                11995,
                259,
                3498,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                2617,
                465,
                806,
                11772,
                631,
                27863,
                1506,
                2106,
                368,
                41963,
                4238,
                2982,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14383533083159347,
            "compression_ratio": 1.4409937888198758,
            "no_speech_prob": 0.9085791707038879
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 107500,
            "start": 1075.0,
            "end": 1094.0,
            "text": " Desde las 7 de la ma\u00f1ana, todos los d\u00edas, me reunir\u00e9 con los secretarios de Gobernaci\u00f3n, Seguridad P\u00fablica, Marina y Defensa, as\u00ed como con el procurador.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                2439,
                1614,
                368,
                635,
                33573,
                11,
                6321,
                1750,
                19527,
                11,
                385,
                14480,
                347,
                526,
                416,
                1750,
                4054,
                9720,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                11,
                35310,
                288,
                9548,
                23364,
                11,
                8582,
                2617,
                416,
                806,
                9510,
                374,
                5409,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1307383192346451,
            "compression_ratio": 1.1777777777777778,
            "no_speech_prob": 0.8611900210380554
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 109400,
            "start": 1094.0,
            "end": 1116.0,
            "text": " Y se invitar\u00e1 en algunas ocasiones a estas reuniones a gobernadores, autoridades municipales, as\u00ed como a representantes de los poderes legislativo y judicial, con pleno respeto a sus competencias.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                369,
                1048,
                3981,
                842,
                465,
                27316,
                44534,
                5411,
                257,
                13897,
                14480,
                5411,
                257,
                352,
                26848,
                11856,
                11,
                19510,
                10284,
                14998,
                4229,
                11,
                8582,
                2617,
                257,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                8152,
                279,
                6593,
                18586,
                288,
                26581,
                11,
                416,
                499,
                5808,
                1597,
                19515,
                257,
                3291,
                2850,
                37246,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10999589807846967,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.894018828868866
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 111600,
            "start": 1116.0,
            "end": 1136.0,
            "text": " Para escuchar juntos desde muy temprano, todos los d\u00edas, el informe o parte de los delitos cometidos en la Rep\u00fablica y tomar las medidas necesarias.",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                22483,
                289,
                33868,
                10188,
                5323,
                1383,
                1424,
                3730,
                11,
                6321,
                1750,
                19527,
                11,
                806,
                1356,
                68,
                277,
                6975,
                368,
                1750,
                1103,
                11343,
                33696,
                7895,
                465,
                635,
                45917,
                288,
                22048,
                2439,
                37295,
                11909,
                35027,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07213237958076672,
            "compression_ratio": 1.2396694214876034,
            "no_speech_prob": 0.8596228361129761
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 113600,
            "start": 1136.0,
            "end": 1156.0,
            "text": " Se crear\u00e1 la Guardia Nacional, como lo establece la Constituci\u00f3n, para reorganizar e integrar a todas las corporaciones militares y polic\u00edas.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1197,
                21534,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                2617,
                450,
                37444,
                384,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                1690,
                41203,
                9736,
                308,
                3572,
                289,
                257,
                10906,
                2439,
                6804,
                9188,
                1962,
                2786,
                495,
                288,
                6285,
                10025,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07382584840823443,
            "compression_ratio": 1.170731707317073,
            "no_speech_prob": 0.9226070642471313
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 115600,
            "start": 1156.0,
            "end": 1169.0,
            "text": " Se premiar\u00e1 el buen desempe\u00f1o de sus integrantes y se castigar\u00e1 con rigor la corrupci\u00f3n y la asociaci\u00f3n delictuosa.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                11222,
                21534,
                806,
                30037,
                38850,
                494,
                7716,
                368,
                3291,
                3572,
                9327,
                288,
                369,
                4193,
                328,
                21534,
                416,
                42191,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                635,
                382,
                78,
                537,
                3482,
                1103,
                985,
                84,
                6447,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05101136471095838,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.8699137568473816
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 116900,
            "start": 1169.0,
            "end": 1177.0,
            "text": " Repito, haremos todo lo que sea necesario para conseguir la paz.",
            "tokens": [
                50364,
                3696,
                3528,
                11,
                324,
                28343,
                5149,
                450,
                631,
                4158,
                44095,
                1690,
                21229,
                635,
                30032,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06627294264341656,
            "compression_ratio": 0.9552238805970149,
            "no_speech_prob": 0.8573694229125977
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 117700,
            "start": 1177.0,
            "end": 1201.0,
            "text": " Someteremos a debate y consulta principalmente con las v\u00edctimas la posibilidad de otorgar amnist\u00eda a infractores que opten por su readaptaci\u00f3n, como ha sucedido en otros tiempos en nuestro pa\u00eds y en el mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                12297,
                3498,
                28343,
                257,
                7958,
                288,
                7189,
                64,
                32258,
                416,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                635,
                1366,
                33989,
                368,
                4337,
                284,
                2976,
                669,
                77,
                468,
                2686,
                257,
                1536,
                1897,
                2706,
                631,
                2427,
                268,
                1515,
                459,
                1401,
                2796,
                3482,
                11,
                2617,
                324,
                41928,
                2925,
                465,
                16422,
                7582,
                2455,
                329,
                465,
                14726,
                10572,
                288,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08152386293572894,
            "compression_ratio": 1.3766233766233766,
            "no_speech_prob": 0.8536315560340881
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 120100,
            "start": 1201.0,
            "end": 1218.0,
            "text": " El \u00fanico prop\u00f3sito, no hay otro, es explorar todas las posibilidades para detener la violencia y garantizar la tranquilidad del pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                26113,
                2365,
                12994,
                3528,
                11,
                572,
                4842,
                11921,
                11,
                785,
                24765,
                289,
                10906,
                2439,
                1366,
                11607,
                10284,
                1690,
                1141,
                7971,
                635,
                3448,
                10974,
                288,
                22251,
                9736,
                635,
                35337,
                4580,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06754413629189515,
            "compression_ratio": 1.2032520325203253,
            "no_speech_prob": 0.8732097148895264
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 121800,
            "start": 1218.0,
            "end": 1239.0,
            "text": " Amigas y amigos, hoy comenzamos una nueva y definitiva etapa de lucha del movimiento de regeneraci\u00f3n nacional que habr\u00e1 de concluir en diciembre de 2024.",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                11,
                13775,
                29564,
                2151,
                2002,
                28963,
                288,
                28781,
                5931,
                1030,
                7961,
                368,
                287,
                26042,
                1103,
                43180,
                368,
                26358,
                3482,
                29836,
                631,
                32794,
                842,
                368,
                1588,
                2781,
                347,
                465,
                14285,
                49772,
                368,
                45237,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08293661049434117,
            "compression_ratio": 1.220472440944882,
            "no_speech_prob": 0.8441938161849976
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 123900,
            "start": 1239.0,
            "end": 1265.0,
            "text": " Cuando todas y todos podamos vivir libres de miserias, de miedos, de temores y en nuestra querida patria, la vida p\u00fablica est\u00e9 inspirada por los valores de la honestidad, el bienestar y la fraternidad.",
            "tokens": [
                50364,
                21907,
                10906,
                288,
                6321,
                2497,
                2151,
                39656,
                22854,
                495,
                368,
                17725,
                4609,
                11,
                368,
                275,
                1091,
                329,
                11,
                368,
                1383,
                2706,
                288,
                465,
                16825,
                7083,
                2887,
                1947,
                4668,
                11,
                635,
                7644,
                38905,
                34584,
                17432,
                1538,
                1515,
                1750,
                38790,
                368,
                635,
                3245,
                4580,
                11,
                806,
                3610,
                39791,
                288,
                635,
                41168,
                77,
                4580,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11675210509981428,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.930122435092926
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 126500,
            "start": 1265.0,
            "end": 1271.0,
            "text": " \u00a1Juntos haremos historia! Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                41,
                2760,
                329,
                324,
                28343,
                18385,
                0,
                35669,
                16611,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4416417394365583,
            "compression_ratio": 0.875,
            "no_speech_prob": 0.8820888996124268
        }
    ],
    "language": "es"
}