{
    "text": " Agradezco a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a las dem\u00e1s amigas y amigos de este importante movimiento de regeneraci\u00f3n nacional en el que en este tan trascendental acto de defensa de los recursos del pa\u00eds y de su soberan\u00eda me hayan concedido este espacio para comunicarles tambi\u00e9n como ciudadano preocupado por lo que est\u00e1 acontecendo en nuestra patria un mensaje de esperanza soy portador del llamamiento a la naci\u00f3n que el pasado jueves firmaron entre otros con toda convicci\u00f3n dos l\u00edderes indiscutibles de la izquierda pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds el ingeniero coautemo c\u00e1rdenas sol\u00f3rzano y el propio y el propio andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y dos sobresalientes referentes de la sociedad civil as\u00ed reconocidos por amplios sectores de la poblaci\u00f3n monse\u00f1or ra\u00fal vera l\u00f3pez obispo de la di\u00f3cesis cat\u00f3lica de saltillo y don pablo gonz\u00e1lez casanova es rector de nuestra querida universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico se trata de un llamamiento a la naci\u00f3n desde la diversidad de nuestras identidades y luchas individuales y colectivas para cimentar y reforzar la indispensable unidad que se requiere entre todos nosotros y nosotras los mexicanos en estos momentos graves de emergencia nacional el mismo no \u00fanicamente remueve obst\u00e1culos para esta necesaria unidad en la sociedad pol\u00edtica comprometida con las principales causas de m\u00e9xico sino que tambi\u00e9n rompe en esta hora de definiciones con el alejamiento y la distancia entre la sociedad civil y la sociedad pol\u00edtica y que \u00fanicamente ha favorecido a los adversarios de nuestra naci\u00f3n es una plataforma que respeta nuestra leg\u00edtima diversidad por cierto rica en valores realizaciones y experiencias pero que la asume en la exigente unidad de compromisos inmediatos y urgentes que requiere m\u00e9xico nadie de los que estamos aqu\u00ed quiere que se hipotequen nuestras riquezas naturales en particular en particular nuestra renta petrolera ni que la veamos ma\u00f1ana y quiz\u00e1s desde hoy cotizando en las bolsas de valores extranjeras para obtener con innecurables y jugosas condiciones recursos para arrebatarnos la nadie quiere que se provoque entre nosotros un plan econ\u00f3mico de choque con una reforma sendaria que no fiscal recesiva recaudatoria e inequitativa que sacrifica a la peque\u00f1a y mediana industria a los sectores medios y sobre todo a los trabajadores y a los m\u00e1s pobres de m\u00e9xico nadie quiere que nadie acepta que se propicie el hinchamiento contra las justas luchas de los maestros ante una reforma ante una reforma que ni es educativa pero s\u00ed que los priva de sus derechos laborales nos oponemos a la creciente violencia la represi\u00f3n la violaci\u00f3n de los derechos humanos civiles y sociales contra los movimientos los pueblos las comunidades las v\u00edctimas los dirigentes y defensores y defensoras de los derechos humanos llamamos a todas las organizaciones sociales pol\u00edticas culturales a los mexicanos pueblos y comunidades ind\u00edgenas y no ind\u00edgenas a los ciudadanos y ciudadanas a participar activa y pac\u00edficamente sin caer en provocaciones desde todas las trincheras a las que cada quien tenga acceso en las luchas por alcanzar esos objetivos mayores de todos y todas la soberan\u00eda su libertad y la de todos y cada uno y la justicia por la que tanto hemos venido luchando desde las \u00faltimas d\u00e9cadas viva m\u00e9xico",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 13.52,
            "text": " Agradezco a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a las dem\u00e1s amigas y amigos de este importante",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                8692,
                89,
                1291,
                257,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                288,
                257,
                2439,
                34682,
                669,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                368,
                4065,
                9416,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18699172826913688,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.37734532356262207
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 13.52,
            "end": 24.12,
            "text": " movimiento de regeneraci\u00f3n nacional en el que en este tan trascendental acto de defensa",
            "tokens": [
                51040,
                43180,
                368,
                26358,
                3482,
                29836,
                465,
                806,
                631,
                465,
                4065,
                7603,
                504,
                4806,
                521,
                14533,
                605,
                78,
                368,
                1060,
                23364,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18699172826913688,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.37734532356262207
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2412,
            "start": 24.12,
            "end": 35.480000000000004,
            "text": " de los recursos del pa\u00eds y de su soberan\u00eda me hayan concedido este espacio para comunicarles",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1750,
                30409,
                1103,
                10572,
                288,
                368,
                459,
                26212,
                282,
                2686,
                385,
                4842,
                282,
                416,
                1232,
                2925,
                4065,
                33845,
                1690,
                11040,
                7953,
                904,
                50932
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21904945373535156,
            "compression_ratio": 1.3888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.7998249530792236
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2412,
            "start": 35.480000000000004,
            "end": 48.16,
            "text": " tambi\u00e9n como ciudadano preocupado por lo que est\u00e1 acontecendo en nuestra patria un mensaje de esperanza",
            "tokens": [
                50932,
                6407,
                2617,
                24329,
                3730,
                23080,
                1573,
                1515,
                450,
                631,
                3192,
                47623,
                465,
                16825,
                1947,
                4668,
                517,
                10923,
                11153,
                368,
                10045,
                20030,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21904945373535156,
            "compression_ratio": 1.3888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.7998249530792236
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 4816,
            "start": 48.31999999999999,
            "end": 61.72,
            "text": " soy portador del llamamiento a la naci\u00f3n que el pasado jueves firmaron entre otros con toda",
            "tokens": [
                50372,
                8812,
                2436,
                5409,
                1103,
                16848,
                16971,
                257,
                635,
                297,
                3482,
                631,
                806,
                24794,
                27833,
                977,
                6174,
                6372,
                3962,
                16422,
                416,
                11687,
                51042
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554173787434896,
            "compression_ratio": 1.359375,
            "no_speech_prob": 0.328305721282959
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 4816,
            "start": 61.72,
            "end": 71.12,
            "text": " convicci\u00f3n dos l\u00edderes indiscutibles de la izquierda pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                51042,
                3754,
                299,
                5687,
                4491,
                44190,
                279,
                1016,
                5606,
                325,
                14428,
                368,
                635,
                46428,
                2675,
                25029,
                368,
                14726,
                10572,
                51512
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554173787434896,
            "compression_ratio": 1.359375,
            "no_speech_prob": 0.328305721282959
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 7112,
            "start": 71.12,
            "end": 85.68,
            "text": " el ingeniero coautemo c\u00e1rdenas sol\u00f3rzano y el propio y el propio andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                21600,
                12030,
                598,
                1375,
                36221,
                6476,
                81,
                1556,
                296,
                1404,
                15614,
                89,
                3730,
                288,
                806,
                40098,
                288,
                806,
                40098,
                293,
                18981,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                277,
                1443,
                5409,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.42769143075654004,
            "compression_ratio": 1.1566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.06628181785345078
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 10112,
            "start": 102.12,
            "end": 117.80000000000001,
            "text": " y dos sobresalientes referentes de la sociedad civil as\u00ed reconocidos por amplios sectores",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                4491,
                18253,
                495,
                304,
                20135,
                2864,
                9240,
                368,
                635,
                42306,
                5605,
                8582,
                43838,
                7895,
                1515,
                9731,
                2717,
                22610,
                2706,
                51198
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2879205147425334,
            "compression_ratio": 1.139240506329114,
            "no_speech_prob": 0.025283729657530785
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 11780,
            "start": 117.96,
            "end": 123.08,
            "text": " de la poblaci\u00f3n monse\u00f1or ra\u00fal vera l\u00f3pez",
            "tokens": [
                50372,
                368,
                635,
                42769,
                1108,
                405,
                2791,
                284,
                3342,
                2481,
                75,
                1306,
                64,
                287,
                812,
                15144,
                50628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31007482650432183,
            "compression_ratio": 1.1650485436893203,
            "no_speech_prob": 0.18185333907604218
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 11780,
            "start": 129.48,
            "end": 137.72,
            "text": " obispo de la di\u00f3cesis cat\u00f3lica de saltillo y don pablo gonz\u00e1lez casanova",
            "tokens": [
                50948,
                1111,
                271,
                2259,
                368,
                635,
                1026,
                812,
                887,
                271,
                3857,
                812,
                44266,
                368,
                5139,
                15831,
                288,
                500,
                280,
                21991,
                290,
                21972,
                842,
                20336,
                3058,
                3730,
                2757,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31007482650432183,
            "compression_ratio": 1.1650485436893203,
            "no_speech_prob": 0.18185333907604218
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 13772,
            "start": 137.72,
            "end": 151.8,
            "text": " es rector de nuestra querida universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                319,
                1672,
                368,
                16825,
                7083,
                2887,
                5950,
                4580,
                29836,
                1476,
                1801,
                6440,
                368,
                13191,
                24829,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2746944176523309,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.019725214689970016
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 13772,
            "start": 156.64,
            "end": 165.96,
            "text": " se trata de un llamamiento a la naci\u00f3n desde la diversidad de nuestras",
            "tokens": [
                51310,
                369,
                31920,
                368,
                517,
                16848,
                16971,
                257,
                635,
                297,
                3482,
                10188,
                635,
                6111,
                4580,
                368,
                32809,
                51776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2746944176523309,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.019725214689970016
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 16596,
            "start": 165.96,
            "end": 178.24,
            "text": " identidades y luchas individuales y colectivas para cimentar y reforzar la indispensable unidad",
            "tokens": [
                50364,
                2473,
                10284,
                288,
                287,
                625,
                296,
                2609,
                279,
                288,
                598,
                1809,
                24759,
                1690,
                269,
                2328,
                289,
                288,
                1895,
                284,
                26236,
                635,
                47940,
                517,
                4580,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15036588448744553,
            "compression_ratio": 1.4961832061068703,
            "no_speech_prob": 0.03505296632647514
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 16596,
            "start": 178.24,
            "end": 190.92000000000002,
            "text": " que se requiere entre todos nosotros y nosotras los mexicanos en estos momentos graves de emergencia",
            "tokens": [
                50978,
                631,
                369,
                1724,
                14412,
                3962,
                6321,
                13863,
                288,
                3269,
                310,
                3906,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                465,
                12585,
                34583,
                31664,
                368,
                33983,
                2755,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15036588448744553,
            "compression_ratio": 1.4961832061068703,
            "no_speech_prob": 0.03505296632647514
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 19092,
            "start": 190.92,
            "end": 207.11999999999998,
            "text": " nacional el mismo no \u00fanicamente remueve obst\u00e1culos para esta necesaria unidad en la sociedad pol\u00edtica",
            "tokens": [
                50364,
                29836,
                806,
                12461,
                572,
                6991,
                7692,
                3439,
                890,
                622,
                303,
                9579,
                842,
                32397,
                1690,
                5283,
                11909,
                9831,
                517,
                4580,
                465,
                635,
                42306,
                25029,
                51174
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982439114497258,
            "compression_ratio": 1.3866666666666667,
            "no_speech_prob": 0.029405096545815468
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 19092,
            "start": 207.11999999999998,
            "end": 218.76,
            "text": " comprometida con las principales causas de m\u00e9xico sino que tambi\u00e9n rompe en esta hora de definiciones",
            "tokens": [
                51174,
                16802,
                649,
                2887,
                416,
                2439,
                6959,
                4229,
                3302,
                296,
                368,
                13191,
                24829,
                18108,
                631,
                6407,
                7438,
                494,
                465,
                5283,
                15098,
                368,
                1561,
                29719,
                51756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982439114497258,
            "compression_ratio": 1.3866666666666667,
            "no_speech_prob": 0.029405096545815468
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 21876,
            "start": 219.39999999999998,
            "end": 230.72,
            "text": " con el alejamiento y la distancia entre la sociedad civil y la sociedad pol\u00edtica y que \u00fanicamente",
            "tokens": [
                50396,
                416,
                806,
                6775,
                73,
                16971,
                288,
                635,
                1483,
                22862,
                3962,
                635,
                42306,
                5605,
                288,
                635,
                42306,
                25029,
                288,
                631,
                6991,
                7692,
                3439,
                50962
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1386898324844685,
            "compression_ratio": 1.4242424242424243,
            "no_speech_prob": 0.044327154755592346
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 21876,
            "start": 230.72,
            "end": 244.76,
            "text": " ha favorecido a los adversarios de nuestra naci\u00f3n es una plataforma que respeta nuestra",
            "tokens": [
                50962,
                324,
                33801,
                418,
                17994,
                257,
                1750,
                17641,
                9720,
                368,
                16825,
                297,
                3482,
                785,
                2002,
                46243,
                631,
                1597,
                7664,
                16825,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1386898324844685,
            "compression_ratio": 1.4242424242424243,
            "no_speech_prob": 0.044327154755592346
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 24476,
            "start": 244.76,
            "end": 257.52,
            "text": " leg\u00edtima diversidad por cierto rica en valores realizaciones y experiencias pero que la asume",
            "tokens": [
                50364,
                1676,
                6712,
                4775,
                6111,
                4580,
                1515,
                28558,
                367,
                2262,
                465,
                38790,
                22828,
                9188,
                288,
                3135,
                12046,
                4768,
                631,
                635,
                382,
                2540,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13693919271793006,
            "compression_ratio": 1.4253731343283582,
            "no_speech_prob": 0.04826289042830467
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 24476,
            "start": 257.52,
            "end": 269.03999999999996,
            "text": " en la exigente unidad de compromisos inmediatos y urgentes que requiere m\u00e9xico nadie de los que",
            "tokens": [
                51002,
                465,
                635,
                454,
                328,
                1576,
                517,
                4580,
                368,
                11482,
                271,
                329,
                294,
                3130,
                26818,
                288,
                19022,
                279,
                631,
                1724,
                14412,
                13191,
                24829,
                28060,
                368,
                1750,
                631,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13693919271793006,
            "compression_ratio": 1.4253731343283582,
            "no_speech_prob": 0.04826289042830467
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 26904,
            "start": 269.12,
            "end": 276.6,
            "text": " estamos aqu\u00ed quiere que se hipotequen nuestras riquezas naturales",
            "tokens": [
                50368,
                10382,
                6661,
                23877,
                631,
                369,
                8103,
                1370,
                358,
                268,
                32809,
                367,
                1925,
                24561,
                3303,
                279,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3272703682504049,
            "compression_ratio": 1.393162393162393,
            "no_speech_prob": 0.12140565365552902
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 26904,
            "start": 279.12,
            "end": 292.48,
            "text": " en particular en particular nuestra renta petrolera ni que la veamos ma\u00f1ana y quiz\u00e1s desde hoy",
            "tokens": [
                50868,
                465,
                1729,
                465,
                1729,
                16825,
                6214,
                64,
                32377,
                1663,
                3867,
                631,
                635,
                1241,
                2151,
                33573,
                288,
                15450,
                2490,
                10188,
                13775,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3272703682504049,
            "compression_ratio": 1.393162393162393,
            "no_speech_prob": 0.12140565365552902
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 29248,
            "start": 293.12,
            "end": 304.96000000000004,
            "text": " cotizando en las bolsas de valores extranjeras para obtener con innecurables y jugosas condiciones",
            "tokens": [
                50396,
                26529,
                590,
                1806,
                465,
                2439,
                8986,
                82,
                296,
                368,
                38790,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                1690,
                28326,
                260,
                416,
                24170,
                14112,
                2965,
                288,
                9568,
                42393,
                45960,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2554841311472767,
            "compression_ratio": 1.467153284671533,
            "no_speech_prob": 0.08901490271091461
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 29248,
            "start": 304.96000000000004,
            "end": 318.88,
            "text": " recursos para arrebatarnos la nadie quiere que se provoque entre nosotros un plan econ\u00f3mico de choque",
            "tokens": [
                50988,
                30409,
                1690,
                594,
                265,
                11980,
                24979,
                635,
                28060,
                23877,
                631,
                369,
                1439,
                29743,
                3962,
                13863,
                517,
                1393,
                33537,
                2789,
                368,
                1586,
                1077,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2554841311472767,
            "compression_ratio": 1.467153284671533,
            "no_speech_prob": 0.08901490271091461
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 31888,
            "start": 319.88,
            "end": 334.4,
            "text": " con una reforma sendaria que no fiscal recesiva recaudatoria e inequitativa que sacrifica a la",
            "tokens": [
                50414,
                416,
                2002,
                8290,
                64,
                2845,
                9831,
                631,
                572,
                15897,
                850,
                279,
                5931,
                43086,
                532,
                1639,
                654,
                308,
                25099,
                14032,
                5931,
                631,
                14108,
                64,
                257,
                635,
                51140
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15766440304842863,
            "compression_ratio": 1.4701492537313432,
            "no_speech_prob": 0.013186006806790829
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 31888,
            "start": 334.4,
            "end": 345.04,
            "text": " peque\u00f1a y mediana industria a los sectores medios y sobre todo a los trabajadores y a los m\u00e1s pobres",
            "tokens": [
                51140,
                47177,
                288,
                1205,
                8497,
                2735,
                4668,
                257,
                1750,
                22610,
                2706,
                46017,
                288,
                5473,
                5149,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                288,
                257,
                1750,
                3573,
                714,
                46823,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15766440304842863,
            "compression_ratio": 1.4701492537313432,
            "no_speech_prob": 0.013186006806790829
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 34504,
            "start": 345.04,
            "end": 359.0,
            "text": " de m\u00e9xico nadie quiere que nadie acepta que se propicie el hinchamiento contra las justas",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                13191,
                24829,
                28060,
                23877,
                631,
                28060,
                43568,
                64,
                631,
                369,
                2365,
                28434,
                806,
                276,
                12415,
                16971,
                10742,
                2439,
                445,
                296,
                51062
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20014917373657226,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.020777195692062378
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 35900,
            "start": 359.0,
            "end": 378.4,
            "text": " luchas de los maestros ante una reforma ante una reforma que ni es educativa pero s\u00ed que los",
            "tokens": [
                50364,
                287,
                625,
                296,
                368,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                23411,
                2002,
                8290,
                64,
                23411,
                2002,
                8290,
                64,
                631,
                3867,
                785,
                2400,
                18740,
                4768,
                8600,
                631,
                1750,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2115713152392157,
            "compression_ratio": 1.24,
            "no_speech_prob": 0.10409263521432877
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 37840,
            "start": 378.4,
            "end": 380.79999999999995,
            "text": " priva de sus derechos laborales",
            "tokens": [
                50364,
                1790,
                2757,
                368,
                3291,
                47508,
                5938,
                4229,
                50484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3134545506657781,
            "compression_ratio": 1.3645833333333333,
            "no_speech_prob": 0.4779950678348541
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 37840,
            "start": 384.52,
            "end": 398.08,
            "text": " nos oponemos a la creciente violencia la represi\u00f3n la violaci\u00f3n de los derechos humanos civiles y",
            "tokens": [
                50670,
                3269,
                999,
                266,
                4485,
                257,
                635,
                1197,
                537,
                1576,
                3448,
                10974,
                635,
                2556,
                2560,
                635,
                3448,
                3482,
                368,
                1750,
                47508,
                34555,
                5605,
                279,
                288,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3134545506657781,
            "compression_ratio": 1.3645833333333333,
            "no_speech_prob": 0.4779950678348541
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 39808,
            "start": 398.08,
            "end": 408.4,
            "text": " sociales contra los movimientos los pueblos las comunidades las v\u00edctimas los dirigentes y",
            "tokens": [
                50364,
                29623,
                10742,
                1750,
                2402,
                34841,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                2439,
                11040,
                10284,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                1750,
                35243,
                9240,
                288,
                50880
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27747998918805805,
            "compression_ratio": 1.393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.3342995047569275
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 39808,
            "start": 408.4,
            "end": 412.24,
            "text": " defensores y defensoras de los derechos humanos",
            "tokens": [
                50880,
                47746,
                2706,
                288,
                47746,
                40928,
                368,
                1750,
                47508,
                34555,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27747998918805805,
            "compression_ratio": 1.393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.3342995047569275
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 41224,
            "start": 412.24,
            "end": 429.16,
            "text": " llamamos a todas las organizaciones sociales pol\u00edticas culturales a los mexicanos pueblos",
            "tokens": [
                50364,
                16848,
                2151,
                257,
                10906,
                2439,
                4645,
                9188,
                29623,
                45931,
                6988,
                279,
                257,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                26990,
                5199,
                329,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1224677562713623,
            "compression_ratio": 1.512396694214876,
            "no_speech_prob": 0.10603098571300507
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 41224,
            "start": 429.16,
            "end": 438.76,
            "text": " y comunidades ind\u00edgenas y no ind\u00edgenas a los ciudadanos y ciudadanas a participar activa y",
            "tokens": [
                51210,
                288,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                288,
                572,
                1016,
                36492,
                296,
                257,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                288,
                18186,
                11338,
                296,
                257,
                48703,
                2430,
                64,
                288,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1224677562713623,
            "compression_ratio": 1.512396694214876,
            "no_speech_prob": 0.10603098571300507
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 43876,
            "start": 438.88,
            "end": 448.2,
            "text": " pac\u00edficamente sin caer en provocaciones desde todas las trincheras a las que cada",
            "tokens": [
                50370,
                15165,
                18869,
                3439,
                3343,
                1335,
                260,
                465,
                24568,
                9188,
                10188,
                10906,
                2439,
                504,
                259,
                6759,
                296,
                257,
                2439,
                631,
                8411,
                50836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16998443603515626,
            "compression_ratio": 1.4108527131782946,
            "no_speech_prob": 0.31482499837875366
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 43876,
            "start": 448.2,
            "end": 459.36,
            "text": " quien tenga acceso en las luchas por alcanzar esos objetivos mayores de todos y todas la soberan\u00eda",
            "tokens": [
                50836,
                20108,
                36031,
                49284,
                465,
                2439,
                287,
                625,
                296,
                1515,
                50200,
                289,
                22411,
                14964,
                16501,
                815,
                2706,
                368,
                6321,
                288,
                10906,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16998443603515626,
            "compression_ratio": 1.4108527131782946,
            "no_speech_prob": 0.31482499837875366
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 45936,
            "start": 459.56,
            "end": 468.96000000000004,
            "text": " su libertad y la de todos y cada uno y la justicia por la que tanto hemos venido",
            "tokens": [
                50374,
                459,
                18058,
                345,
                288,
                635,
                368,
                6321,
                288,
                8411,
                8526,
                288,
                635,
                445,
                15341,
                1515,
                635,
                631,
                10331,
                15396,
                6138,
                2925,
                50844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24367374028915015,
            "compression_ratio": 1.2380952380952381,
            "no_speech_prob": 0.10757049918174744
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 45936,
            "start": 468.96000000000004,
            "end": 474.2,
            "text": " luchando desde las \u00faltimas d\u00e9cadas viva m\u00e9xico",
            "tokens": [
                50844,
                287,
                625,
                1806,
                10188,
                2439,
                11499,
                17957,
                9198,
                6872,
                371,
                5931,
                13191,
                24829,
                51106
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24367374028915015,
            "compression_ratio": 1.2380952380952381,
            "no_speech_prob": 0.10757049918174744
        }
    ],
    "language": "es"
}