{
    "text": " Ayer, yo exhort\u00e9 al presidente Pe\u00f1a de que fuera el encuentro del d\u00eda 31 de este mes, pero que antes se presentara una demanda en la ONU por violaci\u00f3n de derechos humanos y por discriminaci\u00f3n racial, y que con mucho respeto, pero con firmeza, el d\u00eda del encuentro entregara copia de esa denuncia a Trump. S\u00ed, el Estado lo digo de una manera respetuosa porque no se trata en estos momentos de estar criticando por criticar al presidente de M\u00e9xico, que requiere el apoyo y necesita la fortaleza para enfrentar esta agresi\u00f3n del extranjero, pero creo que se tard\u00f3 porque ayer mismo debi\u00f3 dar a conocer que se iba a presentar la demanda en la ONU. Ajud\u00ed a tribunales internacionales, hay acuerdos entre naciones para que todos los gobiernos garanticen los derechos humanos y que no haya discriminaci\u00f3n racial. Acuerdos que todos los pa\u00edses est\u00e1n obligados a cumplir, de modo que s\u00ed hay un marco legal para actuar, acudir a instancias internacionales y tambi\u00e9n acudir en busca de la fraternidad internacional. Se tard\u00f3 el presidente Pe\u00f1a y hoy, de manera insolente, con la prepotencia que nos caracteriza, pone Trump en su Twitter que si Pe\u00f1a no va a Estados Unidos a decir que M\u00e9xico va a pagar el muro, que ni vaya. Imaginen, es la aberraci\u00f3n, es la insolencia, es cero diplomacia, es algo nunca visto en el derecho internacional. Yo ayer, repito, dec\u00eda que vaya Pe\u00f1a y que entregue la copia de la diluncia en manos de Trump. Hoy, despu\u00e9s de ese Twitter alevoso, ya mi punto de vista es de que no vaya. Hace unos momentos, el presidente Pe\u00f1a dio a conocer que ya no asistir\u00eda al encuentro contra Trump. Y bueno, es lo menos que se tiene que hacer. Imag\u00ednense esa insolencia, ese acto prepotente de decir que suicidas y luego hablamos. Bueno, pero es lo mismo no asistir en protesto, pero no quedarnos en eso. Hay que interponer la denuncia ante la ONU. Hoy mismo hay que convocar a especialistas en el derecho internacional, acad\u00e9micos, para que se elabore esa denuncia y que vaya Pe\u00f1a personalmente a entregarla. Eso era lo que quer\u00eda comentar.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 17.8,
            "text": " Ayer, yo exhort\u00e9 al presidente Pe\u00f1a de que fuera el encuentro del d\u00eda 31 de este mes,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                11,
                5290,
                31052,
                477,
                526,
                419,
                23852,
                2396,
                12150,
                368,
                631,
                24818,
                806,
                23708,
                340,
                1103,
                12271,
                10353,
                368,
                4065,
                3813,
                11,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1846403978308853,
            "compression_ratio": 1.2517985611510791,
            "no_speech_prob": 0.1371111273765564
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 17.8,
            "end": 26.96,
            "text": " pero que antes se presentara una demanda en la ONU por violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "tokens": [
                51254,
                4768,
                631,
                11014,
                369,
                1974,
                2419,
                2002,
                4733,
                64,
                465,
                635,
                9299,
                52,
                1515,
                3448,
                3482,
                368,
                47508,
                34555,
                51712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1846403978308853,
            "compression_ratio": 1.2517985611510791,
            "no_speech_prob": 0.1371111273765564
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2696,
            "start": 26.96,
            "end": 33.28,
            "text": " y por discriminaci\u00f3n racial, y que con mucho respeto, pero con firmeza,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1515,
                20828,
                3482,
                12131,
                11,
                288,
                631,
                416,
                9824,
                1597,
                19515,
                11,
                4768,
                416,
                12159,
                1398,
                2394,
                11,
                50680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4476564952305385,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.6753972172737122
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2696,
            "start": 33.28,
            "end": 40.08,
            "text": " el d\u00eda del encuentro entregara copia de esa denuncia a Trump.",
            "tokens": [
                50680,
                806,
                12271,
                1103,
                23708,
                340,
                32843,
                2419,
                2971,
                654,
                368,
                11342,
                1441,
                409,
                2755,
                257,
                3899,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4476564952305385,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.6753972172737122
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 4008,
            "start": 40.08,
            "end": 53.28,
            "text": " S\u00ed, el Estado lo digo de una manera respetuosa porque no se trata en estos momentos de estar",
            "tokens": [
                50364,
                12375,
                11,
                806,
                29740,
                450,
                22990,
                368,
                2002,
                13913,
                1597,
                41236,
                6447,
                4021,
                572,
                369,
                31920,
                465,
                12585,
                34583,
                368,
                8755,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3313302199045817,
            "compression_ratio": 1.3309859154929577,
            "no_speech_prob": 0.2693274915218353
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 4008,
            "start": 53.28,
            "end": 66.48,
            "text": " criticando por criticar al presidente de M\u00e9xico, que requiere el apoyo y necesita la fortaleza",
            "tokens": [
                51024,
                7850,
                1806,
                1515,
                7850,
                289,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                11,
                631,
                1724,
                14412,
                806,
                46151,
                288,
                45485,
                635,
                5009,
                1220,
                2394,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3313302199045817,
            "compression_ratio": 1.3309859154929577,
            "no_speech_prob": 0.2693274915218353
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 6648,
            "start": 67.44,
            "end": 80.68,
            "text": " para enfrentar esta agresi\u00f3n del extranjero, pero creo que se tard\u00f3 porque ayer mismo",
            "tokens": [
                50412,
                1690,
                33771,
                289,
                5283,
                623,
                495,
                2560,
                1103,
                1279,
                4257,
                73,
                2032,
                11,
                4768,
                14336,
                631,
                369,
                21057,
                812,
                4021,
                257,
                7224,
                12461,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24873562653859457,
            "compression_ratio": 1.2540983606557377,
            "no_speech_prob": 0.5699297189712524
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 6648,
            "start": 82.0,
            "end": 88.56,
            "text": " debi\u00f3 dar a conocer que se iba a presentar la demanda en la ONU.",
            "tokens": [
                51140,
                3001,
                7138,
                4072,
                257,
                35241,
                631,
                369,
                33423,
                257,
                1974,
                289,
                635,
                4733,
                64,
                465,
                635,
                9299,
                52,
                13,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24873562653859457,
            "compression_ratio": 1.2540983606557377,
            "no_speech_prob": 0.5699297189712524
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 8856,
            "start": 88.56,
            "end": 103.32000000000001,
            "text": " Ajud\u00ed a tribunales internacionales, hay acuerdos entre naciones para que todos los gobiernos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                9218,
                870,
                257,
                15039,
                409,
                4229,
                37382,
                279,
                11,
                4842,
                696,
                5486,
                33749,
                3962,
                297,
                9188,
                1690,
                631,
                6321,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                51102
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3620137734846635,
            "compression_ratio": 1.3252032520325203,
            "no_speech_prob": 0.5282048583030701
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 8856,
            "start": 106.16,
            "end": 112.72,
            "text": " garanticen los derechos humanos y que no haya discriminaci\u00f3n racial.",
            "tokens": [
                51244,
                3691,
                7128,
                268,
                1750,
                47508,
                34555,
                288,
                631,
                572,
                24693,
                20828,
                3482,
                12131,
                13,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3620137734846635,
            "compression_ratio": 1.3252032520325203,
            "no_speech_prob": 0.5282048583030701
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 11272,
            "start": 112.72,
            "end": 124.88,
            "text": " Acuerdos que todos los pa\u00edses est\u00e1n obligados a cumplir, de modo que s\u00ed hay un marco legal para",
            "tokens": [
                50364,
                5097,
                5486,
                33749,
                631,
                6321,
                1750,
                23070,
                10368,
                9270,
                4181,
                257,
                37483,
                347,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                8600,
                4842,
                517,
                1849,
                1291,
                5089,
                1690,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3778390884399414,
            "compression_ratio": 1.065217391304348,
            "no_speech_prob": 0.34858688712120056
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 12488,
            "start": 124.88,
            "end": 142.16,
            "text": " actuar, acudir a instancias internacionales y tambi\u00e9n acudir en busca de la fraternidad internacional.",
            "tokens": [
                50364,
                605,
                20766,
                11,
                696,
                532,
                347,
                257,
                1058,
                282,
                12046,
                37382,
                279,
                288,
                6407,
                696,
                532,
                347,
                465,
                37492,
                368,
                635,
                41168,
                77,
                4580,
                37382,
                13,
                51228
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32462711334228517,
            "compression_ratio": 1.2261904761904763,
            "no_speech_prob": 0.3976036608219147
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 14216,
            "start": 143.12,
            "end": 156.8,
            "text": " Se tard\u00f3 el presidente Pe\u00f1a y hoy, de manera insolente, con la prepotencia que nos caracteriza,",
            "tokens": [
                50412,
                1100,
                21057,
                812,
                806,
                23852,
                2396,
                12150,
                288,
                13775,
                11,
                368,
                13913,
                1028,
                401,
                1576,
                11,
                416,
                635,
                2666,
                310,
                10974,
                631,
                3269,
                28760,
                13427,
                11,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29614841021024263,
            "compression_ratio": 1.297872340425532,
            "no_speech_prob": 0.588826596736908
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 14216,
            "start": 156.8,
            "end": 170.16,
            "text": " pone Trump en su Twitter que si Pe\u00f1a no va a Estados Unidos a decir que M\u00e9xico va a",
            "tokens": [
                51096,
                40192,
                3899,
                465,
                459,
                5794,
                631,
                1511,
                2396,
                12150,
                572,
                2773,
                257,
                22362,
                23087,
                257,
                10235,
                631,
                28128,
                2773,
                257,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29614841021024263,
            "compression_ratio": 1.297872340425532,
            "no_speech_prob": 0.588826596736908
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 17016,
            "start": 170.16,
            "end": 184.07999999999998,
            "text": " pagar el muro, que ni vaya. Imaginen, es la aberraci\u00f3n, es la insolencia, es cero diplomacia,",
            "tokens": [
                50364,
                28024,
                806,
                2992,
                340,
                11,
                631,
                3867,
                47682,
                13,
                34223,
                5636,
                11,
                785,
                635,
                4340,
                46205,
                11,
                785,
                635,
                1028,
                401,
                10974,
                11,
                785,
                269,
                2032,
                20053,
                28000,
                11,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2983805020650228,
            "compression_ratio": 1.3586206896551725,
            "no_speech_prob": 0.49801620841026306
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 17016,
            "start": 184.07999999999998,
            "end": 199.12,
            "text": " es algo nunca visto en el derecho internacional. Yo ayer, repito, dec\u00eda que vaya Pe\u00f1a y que entregue",
            "tokens": [
                51060,
                785,
                8655,
                13768,
                17558,
                465,
                806,
                39055,
                37382,
                13,
                7616,
                257,
                7224,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                37599,
                631,
                47682,
                2396,
                12150,
                288,
                631,
                32843,
                622,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2983805020650228,
            "compression_ratio": 1.3586206896551725,
            "no_speech_prob": 0.49801620841026306
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 19912,
            "start": 199.12,
            "end": 213.52,
            "text": " la copia de la diluncia en manos de Trump. Hoy, despu\u00e9s de ese Twitter alevoso, ya mi punto de vista es",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                2971,
                654,
                368,
                635,
                11504,
                409,
                2755,
                465,
                36650,
                368,
                3899,
                13,
                28664,
                11,
                15283,
                368,
                10167,
                5794,
                6775,
                85,
                9869,
                11,
                2478,
                2752,
                14326,
                368,
                22553,
                785,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23741554444836033,
            "compression_ratio": 1.3506493506493507,
            "no_speech_prob": 0.09738682955503464
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 19912,
            "start": 213.52,
            "end": 224.88,
            "text": " de que no vaya. Hace unos momentos, el presidente Pe\u00f1a dio a conocer que ya no asistir\u00eda al encuentro",
            "tokens": [
                51084,
                368,
                631,
                572,
                47682,
                13,
                389,
                617,
                17780,
                34583,
                11,
                806,
                23852,
                2396,
                12150,
                31965,
                257,
                35241,
                631,
                2478,
                572,
                382,
                468,
                347,
                2686,
                419,
                23708,
                340,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23741554444836033,
            "compression_ratio": 1.3506493506493507,
            "no_speech_prob": 0.09738682955503464
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 22488,
            "start": 225.35999999999999,
            "end": 237.28,
            "text": " contra Trump. Y bueno, es lo menos que se tiene que hacer. Imag\u00ednense esa insolencia, ese acto prepotente",
            "tokens": [
                50388,
                10742,
                3899,
                13,
                398,
                11974,
                11,
                785,
                450,
                8902,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                6720,
                13,
                34223,
                10973,
                1288,
                11342,
                1028,
                401,
                10974,
                11,
                10167,
                605,
                78,
                2666,
                310,
                1576,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30272888414787524,
            "compression_ratio": 1.1397849462365592,
            "no_speech_prob": 0.6898142695426941
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 23728,
            "start": 237.92,
            "end": 258.24,
            "text": " de decir que suicidas y luego hablamos. Bueno, pero es lo mismo no asistir en protesto, pero no quedarnos en eso.",
            "tokens": [
                50396,
                368,
                10235,
                631,
                28419,
                11382,
                288,
                17222,
                26280,
                2151,
                13,
                16046,
                11,
                4768,
                785,
                450,
                12461,
                572,
                382,
                468,
                347,
                465,
                11281,
                78,
                11,
                4768,
                572,
                13617,
                24979,
                465,
                7287,
                13,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4100320543561663,
            "compression_ratio": 1.2150537634408602,
            "no_speech_prob": 0.45685938000679016
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 25824,
            "start": 259.2,
            "end": 271.68,
            "text": " Hay que interponer la denuncia ante la ONU. Hoy mismo hay que convocar a especialistas en el derecho internacional,",
            "tokens": [
                50412,
                8721,
                631,
                728,
                79,
                32949,
                635,
                1441,
                409,
                2755,
                23411,
                635,
                9299,
                52,
                13,
                28664,
                12461,
                4842,
                631,
                3754,
                47993,
                257,
                15342,
                14858,
                465,
                806,
                39055,
                37382,
                11,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22286001841227213,
            "compression_ratio": 1.3733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6017681956291199
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 25824,
            "start": 272.96000000000004,
            "end": 283.12,
            "text": " acad\u00e9micos, para que se elabore esa denuncia y que vaya Pe\u00f1a personalmente a entregarla.",
            "tokens": [
                51100,
                5558,
                4011,
                9940,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                806,
                455,
                418,
                11342,
                1441,
                409,
                2755,
                288,
                631,
                47682,
                2396,
                12150,
                2973,
                4082,
                257,
                3962,
                2976,
                875,
                13,
                51608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22286001841227213,
            "compression_ratio": 1.3733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6017681956291199
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 28312,
            "start": 283.12,
            "end": 288.0,
            "text": " Eso era lo que quer\u00eda comentar.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                4249,
                450,
                631,
                37869,
                14541,
                289,
                13,
                50608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5718584927645597,
            "compression_ratio": 0.8648648648648649,
            "no_speech_prob": 0.5296764373779297
        }
    ],
    "language": "es"
}