{
    "text": " iba a bajar el precio de las gasolinas, iba a bajar el precio de la luz y ya sabemos que enga\u00f1aron porque sigue aumentando el precio de las gasolinas, el precio de la luz en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s cara la gasolina que en Estados Unidos pero por si fuese poco, Pemex vende la gasolina en Estados Unidos a 9 pesos el litro y aqu\u00ed la venden 14 pesos imag\u00ednense, cuanto abuso, cuanto burla, cuanto agravio al pueblo lo mismo en el caso de la luz cada vez sube m\u00e1s porque est\u00e1n avanzando en el desmantelamiento de la industria el\u00e9ctrica, de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad igual que con Pemex aqu\u00ed aprovecho para decirle a los trabajadores de la industria el\u00e9ctrica y para los trabajadores petroleros que ya falta poco 23 meses y se va a acabar esta pesadilla y vamos a poner orden y se van a respetar los derechos de los trabajadores petroleros y los derechos de los trabajadores electricistas muchos trabajadores electricistas han sido despedidos los de Lesm\u00e9 y los que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad apenas en mayo les quitaron prestaciones les recortaron sus prestaciones en la revisi\u00f3n del contrato colectivo de trabajo todos los trabajadores deben de tener muy claro Petroleros, electricistas, todos los trabajadores de M\u00e9xico que Morena va a defenderlos y va a mantener siempre en alto los derechos de los trabajadores de M\u00e9xico para eso es nuestro movimiento \u00a1Morales! \u00a1Morales! y se habla de los trabajadores electricistas aqu\u00ed porque nuestro movimiento tiene como antecedente la lucha que se ha dado en otras \u00e9pocas para hacer valer la justicia, las libertades, la democracia quise hablar de este tema porque dos presidentes de M\u00e9xico buenos presidentes nacionalistas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo y Adolfo L\u00f3pez Mateos llevaron a cabo tanto la expropiaci\u00f3n o nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo y la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica nacional cien a\u00f1os dur\u00f3 esa pol\u00edtica un ciclo y en este desdichado sexenio de Pe\u00f1a Nieto se acab\u00f3 de manera irresponsable en un acto de traici\u00f3n a la patria con esa pol\u00edtica nacionalista no olvidemos en 1938 general C\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que estaba en manos de extranjeros para el beneficio de los mexicanos y ahora se volvi\u00f3 a entregar el petr\u00f3leo a empresas extranjeras y a traficantes de influencia de nuestro pa\u00eds que act\u00faan como buitres qued\u00e1ndose con lo que es el pueblo y con lo que es la naci\u00f3n en 1960 presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos mexiquense tom\u00f3 la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica y ahora este traidor suelo de Pe\u00f1a Nieto vuelve a entregar la industria el\u00e9ctrica a extranjeros quise hablar de este tema aqu\u00ed para recordar a ese buen presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos los invocamos a los dos a general C\u00e1rdenas y Adolfo L\u00f3pez Mateos para decirles y para expresar manifestar a todos los mexicanos que siempre vamos a luchar para que los recursos naturales de M\u00e9xico sean de la naci\u00f3n y del pueblo el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica no son recursos de extranjeros de particulares de pol\u00edticos corruptos vamos a recuperar la industria el\u00e9ctrica y vamos a recuperar el petr\u00f3leo para beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 8.0,
            "text": " iba a bajar el precio de las gasolinas, iba a bajar el precio de la luz",
            "tokens": [
                50364,
                33423,
                257,
                23589,
                289,
                806,
                46916,
                368,
                2439,
                4211,
                401,
                17094,
                11,
                33423,
                257,
                23589,
                289,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                20671,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17643474130069509,
            "compression_ratio": 1.7279411764705883,
            "no_speech_prob": 0.43741053342819214
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 8.0,
            "end": 12.0,
            "text": " y ya sabemos que enga\u00f1aron",
            "tokens": [
                50764,
                288,
                2478,
                27200,
                631,
                1741,
                23217,
                6372,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17643474130069509,
            "compression_ratio": 1.7279411764705883,
            "no_speech_prob": 0.43741053342819214
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 12.0,
            "end": 19.0,
            "text": " porque sigue aumentando el precio de las gasolinas, el precio de la luz",
            "tokens": [
                50964,
                4021,
                34532,
                17128,
                1806,
                806,
                46916,
                368,
                2439,
                4211,
                401,
                17094,
                11,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                20671,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17643474130069509,
            "compression_ratio": 1.7279411764705883,
            "no_speech_prob": 0.43741053342819214
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 19.0,
            "end": 26.0,
            "text": " en nuestro pa\u00eds es m\u00e1s cara la gasolina que en Estados Unidos",
            "tokens": [
                51314,
                465,
                14726,
                10572,
                785,
                3573,
                10962,
                635,
                4211,
                39750,
                631,
                465,
                22362,
                23087,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17643474130069509,
            "compression_ratio": 1.7279411764705883,
            "no_speech_prob": 0.43741053342819214
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2600,
            "start": 26.0,
            "end": 38.0,
            "text": " pero por si fuese poco, Pemex vende la gasolina en Estados Unidos a 9 pesos el litro",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                1515,
                1511,
                8536,
                1130,
                10639,
                11,
                430,
                443,
                3121,
                371,
                5445,
                635,
                4211,
                39750,
                465,
                22362,
                23087,
                257,
                1722,
                33204,
                806,
                7997,
                340,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18422029729475053,
            "compression_ratio": 1.3208955223880596,
            "no_speech_prob": 0.06065405532717705
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2600,
            "start": 38.0,
            "end": 43.0,
            "text": " y aqu\u00ed la venden 14 pesos",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                6661,
                635,
                371,
                8896,
                3499,
                33204,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18422029729475053,
            "compression_ratio": 1.3208955223880596,
            "no_speech_prob": 0.06065405532717705
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 2600,
            "start": 43.0,
            "end": 54.0,
            "text": " imag\u00ednense, cuanto abuso, cuanto burla, cuanto agravio al pueblo",
            "tokens": [
                51214,
                2576,
                10973,
                1288,
                11,
                36685,
                410,
                24431,
                11,
                36685,
                2779,
                875,
                11,
                36685,
                623,
                13404,
                1004,
                419,
                33764,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18422029729475053,
            "compression_ratio": 1.3208955223880596,
            "no_speech_prob": 0.06065405532717705
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 5400,
            "start": 54.0,
            "end": 59.0,
            "text": " lo mismo en el caso de la luz",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                12461,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                635,
                20671,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12067947582322724,
            "compression_ratio": 1.304,
            "no_speech_prob": 0.07390298694372177
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 5400,
            "start": 59.0,
            "end": 68.0,
            "text": " cada vez sube m\u00e1s porque est\u00e1n avanzando en el desmantelamiento",
            "tokens": [
                50614,
                8411,
                5715,
                459,
                650,
                3573,
                4021,
                10368,
                42444,
                1806,
                465,
                806,
                730,
                76,
                394,
                338,
                16971,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12067947582322724,
            "compression_ratio": 1.304,
            "no_speech_prob": 0.07390298694372177
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 5400,
            "start": 68.0,
            "end": 75.0,
            "text": " de la industria el\u00e9ctrica, de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "tokens": [
                51064,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12067947582322724,
            "compression_ratio": 1.304,
            "no_speech_prob": 0.07390298694372177
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 7500,
            "start": 75.0,
            "end": 79.0,
            "text": " igual que con Pemex",
            "tokens": [
                50364,
                10953,
                631,
                416,
                430,
                443,
                3121,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 7500,
            "start": 79.0,
            "end": 84.0,
            "text": " aqu\u00ed aprovecho para decirle a los trabajadores",
            "tokens": [
                50564,
                6661,
                29015,
                5738,
                1690,
                10235,
                306,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 7500,
            "start": 84.0,
            "end": 88.0,
            "text": " de la industria el\u00e9ctrica y para los trabajadores petroleros",
            "tokens": [
                50814,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                288,
                1690,
                1750,
                9618,
                11856,
                3817,
                340,
                1918,
                329,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 7500,
            "start": 88.0,
            "end": 91.0,
            "text": " que ya falta poco",
            "tokens": [
                51014,
                631,
                2478,
                22111,
                10639,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 7500,
            "start": 91.0,
            "end": 96.0,
            "text": " 23 meses y se va a acabar esta pesadilla",
            "tokens": [
                51164,
                6673,
                23922,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                35041,
                5283,
                9262,
                345,
                5291,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 7500,
            "start": 96.0,
            "end": 101.0,
            "text": " y vamos a poner orden",
            "tokens": [
                51414,
                288,
                5295,
                257,
                19149,
                28615,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11925851764963634,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.7151097655296326
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 10100,
            "start": 101.0,
            "end": 107.0,
            "text": " y se van a respetar los derechos de los trabajadores petroleros",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                369,
                3161,
                257,
                1597,
                302,
                289,
                1750,
                47508,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                3817,
                340,
                1918,
                329,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14192187786102295,
            "compression_ratio": 1.7969924812030076,
            "no_speech_prob": 0.06868468225002289
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 10100,
            "start": 107.0,
            "end": 113.0,
            "text": " y los derechos de los trabajadores electricistas",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                1750,
                47508,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                5210,
                14858,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14192187786102295,
            "compression_ratio": 1.7969924812030076,
            "no_speech_prob": 0.06868468225002289
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 10100,
            "start": 113.0,
            "end": 122.0,
            "text": " muchos trabajadores electricistas han sido despedidos",
            "tokens": [
                50964,
                17061,
                9618,
                11856,
                5210,
                14858,
                7276,
                14444,
                730,
                3452,
                7895,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14192187786102295,
            "compression_ratio": 1.7969924812030076,
            "no_speech_prob": 0.06868468225002289
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 10100,
            "start": 122.0,
            "end": 130.0,
            "text": " los de Lesm\u00e9 y los que trabajan en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "tokens": [
                51414,
                1750,
                368,
                6965,
                76,
                526,
                288,
                1750,
                631,
                9618,
                282,
                465,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14192187786102295,
            "compression_ratio": 1.7969924812030076,
            "no_speech_prob": 0.06868468225002289
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 13000,
            "start": 130.0,
            "end": 136.0,
            "text": " apenas en mayo les quitaron prestaciones",
            "tokens": [
                50364,
                18561,
                465,
                38485,
                1512,
                421,
                3981,
                266,
                16305,
                9188,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12694614198472765,
            "compression_ratio": 1.452991452991453,
            "no_speech_prob": 0.023382745683193207
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 13000,
            "start": 136.0,
            "end": 146.0,
            "text": " les recortaron sus prestaciones en la revisi\u00f3n del contrato colectivo de trabajo",
            "tokens": [
                50664,
                1512,
                850,
                477,
                6372,
                3291,
                16305,
                9188,
                465,
                635,
                20767,
                2560,
                1103,
                10273,
                2513,
                598,
                1809,
                6340,
                368,
                18099,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12694614198472765,
            "compression_ratio": 1.452991452991453,
            "no_speech_prob": 0.023382745683193207
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 13000,
            "start": 146.0,
            "end": 152.0,
            "text": " todos los trabajadores deben de tener muy claro",
            "tokens": [
                51164,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                49187,
                368,
                11640,
                5323,
                16742,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12694614198472765,
            "compression_ratio": 1.452991452991453,
            "no_speech_prob": 0.023382745683193207
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 15200,
            "start": 152.0,
            "end": 160.0,
            "text": " Petroleros, electricistas, todos los trabajadores de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                10472,
                340,
                1918,
                329,
                11,
                5210,
                14858,
                11,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                28128,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1682412338256836,
            "compression_ratio": 1.5234375,
            "no_speech_prob": 0.5072728991508484
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 15200,
            "start": 160.0,
            "end": 168.0,
            "text": " que Morena va a defenderlos y va a mantener siempre en alto",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                5048,
                629,
                2773,
                257,
                26537,
                9389,
                288,
                2773,
                257,
                42759,
                12758,
                465,
                21275,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1682412338256836,
            "compression_ratio": 1.5234375,
            "no_speech_prob": 0.5072728991508484
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 15200,
            "start": 168.0,
            "end": 172.0,
            "text": " los derechos de los trabajadores de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51164,
                1750,
                47508,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                28128,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1682412338256836,
            "compression_ratio": 1.5234375,
            "no_speech_prob": 0.5072728991508484
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 15200,
            "start": 172.0,
            "end": 175.0,
            "text": " para eso es nuestro movimiento",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                7287,
                785,
                14726,
                43180,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1682412338256836,
            "compression_ratio": 1.5234375,
            "no_speech_prob": 0.5072728991508484
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 18200,
            "start": 182.0,
            "end": 189.0,
            "text": " \u00a1Morales! \u00a1Morales!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                44,
                284,
                4229,
                0,
                6514,
                44,
                284,
                4229,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27686033493433243,
            "compression_ratio": 1.2149532710280373,
            "no_speech_prob": 0.16879847645759583
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 18200,
            "start": 189.0,
            "end": 198.0,
            "text": " y se habla de los trabajadores electricistas aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50714,
                288,
                369,
                42135,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                5210,
                14858,
                6661,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27686033493433243,
            "compression_ratio": 1.2149532710280373,
            "no_speech_prob": 0.16879847645759583
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 18200,
            "start": 198.0,
            "end": 206.0,
            "text": " porque nuestro movimiento tiene como antecedente la lucha",
            "tokens": [
                51164,
                4021,
                14726,
                43180,
                7066,
                2617,
                23411,
                1232,
                1576,
                635,
                287,
                26042,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27686033493433243,
            "compression_ratio": 1.2149532710280373,
            "no_speech_prob": 0.16879847645759583
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 20600,
            "start": 206.0,
            "end": 220.0,
            "text": " que se ha dado en otras \u00e9pocas para hacer valer la justicia, las libertades, la democracia",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                369,
                324,
                29568,
                465,
                20244,
                21018,
                905,
                296,
                1690,
                6720,
                1323,
                260,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                2439,
                18058,
                2977,
                11,
                635,
                6366,
                28000,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187336936829582,
            "compression_ratio": 1.3962264150943395,
            "no_speech_prob": 0.5642145276069641
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 20600,
            "start": 220.0,
            "end": 227.0,
            "text": " quise hablar de este tema porque dos presidentes de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51064,
                421,
                908,
                21014,
                368,
                4065,
                15854,
                4021,
                4491,
                3868,
                279,
                368,
                28128,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187336936829582,
            "compression_ratio": 1.3962264150943395,
            "no_speech_prob": 0.5642145276069641
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 20600,
            "start": 227.0,
            "end": 231.0,
            "text": " buenos presidentes nacionalistas",
            "tokens": [
                51414,
                49617,
                3868,
                279,
                29836,
                14858,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187336936829582,
            "compression_ratio": 1.3962264150943395,
            "no_speech_prob": 0.5642145276069641
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 20600,
            "start": 231.0,
            "end": 234.0,
            "text": " el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "tokens": [
                51614,
                806,
                2674,
                441,
                42970,
                9708,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                1103,
                497,
                20492,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187336936829582,
            "compression_ratio": 1.3962264150943395,
            "no_speech_prob": 0.5642145276069641
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 23400,
            "start": 234.0,
            "end": 237.0,
            "text": " y Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1999,
                7491,
                78,
                441,
                812,
                15144,
                27594,
                329,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10903803791318621,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.027820970863103867
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 23400,
            "start": 237.0,
            "end": 246.0,
            "text": " llevaron a cabo tanto la expropiaci\u00f3n o nacionalizaci\u00f3n del petr\u00f3leo",
            "tokens": [
                50514,
                27124,
                6372,
                257,
                41335,
                10331,
                635,
                1278,
                1513,
                72,
                3482,
                277,
                29836,
                27603,
                1103,
                3817,
                11721,
                41041,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10903803791318621,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.027820970863103867
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 23400,
            "start": 246.0,
            "end": 253.0,
            "text": " y la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "tokens": [
                50964,
                288,
                635,
                29836,
                27603,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                29836,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10903803791318621,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.027820970863103867
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 23400,
            "start": 253.0,
            "end": 258.0,
            "text": " cien a\u00f1os dur\u00f3 esa pol\u00edtica",
            "tokens": [
                51314,
                269,
                1053,
                11424,
                4861,
                812,
                11342,
                25029,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10903803791318621,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.027820970863103867
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 25800,
            "start": 259.0,
            "end": 261.0,
            "text": " un ciclo",
            "tokens": [
                50414,
                517,
                27464,
                752,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15159004809809665,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.13523712754249573
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 25800,
            "start": 261.0,
            "end": 271.0,
            "text": " y en este desdichado sexenio de Pe\u00f1a Nieto",
            "tokens": [
                50514,
                288,
                465,
                4065,
                730,
                67,
                480,
                1573,
                3260,
                268,
                1004,
                368,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15159004809809665,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.13523712754249573
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 25800,
            "start": 271.0,
            "end": 277.0,
            "text": " se acab\u00f3 de manera irresponsable",
            "tokens": [
                51014,
                369,
                13281,
                812,
                368,
                13913,
                38626,
                712,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15159004809809665,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.13523712754249573
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 25800,
            "start": 277.0,
            "end": 284.0,
            "text": " en un acto de traici\u00f3n a la patria con esa pol\u00edtica nacionalista",
            "tokens": [
                51314,
                465,
                517,
                605,
                78,
                368,
                944,
                15534,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                416,
                11342,
                25029,
                29836,
                5236,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15159004809809665,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.13523712754249573
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 28400,
            "start": 284.0,
            "end": 286.0,
            "text": " no olvidemos",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                43194,
                4485,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 28400,
            "start": 286.0,
            "end": 292.0,
            "text": " en 1938 general C\u00e1rdenas recuper\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "tokens": [
                50464,
                465,
                46398,
                2674,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                25692,
                812,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 28400,
            "start": 292.0,
            "end": 295.0,
            "text": " que estaba en manos de extranjeros",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                17544,
                465,
                36650,
                368,
                1279,
                4257,
                14219,
                329,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 28400,
            "start": 295.0,
            "end": 300.0,
            "text": " para el beneficio de los mexicanos",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                806,
                10304,
                1004,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 28400,
            "start": 300.0,
            "end": 306.0,
            "text": " y ahora se volvi\u00f3 a entregar el petr\u00f3leo",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                9923,
                369,
                1996,
                4917,
                812,
                257,
                3962,
                2976,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 28400,
            "start": 306.0,
            "end": 309.0,
            "text": " a empresas extranjeras",
            "tokens": [
                51464,
                257,
                26433,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10197982503407037,
            "compression_ratio": 1.4071428571428573,
            "no_speech_prob": 0.09839276224374771
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 30900,
            "start": 309.0,
            "end": 314.0,
            "text": " y a traficantes de influencia",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                257,
                944,
                1786,
                9327,
                368,
                9024,
                2755,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 30900,
            "start": 314.0,
            "end": 316.0,
            "text": " de nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                50614,
                368,
                14726,
                10572,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 30900,
            "start": 316.0,
            "end": 319.0,
            "text": " que act\u00faan como buitres",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                605,
                2481,
                282,
                2617,
                758,
                270,
                495,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 30900,
            "start": 319.0,
            "end": 324.0,
            "text": " qued\u00e1ndose con lo que es el pueblo y con lo que es la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                50864,
                13617,
                18606,
                541,
                416,
                450,
                631,
                785,
                806,
                33764,
                288,
                416,
                450,
                631,
                785,
                635,
                297,
                3482,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 30900,
            "start": 324.0,
            "end": 327.0,
            "text": " en 1960",
            "tokens": [
                51114,
                465,
                16157,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 30900,
            "start": 327.0,
            "end": 330.0,
            "text": " presidente Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "tokens": [
                51264,
                23852,
                1999,
                7491,
                78,
                441,
                812,
                15144,
                27594,
                329,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 30900,
            "start": 330.0,
            "end": 332.0,
            "text": " mexiquense",
            "tokens": [
                51414,
                28759,
                3221,
                1288,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 30900,
            "start": 332.0,
            "end": 335.0,
            "text": " tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "tokens": [
                51514,
                2916,
                812,
                635,
                18206,
                2560,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 30900,
            "start": 335.0,
            "end": 337.0,
            "text": " de nacionalizar",
            "tokens": [
                51664,
                368,
                29836,
                9736,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11298918112730369,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.10854610055685043
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 33700,
            "start": 337.0,
            "end": 340.0,
            "text": " la industria el\u00e9ctrica",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 33700,
            "start": 340.0,
            "end": 342.0,
            "text": " y ahora",
            "tokens": [
                50514,
                288,
                9923,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 33700,
            "start": 342.0,
            "end": 345.0,
            "text": " este traidor suelo",
            "tokens": [
                50614,
                4065,
                944,
                29718,
                459,
                10590,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 33700,
            "start": 345.0,
            "end": 348.0,
            "text": " de Pe\u00f1a Nieto",
            "tokens": [
                50764,
                368,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 33700,
            "start": 348.0,
            "end": 352.0,
            "text": " vuelve a entregar la industria el\u00e9ctrica",
            "tokens": [
                50914,
                20126,
                303,
                257,
                3962,
                2976,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 33700,
            "start": 352.0,
            "end": 354.0,
            "text": " a extranjeros",
            "tokens": [
                51114,
                257,
                1279,
                4257,
                14219,
                329,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 33700,
            "start": 354.0,
            "end": 358.0,
            "text": " quise hablar de este tema aqu\u00ed",
            "tokens": [
                51214,
                421,
                908,
                21014,
                368,
                4065,
                15854,
                6661,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 33700,
            "start": 358.0,
            "end": 361.0,
            "text": " para recordar",
            "tokens": [
                51414,
                1690,
                2136,
                289,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 33700,
            "start": 361.0,
            "end": 365.0,
            "text": " a ese buen presidente",
            "tokens": [
                51564,
                257,
                10167,
                30037,
                23852,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0910571575164795,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.04063485562801361
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 36500,
            "start": 365.0,
            "end": 370.0,
            "text": " Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "tokens": [
                50364,
                1999,
                7491,
                78,
                441,
                812,
                15144,
                27594,
                329,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 36500,
            "start": 370.0,
            "end": 373.0,
            "text": " los invocamos a los dos",
            "tokens": [
                50614,
                1750,
                1048,
                905,
                2151,
                257,
                1750,
                4491,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 36500,
            "start": 373.0,
            "end": 375.0,
            "text": " a general C\u00e1rdenas",
            "tokens": [
                50764,
                257,
                2674,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 36500,
            "start": 375.0,
            "end": 379.0,
            "text": " y Adolfo L\u00f3pez Mateos para decirles",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                1999,
                7491,
                78,
                441,
                812,
                15144,
                27594,
                329,
                1690,
                10235,
                904,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 36500,
            "start": 379.0,
            "end": 384.0,
            "text": " y para expresar manifestar a todos los mexicanos",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                1690,
                33397,
                289,
                10067,
                289,
                257,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 36500,
            "start": 384.0,
            "end": 388.0,
            "text": " que siempre vamos a luchar",
            "tokens": [
                51314,
                631,
                12758,
                5295,
                257,
                287,
                31084,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 36500,
            "start": 388.0,
            "end": 392.0,
            "text": " para que los recursos naturales de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51514,
                1690,
                631,
                1750,
                30409,
                3303,
                279,
                368,
                28128,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10836490631103515,
            "compression_ratio": 1.476510067114094,
            "no_speech_prob": 0.023921195417642593
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 39200,
            "start": 392.0,
            "end": 395.0,
            "text": " sean de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                37670,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 39200,
            "start": 395.0,
            "end": 397.0,
            "text": " y del pueblo",
            "tokens": [
                50514,
                288,
                1103,
                33764,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 39200,
            "start": 397.0,
            "end": 400.0,
            "text": " el petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica",
            "tokens": [
                50614,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 39200,
            "start": 400.0,
            "end": 402.0,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50764,
                572,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 39200,
            "start": 402.0,
            "end": 406.0,
            "text": " son recursos de extranjeros",
            "tokens": [
                50864,
                1872,
                30409,
                368,
                1279,
                4257,
                14219,
                329,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 39200,
            "start": 406.0,
            "end": 408.0,
            "text": " de particulares",
            "tokens": [
                51064,
                368,
                1276,
                47129,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 39200,
            "start": 408.0,
            "end": 410.0,
            "text": " de pol\u00edticos corruptos",
            "tokens": [
                51164,
                368,
                14482,
                9940,
                17366,
                329,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 39200,
            "start": 410.0,
            "end": 413.0,
            "text": " vamos a recuperar la industria el\u00e9ctrica",
            "tokens": [
                51264,
                5295,
                257,
                25692,
                289,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 39200,
            "start": 413.0,
            "end": 415.0,
            "text": " y vamos a recuperar el petr\u00f3leo",
            "tokens": [
                51414,
                288,
                5295,
                257,
                25692,
                289,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 39200,
            "start": 415.0,
            "end": 418.0,
            "text": " para beneficio del pueblo y de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51514,
                1690,
                10304,
                1004,
                1103,
                33764,
                288,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08468054080831594,
            "compression_ratio": 1.8368794326241136,
            "no_speech_prob": 0.0908232182264328
        }
    ],
    "language": "es"
}