{
    "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Sean tan amables de ocuparse en lugares. Damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Licenciado Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador constitucional del Estado de Colina. Licenciado Manuel Bartlett D\u00edaz, director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Ingeniera Roc\u00edo Nal\u00e9 Garc\u00eda, secretaria de Energ\u00eda. Vinicio Lim\u00f3n Rivera, coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana. Diputado Mario Mart\u00edn Delgado Carrillo, presidente constitucional de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Presidenta de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica de la C\u00e1mara de Diputados. Asimismo damos la bienvenida a los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, de los procesos de construcci\u00f3n, generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n, distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico, autoridades federales, estatales, sociedad civil, as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, y a todos ustedes sean bienvenidos. A continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador constitucional del Estado de Colima. Muchas gracias, muy buenas tardes. Siempre es un gusto estar en una empresa como SFE que es orgullo para todos los mexicanos, y m\u00e1s en una ocasi\u00f3n importante que es la visita del se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a Colima. En su mandato, un poquito m\u00e1s de un a\u00f1o, ya nos ha visitado con esta tres veces al Estado. Siempre su visita es motivo de alegr\u00eda porque eso representa beneficios para los colimenses. Bienvenido, se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, Colima es su casa. Saludo. A la secretaria de Energ\u00eda, al director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, al coordinador regional del SUTERM, gran sindicato, muchos amigos, muy queridos en el SUTERM, al diputado Mario Delgado, que adem\u00e1s es colimense de CEPA, y le damos aqu\u00ed la m\u00e1s cordial de las bienvenidas tambi\u00e9n. De manera muy especial a quienes hacen posible que los mexicanos podamos tener energ\u00eda el\u00e9ctrica, a ustedes, a todos los trabajadores de esta gran empresa, Energ\u00eda para el Progreso de M\u00e9xico. Felicidades y un fuerte aplauso tambi\u00e9n para todos ustedes. Yo quisiera hacer, adem\u00e1s de esta bienvenida, se\u00f1or presidente, tres comentarios. El primero quiero agradecerle a nombre del pueblo de Colima, a nombre del gobierno del Estado, el apoyo que recientemente por sus instrucciones nos ha dado la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico para poder cerrar el a\u00f1o fiscal 2019 cumpliendo con nuestras obligaciones de cierre de a\u00f1o, principalmente lo que es el pago de los aguinaldos. Gracias, se\u00f1or presidente. Las familias de los trabajadores colimenses, bur\u00f3cratas del gobierno del Estado podr\u00e1n estar disfrutando de esta Navidad, habiendo cumplido con el pago de sus aguinaldos gracias a su apoyo. Tambi\u00e9n quiero decir en segundo lugar que esta es una empresa que nos da orgullo a todos los mexicanos, y por supuesto a los colimenses. La empresa m\u00e1s, esta es la central termoel\u00e9ctrica m\u00e1s importante, m\u00e1s de mayor generaci\u00f3n y mayor capacidad en todo M\u00e9xico y sobre todo con la mayor y m\u00e1s alta tecnolog\u00eda utilizando gas natural. Hace muchos a\u00f1os se generaban aqu\u00ed 1.900 megawatts con seis unidades solamente con bustolio, y esto representaba pues una contaminaci\u00f3n importante. Afortunadamente esto se ha mejorado sustancialmente, y lo que le pedimos, se\u00f1or presidente, pues es que el gas natural sea la constante en la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica aqu\u00ed en la central termoel\u00e9ctrica de Manzanillo para que no afectemos la salud p\u00fablica, para que impulsemos sectores tan importantes como lo es el turismo, y para que Manzanillo siga siendo el puerto de M\u00e9xico. En segundo lugar decirle que vienen proyectos muy importantes en el sector energ\u00e9tico que ya lo conocen funcionados su administraci\u00f3n y que seguramente con su apoyo ser\u00e1n tambi\u00e9n proyectos que van a detonar el desarrollo del centro occidente del pa\u00eds. Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente, estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n en Manzanillo en el puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico. Tenemos un ligero, pero afortunadamente positivo crecimiento en la carga contenerizada, el puerto de Manzanillo se ha conciliado tambi\u00e9n como el tercero m\u00e1s importante de Am\u00e9rica Latina, y tambi\u00e9n queremos con su respaldo que el puerto siga creciendo por muchos a\u00f1os m\u00e1s. En el vaso dos de la laguna de Cuyutl\u00e1n se tiene un enorme potencial en donde ya ahorita se tiene ya maniobra mar\u00edtimo portuaria con los buques metaneros, ya se tiene infraestructura y por lo tanto es un tema que puede seguir creciendo con su apoyo y con su respaldo. Pues son los temas que yo quer\u00eda manifestar en esta bienvenida que le hacemos al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica en ocasi\u00f3n a la visita a la central termoel\u00e9ctrica de Manzanillo, que es un d\u00eda importante para Colima y por supuesto para el sector el\u00e9ctrico mexicano. Muchas gracias y muchas felicidades. Enseguida hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, licenciado Manuel Bartlett D\u00edaz. Tenemos hoy una visita muy particular. Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hoy es el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Tenemos hoy una visita muy particular. Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hoy es el presidente de M\u00e9xico desde hace mucho tiempo, mucho tiempo. Es un hombre que tiene en sus intereses m\u00e1s profundos, en su visi\u00f3n para el desarrollo de M\u00e9xico a la CEFE como una de sus prioridades siempre. Desde candidato y luego desde presidente desde el primer d\u00eda, estableci\u00f3 como su objetivo principal impulsar la energ\u00eda en este pa\u00eds. El presidente sabe que quienes han permitido el desarrollo industrial de este pa\u00eds son ustedes. Quienes han creado los polos de desarrollo, la electricidad ha sido el punto de partida. Quienes han construido este pa\u00eds son los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Se dice muy r\u00e1pido, pero sin electricidad no hay energ\u00eda, no hay desarrollo, no hay vida cultural, no hay nada. Y ustedes son quienes brindan el pa\u00eds ese elemento fundamental, ese derecho humano que es la electricidad. Me encomend\u00f3 y se lo agradezco enormemente la coordinaci\u00f3n de esta gran empresa. Me pregunt\u00f3 desde hace muchos meses si pod\u00edamos volver a levantar a esta empresa que la llevaban en decremento permanente. Y le dije que s\u00ed. Y hoy despu\u00e9s de haber visitado muchas plantas, de haber tenido muchas relaciones directas con ustedes, le puedo decir al presidente que esta empresa va a vivir por cientos de a\u00f1os al lado del pueblo de M\u00e9xico. Se\u00f1or presidente, los trabajadores de las EFE saben que usted tiene un enorme inter\u00e9s en el desarrollo del pa\u00eds. Saben que piensa usted todo el tiempo y que nos se\u00f1ala con toda claridad d\u00eda a d\u00eda en nuestras m\u00faltiples reuniones la urgencia de sacar adelante a esta empresa, de rescatarla y ponerla a la cabeza de M\u00e9xico por ahora y para siempre. Y como ellos saben, se\u00f1or presidente, que usted est\u00e1 con ellos, encuentro en todos ellos un cari\u00f1o, una presa especial y un compromiso de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video del complejo termoel\u00e9ctrico Manzanillo. Central Termoel\u00e9ctrica Manzanillo 1 y de sitio combinado Manzanillo 2. La CETE Manzanillo 1 fue inaugurada el 1 de enero de 1982. En su primera etapa, el centro termoel\u00e9ctrico Manzanillo 1 se convirti\u00f3 en un centro de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. La CETE Manzanillo 1 fue inaugurada el 1 de enero de 1982. En su primera etapa, la central comprend\u00eda cuatro unidades generadoras, cada una de ellas con capacidad instalada de 300 megawatts. Posteriormente, se construy\u00f3 la central Manzanillo 2, inaugurada en 1988, integrada con dos unidades generadoras con capacidad instalada de 350 megawatts cada una. Con equipos en turbina de vapor, un generador el\u00e9ctrico y generador de vapor. Actualmente, el complejo termoel\u00e9ctrico se integra por 12 unidades generadoras de energ\u00eda, 8 de ciclo combinado y 4 de combusti\u00f3n dual de vapor convencional con uso de gas natural, combust\u00f3leo o mezcla de ambos combustibles. La diversificaci\u00f3n de las fuentes de generaci\u00f3n con el uso de combustibles m\u00e1s limpios como el gas natural contribuye a hacer m\u00e1s eficiente y limpio el proceso de generaci\u00f3n. Las 12 unidades tienen una capacidad de generaci\u00f3n total de 2.804 megawatts, lo que equivale al 7% de la capacidad total efectiva instalada de la CFE, lo que convierte al complejo termoel\u00e9ctrico en el m\u00e1s grande del pa\u00eds. Se encuentra interconectado al sistema el\u00e9ctrico nacional a trav\u00e9s de cinco l\u00edneas de transmisi\u00f3n, cuatro con un voltaje de 400 kilovoltios denominadas ACATLAN, ATEQUISA, TAPEXTLES y MASAMITLA, y una de 230 kilovoltios denominada COLOMOS, las cuales conectan a subestaciones el\u00e9ctricas en los estados de Jalisco y Colima. El suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica del complejo manzanillo al sistema el\u00e9ctrico nacional representa el consumo de energ\u00eda anual de la Ciudad de M\u00e9xico, generando un beneficio para alrededor de 9.8 millones de habitantes. Muy cercano al complejo manzanillo se encuentra la terminal de gas natural licuado, cuya construcci\u00f3n inici\u00f3 en el a\u00f1o 2008 y se concluy\u00f3 en 2011. Tiene una capacidad de 500 millones de pies c\u00fabicos por d\u00eda y recibi\u00f3 el primer buquetanque Valencia-Nutzen el 18 de marzo del 2012. La central termoel\u00e9ctrica Manzanillo 1 y la terminal de gas natural licuado cuentan con un sistema de circuito cerrado de agua cruda, el cual cumple con dos funciones principales. 1. Calentar el gas natural licuado que pasa por dos vaporizadores de la terminal de gas. 2. Enfriar el aire de entrada a la succi\u00f3n de los compresores de las turbinas de gas por medio de los enfriadores de aire instalados en la casa de filtros. El complejo manzanillo funciona gracias al esfuerzo y entrega de los 500 trabajadores comprometidos con la CFE, una empresa 100% mexicana, con autonom\u00eda y que en esta nueva administraci\u00f3n retoma su vocaci\u00f3n inicial de otorgar un servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cantidad y calidad requerida, as\u00ed como sin interrupciones, en beneficio de todos los mexicanos. Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Gobierno de M\u00e9xico Damos y caballeros, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, mujeres, hombres, trabajadores, t\u00e9cnicos, ingenieras, ingenieros, directivos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, compa\u00f1ero dirigente de esta secci\u00f3n del sindicato de electricistas Vinicio Lim\u00f3n Rivera que nos acompa\u00f1a del Subterm, diputado Mario Delgado, coordinador de la C\u00e1mara de Diputados en el Congreso de la Uni\u00f3n, ingeniera Roc\u00edo Nale, Secretaria de Energ\u00eda, licenciado Manuel Bartlett, director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador de Colima, est\u00e1 con nosotros. Estamos terminando una gira de tres d\u00edas visitando las centrales el\u00e9ctricas, ya hicimos lo mismo visitando las refiner\u00edas de Pemex y tambi\u00e9n los campos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras. Y ahora estamos terminando, dec\u00eda, de recorrer tres centrales el\u00e9ctricas, estuvimos el viernes en el Saos, en Quer\u00e9taro, ayer en Los Azufres y ahora aqu\u00ed con ustedes en Manzanilla. Y el prop\u00f3sito es supervisar el funcionamiento de estas centrales, no es lo mismo tener el informe que nos entregan en la oficina a estar en una central. Se aprecia mejor lo que est\u00e1 sucediendo, adem\u00e1s esto nos permite establecer comunicaci\u00f3n con los trabajadores, con los t\u00e9cnicos, que son el alma de estas plantas y de esta central el\u00e9ctrica. Sin ustedes no podr\u00edamos llevar a la pr\u00e1ctica ning\u00fan proyecto, porque se necesita de la participaci\u00f3n de ustedes, del compromiso de ustedes, de que ustedes no sean considerados como un factor m\u00e1s, una variable, un elemento, un sujeto del proceso de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, sino que sean ustedes protagonistas de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y que cada uno de nosotros tengamos conciencia de lo que podemos hacer en beneficio de los dem\u00e1s, en beneficio de otros, en beneficio del pr\u00f3jimo, en beneficio de la colectividad, en beneficio de la Naci\u00f3n, en beneficio de nuestra patria. Por eso es importante tener este encuentro, porque solo juntos con la participaci\u00f3n de los trabajadores vamos a poder sacar adelante la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, la Pemex, vamos a mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica, la salud, vamos a sacar a nuestro pueblo de la pobreza, de la marginaci\u00f3n, del atraso, y juntos tambi\u00e9n vamos a garantizar la paz y la tranquilidad que hacen falta en Manzanillo, en Colima, en el pa\u00eds, pero todo esto si se tiene un gobierno del pueblo, para el pueblo y con el pueblo, que no haya divorcio, que no est\u00e9 el pueblo por un lado y el gobierno por otro, sino que estemos siempre juntos. Por eso vengo a decirles que hemos tomado la decisi\u00f3n de fortalecer esta empresa p\u00fablica, la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Ustedes saben que durante muchos a\u00f1os se aplic\u00f3 una pol\u00edtica contraria a las empresas p\u00fablicas, se apost\u00f3 a la privatizaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 es privatizar? V\u00e9anlo en el diccionario, es convertir lo p\u00fablico en privado. Y en eso consisti\u00f3 la pol\u00edtica que se impuso desde 1983, que dur\u00f3 hasta noviembre del a\u00f1o pasado. Eso le llamaron o lo conocen como neoliberalismo, pero en realidad en el caso de M\u00e9xico, que ya se hab\u00eda tenido una experiencia parecida, ya se hab\u00eda aplicado un modelo pr\u00e1cticamente igual que el neoliberalismo, se podr\u00eda hablar de neoporfirismo, porque el neoliberalismo es una calca de la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo durante el porfiriato. Cuando se privatizaron los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n, se entregaron los ferrocarriles, la industria el\u00e9ctrica, las minas, se entreg\u00f3 el petr\u00f3leo y se apost\u00f3 a que con la simple participaci\u00f3n del sector privado iba a haber crecimiento, desarrollo, bienestar. Y eso no sucedi\u00f3, el poco crecimiento que hubo en ese entonces, el poco progreso que hubo, tuvo como costo la esclavitud y produjo la revoluci\u00f3n. Ese modelo regresan con lo mismo, lo imponen, empiezan a privatizar las minas de oro, de plata, de cobre, el petr\u00f3leo, la industria el\u00e9ctrica, las autopistas, los aeropuertos, en fin, esa era la pol\u00edtica. Y qu\u00e9 beneficios tuvo el pueblo de M\u00e9xico con esa pol\u00edtica, nada, al contrario, se empobreci\u00f3 a millones de mexicanos, se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social, porque mientras unos cuantos acumularon enormes fortunas y aparecen hasta en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo, millones de mexicanos carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable. Y qu\u00e9 caracteriz\u00f3 a esa pol\u00edtica neoliberal o neoporfirista, cu\u00e1l fue su distintivo, la corrupci\u00f3n, se dedicaron a saquear. Aqu\u00ed en la industria el\u00e9ctrica y en la industria petrolera y en todo, hacer jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico. Afortunadamente el pueblo dijo basta y se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n. Imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00edamos en M\u00e9xico si no se hubiese llevado a cabo el cambio de hace un a\u00f1o y medio, de julio del 2018. Miren c\u00f3mo est\u00e1n otros pa\u00edses que no cambiaron, que siguieron con la misma pol\u00edtica neoliberal. Ahora est\u00e1n las manifestaciones en las calles, los tanques reprimiendo al pueblo. En nuestro pa\u00eds, por este cambio, podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que hay gobernabilidad y muchas esperanzas en la gente. Y tambi\u00e9n ya felicidad en muchos, sobre todo en la gente m\u00e1s humilde, en la gente m\u00e1s pobre, que est\u00e1n recibiendo lo que nunca les hab\u00edan entregado. Programas de bienestar, pensiones para adultos mayores, pensiones para ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad, 11 millones de becas para estudiantes de familias pobres. Y as\u00ed muchas acciones en beneficio de nuestro pueblo. Por eso es importante que celebremos la decisi\u00f3n inteligente de nuestro pueblo de optar por el cambio, por la transformaci\u00f3n. Y de hacerlo de manera pac\u00edfica, sin violencia, porque han habido tres transformaciones en la historia del pa\u00eds. La independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n. Pero por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas y hubo violencia. Y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico de manera pac\u00edfica. Por eso estamos contentos, satisfechos, terminando este a\u00f1o. Y vengo a decirles que ya no va a seguirse aplicando la pol\u00edtica privatizadora en la industria el\u00e9ctrica. Que ahora se va a fortalecer la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Ya desde este a\u00f1o no estamos haciendo, ya estamos apoyando con m\u00e1s inversi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Porque el plan que qued\u00f3 trunco, fallido, porque son\u00f3 la campana, era que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad dejara de producir energ\u00eda. Y quer\u00edan que a finales del sexenio estuviesen produciendo estas plantas el 20% del consumo nacional. Y el 80% del mercado lo quer\u00edan manejar las empresas particulares, nacionales y sobre todo extranjeras. Eso ya se detuvo. Y con mucha claridad hemos dicho nada m\u00e1s hasta donde llegaron. Llegaron a tener el 44% del mercado y la Comisi\u00f3n Federal el 56%. M\u00ednimo vamos a terminar el sexenio con la misma proporci\u00f3n, 44-56. Pero va a seguir siendo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad una empresa p\u00fablica mayoritaria en la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds. Esto no es monopolio, esto es proteger una empresa estrat\u00e9gica del pueblo y de la naci\u00f3n. Ahora estoy leyendo las cr\u00edticas de los conservadores que dicen que regresa la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad a hacer un monopolio. No, regresa a cumplir su funci\u00f3n social. \u00bfQu\u00e9 hicieron en estos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal? \u00bfBajaron acaso las tarifas de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando ellos ten\u00edan los contratos para generar energ\u00eda? No, aument\u00f3 el precio de la luz. Nosotros llevamos un a\u00f1o con esta nueva pol\u00edtica y no ha aumentado el precio de la luz, ni va a aumentar en todo el sexenio. Porque vamos a competir con piso parejo con las empresas particulares que adem\u00e1s de vender cara la energ\u00eda a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, recib\u00edan hasta subsidio. Ya se acabaron esos abusos. Ahora va a ser distinto. Por eso celebro estar aqu\u00ed, don Guster, y vengo a informarles que vamos a seguir invirtiendo para que aumente la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad. Y dec\u00eda yo que esto solo es posible con ustedes, estando conscientes de que esta empresa es estrat\u00e9gica, no solo para vender la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios justos a los consumidores, sino para desarrollar al pa\u00eds. Logramos que se aprobara en Estados Unidos el Tratado de Libre Comercio. Y van a llegar muchas inversiones, van a establecerse f\u00e1bricas, empresas en nuestro pa\u00eds. Esto va a significar crear empleos, mejorar los salarios de los trabajadores. Pero para que haya ese crecimiento necesitamos de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. Por eso es un insumo, un recurso fundamental que tenemos que producir. Nosotros estamos pensando en fortalecer todo el sector energ\u00e9tico. La inversi\u00f3n p\u00fablica tiene como prioridad apoyar al sector energ\u00e9tico, a Pemex, para tener petr\u00f3leo, tener gasolinas, no estar comprando la gasolina en el extranjero, y tener energ\u00eda el\u00e9ctrica. El sector energ\u00e9tico va a ser la palanca del desarrollo nacional. Entonces vamos a apoyar con inversi\u00f3n p\u00fablica suficiente. Yo le quiero pedir al licenciado Bartlett que hable con los dirigentes de su TEP, con los representantes de ustedes, porque aqu\u00ed en esta planta, aqu\u00ed en esta central, me hicieron algunos planteamientos porque hubo modificaciones al contrato. El colectivo del trabajo, sobre todo en lo que tiene que ver con los aumentos en los a\u00f1os de jubilaci\u00f3n. Miren, les voy a comentar algo sobre esto. Este cambio lo hicieron como hace dos o tres a\u00f1os. \u00bfTienen taches los dirigentes? Ahora vino la revisi\u00f3n del contrato, nos toc\u00f3 a nosotros de los petroleros. Me mandaron a decir los dirigentes, porque quer\u00edan quedarse ellos con sus privilegios. Y me mandaron a decir que estaban dispuestos a aceptar que aumentara la edad de jubilaci\u00f3n para los trabajadores petroleros, y lo mand\u00e9 al carajo. Y lo que se hizo fue quitar los privilegios para los dirigentes, no aumentar los a\u00f1os de trabajo para la jubilaci\u00f3n. Bueno, ya lo de ustedes pas\u00f3, pero lo vamos a revisar. No quiero que se entienda que todo fue culpa de los dirigentes, es que hab\u00edan muchas presiones, los ten\u00edan bien apergollados. Ahora hay libertad sindical, democracia sindical. Y tenemos que ponernos de acuerdo trabajadores y dirigentes, los representantes de los trabajadores. Yo le voy a solicitar, repito al licenciado Bartlett, que se re\u00fana con los dirigentes y que busque una f\u00f3rmula para atender este asunto, pero que sea a partir del plan general de generaci\u00f3n de energ\u00eda, de rentabilidad, de honestidad, de todos los componentes de un plan, y que de esta forma, con esa productividad, se pueda dar un tratamiento mejor a los trabajadores. Esa es mi propuesta, licenciado. A ver, c\u00f3mo la hacemos. El licenciado Bartlett tambi\u00e9n dice que para qu\u00e9 me met\u00ed en esto, pero tienen que buscarle la forma para que se pueda. Si tenemos, por ejemplo, ahorros en la compra de los insumos del combustible para la generaci\u00f3n de la electricidad, no apostar al combustolio que ustedes ya est\u00e1n bajando el uso del combustolio. Y eso es muy importante, porque no se sabe, me estaban comentando que solo el 5% de los insumos o de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con combustolio en esta central, solo el 5%, el 95% es gas y no hay contaminaci\u00f3n, tenemos que seguir avanzando en ese prop\u00f3sito. Pero la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad este a\u00f1o ha hecho un gran esfuerzo y hab\u00eda uno o dos proveedores de gas, y ahora hay 10, hay 12, hay competencia y no hay corrupci\u00f3n, y este a\u00f1o se ha bajado el precio del gas que se necesita para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica. \u00bfCu\u00e1nto nos hemos ahorrado en la compra del gas? Nada m\u00e1s en esta planta, en esta central. \u00bfCu\u00e1nto nos hemos ahorrado este a\u00f1o? 180 millones de d\u00f3lares es el ahorro este a\u00f1o en la compra del gas para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, porque ya no hay corrupci\u00f3n, se va a acabar la corrupci\u00f3n. \u00a1Me canso ganso! Por eso, si bajamos los costos y mantenemos tarifas justas para los consumidores, no aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales, si logramos eso, claro que si hay m\u00e1s productividad, tienen que haber mejores condiciones laborales, tienen que recibir m\u00e1s salarios y mejores prestaciones los trabajadores. Ese es el compromiso que tenemos con ustedes. Me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Manzanillo, nos vamos a seguir encontrando, porque yo voy a seguir viniendo peri\u00f3dicamente aqu\u00ed a hablar con ustedes para ir viendo c\u00f3mo avanzamos a nivel nacional y c\u00f3mo avanzamos en esta central que es de las m\u00e1s importantes a nivel nacional. Me dio mucho gusto estar con ustedes. \u00a1Que vivan los trabajadores! \u00a1Que viva la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad! \u00a1Que vivan Colima! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro etno nacional mexicano. Al tono de tu Viva M\u00e9xico Con tu nombre siempre \u00a1Viva M\u00e9xico! Con tu nombre \u00a1Viva M\u00e9xico! Si\u00f1o patria tus sienes de oliva De la paz el alcaje divino En el cielo tu eterno destructo Por eterno de Dios es tuyo Mase osare un extra\u00f1o enemigo Propagar por su planta tu suelo Pienso pa' crear, querida, el cielo Un solado en cada hilo te doy Un solado en cada hilo te doy Un solado en cada hilo te doy El acero apresar y el bivoto Y revivre dentro la tierra Al tono de tu Viva M\u00e9xico Y revivre dentro la tierra Al tono de tu Viva M\u00e9xico \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico!",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 4.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16601491276221939,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.41326582431793213
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 8.0,
            "end": 12.0,
            "text": " Sean tan amables de ocuparse en lugares.",
            "tokens": [
                50764,
                14839,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                37305,
                11668,
                465,
                33105,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16601491276221939,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.41326582431793213
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 16.0,
            "end": 20.0,
            "text": " Damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio.",
            "tokens": [
                51164,
                413,
                2151,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                2439,
                19510,
                10284,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                1004,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16601491276221939,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.41326582431793213
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 21.0,
            "end": 27.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "tokens": [
                51414,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16601491276221939,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.41326582431793213
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 3000,
            "start": 30.0,
            "end": 40.0,
            "text": " Licenciado Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador constitucional del Estado de Colina.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                4004,
                1426,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17992201218238243,
            "compression_ratio": 1.2465753424657535,
            "no_speech_prob": 0.039719514548778534
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 3000,
            "start": 43.0,
            "end": 49.0,
            "text": " Licenciado Manuel Bartlett D\u00edaz, director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                51014,
                40627,
                30322,
                1573,
                34362,
                22338,
                32547,
                413,
                870,
                921,
                11,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17992201218238243,
            "compression_ratio": 1.2465753424657535,
            "no_speech_prob": 0.039719514548778534
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 4900,
            "start": 49.0,
            "end": 53.0,
            "text": " Ingeniera Roc\u00edo Nal\u00e9 Garc\u00eda, secretaria de Energ\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                682,
                1766,
                10609,
                32661,
                20492,
                426,
                304,
                526,
                7995,
                31298,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                48195,
                2686,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24201847755745665,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.16253526508808136
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 4900,
            "start": 59.0,
            "end": 65.0,
            "text": " Vinicio Lim\u00f3n Rivera, coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana.",
            "tokens": [
                50864,
                15011,
                18322,
                16406,
                1801,
                47388,
                11,
                8285,
                5409,
                10964,
                1103,
                3290,
                299,
                2513,
                26113,
                368,
                9618,
                11856,
                5210,
                14858,
                368,
                635,
                45917,
                6496,
                44864,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24201847755745665,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.16253526508808136
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 4900,
            "start": 70.0,
            "end": 76.0,
            "text": " Diputado Mario Mart\u00edn Delgado Carrillo, presidente constitucional de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                51414,
                33486,
                325,
                1573,
                9343,
                5807,
                10973,
                5831,
                30135,
                17715,
                15831,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24201847755745665,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.16253526508808136
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 7900,
            "start": 79.0,
            "end": 83.0,
            "text": " Presidenta de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica de la C\u00e1mara de Diputados.",
            "tokens": [
                50364,
                3117,
                64,
                368,
                635,
                8492,
                1328,
                368,
                39620,
                3482,
                3635,
                6712,
                2262,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11057609593102691,
            "compression_ratio": 1.6504065040650406,
            "no_speech_prob": 0.17492374777793884
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 7900,
            "start": 89.0,
            "end": 93.0,
            "text": " Asimismo damos la bienvenida a los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "tokens": [
                50864,
                1018,
                332,
                6882,
                274,
                2151,
                635,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11057609593102691,
            "compression_ratio": 1.6504065040650406,
            "no_speech_prob": 0.17492374777793884
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 7900,
            "start": 94.0,
            "end": 98.0,
            "text": " de los procesos de construcci\u00f3n, generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n, distribuci\u00f3n y suministro b\u00e1sico,",
            "tokens": [
                51114,
                368,
                1750,
                17565,
                329,
                368,
                12946,
                14735,
                11,
                1337,
                3482,
                11,
                7715,
                36515,
                11,
                4400,
                30813,
                288,
                2408,
                259,
                468,
                340,
                25545,
                2789,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11057609593102691,
            "compression_ratio": 1.6504065040650406,
            "no_speech_prob": 0.17492374777793884
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 7900,
            "start": 99.0,
            "end": 103.0,
            "text": " autoridades federales, estatales, sociedad civil, as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51364,
                19510,
                10284,
                6019,
                279,
                11,
                30883,
                4229,
                11,
                42306,
                5605,
                11,
                8582,
                2617,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11057609593102691,
            "compression_ratio": 1.6504065040650406,
            "no_speech_prob": 0.17492374777793884
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 7900,
            "start": 104.0,
            "end": 107.0,
            "text": " y a todos ustedes sean bienvenidos.",
            "tokens": [
                51614,
                288,
                257,
                6321,
                17110,
                37670,
                3610,
                40668,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11057609593102691,
            "compression_ratio": 1.6504065040650406,
            "no_speech_prob": 0.17492374777793884
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 10900,
            "start": 109.0,
            "end": 126.0,
            "text": " A continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador constitucional del Estado de Colima.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2993,
                3482,
                22483,
                23118,
                806,
                10923,
                11153,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                19449,
                1103,
                6169,
                30322,
                1573,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                4004,
                4775,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15619962865656073,
            "compression_ratio": 1.1729323308270676,
            "no_speech_prob": 0.06710238754749298
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 12600,
            "start": 126.0,
            "end": 144.0,
            "text": " Muchas gracias, muy buenas tardes. Siempre es un gusto estar en una empresa como SFE que es orgullo para todos los mexicanos,",
            "tokens": [
                50364,
                35669,
                16611,
                11,
                5323,
                43852,
                21057,
                279,
                13,
                3559,
                6516,
                785,
                517,
                38723,
                8755,
                465,
                2002,
                22682,
                2617,
                318,
                28182,
                631,
                785,
                14045,
                858,
                78,
                1690,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1245023158558628,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.21100562810897827
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 12600,
            "start": 145.0,
            "end": 150.0,
            "text": " y m\u00e1s en una ocasi\u00f3n importante que es la visita del se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                51314,
                288,
                3573,
                465,
                2002,
                44534,
                2560,
                9416,
                631,
                785,
                635,
                1452,
                2786,
                1103,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1245023158558628,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.21100562810897827
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 15000,
            "start": 150.0,
            "end": 155.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a Colima.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                476,
                274,
                2151,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                4004,
                4775,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14762958045144683,
            "compression_ratio": 1.4421487603305785,
            "no_speech_prob": 0.5717664957046509
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 15000,
            "start": 156.0,
            "end": 162.0,
            "text": " En su mandato, un poquito m\u00e1s de un a\u00f1o, ya nos ha visitado con esta tres veces al Estado.",
            "tokens": [
                50664,
                2193,
                459,
                7411,
                2513,
                11,
                517,
                28229,
                3573,
                368,
                517,
                15984,
                11,
                2478,
                3269,
                324,
                3441,
                1573,
                416,
                5283,
                15890,
                17054,
                419,
                29740,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14762958045144683,
            "compression_ratio": 1.4421487603305785,
            "no_speech_prob": 0.5717664957046509
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 15000,
            "start": 163.0,
            "end": 169.0,
            "text": " Siempre su visita es motivo de alegr\u00eda porque eso representa beneficios para los colimenses.",
            "tokens": [
                51014,
                3559,
                6516,
                459,
                1452,
                2786,
                785,
                35804,
                368,
                6775,
                861,
                2686,
                4021,
                7287,
                49823,
                10304,
                2717,
                1690,
                1750,
                1173,
                332,
                9085,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14762958045144683,
            "compression_ratio": 1.4421487603305785,
            "no_speech_prob": 0.5717664957046509
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 15000,
            "start": 170.0,
            "end": 173.0,
            "text": " Bienvenido, se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, Colima es su casa.",
            "tokens": [
                51364,
                16956,
                553,
                2925,
                11,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                4004,
                4775,
                785,
                459,
                9022,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14762958045144683,
            "compression_ratio": 1.4421487603305785,
            "no_speech_prob": 0.5717664957046509
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 15000,
            "start": 174.0,
            "end": 175.0,
            "text": " Saludo.",
            "tokens": [
                51564,
                5996,
                6207,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14762958045144683,
            "compression_ratio": 1.4421487603305785,
            "no_speech_prob": 0.5717664957046509
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 18000,
            "start": 181.0,
            "end": 190.0,
            "text": " A la secretaria de Energ\u00eda, al director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, al coordinador regional del SUTERM,",
            "tokens": [
                50414,
                316,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                48195,
                2686,
                11,
                419,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                419,
                8285,
                5409,
                10964,
                1103,
                9872,
                5568,
                44,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10209552808241411,
            "compression_ratio": 1.4366197183098592,
            "no_speech_prob": 0.2522190511226654
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 18000,
            "start": 191.0,
            "end": 200.0,
            "text": " gran sindicato, muchos amigos, muy queridos en el SUTERM, al diputado Mario Delgado, que adem\u00e1s es colimense de CEPA,",
            "tokens": [
                50914,
                9370,
                3290,
                299,
                2513,
                11,
                17061,
                18243,
                11,
                5323,
                7083,
                7895,
                465,
                806,
                9872,
                5568,
                44,
                11,
                419,
                10460,
                325,
                1573,
                9343,
                5831,
                30135,
                11,
                631,
                21251,
                785,
                1173,
                332,
                1288,
                368,
                383,
                8929,
                32,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10209552808241411,
            "compression_ratio": 1.4366197183098592,
            "no_speech_prob": 0.2522190511226654
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 18000,
            "start": 201.0,
            "end": 204.0,
            "text": " y le damos aqu\u00ed la m\u00e1s cordial de las bienvenidas tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                51414,
                288,
                476,
                274,
                2151,
                6661,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                368,
                2439,
                3610,
                553,
                11382,
                6407,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10209552808241411,
            "compression_ratio": 1.4366197183098592,
            "no_speech_prob": 0.2522190511226654
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 21000,
            "start": 210.0,
            "end": 217.0,
            "text": " De manera muy especial a quienes hacen posible que los mexicanos podamos tener energ\u00eda el\u00e9ctrica,",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                13913,
                5323,
                15342,
                257,
                43091,
                27434,
                26644,
                631,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                2497,
                2151,
                11640,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345426110660328,
            "compression_ratio": 1.48471615720524,
            "no_speech_prob": 0.026481766253709793
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 21000,
            "start": 218.0,
            "end": 224.0,
            "text": " a ustedes, a todos los trabajadores de esta gran empresa, Energ\u00eda para el Progreso de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50764,
                257,
                17110,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                5283,
                9370,
                22682,
                11,
                48195,
                2686,
                1690,
                806,
                1705,
                70,
                38021,
                368,
                28128,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345426110660328,
            "compression_ratio": 1.48471615720524,
            "no_speech_prob": 0.026481766253709793
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 21000,
            "start": 225.0,
            "end": 227.0,
            "text": " Felicidades y un fuerte aplauso tambi\u00e9n para todos ustedes.",
            "tokens": [
                51114,
                13298,
                299,
                10284,
                288,
                517,
                37129,
                25522,
                32310,
                6407,
                1690,
                6321,
                17110,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345426110660328,
            "compression_ratio": 1.48471615720524,
            "no_speech_prob": 0.026481766253709793
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 21000,
            "start": 234.0,
            "end": 239.0,
            "text": " Yo quisiera hacer, adem\u00e1s de esta bienvenida, se\u00f1or presidente, tres comentarios.",
            "tokens": [
                51564,
                7616,
                37945,
                10609,
                6720,
                11,
                21251,
                368,
                5283,
                3610,
                553,
                2887,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                15890,
                36842,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345426110660328,
            "compression_ratio": 1.48471615720524,
            "no_speech_prob": 0.026481766253709793
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 24000,
            "start": 240.0,
            "end": 246.0,
            "text": " El primero quiero agradecerle a nombre del pueblo de Colima, a nombre del gobierno del Estado,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                21289,
                16811,
                31469,
                1776,
                306,
                257,
                13000,
                1103,
                33764,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                257,
                13000,
                1103,
                29254,
                1103,
                29740,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0554591935613881,
            "compression_ratio": 1.4935622317596566,
            "no_speech_prob": 0.03097427636384964
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 24000,
            "start": 247.0,
            "end": 253.0,
            "text": " el apoyo que recientemente por sus instrucciones nos ha dado la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "tokens": [
                50714,
                806,
                46151,
                631,
                4214,
                317,
                16288,
                1515,
                3291,
                1058,
                894,
                35560,
                3269,
                324,
                29568,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                288,
                4779,
                7811,
                3528,
                430,
                12715,
                78,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0554591935613881,
            "compression_ratio": 1.4935622317596566,
            "no_speech_prob": 0.03097427636384964
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 24000,
            "start": 254.0,
            "end": 261.0,
            "text": " para poder cerrar el a\u00f1o fiscal 2019 cumpliendo con nuestras obligaciones de cierre de a\u00f1o,",
            "tokens": [
                51064,
                1690,
                8152,
                10146,
                5352,
                806,
                15984,
                15897,
                6071,
                37483,
                7304,
                416,
                32809,
                9270,
                9188,
                368,
                39769,
                265,
                368,
                15984,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0554591935613881,
            "compression_ratio": 1.4935622317596566,
            "no_speech_prob": 0.03097427636384964
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 24000,
            "start": 262.0,
            "end": 265.0,
            "text": " principalmente lo que es el pago de los aguinaldos.",
            "tokens": [
                51464,
                32258,
                450,
                631,
                785,
                806,
                280,
                6442,
                368,
                1750,
                34438,
                2071,
                33749,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0554591935613881,
            "compression_ratio": 1.4935622317596566,
            "no_speech_prob": 0.03097427636384964
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 26500,
            "start": 265.0,
            "end": 268.0,
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente. Las familias de los trabajadores colimenses,",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                10663,
                42155,
                296,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                1173,
                332,
                9085,
                11,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09136477295233279,
            "compression_ratio": 1.5127118644067796,
            "no_speech_prob": 0.07660194486379623
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 26500,
            "start": 269.0,
            "end": 274.0,
            "text": " bur\u00f3cratas del gobierno del Estado podr\u00e1n estar disfrutando de esta Navidad,",
            "tokens": [
                50564,
                2779,
                40993,
                4481,
                296,
                1103,
                29254,
                1103,
                29740,
                15305,
                7200,
                8755,
                37114,
                325,
                1806,
                368,
                5283,
                9219,
                4580,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09136477295233279,
            "compression_ratio": 1.5127118644067796,
            "no_speech_prob": 0.07660194486379623
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 26500,
            "start": 275.0,
            "end": 279.0,
            "text": " habiendo cumplido con el pago de sus aguinaldos gracias a su apoyo.",
            "tokens": [
                50864,
                3025,
                7304,
                37483,
                2925,
                416,
                806,
                280,
                6442,
                368,
                3291,
                34438,
                2071,
                33749,
                16611,
                257,
                459,
                46151,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09136477295233279,
            "compression_ratio": 1.5127118644067796,
            "no_speech_prob": 0.07660194486379623
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 26500,
            "start": 280.0,
            "end": 286.0,
            "text": " Tambi\u00e9n quiero decir en segundo lugar que esta es una empresa que nos da orgullo a todos los mexicanos,",
            "tokens": [
                51114,
                25682,
                16811,
                10235,
                465,
                17954,
                11467,
                631,
                5283,
                785,
                2002,
                22682,
                631,
                3269,
                1120,
                14045,
                858,
                78,
                257,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09136477295233279,
            "compression_ratio": 1.5127118644067796,
            "no_speech_prob": 0.07660194486379623
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 26500,
            "start": 287.0,
            "end": 289.0,
            "text": " y por supuesto a los colimenses.",
            "tokens": [
                51464,
                288,
                1515,
                34177,
                257,
                1750,
                1173,
                332,
                9085,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09136477295233279,
            "compression_ratio": 1.5127118644067796,
            "no_speech_prob": 0.07660194486379623
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 28900,
            "start": 290.0,
            "end": 296.0,
            "text": " La empresa m\u00e1s, esta es la central termoel\u00e9ctrica m\u00e1s importante, m\u00e1s de mayor generaci\u00f3n y mayor capacidad",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                22682,
                3573,
                11,
                5283,
                785,
                635,
                5777,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                15192,
                3573,
                9416,
                11,
                3573,
                368,
                10120,
                1337,
                3482,
                288,
                10120,
                43507,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13047603081012593,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.23183389008045197
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 28900,
            "start": 297.0,
            "end": 304.0,
            "text": " en todo M\u00e9xico y sobre todo con la mayor y m\u00e1s alta tecnolog\u00eda utilizando gas natural.",
            "tokens": [
                50764,
                465,
                5149,
                28128,
                288,
                5473,
                5149,
                416,
                635,
                10120,
                288,
                3573,
                26495,
                48055,
                19906,
                1806,
                4211,
                3303,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13047603081012593,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.23183389008045197
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 28900,
            "start": 305.0,
            "end": 311.0,
            "text": " Hace muchos a\u00f1os se generaban aqu\u00ed 1.900 megawatts con seis unidades solamente con bustolio,",
            "tokens": [
                51164,
                389,
                617,
                17061,
                11424,
                369,
                1337,
                18165,
                6661,
                502,
                13,
                23943,
                10816,
                38036,
                1373,
                416,
                28233,
                517,
                10284,
                27814,
                416,
                19432,
                401,
                1004,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13047603081012593,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.23183389008045197
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 28900,
            "start": 312.0,
            "end": 315.0,
            "text": " y esto representaba pues una contaminaci\u00f3n importante.",
            "tokens": [
                51514,
                288,
                7433,
                2906,
                5509,
                11059,
                2002,
                27562,
                3482,
                9416,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13047603081012593,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.23183389008045197
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 31500,
            "start": 316.0,
            "end": 319.0,
            "text": " Afortunadamente esto se ha mejorado sustancialmente,",
            "tokens": [
                50414,
                3325,
                1584,
                27858,
                7433,
                369,
                324,
                11479,
                1573,
                5402,
                22716,
                4082,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0726250226681049,
            "compression_ratio": 1.6101694915254237,
            "no_speech_prob": 0.18475577235221863
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 31500,
            "start": 320.0,
            "end": 324.0,
            "text": " y lo que le pedimos, se\u00f1or presidente, pues es que el gas natural sea la constante",
            "tokens": [
                50614,
                288,
                450,
                631,
                476,
                5670,
                8372,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                11059,
                785,
                631,
                806,
                4211,
                3303,
                4158,
                635,
                47343,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0726250226681049,
            "compression_ratio": 1.6101694915254237,
            "no_speech_prob": 0.18475577235221863
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 31500,
            "start": 325.0,
            "end": 329.0,
            "text": " en la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica aqu\u00ed en la central termoel\u00e9ctrica de Manzanillo",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                635,
                1337,
                3482,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                6661,
                465,
                635,
                5777,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                15192,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0726250226681049,
            "compression_ratio": 1.6101694915254237,
            "no_speech_prob": 0.18475577235221863
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 31500,
            "start": 330.0,
            "end": 334.0,
            "text": " para que no afectemos la salud p\u00fablica, para que impulsemos sectores tan importantes",
            "tokens": [
                51114,
                1690,
                631,
                572,
                30626,
                4485,
                635,
                23933,
                38905,
                11,
                1690,
                631,
                26857,
                3415,
                22610,
                2706,
                7603,
                27963,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0726250226681049,
            "compression_ratio": 1.6101694915254237,
            "no_speech_prob": 0.18475577235221863
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 31500,
            "start": 335.0,
            "end": 340.0,
            "text": " como lo es el turismo, y para que Manzanillo siga siendo el puerto de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                2617,
                450,
                785,
                806,
                3243,
                6882,
                11,
                288,
                1690,
                631,
                2458,
                21238,
                15831,
                4556,
                64,
                31423,
                806,
                2362,
                13098,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0726250226681049,
            "compression_ratio": 1.6101694915254237,
            "no_speech_prob": 0.18475577235221863
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 34000,
            "start": 340.0,
            "end": 346.0,
            "text": " En segundo lugar decirle que vienen proyectos muy importantes en el sector energ\u00e9tico",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                17954,
                11467,
                10235,
                306,
                631,
                49298,
                23832,
                329,
                5323,
                27963,
                465,
                806,
                6977,
                10575,
                39958,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09396789755140032,
            "compression_ratio": 1.5420168067226891,
            "no_speech_prob": 0.24625873565673828
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 34000,
            "start": 347.0,
            "end": 352.0,
            "text": " que ya lo conocen funcionados su administraci\u00f3n y que seguramente con su apoyo",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                2478,
                450,
                15871,
                268,
                14186,
                4181,
                459,
                9737,
                3482,
                288,
                631,
                22179,
                3439,
                416,
                459,
                46151,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09396789755140032,
            "compression_ratio": 1.5420168067226891,
            "no_speech_prob": 0.24625873565673828
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 34000,
            "start": 353.0,
            "end": 357.0,
            "text": " ser\u00e1n tambi\u00e9n proyectos que van a detonar el desarrollo del centro occidente del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51014,
                816,
                7200,
                6407,
                23832,
                329,
                631,
                3161,
                257,
                39920,
                289,
                806,
                38295,
                1103,
                24607,
                2678,
                40114,
                1103,
                10572,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09396789755140032,
            "compression_ratio": 1.5420168067226891,
            "no_speech_prob": 0.24625873565673828
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 34000,
            "start": 358.0,
            "end": 365.0,
            "text": " Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente, estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n en Manzanillo en el puerto m\u00e1s importante de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51264,
                398,
                1515,
                21013,
                22188,
                23852,
                11,
                10382,
                6661,
                6407,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                465,
                806,
                2362,
                13098,
                3573,
                9416,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09396789755140032,
            "compression_ratio": 1.5420168067226891,
            "no_speech_prob": 0.24625873565673828
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 36500,
            "start": 365.0,
            "end": 371.0,
            "text": " Tenemos un ligero, pero afortunadamente positivo crecimiento en la carga contenerizada,",
            "tokens": [
                50364,
                44903,
                517,
                11742,
                2032,
                11,
                4768,
                3238,
                1584,
                27858,
                44710,
                31668,
                14007,
                465,
                635,
                41964,
                660,
                7971,
                39600,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08677401662874623,
            "compression_ratio": 1.583941605839416,
            "no_speech_prob": 0.21112576127052307
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 36500,
            "start": 372.0,
            "end": 377.0,
            "text": " el puerto de Manzanillo se ha conciliado tambi\u00e9n como el tercero m\u00e1s importante de Am\u00e9rica Latina,",
            "tokens": [
                50714,
                806,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                369,
                324,
                1588,
                2312,
                1573,
                6407,
                2617,
                806,
                38103,
                78,
                3573,
                9416,
                368,
                48053,
                7354,
                1426,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08677401662874623,
            "compression_ratio": 1.583941605839416,
            "no_speech_prob": 0.21112576127052307
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 36500,
            "start": 378.0,
            "end": 383.0,
            "text": " y tambi\u00e9n queremos con su respaldo que el puerto siga creciendo por muchos a\u00f1os m\u00e1s.",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                6407,
                26813,
                416,
                459,
                1597,
                37623,
                631,
                806,
                2362,
                13098,
                4556,
                64,
                1197,
                16830,
                1515,
                17061,
                11424,
                3573,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08677401662874623,
            "compression_ratio": 1.583941605839416,
            "no_speech_prob": 0.21112576127052307
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 36500,
            "start": 384.0,
            "end": 389.0,
            "text": " En el vaso dos de la laguna de Cuyutl\u00e1n se tiene un enorme potencial",
            "tokens": [
                51314,
                2193,
                806,
                11481,
                78,
                4491,
                368,
                635,
                8953,
                5051,
                368,
                383,
                7493,
                325,
                75,
                7200,
                369,
                7066,
                517,
                33648,
                48265,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08677401662874623,
            "compression_ratio": 1.583941605839416,
            "no_speech_prob": 0.21112576127052307
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 36500,
            "start": 390.0,
            "end": 394.0,
            "text": " en donde ya ahorita se tiene ya maniobra mar\u00edtimo portuaria con los buques metaneros,",
            "tokens": [
                51614,
                465,
                10488,
                2478,
                44249,
                2786,
                369,
                7066,
                2478,
                587,
                72,
                24393,
                1849,
                6712,
                6934,
                2436,
                84,
                9831,
                416,
                1750,
                758,
                7519,
                1131,
                282,
                16771,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08677401662874623,
            "compression_ratio": 1.583941605839416,
            "no_speech_prob": 0.21112576127052307
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 39500,
            "start": 395.0,
            "end": 401.0,
            "text": " ya se tiene infraestructura y por lo tanto es un tema que puede seguir creciendo con su apoyo y con su respaldo.",
            "tokens": [
                50364,
                2478,
                369,
                7066,
                23654,
                43056,
                2991,
                288,
                1515,
                450,
                10331,
                785,
                517,
                15854,
                631,
                8919,
                18584,
                1197,
                16830,
                416,
                459,
                46151,
                288,
                416,
                459,
                1597,
                37623,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06182660623030229,
            "compression_ratio": 1.5724907063197027,
            "no_speech_prob": 0.0015188587130978703
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 39500,
            "start": 402.0,
            "end": 409.0,
            "text": " Pues son los temas que yo quer\u00eda manifestar en esta bienvenida que le hacemos al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica",
            "tokens": [
                50714,
                22386,
                1872,
                1750,
                40284,
                631,
                5290,
                37869,
                10067,
                289,
                465,
                5283,
                3610,
                553,
                2887,
                631,
                476,
                33839,
                419,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06182660623030229,
            "compression_ratio": 1.5724907063197027,
            "no_speech_prob": 0.0015188587130978703
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 39500,
            "start": 410.0,
            "end": 413.0,
            "text": " en ocasi\u00f3n a la visita a la central termoel\u00e9ctrica de Manzanillo,",
            "tokens": [
                51114,
                465,
                44534,
                2560,
                257,
                635,
                1452,
                2786,
                257,
                635,
                5777,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                15192,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06182660623030229,
            "compression_ratio": 1.5724907063197027,
            "no_speech_prob": 0.0015188587130978703
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 39500,
            "start": 414.0,
            "end": 418.0,
            "text": " que es un d\u00eda importante para Colima y por supuesto para el sector el\u00e9ctrico mexicano.",
            "tokens": [
                51314,
                631,
                785,
                517,
                12271,
                9416,
                1690,
                4004,
                4775,
                288,
                1515,
                34177,
                1690,
                806,
                6977,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                28759,
                38028,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06182660623030229,
            "compression_ratio": 1.5724907063197027,
            "no_speech_prob": 0.0015188587130978703
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 39500,
            "start": 419.0,
            "end": 420.0,
            "text": " Muchas gracias y muchas felicidades.",
            "tokens": [
                51564,
                35669,
                16611,
                288,
                16072,
                49986,
                10284,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06182660623030229,
            "compression_ratio": 1.5724907063197027,
            "no_speech_prob": 0.0015188587130978703
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 42500,
            "start": 425.0,
            "end": 431.0,
            "text": " Enseguida hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                405,
                2794,
                2887,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.185564762837178,
            "compression_ratio": 1.1545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.16282981634140015
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 42500,
            "start": 432.0,
            "end": 434.0,
            "text": " licenciado Manuel Bartlett D\u00edaz.",
            "tokens": [
                50714,
                6169,
                30322,
                1573,
                34362,
                22338,
                32547,
                413,
                870,
                921,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.185564762837178,
            "compression_ratio": 1.1545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.16282981634140015
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 43400,
            "start": 434.0,
            "end": 441.0,
            "text": " Tenemos hoy una visita muy particular.",
            "tokens": [
                50364,
                44903,
                13775,
                2002,
                1452,
                2786,
                5323,
                1729,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3467695648605759,
            "compression_ratio": 1.1333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.05630194768309593
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 43400,
            "start": 443.0,
            "end": 449.0,
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hoy es el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                50814,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13775,
                785,
                806,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3467695648605759,
            "compression_ratio": 1.1333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.05630194768309593
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 44900,
            "start": 449.0,
            "end": 458.0,
            "text": " Tenemos hoy una visita muy particular.",
            "tokens": [
                50364,
                44903,
                13775,
                2002,
                1452,
                2786,
                5323,
                1729,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20481480778874578,
            "compression_ratio": 1.1680672268907564,
            "no_speech_prob": 0.10551426559686661
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 44900,
            "start": 459.0,
            "end": 469.0,
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hoy es el presidente de M\u00e9xico desde hace mucho tiempo, mucho tiempo.",
            "tokens": [
                50864,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13775,
                785,
                806,
                23852,
                368,
                28128,
                10188,
                10032,
                9824,
                11772,
                11,
                9824,
                11772,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20481480778874578,
            "compression_ratio": 1.1680672268907564,
            "no_speech_prob": 0.10551426559686661
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 46900,
            "start": 469.0,
            "end": 477.0,
            "text": " Es un hombre que tiene en sus intereses m\u00e1s profundos,",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                517,
                26102,
                631,
                7066,
                465,
                3291,
                20157,
                279,
                3573,
                1740,
                36518,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11428017086452907,
            "compression_ratio": 1.3227848101265822,
            "no_speech_prob": 0.1765299290418625
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 46900,
            "start": 478.0,
            "end": 487.0,
            "text": " en su visi\u00f3n para el desarrollo de M\u00e9xico a la CEFE como una de sus prioridades siempre.",
            "tokens": [
                50814,
                465,
                459,
                1452,
                2560,
                1690,
                806,
                38295,
                368,
                28128,
                257,
                635,
                28109,
                28182,
                2617,
                2002,
                368,
                3291,
                4059,
                10284,
                12758,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11428017086452907,
            "compression_ratio": 1.3227848101265822,
            "no_speech_prob": 0.1765299290418625
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 46900,
            "start": 488.0,
            "end": 494.0,
            "text": " Desde candidato y luego desde presidente desde el primer d\u00eda,",
            "tokens": [
                51314,
                37985,
                6268,
                2513,
                288,
                17222,
                10188,
                23852,
                10188,
                806,
                12595,
                12271,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11428017086452907,
            "compression_ratio": 1.3227848101265822,
            "no_speech_prob": 0.1765299290418625
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 49400,
            "start": 494.0,
            "end": 501.0,
            "text": " estableci\u00f3 como su objetivo principal impulsar la energ\u00eda en este pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                37444,
                19609,
                2617,
                459,
                29809,
                9716,
                704,
                9468,
                289,
                635,
                34315,
                465,
                4065,
                10572,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10556244471716503,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.055661872029304504
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 49400,
            "start": 502.0,
            "end": 510.0,
            "text": " El presidente sabe que quienes han permitido el desarrollo industrial de este pa\u00eds son ustedes.",
            "tokens": [
                50764,
                2699,
                23852,
                12275,
                631,
                43091,
                7276,
                13423,
                2925,
                806,
                38295,
                9987,
                368,
                4065,
                10572,
                1872,
                17110,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10556244471716503,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.055661872029304504
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 49400,
            "start": 511.0,
            "end": 518.0,
            "text": " Quienes han creado los polos de desarrollo, la electricidad ha sido el punto de partida.",
            "tokens": [
                51214,
                2326,
                1053,
                279,
                7276,
                1197,
                1573,
                1750,
                1180,
                329,
                368,
                38295,
                11,
                635,
                5210,
                4580,
                324,
                14444,
                806,
                14326,
                368,
                644,
                2887,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10556244471716503,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.055661872029304504
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 51800,
            "start": 519.0,
            "end": 525.0,
            "text": " Quienes han construido este pa\u00eds son los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                50414,
                2326,
                1053,
                279,
                7276,
                12946,
                2925,
                4065,
                10572,
                1872,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08558393779553865,
            "compression_ratio": 1.5693069306930694,
            "no_speech_prob": 0.08035606145858765
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 51800,
            "start": 526.0,
            "end": 538.0,
            "text": " Se dice muy r\u00e1pido, pero sin electricidad no hay energ\u00eda, no hay desarrollo, no hay vida cultural, no hay nada.",
            "tokens": [
                50764,
                1100,
                10313,
                5323,
                24893,
                11,
                4768,
                3343,
                5210,
                4580,
                572,
                4842,
                34315,
                11,
                572,
                4842,
                38295,
                11,
                572,
                4842,
                7644,
                6988,
                11,
                572,
                4842,
                8096,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08558393779553865,
            "compression_ratio": 1.5693069306930694,
            "no_speech_prob": 0.08035606145858765
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 51800,
            "start": 539.0,
            "end": 547.0,
            "text": " Y ustedes son quienes brindan el pa\u00eds ese elemento fundamental, ese derecho humano que es la electricidad.",
            "tokens": [
                51414,
                398,
                17110,
                1872,
                43091,
                738,
                471,
                282,
                806,
                10572,
                10167,
                47961,
                8088,
                11,
                10167,
                39055,
                30985,
                631,
                785,
                635,
                5210,
                4580,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08558393779553865,
            "compression_ratio": 1.5693069306930694,
            "no_speech_prob": 0.08035606145858765
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 54800,
            "start": 548.0,
            "end": 556.0,
            "text": " Me encomend\u00f3 y se lo agradezco enormemente la coordinaci\u00f3n de esta gran empresa.",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                465,
                1112,
                521,
                812,
                288,
                369,
                450,
                31469,
                89,
                1291,
                8473,
                16288,
                635,
                8285,
                3482,
                368,
                5283,
                9370,
                22682,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07816842686046253,
            "compression_ratio": 1.4081632653061225,
            "no_speech_prob": 0.033190056681632996
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 54800,
            "start": 557.0,
            "end": 570.0,
            "text": " Me pregunt\u00f3 desde hace muchos meses si pod\u00edamos volver a levantar a esta empresa que la llevaban en decremento permanente.",
            "tokens": [
                50814,
                1923,
                19860,
                812,
                10188,
                10032,
                17061,
                23922,
                1511,
                2497,
                16275,
                33998,
                257,
                30612,
                289,
                257,
                5283,
                22682,
                631,
                635,
                27124,
                18165,
                465,
                6853,
                518,
                78,
                8105,
                1576,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07816842686046253,
            "compression_ratio": 1.4081632653061225,
            "no_speech_prob": 0.033190056681632996
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 57000,
            "start": 570.0,
            "end": 580.0,
            "text": " Y le dije que s\u00ed. Y hoy despu\u00e9s de haber visitado muchas plantas, de haber tenido muchas relaciones directas con ustedes,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                476,
                39414,
                631,
                8600,
                13,
                398,
                13775,
                15283,
                368,
                15811,
                3441,
                1573,
                16072,
                3709,
                296,
                11,
                368,
                15811,
                33104,
                16072,
                1039,
                9188,
                2047,
                296,
                416,
                17110,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11901682301571495,
            "compression_ratio": 1.4233128834355828,
            "no_speech_prob": 0.16326318681240082
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 57000,
            "start": 581.0,
            "end": 590.0,
            "text": " le puedo decir al presidente que esta empresa va a vivir por cientos de a\u00f1os al lado del pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50914,
                476,
                21612,
                10235,
                419,
                23852,
                631,
                5283,
                22682,
                2773,
                257,
                39656,
                1515,
                269,
                20370,
                368,
                11424,
                419,
                11631,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11901682301571495,
            "compression_ratio": 1.4233128834355828,
            "no_speech_prob": 0.16326318681240082
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 59000,
            "start": 591.0,
            "end": 601.0,
            "text": " Se\u00f1or presidente, los trabajadores de las EFE saben que usted tiene un enorme inter\u00e9s en el desarrollo del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                35054,
                23852,
                11,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                2439,
                462,
                28182,
                36670,
                631,
                10467,
                7066,
                517,
                33648,
                728,
                2191,
                465,
                806,
                38295,
                1103,
                10572,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08008029097217624,
            "compression_ratio": 1.4268292682926829,
            "no_speech_prob": 0.17333297431468964
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 59000,
            "start": 602.0,
            "end": 611.0,
            "text": " Saben que piensa usted todo el tiempo y que nos se\u00f1ala con toda claridad d\u00eda a d\u00eda en nuestras m\u00faltiples reuniones",
            "tokens": [
                50964,
                13915,
                268,
                631,
                3895,
                23364,
                10467,
                5149,
                806,
                11772,
                288,
                631,
                3269,
                13830,
                5159,
                416,
                11687,
                6093,
                4580,
                12271,
                257,
                12271,
                465,
                32809,
                275,
                43447,
                72,
                2622,
                14480,
                5411,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08008029097217624,
            "compression_ratio": 1.4268292682926829,
            "no_speech_prob": 0.17333297431468964
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 61100,
            "start": 611.0,
            "end": 623.0,
            "text": " la urgencia de sacar adelante a esta empresa, de rescatarla y ponerla a la cabeza de M\u00e9xico por ahora y para siempre.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                4038,
                1766,
                2755,
                368,
                43823,
                40214,
                257,
                5283,
                22682,
                11,
                368,
                9610,
                12051,
                875,
                288,
                19149,
                875,
                257,
                635,
                34615,
                368,
                28128,
                1515,
                9923,
                288,
                1690,
                12758,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0743672361179274,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.4538131356239319
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 61100,
            "start": 624.0,
            "end": 631.0,
            "text": " Y como ellos saben, se\u00f1or presidente, que usted est\u00e1 con ellos,",
            "tokens": [
                51014,
                398,
                2617,
                16353,
                36670,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                631,
                10467,
                3192,
                416,
                16353,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0743672361179274,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.4538131356239319
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 63100,
            "start": 632.0,
            "end": 641.0,
            "text": " encuentro en todos ellos un cari\u00f1o, una presa especial y un compromiso de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "tokens": [
                50414,
                23708,
                340,
                465,
                6321,
                16353,
                517,
                1032,
                72,
                7716,
                11,
                2002,
                1183,
                64,
                15342,
                288,
                517,
                11482,
                19227,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07882083631029316,
            "compression_ratio": 1.2980132450331126,
            "no_speech_prob": 0.22399114072322845
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 63100,
            "start": 642.0,
            "end": 646.0,
            "text": " con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50914,
                416,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07882083631029316,
            "compression_ratio": 1.2980132450331126,
            "no_speech_prob": 0.22399114072322845
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 66100,
            "start": 661.0,
            "end": 664.0,
            "text": " A continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el video del complejo termoel\u00e9ctrico Manzanillo.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2993,
                3482,
                369,
                23832,
                21534,
                806,
                960,
                1103,
                44424,
                5134,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                23776,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36734919278126843,
            "compression_ratio": 1.6066350710900474,
            "no_speech_prob": 0.6838011741638184
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 66100,
            "start": 665.0,
            "end": 670.0,
            "text": " Central Termoel\u00e9ctrica Manzanillo 1 y de sitio combinado Manzanillo 2.",
            "tokens": [
                50564,
                9701,
                19835,
                78,
                338,
                526,
                349,
                15192,
                2458,
                21238,
                15831,
                502,
                288,
                368,
                40621,
                38514,
                1573,
                2458,
                21238,
                15831,
                568,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36734919278126843,
            "compression_ratio": 1.6066350710900474,
            "no_speech_prob": 0.6838011741638184
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 66100,
            "start": 671.0,
            "end": 677.0,
            "text": " La CETE Manzanillo 1 fue inaugurada el 1 de enero de 1982.",
            "tokens": [
                50864,
                2369,
                383,
                4850,
                36,
                2458,
                21238,
                15831,
                502,
                9248,
                23541,
                374,
                1538,
                806,
                502,
                368,
                465,
                2032,
                368,
                31352,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36734919278126843,
            "compression_ratio": 1.6066350710900474,
            "no_speech_prob": 0.6838011741638184
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 66100,
            "start": 678.0,
            "end": 686.0,
            "text": " En su primera etapa, el centro termoel\u00e9ctrico Manzanillo 1 se convirti\u00f3 en un centro de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                51214,
                2193,
                459,
                17382,
                1030,
                7961,
                11,
                806,
                24607,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                23776,
                2458,
                21238,
                15831,
                502,
                369,
                3754,
                2498,
                7138,
                465,
                517,
                24607,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36734919278126843,
            "compression_ratio": 1.6066350710900474,
            "no_speech_prob": 0.6838011741638184
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 68600,
            "start": 686.0,
            "end": 690.0,
            "text": " La CETE Manzanillo 1 fue inaugurada el 1 de enero de 1982.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                383,
                4850,
                36,
                2458,
                21238,
                15831,
                502,
                9248,
                23541,
                374,
                1538,
                806,
                502,
                368,
                465,
                2032,
                368,
                31352,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11131862565582874,
            "compression_ratio": 1.7033492822966507,
            "no_speech_prob": 0.44757238030433655
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 68600,
            "start": 691.0,
            "end": 699.0,
            "text": " En su primera etapa, la central comprend\u00eda cuatro unidades generadoras, cada una de ellas con capacidad instalada de 300 megawatts.",
            "tokens": [
                50614,
                2193,
                459,
                17382,
                1030,
                7961,
                11,
                635,
                5777,
                30765,
                2686,
                28795,
                517,
                10284,
                1337,
                5409,
                296,
                11,
                8411,
                2002,
                368,
                38397,
                416,
                43507,
                34059,
                1538,
                368,
                6641,
                10816,
                38036,
                1373,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11131862565582874,
            "compression_ratio": 1.7033492822966507,
            "no_speech_prob": 0.44757238030433655
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 68600,
            "start": 700.0,
            "end": 712.0,
            "text": " Posteriormente, se construy\u00f3 la central Manzanillo 2, inaugurada en 1988, integrada con dos unidades generadoras con capacidad instalada de 350 megawatts cada una.",
            "tokens": [
                51064,
                430,
                7096,
                1973,
                4082,
                11,
                369,
                12946,
                88,
                812,
                635,
                5777,
                2458,
                21238,
                15831,
                568,
                11,
                23541,
                374,
                1538,
                465,
                27816,
                11,
                3572,
                1538,
                416,
                4491,
                517,
                10284,
                1337,
                5409,
                296,
                416,
                43507,
                34059,
                1538,
                368,
                18065,
                10816,
                38036,
                1373,
                8411,
                2002,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11131862565582874,
            "compression_ratio": 1.7033492822966507,
            "no_speech_prob": 0.44757238030433655
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 71200,
            "start": 712.0,
            "end": 717.0,
            "text": " Con equipos en turbina de vapor, un generador el\u00e9ctrico y generador de vapor.",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                5037,
                329,
                465,
                18252,
                1426,
                368,
                20358,
                11,
                517,
                1337,
                5409,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                288,
                1337,
                5409,
                368,
                20358,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07841332753499348,
            "compression_ratio": 1.5743589743589743,
            "no_speech_prob": 0.4291958808898926
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 71200,
            "start": 718.0,
            "end": 733.0,
            "text": " Actualmente, el complejo termoel\u00e9ctrico se integra por 12 unidades generadoras de energ\u00eda, 8 de ciclo combinado y 4 de combusti\u00f3n dual de vapor convencional con uso de gas natural, combust\u00f3leo o mezcla de ambos combustibles.",
            "tokens": [
                50664,
                3251,
                901,
                4082,
                11,
                806,
                44424,
                5134,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                23776,
                369,
                16200,
                424,
                1515,
                2272,
                517,
                10284,
                1337,
                5409,
                296,
                368,
                34315,
                11,
                1649,
                368,
                27464,
                752,
                38514,
                1573,
                288,
                1017,
                368,
                21161,
                2560,
                11848,
                368,
                20358,
                7158,
                42395,
                416,
                22728,
                368,
                4211,
                3303,
                11,
                21161,
                28287,
                78,
                277,
                28966,
                46265,
                368,
                41425,
                21161,
                14428,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07841332753499348,
            "compression_ratio": 1.5743589743589743,
            "no_speech_prob": 0.4291958808898926
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 73300,
            "start": 733.0,
            "end": 744.0,
            "text": " La diversificaci\u00f3n de las fuentes de generaci\u00f3n con el uso de combustibles m\u00e1s limpios como el gas natural contribuye a hacer m\u00e1s eficiente y limpio el proceso de generaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                6111,
                40802,
                368,
                2439,
                8536,
                9240,
                368,
                1337,
                3482,
                416,
                806,
                22728,
                368,
                21161,
                14428,
                3573,
                33174,
                2717,
                2617,
                806,
                4211,
                3303,
                4226,
                84,
                1200,
                257,
                6720,
                3573,
                308,
                26863,
                288,
                33174,
                1004,
                806,
                29314,
                368,
                1337,
                3482,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04223095575968425,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.2634575664997101
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 73300,
            "start": 745.0,
            "end": 762.0,
            "text": " Las 12 unidades tienen una capacidad de generaci\u00f3n total de 2.804 megawatts, lo que equivale al 7% de la capacidad total efectiva instalada de la CFE, lo que convierte al complejo termoel\u00e9ctrico en el m\u00e1s grande del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50964,
                10663,
                2272,
                517,
                10284,
                12536,
                2002,
                43507,
                368,
                1337,
                3482,
                3217,
                368,
                568,
                13,
                4702,
                19,
                10816,
                38036,
                1373,
                11,
                450,
                631,
                48726,
                1220,
                419,
                1614,
                4,
                368,
                635,
                43507,
                3217,
                22565,
                5931,
                34059,
                1538,
                368,
                635,
                21792,
                36,
                11,
                450,
                631,
                3754,
                23123,
                419,
                44424,
                5134,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                23776,
                465,
                806,
                3573,
                8883,
                1103,
                10572,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04223095575968425,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.2634575664997101
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 76300,
            "start": 763.0,
            "end": 789.0,
            "text": " Se encuentra interconectado al sistema el\u00e9ctrico nacional a trav\u00e9s de cinco l\u00edneas de transmisi\u00f3n, cuatro con un voltaje de 400 kilovoltios denominadas ACATLAN, ATEQUISA, TAPEXTLES y MASAMITLA, y una de 230 kilovoltios denominada COLOMOS, las cuales conectan a subestaciones el\u00e9ctricas en los estados de Jalisco y Colima.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                43274,
                728,
                66,
                546,
                349,
                1573,
                419,
                13245,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                29836,
                257,
                24463,
                368,
                21350,
                16118,
                716,
                296,
                368,
                7715,
                36515,
                11,
                28795,
                416,
                517,
                18765,
                2884,
                368,
                8423,
                5128,
                5179,
                4837,
                2717,
                16244,
                6872,
                8157,
                2218,
                43,
                1770,
                11,
                316,
                13639,
                26078,
                26183,
                11,
                314,
                4715,
                39814,
                51,
                29517,
                288,
                42129,
                2865,
                3927,
                11435,
                11,
                288,
                2002,
                368,
                35311,
                5128,
                5179,
                4837,
                2717,
                16244,
                1538,
                31286,
                5251,
                4367,
                11,
                2439,
                46932,
                30458,
                282,
                257,
                1422,
                377,
                9188,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                465,
                1750,
                871,
                4181,
                368,
                508,
                304,
                8610,
                288,
                4004,
                4775,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12915808546776866,
            "compression_ratio": 1.4298245614035088,
            "no_speech_prob": 0.2539134919643402
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 78900,
            "start": 789.0,
            "end": 805.0,
            "text": " El suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica del complejo manzanillo al sistema el\u00e9ctrico nacional representa el consumo de energ\u00eda anual de la Ciudad de M\u00e9xico, generando un beneficio para alrededor de 9.8 millones de habitantes.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                2408,
                259,
                468,
                340,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                1103,
                44424,
                5134,
                587,
                21238,
                15831,
                419,
                13245,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                29836,
                49823,
                806,
                42505,
                368,
                34315,
                364,
                901,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                1337,
                1806,
                517,
                10304,
                1004,
                1690,
                43663,
                368,
                1722,
                13,
                23,
                22416,
                368,
                7164,
                9327,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05256344908374851,
            "compression_ratio": 1.4240506329113924,
            "no_speech_prob": 0.47239869832992554
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 80500,
            "start": 806.0,
            "end": 817.0,
            "text": " Muy cercano al complejo manzanillo se encuentra la terminal de gas natural licuado, cuya construcci\u00f3n inici\u00f3 en el a\u00f1o 2008 y se concluy\u00f3 en 2011.",
            "tokens": [
                50414,
                39586,
                36099,
                3730,
                419,
                44424,
                5134,
                587,
                21238,
                15831,
                369,
                43274,
                635,
                14709,
                368,
                4211,
                3303,
                6169,
                84,
                1573,
                11,
                2702,
                3016,
                12946,
                14735,
                40380,
                7138,
                465,
                806,
                15984,
                10389,
                288,
                369,
                1588,
                2781,
                88,
                812,
                465,
                10154,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08560456786044808,
            "compression_ratio": 1.2096774193548387,
            "no_speech_prob": 0.5196302533149719
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 81700,
            "start": 818.0,
            "end": 830.0,
            "text": " Tiene una capacidad de 500 millones de pies c\u00fabicos por d\u00eda y recibi\u00f3 el primer buquetanque Valencia-Nutzen el 18 de marzo del 2012.",
            "tokens": [
                50414,
                314,
                10174,
                2002,
                43507,
                368,
                5923,
                22416,
                368,
                29640,
                269,
                2481,
                65,
                9940,
                1515,
                12271,
                288,
                4214,
                5614,
                812,
                806,
                12595,
                758,
                19343,
                282,
                1077,
                7188,
                10974,
                12,
                45,
                325,
                2904,
                806,
                2443,
                368,
                1849,
                4765,
                1103,
                9125,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12339648535085279,
            "compression_ratio": 1.0975609756097562,
            "no_speech_prob": 0.5895982384681702
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 83000,
            "start": 831.0,
            "end": 843.0,
            "text": " La central termoel\u00e9ctrica Manzanillo 1 y la terminal de gas natural licuado cuentan con un sistema de circuito cerrado de agua cruda, el cual cumple con dos funciones principales.",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                5777,
                1433,
                78,
                338,
                526,
                349,
                15192,
                2458,
                21238,
                15831,
                502,
                288,
                635,
                14709,
                368,
                4211,
                3303,
                6169,
                84,
                1573,
                46414,
                282,
                416,
                517,
                13245,
                368,
                9048,
                78,
                10146,
                14974,
                368,
                19330,
                941,
                11152,
                11,
                806,
                10911,
                12713,
                781,
                416,
                4491,
                1019,
                23469,
                6959,
                4229,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0848017742759303,
            "compression_ratio": 1.563953488372093,
            "no_speech_prob": 0.21483133733272552
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 83000,
            "start": 844.0,
            "end": 849.0,
            "text": " 1. Calentar el gas natural licuado que pasa por dos vaporizadores de la terminal de gas.",
            "tokens": [
                51064,
                502,
                13,
                3511,
                32067,
                806,
                4211,
                3303,
                6169,
                84,
                1573,
                631,
                20260,
                1515,
                4491,
                20358,
                590,
                11856,
                368,
                635,
                14709,
                368,
                4211,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0848017742759303,
            "compression_ratio": 1.563953488372093,
            "no_speech_prob": 0.21483133733272552
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 84900,
            "start": 850.0,
            "end": 860.0,
            "text": " 2. Enfriar el aire de entrada a la succi\u00f3n de los compresores de las turbinas de gas por medio de los enfriadores de aire instalados en la casa de filtros.",
            "tokens": [
                50414,
                568,
                13,
                2193,
                69,
                470,
                289,
                806,
                42885,
                368,
                37119,
                257,
                635,
                1965,
                5687,
                368,
                1750,
                715,
                495,
                2706,
                368,
                2439,
                3243,
                13496,
                296,
                368,
                4211,
                1515,
                22123,
                368,
                1750,
                10667,
                470,
                11856,
                368,
                42885,
                34059,
                4181,
                465,
                635,
                9022,
                368,
                29148,
                2635,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06100777784983317,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.033490993082523346
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 86000,
            "start": 860.0,
            "end": 888.0,
            "text": " El complejo manzanillo funciona gracias al esfuerzo y entrega de los 500 trabajadores comprometidos con la CFE, una empresa 100% mexicana, con autonom\u00eda y que en esta nueva administraci\u00f3n retoma su vocaci\u00f3n inicial de otorgar un servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica en la cantidad y calidad requerida, as\u00ed como sin interrupciones, en beneficio de todos los mexicanos.",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                44424,
                5134,
                587,
                21238,
                15831,
                26210,
                16611,
                419,
                49213,
                4765,
                288,
                32843,
                64,
                368,
                1750,
                5923,
                9618,
                11856,
                16802,
                649,
                7895,
                416,
                635,
                21792,
                36,
                11,
                2002,
                22682,
                2319,
                4,
                28759,
                44864,
                11,
                416,
                18203,
                2686,
                288,
                631,
                465,
                5283,
                28963,
                9737,
                3482,
                1533,
                6440,
                459,
                2329,
                3482,
                44076,
                368,
                4337,
                284,
                2976,
                517,
                43078,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                465,
                635,
                33757,
                288,
                42955,
                1724,
                260,
                2887,
                11,
                8582,
                2617,
                3343,
                728,
                11976,
                23469,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0872276117513468,
            "compression_ratio": 1.5061728395061729,
            "no_speech_prob": 0.44144976139068604
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 89000,
            "start": 890.0,
            "end": 893.0,
            "text": " Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "tokens": [
                50364,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2716259320576986,
            "compression_ratio": 0.8983050847457628,
            "no_speech_prob": 0.5400950908660889
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 89000,
            "start": 895.0,
            "end": 897.0,
            "text": " Gobierno de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50614,
                41963,
                368,
                28128,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2716259320576986,
            "compression_ratio": 0.8983050847457628,
            "no_speech_prob": 0.5400950908660889
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 89700,
            "start": 897.0,
            "end": 916.0,
            "text": " Damos y caballeros, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                2151,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22098337809244792,
            "compression_ratio": 1.2030075187969924,
            "no_speech_prob": 0.3562372922897339
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 91600,
            "start": 916.0,
            "end": 943.0,
            "text": " Amigas, amigos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, mujeres, hombres, trabajadores, t\u00e9cnicos, ingenieras, ingenieros, directivos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                31683,
                11,
                37988,
                11,
                9618,
                11856,
                11,
                25564,
                48674,
                11,
                21600,
                811,
                296,
                11,
                21600,
                811,
                329,
                11,
                2047,
                16501,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08045585612033276,
            "compression_ratio": 1.5675675675675675,
            "no_speech_prob": 0.6360798478126526
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 94300,
            "start": 943.0,
            "end": 959.0,
            "text": " compa\u00f1ero dirigente de esta secci\u00f3n del sindicato de electricistas Vinicio Lim\u00f3n Rivera que nos acompa\u00f1a del Subterm,",
            "tokens": [
                50364,
                29953,
                2032,
                35243,
                1576,
                368,
                5283,
                907,
                5687,
                1103,
                3290,
                299,
                2513,
                368,
                5210,
                14858,
                15011,
                18322,
                16406,
                1801,
                47388,
                631,
                3269,
                39226,
                12150,
                1103,
                8511,
                7039,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21259194612503052,
            "compression_ratio": 1.1634615384615385,
            "no_speech_prob": 0.7987049221992493
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 95900,
            "start": 959.0,
            "end": 982.0,
            "text": " diputado Mario Delgado, coordinador de la C\u00e1mara de Diputados en el Congreso de la Uni\u00f3n, ingeniera Roc\u00edo Nale, Secretaria de Energ\u00eda,",
            "tokens": [
                50364,
                10460,
                325,
                1573,
                9343,
                5831,
                30135,
                11,
                8285,
                5409,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                465,
                806,
                4280,
                38021,
                368,
                635,
                1156,
                2560,
                11,
                21600,
                10609,
                32661,
                20492,
                426,
                1220,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                48195,
                2686,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16749545660885898,
            "compression_ratio": 1.1794871794871795,
            "no_speech_prob": 0.8312537670135498
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 98200,
            "start": 982.0,
            "end": 1003.0,
            "text": " licenciado Manuel Bartlett, director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, gobernador de Colima, est\u00e1 con nosotros.",
            "tokens": [
                50364,
                6169,
                30322,
                1573,
                34362,
                22338,
                32547,
                11,
                5391,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                288,
                3269,
                1120,
                9824,
                38723,
                631,
                3269,
                43142,
                68,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                3192,
                416,
                13863,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11982646942138672,
            "compression_ratio": 1.2193548387096773,
            "no_speech_prob": 0.2972087264060974
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 100300,
            "start": 1003.0,
            "end": 1031.0,
            "text": " Estamos terminando una gira de tres d\u00edas visitando las centrales el\u00e9ctricas, ya hicimos lo mismo visitando las refiner\u00edas de Pemex y tambi\u00e9n los campos de producci\u00f3n de petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras.",
            "tokens": [
                50364,
                34563,
                10761,
                1806,
                2002,
                290,
                4271,
                368,
                15890,
                19527,
                3441,
                1806,
                2439,
                5777,
                279,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                11,
                2478,
                23697,
                8372,
                450,
                12461,
                3441,
                1806,
                2439,
                1895,
                4564,
                10025,
                368,
                430,
                443,
                3121,
                288,
                6407,
                1750,
                2255,
                329,
                368,
                48586,
                368,
                3817,
                11721,
                41041,
                465,
                33416,
                288,
                465,
                34438,
                296,
                3307,
                6985,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09757729708138159,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.6540371179580688
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 103100,
            "start": 1031.0,
            "end": 1054.0,
            "text": " Y ahora estamos terminando, dec\u00eda, de recorrer tres centrales el\u00e9ctricas, estuvimos el viernes en el Saos, en Quer\u00e9taro, ayer en Los Azufres y ahora aqu\u00ed con ustedes en Manzanilla.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                9923,
                10382,
                10761,
                1806,
                11,
                37599,
                11,
                368,
                850,
                284,
                9797,
                15890,
                5777,
                279,
                806,
                526,
                349,
                1341,
                296,
                11,
                49777,
                8372,
                806,
                17634,
                4081,
                465,
                806,
                6299,
                329,
                11,
                465,
                36149,
                4051,
                9708,
                11,
                257,
                7224,
                465,
                7632,
                7607,
                2947,
                495,
                288,
                9923,
                6661,
                416,
                17110,
                465,
                2458,
                21238,
                5291,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10281462418405633,
            "compression_ratio": 1.2867132867132867,
            "no_speech_prob": 0.5006031394004822
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 105400,
            "start": 1054.0,
            "end": 1078.0,
            "text": " Y el prop\u00f3sito es supervisar el funcionamiento de estas centrales, no es lo mismo tener el informe que nos entregan en la oficina a estar en una central.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                34409,
                289,
                806,
                14186,
                16971,
                368,
                13897,
                5777,
                279,
                11,
                572,
                785,
                450,
                12461,
                11640,
                806,
                1356,
                68,
                631,
                3269,
                3962,
                1275,
                465,
                635,
                295,
                299,
                1426,
                257,
                8755,
                465,
                2002,
                5777,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09502093736515489,
            "compression_ratio": 1.3628318584070795,
            "no_speech_prob": 0.7994697093963623
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 107800,
            "start": 1078.0,
            "end": 1102.0,
            "text": " Se aprecia mejor lo que est\u00e1 sucediendo, adem\u00e1s esto nos permite establecer comunicaci\u00f3n con los trabajadores, con los t\u00e9cnicos, que son el alma de estas plantas y de esta central el\u00e9ctrica.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1882,
                265,
                2755,
                11479,
                450,
                631,
                3192,
                41928,
                7304,
                11,
                21251,
                7433,
                3269,
                31105,
                37444,
                1776,
                31710,
                3482,
                416,
                1750,
                9618,
                11856,
                11,
                416,
                1750,
                25564,
                48674,
                11,
                631,
                1872,
                806,
                32634,
                368,
                13897,
                3709,
                296,
                288,
                368,
                5283,
                5777,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08082249641418457,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.861127495765686
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 110200,
            "start": 1102.0,
            "end": 1123.0,
            "text": " Sin ustedes no podr\u00edamos llevar a la pr\u00e1ctica ning\u00fan proyecto, porque se necesita de la participaci\u00f3n de ustedes, del compromiso de ustedes,",
            "tokens": [
                50364,
                11187,
                17110,
                572,
                15305,
                16275,
                30374,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                30394,
                32285,
                11,
                4021,
                369,
                45485,
                368,
                635,
                3421,
                3482,
                368,
                17110,
                11,
                1103,
                11482,
                19227,
                368,
                17110,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18530588439016632,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.9460507035255432
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 112300,
            "start": 1123.0,
            "end": 1146.0,
            "text": " de que ustedes no sean considerados como un factor m\u00e1s, una variable, un elemento, un sujeto del proceso de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                631,
                17110,
                572,
                37670,
                1949,
                4181,
                2617,
                517,
                5952,
                3573,
                11,
                2002,
                7006,
                11,
                517,
                47961,
                11,
                517,
                23634,
                78,
                1103,
                29314,
                368,
                1337,
                3482,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0785860757570009,
            "compression_ratio": 1.2743362831858407,
            "no_speech_prob": 0.916181206703186
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 114600,
            "start": 1146.0,
            "end": 1170.0,
            "text": " sino que sean ustedes protagonistas de la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y que cada uno de nosotros tengamos conciencia de lo que podemos hacer en beneficio de los dem\u00e1s,",
            "tokens": [
                50364,
                18108,
                631,
                37670,
                17110,
                17232,
                14858,
                368,
                635,
                4088,
                3482,
                368,
                28128,
                288,
                631,
                8411,
                8526,
                368,
                13863,
                10370,
                2151,
                416,
                537,
                10974,
                368,
                450,
                631,
                12234,
                6720,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                1750,
                34682,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06922578811645508,
            "compression_ratio": 1.3046875,
            "no_speech_prob": 0.8685699701309204
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 117000,
            "start": 1170.0,
            "end": 1185.0,
            "text": " en beneficio de otros, en beneficio del pr\u00f3jimo, en beneficio de la colectividad, en beneficio de la Naci\u00f3n, en beneficio de nuestra patria.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                16422,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                1103,
                8565,
                73,
                6934,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                635,
                598,
                1809,
                33490,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                635,
                426,
                3482,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                16825,
                1947,
                4668,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07473252540410952,
            "compression_ratio": 1.6904761904761905,
            "no_speech_prob": 0.848008930683136
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 118500,
            "start": 1185.0,
            "end": 1208.0,
            "text": " Por eso es importante tener este encuentro, porque solo juntos con la participaci\u00f3n de los trabajadores vamos a poder sacar adelante la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad, la Pemex,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                785,
                9416,
                11640,
                4065,
                23708,
                340,
                11,
                4021,
                6944,
                33868,
                416,
                635,
                3421,
                3482,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                5295,
                257,
                8152,
                43823,
                40214,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                635,
                430,
                443,
                3121,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07830608458746047,
            "compression_ratio": 1.3308823529411764,
            "no_speech_prob": 0.5416463017463684
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 120800,
            "start": 1208.0,
            "end": 1229.0,
            "text": " vamos a mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica, la salud, vamos a sacar a nuestro pueblo de la pobreza, de la marginaci\u00f3n, del atraso, y juntos tambi\u00e9n vamos a garantizar la paz y la tranquilidad",
            "tokens": [
                50364,
                5295,
                257,
                48858,
                635,
                48861,
                38905,
                11,
                635,
                23933,
                11,
                5295,
                257,
                43823,
                257,
                14726,
                33764,
                368,
                635,
                40819,
                2394,
                11,
                368,
                635,
                10270,
                3482,
                11,
                1103,
                412,
                3906,
                78,
                11,
                288,
                33868,
                6407,
                5295,
                257,
                22251,
                9736,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35337,
                4580,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06590381264686584,
            "compression_ratio": 1.3897058823529411,
            "no_speech_prob": 0.8671855330467224
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 122900,
            "start": 1229.0,
            "end": 1249.0,
            "text": " que hacen falta en Manzanillo, en Colima, en el pa\u00eds, pero todo esto si se tiene un gobierno del pueblo, para el pueblo y con el pueblo, que no haya divorcio,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                27434,
                22111,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                465,
                4004,
                4775,
                11,
                465,
                806,
                10572,
                11,
                4768,
                5149,
                7433,
                1511,
                369,
                7066,
                517,
                29254,
                1103,
                33764,
                11,
                1690,
                806,
                33764,
                288,
                416,
                806,
                33764,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                11861,
                8529,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11771192550659179,
            "compression_ratio": 1.325,
            "no_speech_prob": 0.9631841778755188
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 124900,
            "start": 1249.0,
            "end": 1263.0,
            "text": " que no est\u00e9 el pueblo por un lado y el gobierno por otro, sino que estemos siempre juntos.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                572,
                34584,
                806,
                33764,
                1515,
                517,
                11631,
                288,
                806,
                29254,
                1515,
                11921,
                11,
                18108,
                631,
                871,
                4485,
                12758,
                33868,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0709647212112159,
            "compression_ratio": 1.3987341772151898,
            "no_speech_prob": 0.7556580901145935
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 124900,
            "start": 1263.0,
            "end": 1276.0,
            "text": " Por eso vengo a decirles que hemos tomado la decisi\u00f3n de fortalecer esta empresa p\u00fablica, la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                51064,
                5269,
                7287,
                371,
                30362,
                257,
                10235,
                904,
                631,
                15396,
                2916,
                1573,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                5009,
                1220,
                1776,
                5283,
                22682,
                38905,
                11,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0709647212112159,
            "compression_ratio": 1.3987341772151898,
            "no_speech_prob": 0.7556580901145935
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 127600,
            "start": 1276.0,
            "end": 1295.0,
            "text": " Ustedes saben que durante muchos a\u00f1os se aplic\u00f3 una pol\u00edtica contraria a las empresas p\u00fablicas, se apost\u00f3 a la privatizaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                624,
                30115,
                279,
                36670,
                631,
                14427,
                17061,
                11424,
                369,
                18221,
                812,
                2002,
                25029,
                660,
                5352,
                654,
                257,
                2439,
                26433,
                15392,
                296,
                11,
                369,
                19484,
                812,
                257,
                635,
                31856,
                27603,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07152668868794161,
            "compression_ratio": 1.1491228070175439,
            "no_speech_prob": 0.5598032474517822
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 129500,
            "start": 1295.0,
            "end": 1309.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es privatizar? V\u00e9anlo en el diccionario, es convertir lo p\u00fablico en privado.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                785,
                31856,
                9736,
                30,
                691,
                526,
                282,
                752,
                465,
                806,
                14285,
                10015,
                4912,
                11,
                785,
                7620,
                347,
                450,
                26557,
                465,
                2915,
                1573,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17638114403034078,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.6246971487998962
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 130900,
            "start": 1309.0,
            "end": 1324.0,
            "text": " Y en eso consisti\u00f3 la pol\u00edtica que se impuso desde 1983, que dur\u00f3 hasta noviembre del a\u00f1o pasado.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                465,
                7287,
                4603,
                7138,
                635,
                25029,
                631,
                369,
                704,
                24431,
                10188,
                31758,
                11,
                631,
                4861,
                812,
                10764,
                572,
                12702,
                20014,
                1103,
                15984,
                24794,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07940351551976697,
            "compression_ratio": 1.0520833333333333,
            "no_speech_prob": 0.5850315093994141
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 132400,
            "start": 1324.0,
            "end": 1348.0,
            "text": " Eso le llamaron o lo conocen como neoliberalismo, pero en realidad en el caso de M\u00e9xico, que ya se hab\u00eda tenido una experiencia parecida,",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                476,
                16848,
                6372,
                277,
                450,
                15871,
                268,
                2617,
                49512,
                46364,
                6882,
                11,
                4768,
                465,
                25635,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                28128,
                11,
                631,
                2478,
                369,
                16395,
                33104,
                2002,
                36489,
                7448,
                37200,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022839652167426,
            "compression_ratio": 1.2300884955752212,
            "no_speech_prob": 0.9148956537246704
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 134800,
            "start": 1348.0,
            "end": 1364.0,
            "text": " ya se hab\u00eda aplicado un modelo pr\u00e1cticamente igual que el neoliberalismo, se podr\u00eda hablar de neoporfirismo,",
            "tokens": [
                50364,
                2478,
                369,
                16395,
                18221,
                1573,
                517,
                27825,
                27300,
                50250,
                10953,
                631,
                806,
                49512,
                46364,
                6882,
                11,
                369,
                27246,
                21014,
                368,
                408,
                404,
                28030,
                347,
                6882,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11271713574727377,
            "compression_ratio": 1.168421052631579,
            "no_speech_prob": 0.8916817307472229
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 136400,
            "start": 1364.0,
            "end": 1376.0,
            "text": " porque el neoliberalismo es una calca de la pol\u00edtica que se llev\u00f3 a cabo durante el porfiriato.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                806,
                49512,
                46364,
                6882,
                785,
                2002,
                2104,
                496,
                368,
                635,
                25029,
                631,
                369,
                27124,
                812,
                257,
                41335,
                14427,
                806,
                1515,
                69,
                12988,
                2513,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07690234019838531,
            "compression_ratio": 1.1149425287356323,
            "no_speech_prob": 0.7471303939819336
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 137600,
            "start": 1376.0,
            "end": 1394.0,
            "text": " Cuando se privatizaron los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n, se entregaron los ferrocarriles, la industria el\u00e9ctrica, las minas, se entreg\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "tokens": [
                50364,
                21907,
                369,
                31856,
                590,
                6372,
                1750,
                3610,
                279,
                1103,
                33764,
                288,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                369,
                3962,
                2976,
                266,
                1750,
                7202,
                24174,
                2284,
                4680,
                11,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                2439,
                923,
                296,
                11,
                369,
                32843,
                812,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04988659158044932,
            "compression_ratio": 1.3135593220338984,
            "no_speech_prob": 0.8616489768028259
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 139400,
            "start": 1394.0,
            "end": 1414.0,
            "text": " y se apost\u00f3 a que con la simple participaci\u00f3n del sector privado iba a haber crecimiento, desarrollo, bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                369,
                19484,
                812,
                257,
                631,
                416,
                635,
                2199,
                3421,
                3482,
                1103,
                6977,
                2915,
                1573,
                33423,
                257,
                15811,
                31668,
                14007,
                11,
                38295,
                11,
                3610,
                39791,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0578470786412557,
            "compression_ratio": 1.175257731958763,
            "no_speech_prob": 0.7841269969940186
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 141400,
            "start": 1414.0,
            "end": 1437.0,
            "text": " Y eso no sucedi\u00f3, el poco crecimiento que hubo en ese entonces, el poco progreso que hubo, tuvo como costo la esclavitud y produjo la revoluci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                7287,
                572,
                41928,
                7138,
                11,
                806,
                10639,
                31668,
                14007,
                631,
                11838,
                78,
                465,
                10167,
                13003,
                11,
                806,
                10639,
                447,
                70,
                38021,
                631,
                11838,
                78,
                11,
                43718,
                2617,
                2063,
                78,
                635,
                785,
                3474,
                706,
                21875,
                288,
                1082,
                5134,
                635,
                16908,
                30813,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1421175832333772,
            "compression_ratio": 1.3008849557522124,
            "no_speech_prob": 0.6902908086776733
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 143700,
            "start": 1437.0,
            "end": 1464.0,
            "text": " Ese modelo regresan con lo mismo, lo imponen, empiezan a privatizar las minas de oro, de plata, de cobre, el petr\u00f3leo, la industria el\u00e9ctrica,",
            "tokens": [
                50364,
                462,
                405,
                27825,
                47108,
                282,
                416,
                450,
                12461,
                11,
                450,
                704,
                32923,
                11,
                4012,
                18812,
                282,
                257,
                31856,
                9736,
                2439,
                923,
                296,
                368,
                45150,
                11,
                368,
                30780,
                11,
                368,
                598,
                2672,
                11,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                11,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1325518647018744,
            "compression_ratio": 1.2521739130434784,
            "no_speech_prob": 0.9195893406867981
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 146400,
            "start": 1464.0,
            "end": 1474.0,
            "text": " las autopistas, los aeropuertos, en fin, esa era la pol\u00edtica.",
            "tokens": [
                50364,
                2439,
                31090,
                14858,
                11,
                1750,
                11207,
                404,
                84,
                45152,
                11,
                465,
                962,
                11,
                11342,
                4249,
                635,
                25029,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12331547520377419,
            "compression_ratio": 0.9538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.7978658080101013
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 147400,
            "start": 1474.0,
            "end": 1494.0,
            "text": " Y qu\u00e9 beneficios tuvo el pueblo de M\u00e9xico con esa pol\u00edtica, nada, al contrario, se empobreci\u00f3 a millones de mexicanos,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8057,
                10304,
                2717,
                43718,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                416,
                11342,
                25029,
                11,
                8096,
                11,
                419,
                47642,
                11,
                369,
                4012,
                996,
                3326,
                812,
                257,
                22416,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10368550524992101,
            "compression_ratio": 1.1090909090909091,
            "no_speech_prob": 0.7067825198173523
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 149400,
            "start": 1494.0,
            "end": 1514.0,
            "text": " se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social, porque mientras unos cuantos acumularon enormes fortunas y aparecen hasta en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo,",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                1082,
                5134,
                2002,
                1108,
                30615,
                6447,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                33537,
                2262,
                288,
                2093,
                11,
                4021,
                26010,
                17780,
                2702,
                394,
                329,
                41343,
                1040,
                266,
                8473,
                279,
                10506,
                296,
                288,
                15004,
                13037,
                10764,
                465,
                635,
                27764,
                368,
                1750,
                37988,
                3573,
                367,
                9940,
                1103,
                7968,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08009388008896186,
            "compression_ratio": 1.3407407407407408,
            "no_speech_prob": 0.83365398645401
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 151400,
            "start": 1514.0,
            "end": 1521.0,
            "text": " millones de mexicanos carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable.",
            "tokens": [
                50364,
                22416,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                1127,
                13037,
                10764,
                368,
                450,
                3573,
                47940,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11073556379838423,
            "compression_ratio": 1.2751677852348993,
            "no_speech_prob": 0.7692019939422607
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 151400,
            "start": 1521.0,
            "end": 1538.0,
            "text": " Y qu\u00e9 caracteriz\u00f3 a esa pol\u00edtica neoliberal o neoporfirista, cu\u00e1l fue su distintivo, la corrupci\u00f3n, se dedicaron a saquear.",
            "tokens": [
                50714,
                398,
                8057,
                28760,
                590,
                812,
                257,
                11342,
                25029,
                49512,
                46364,
                277,
                408,
                404,
                28030,
                347,
                5236,
                11,
                44318,
                9248,
                459,
                31489,
                6340,
                11,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                369,
                37071,
                6372,
                257,
                601,
                1077,
                289,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11073556379838423,
            "compression_ratio": 1.2751677852348993,
            "no_speech_prob": 0.7692019939422607
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 153800,
            "start": 1538.0,
            "end": 1554.0,
            "text": " Aqu\u00ed en la industria el\u00e9ctrica y en la industria petrolera y en todo, hacer jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                465,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                288,
                465,
                635,
                2735,
                4668,
                32377,
                1663,
                288,
                465,
                5149,
                11,
                6720,
                9568,
                33894,
                26722,
                23132,
                419,
                669,
                2181,
                78,
                1103,
                8152,
                26557,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11975637188664189,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.35380974411964417
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 153800,
            "start": 1554.0,
            "end": 1566.0,
            "text": " Afortunadamente el pueblo dijo basta y se inici\u00f3 una transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51164,
                3325,
                1584,
                27858,
                806,
                33764,
                27024,
                45282,
                288,
                369,
                40380,
                7138,
                2002,
                4088,
                3482,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11975637188664189,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.35380974411964417
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 156600,
            "start": 1566.0,
            "end": 1589.0,
            "text": " Imag\u00ednense c\u00f3mo estar\u00edamos en M\u00e9xico si no se hubiese llevado a cabo el cambio de hace un a\u00f1o y medio, de julio del 2018.",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                12826,
                8755,
                16275,
                465,
                28128,
                1511,
                572,
                369,
                11838,
                39158,
                27124,
                1573,
                257,
                41335,
                806,
                28731,
                368,
                10032,
                517,
                15984,
                288,
                22123,
                11,
                368,
                30764,
                1004,
                1103,
                6096,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08987200922436184,
            "compression_ratio": 1.105263157894737,
            "no_speech_prob": 0.038615062832832336
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 158900,
            "start": 1589.0,
            "end": 1602.0,
            "text": " Miren c\u00f3mo est\u00e1n otros pa\u00edses que no cambiaron, que siguieron con la misma pol\u00edtica neoliberal.",
            "tokens": [
                50364,
                376,
                18833,
                12826,
                10368,
                16422,
                23070,
                631,
                572,
                19569,
                6372,
                11,
                631,
                21152,
                14440,
                416,
                635,
                24946,
                25029,
                49512,
                46364,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14328779220581056,
            "compression_ratio": 1.064516129032258,
            "no_speech_prob": 0.6656363010406494
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 160200,
            "start": 1602.0,
            "end": 1612.0,
            "text": " Ahora est\u00e1n las manifestaciones en las calles, los tanques reprimiendo al pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                10368,
                2439,
                10067,
                9188,
                465,
                2439,
                818,
                279,
                11,
                1750,
                7603,
                7519,
                1085,
                5565,
                7304,
                419,
                33764,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13651728630065918,
            "compression_ratio": 1.0379746835443038,
            "no_speech_prob": 0.7131338715553284
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 161200,
            "start": 1612.0,
            "end": 1631.0,
            "text": " En nuestro pa\u00eds, por este cambio, podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que hay gobernabilidad y muchas esperanzas en la gente.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                14726,
                10572,
                11,
                1515,
                4065,
                28731,
                11,
                12234,
                10235,
                416,
                25248,
                5519,
                49354,
                631,
                4842,
                352,
                26848,
                5177,
                4580,
                288,
                16072,
                10045,
                3910,
                296,
                465,
                635,
                3788,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12007885268240263,
            "compression_ratio": 1.1636363636363636,
            "no_speech_prob": 0.6424782872200012
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 163100,
            "start": 1631.0,
            "end": 1653.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n ya felicidad en muchos, sobre todo en la gente m\u00e1s humilde, en la gente m\u00e1s pobre, que est\u00e1n recibiendo lo que nunca les hab\u00edan entregado.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                2478,
                49986,
                4580,
                465,
                17061,
                11,
                5473,
                5149,
                465,
                635,
                3788,
                3573,
                1484,
                15956,
                11,
                465,
                635,
                3788,
                3573,
                40819,
                11,
                631,
                10368,
                46387,
                7304,
                450,
                631,
                13768,
                1512,
                44466,
                32843,
                1573,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11345209219516852,
            "compression_ratio": 1.2857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.7639322876930237
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 165300,
            "start": 1653.0,
            "end": 1670.0,
            "text": " Programas de bienestar, pensiones para adultos mayores, pensiones para ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad, 11 millones de becas para estudiantes de familias pobres.",
            "tokens": [
                50364,
                8338,
                296,
                368,
                3610,
                39791,
                11,
                21927,
                279,
                1690,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                11,
                21927,
                279,
                1690,
                3867,
                32448,
                11,
                30712,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                11,
                2975,
                22416,
                368,
                312,
                16369,
                1690,
                13542,
                46269,
                368,
                42155,
                296,
                714,
                46823,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09793853759765625,
            "compression_ratio": 1.376068376068376,
            "no_speech_prob": 0.8261426687240601
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 167000,
            "start": 1670.0,
            "end": 1679.0,
            "text": " Y as\u00ed muchas acciones en beneficio de nuestro pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8582,
                16072,
                1317,
                5411,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                14726,
                33764,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16818368434906006,
            "compression_ratio": 0.8852459016393442,
            "no_speech_prob": 0.6875678896903992
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 167900,
            "start": 1679.0,
            "end": 1697.0,
            "text": " Por eso es importante que celebremos la decisi\u00f3n inteligente de nuestro pueblo de optar por el cambio, por la transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                785,
                9416,
                631,
                1769,
                28512,
                28343,
                635,
                18206,
                2560,
                44300,
                1576,
                368,
                14726,
                33764,
                368,
                2427,
                289,
                1515,
                806,
                28731,
                11,
                1515,
                635,
                4088,
                3482,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874975249171257,
            "compression_ratio": 1.2211538461538463,
            "no_speech_prob": 0.6026182770729065
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 169700,
            "start": 1697.0,
            "end": 1707.0,
            "text": " Y de hacerlo de manera pac\u00edfica, sin violencia, porque han habido tres transformaciones en la historia del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                368,
                32039,
                368,
                13913,
                15165,
                18869,
                64,
                11,
                3343,
                3448,
                10974,
                11,
                4021,
                7276,
                3025,
                2925,
                15890,
                4088,
                9188,
                465,
                635,
                18385,
                1103,
                10572,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10099142700878543,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8074640035629272
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 169700,
            "start": 1707.0,
            "end": 1711.0,
            "text": " La independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50864,
                2369,
                4819,
                10974,
                11,
                635,
                8290,
                64,
                11,
                635,
                16908,
                30813,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10099142700878543,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8074640035629272
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 169700,
            "start": 1711.0,
            "end": 1719.0,
            "text": " Pero por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas y hubo violencia.",
            "tokens": [
                51064,
                9377,
                1515,
                2439,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                369,
                38177,
                14440,
                631,
                6720,
                416,
                2439,
                44611,
                288,
                11838,
                78,
                3448,
                10974,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10099142700878543,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8074640035629272
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 171900,
            "start": 1719.0,
            "end": 1727.0,
            "text": " Y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico de manera pac\u00edfica.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                13863,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                635,
                2702,
                19061,
                4088,
                3482,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                368,
                28128,
                368,
                13913,
                15165,
                18869,
                64,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09224604523700217,
            "compression_ratio": 1.27007299270073,
            "no_speech_prob": 0.553321361541748
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 171900,
            "start": 1727.0,
            "end": 1736.0,
            "text": " Por eso estamos contentos, satisfechos, terminando este a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50764,
                5269,
                7287,
                10382,
                2701,
                329,
                11,
                3227,
                271,
                2106,
                27251,
                11,
                10761,
                1806,
                4065,
                15984,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09224604523700217,
            "compression_ratio": 1.27007299270073,
            "no_speech_prob": 0.553321361541748
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 173600,
            "start": 1736.0,
            "end": 1749.0,
            "text": " Y vengo a decirles que ya no va a seguirse aplicando la pol\u00edtica privatizadora en la industria el\u00e9ctrica.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                371,
                30362,
                257,
                10235,
                904,
                631,
                2478,
                572,
                2773,
                257,
                18584,
                405,
                18221,
                1806,
                635,
                25029,
                31856,
                590,
                23020,
                465,
                635,
                2735,
                4668,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06654754806967343,
            "compression_ratio": 1.2517985611510791,
            "no_speech_prob": 0.46964481472969055
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 173600,
            "start": 1749.0,
            "end": 1755.0,
            "text": " Que ahora se va a fortalecer la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                51014,
                4493,
                9923,
                369,
                2773,
                257,
                5009,
                1220,
                1776,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06654754806967343,
            "compression_ratio": 1.2517985611510791,
            "no_speech_prob": 0.46964481472969055
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 175500,
            "start": 1755.0,
            "end": 1778.0,
            "text": " Ya desde este a\u00f1o no estamos haciendo, ya estamos apoyando con m\u00e1s inversi\u00f3n a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                10188,
                4065,
                15984,
                572,
                10382,
                20509,
                11,
                2478,
                10382,
                41535,
                1806,
                416,
                3573,
                21378,
                2560,
                257,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09605424157504378,
            "compression_ratio": 1.1333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.14713238179683685
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 177800,
            "start": 1778.0,
            "end": 1796.0,
            "text": " Porque el plan que qued\u00f3 trunco, fallido, porque son\u00f3 la campana, era que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad dejara de producir energ\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                806,
                1393,
                631,
                13617,
                812,
                504,
                409,
                1291,
                11,
                2100,
                2925,
                11,
                4021,
                1872,
                812,
                635,
                2255,
                2095,
                11,
                4249,
                631,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                21259,
                2419,
                368,
                1082,
                23568,
                34315,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09219232797622681,
            "compression_ratio": 1.2155172413793103,
            "no_speech_prob": 0.40897226333618164
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 179600,
            "start": 1796.0,
            "end": 1813.0,
            "text": " Y quer\u00edan que a finales del sexenio estuviesen produciendo estas plantas el 20% del consumo nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                7083,
                11084,
                631,
                257,
                2572,
                279,
                1103,
                3260,
                268,
                1004,
                49777,
                30383,
                1082,
                16830,
                13897,
                3709,
                296,
                806,
                945,
                4,
                1103,
                42505,
                29836,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15085799118568158,
            "compression_ratio": 1.108695652173913,
            "no_speech_prob": 0.667969286441803
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 181300,
            "start": 1813.0,
            "end": 1828.0,
            "text": " Y el 80% del mercado lo quer\u00edan manejar las empresas particulares, nacionales y sobre todo extranjeras.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                806,
                4688,
                4,
                1103,
                24775,
                450,
                7083,
                11084,
                12743,
                10150,
                2439,
                26433,
                1276,
                47129,
                11,
                29836,
                279,
                288,
                5473,
                5149,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10862895294472023,
            "compression_ratio": 1.2635135135135136,
            "no_speech_prob": 0.35007941722869873
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 181300,
            "start": 1828.0,
            "end": 1833.0,
            "text": " Eso ya se detuvo.",
            "tokens": [
                51114,
                27795,
                2478,
                369,
                1141,
                43744,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10862895294472023,
            "compression_ratio": 1.2635135135135136,
            "no_speech_prob": 0.35007941722869873
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 181300,
            "start": 1833.0,
            "end": 1839.0,
            "text": " Y con mucha claridad hemos dicho nada m\u00e1s hasta donde llegaron.",
            "tokens": [
                51364,
                398,
                416,
                25248,
                6093,
                4580,
                15396,
                27346,
                8096,
                3573,
                10764,
                10488,
                11234,
                6372,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10862895294472023,
            "compression_ratio": 1.2635135135135136,
            "no_speech_prob": 0.35007941722869873
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 183900,
            "start": 1839.0,
            "end": 1849.0,
            "text": " Llegaron a tener el 44% del mercado y la Comisi\u00f3n Federal el 56%.",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                306,
                2976,
                266,
                257,
                11640,
                806,
                16408,
                4,
                1103,
                24775,
                288,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                806,
                19687,
                6856,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15609433915879992,
            "compression_ratio": 1.125,
            "no_speech_prob": 0.6336309909820557
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 183900,
            "start": 1849.0,
            "end": 1859.0,
            "text": " M\u00ednimo vamos a terminar el sexenio con la misma proporci\u00f3n, 44-56.",
            "tokens": [
                50864,
                376,
                10973,
                6934,
                5295,
                257,
                36246,
                806,
                3260,
                268,
                1004,
                416,
                635,
                24946,
                41516,
                5687,
                11,
                16408,
                12,
                18317,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15609433915879992,
            "compression_ratio": 1.125,
            "no_speech_prob": 0.6336309909820557
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 185900,
            "start": 1859.0,
            "end": 1875.0,
            "text": " Pero va a seguir siendo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad una empresa p\u00fablica mayoritaria en la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                2773,
                257,
                18584,
                31423,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                2002,
                22682,
                38905,
                10120,
                3981,
                654,
                465,
                635,
                4400,
                30813,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.052146942889104125,
            "compression_ratio": 1.4310344827586208,
            "no_speech_prob": 0.5993751883506775
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 185900,
            "start": 1875.0,
            "end": 1885.0,
            "text": " Esto no es monopolio, esto es proteger una empresa estrat\u00e9gica del pueblo y de la naci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51164,
                20880,
                572,
                785,
                47721,
                1004,
                11,
                7433,
                785,
                1742,
                30744,
                2002,
                22682,
                46603,
                2262,
                1103,
                33764,
                288,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.052146942889104125,
            "compression_ratio": 1.4310344827586208,
            "no_speech_prob": 0.5993751883506775
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 188500,
            "start": 1885.0,
            "end": 1894.0,
            "text": " Ahora estoy leyendo las cr\u00edticas de los conservadores que dicen que regresa la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad a hacer un monopolio.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                15796,
                27786,
                3999,
                2439,
                39927,
                9150,
                368,
                1750,
                9704,
                11856,
                631,
                33816,
                631,
                47108,
                64,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                257,
                6720,
                517,
                47721,
                1004,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0624952630682306,
            "compression_ratio": 1.4808510638297872,
            "no_speech_prob": 0.3592996299266815
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 188500,
            "start": 1894.0,
            "end": 1899.0,
            "text": " No, regresa a cumplir su funci\u00f3n social.",
            "tokens": [
                50814,
                883,
                11,
                47108,
                64,
                257,
                37483,
                347,
                459,
                43735,
                2093,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0624952630682306,
            "compression_ratio": 1.4808510638297872,
            "no_speech_prob": 0.3592996299266815
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 188500,
            "start": 1899.0,
            "end": 1904.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hicieron en estos 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal?",
            "tokens": [
                51064,
                3841,
                15137,
                23697,
                14440,
                465,
                12585,
                8652,
                11424,
                368,
                25029,
                49512,
                46364,
                30,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0624952630682306,
            "compression_ratio": 1.4808510638297872,
            "no_speech_prob": 0.3592996299266815
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 188500,
            "start": 1904.0,
            "end": 1912.0,
            "text": " \u00bfBajaron acaso las tarifas de la energ\u00eda el\u00e9ctrica cuando ellos ten\u00edan los contratos para generar energ\u00eda?",
            "tokens": [
                51314,
                3841,
                33,
                1805,
                6372,
                696,
                35281,
                2439,
                3112,
                351,
                296,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                7767,
                16353,
                47596,
                1750,
                660,
                35401,
                1690,
                1337,
                289,
                34315,
                30,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0624952630682306,
            "compression_ratio": 1.4808510638297872,
            "no_speech_prob": 0.3592996299266815
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 191200,
            "start": 1912.0,
            "end": 1917.0,
            "text": " No, aument\u00f3 el precio de la luz.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                11,
                17128,
                812,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                20671,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08598855689719871,
            "compression_ratio": 1.522167487684729,
            "no_speech_prob": 0.2641516327857971
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 191200,
            "start": 1917.0,
            "end": 1928.0,
            "text": " Nosotros llevamos un a\u00f1o con esta nueva pol\u00edtica y no ha aumentado el precio de la luz, ni va a aumentar en todo el sexenio.",
            "tokens": [
                50614,
                18749,
                11792,
                27124,
                2151,
                517,
                15984,
                416,
                5283,
                28963,
                25029,
                288,
                572,
                324,
                17128,
                1573,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                20671,
                11,
                3867,
                2773,
                257,
                43504,
                465,
                5149,
                806,
                3260,
                268,
                1004,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08598855689719871,
            "compression_ratio": 1.522167487684729,
            "no_speech_prob": 0.2641516327857971
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 191200,
            "start": 1928.0,
            "end": 1939.0,
            "text": " Porque vamos a competir con piso parejo con las empresas particulares que adem\u00e1s de vender cara la energ\u00eda a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad,",
            "tokens": [
                51164,
                11287,
                5295,
                257,
                2850,
                347,
                416,
                280,
                19227,
                7448,
                5134,
                416,
                2439,
                26433,
                1276,
                47129,
                631,
                21251,
                368,
                44281,
                10962,
                635,
                34315,
                257,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08598855689719871,
            "compression_ratio": 1.522167487684729,
            "no_speech_prob": 0.2641516327857971
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 193900,
            "start": 1939.0,
            "end": 1946.0,
            "text": " recib\u00edan hasta subsidio. Ya se acabaron esos abusos. Ahora va a ser distinto.",
            "tokens": [
                50364,
                46387,
                11084,
                10764,
                20051,
                1004,
                13,
                6080,
                369,
                13281,
                6372,
                22411,
                48819,
                329,
                13,
                18840,
                2773,
                257,
                816,
                1483,
                17246,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.192310848236084,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.39565345644950867
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 194600,
            "start": 1946.0,
            "end": 1967.0,
            "text": " Por eso celebro estar aqu\u00ed, don Guster, y vengo a informarles que vamos a seguir invirtiendo",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                43165,
                9120,
                8755,
                6661,
                11,
                500,
                460,
                8393,
                11,
                288,
                371,
                30362,
                257,
                1356,
                289,
                904,
                631,
                5295,
                257,
                18584,
                1048,
                2498,
                7304,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23489192436481343,
            "compression_ratio": 1.0568181818181819,
            "no_speech_prob": 0.24862529337406158
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 196700,
            "start": 1967.0,
            "end": 1978.0,
            "text": " para que aumente la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad.",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                257,
                449,
                1576,
                635,
                1337,
                3482,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09664478668799767,
            "compression_ratio": 1.3741496598639455,
            "no_speech_prob": 0.7046777009963989
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 196700,
            "start": 1978.0,
            "end": 1990.0,
            "text": " Y dec\u00eda yo que esto solo es posible con ustedes, estando conscientes de que esta empresa es estrat\u00e9gica,",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                37599,
                5290,
                631,
                7433,
                6944,
                785,
                26644,
                416,
                17110,
                11,
                871,
                1806,
                44507,
                279,
                368,
                631,
                5283,
                22682,
                785,
                46603,
                2262,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09664478668799767,
            "compression_ratio": 1.3741496598639455,
            "no_speech_prob": 0.7046777009963989
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 199000,
            "start": 1990.0,
            "end": 2003.0,
            "text": " no solo para vender la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios justos a los consumidores, sino para desarrollar al pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                6944,
                1690,
                44281,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                257,
                659,
                23132,
                445,
                329,
                257,
                1750,
                3978,
                38835,
                11,
                18108,
                1690,
                32501,
                289,
                419,
                10572,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11400504465456363,
            "compression_ratio": 1.2867132867132867,
            "no_speech_prob": 0.5496422052383423
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 199000,
            "start": 2003.0,
            "end": 2013.0,
            "text": " Logramos que se aprobara en Estados Unidos el Tratado de Libre Comercio.",
            "tokens": [
                51014,
                10824,
                30227,
                631,
                369,
                14602,
                65,
                2419,
                465,
                22362,
                23087,
                806,
                1765,
                267,
                1573,
                368,
                15834,
                265,
                2432,
                260,
                8529,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11400504465456363,
            "compression_ratio": 1.2867132867132867,
            "no_speech_prob": 0.5496422052383423
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 201300,
            "start": 2013.0,
            "end": 2027.0,
            "text": " Y van a llegar muchas inversiones, van a establecerse f\u00e1bricas, empresas en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                3161,
                257,
                24892,
                16072,
                21378,
                5411,
                11,
                3161,
                257,
                37444,
                1776,
                405,
                15299,
                65,
                1341,
                296,
                11,
                26433,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10992274385817508,
            "compression_ratio": 1.2900763358778626,
            "no_speech_prob": 0.6990987062454224
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 201300,
            "start": 2027.0,
            "end": 2036.0,
            "text": " Esto va a significar crear empleos, mejorar los salarios de los trabajadores.",
            "tokens": [
                51064,
                20880,
                2773,
                257,
                3350,
                289,
                31984,
                36820,
                329,
                11,
                48858,
                1750,
                1845,
                9720,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10992274385817508,
            "compression_ratio": 1.2900763358778626,
            "no_speech_prob": 0.6990987062454224
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 203600,
            "start": 2036.0,
            "end": 2046.0,
            "text": " Pero para que haya ese crecimiento necesitamos de la energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                1690,
                631,
                24693,
                10167,
                31668,
                14007,
                38661,
                2151,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0833635687828064,
            "compression_ratio": 1.2307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.609286367893219
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 203600,
            "start": 2046.0,
            "end": 2057.0,
            "text": " Por eso es un insumo, un recurso fundamental que tenemos que producir.",
            "tokens": [
                50864,
                5269,
                7287,
                785,
                517,
                1028,
                40904,
                11,
                517,
                18680,
                539,
                8088,
                631,
                9914,
                631,
                1082,
                23568,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0833635687828064,
            "compression_ratio": 1.2307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.609286367893219
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 205700,
            "start": 2057.0,
            "end": 2065.0,
            "text": " Nosotros estamos pensando en fortalecer todo el sector energ\u00e9tico.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                10382,
                34525,
                465,
                5009,
                1220,
                1776,
                5149,
                806,
                6977,
                10575,
                39958,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1036854826885721,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5604116320610046
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 205700,
            "start": 2065.0,
            "end": 2080.0,
            "text": " La inversi\u00f3n p\u00fablica tiene como prioridad apoyar al sector energ\u00e9tico, a Pemex, para tener petr\u00f3leo,",
            "tokens": [
                50764,
                2369,
                21378,
                2560,
                38905,
                7066,
                2617,
                4059,
                4580,
                41535,
                289,
                419,
                6977,
                10575,
                39958,
                11,
                257,
                430,
                443,
                3121,
                11,
                1690,
                11640,
                3817,
                11721,
                41041,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1036854826885721,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5604116320610046
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 208000,
            "start": 2080.0,
            "end": 2089.0,
            "text": " tener gasolinas, no estar comprando la gasolina en el extranjero, y tener energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "tokens": [
                50364,
                11640,
                4211,
                401,
                17094,
                11,
                572,
                8755,
                715,
                19845,
                635,
                4211,
                39750,
                465,
                806,
                1279,
                4257,
                73,
                2032,
                11,
                288,
                11640,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.059850088755289715,
            "compression_ratio": 1.3987341772151898,
            "no_speech_prob": 0.37165650725364685
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 208000,
            "start": 2089.0,
            "end": 2095.0,
            "text": " El sector energ\u00e9tico va a ser la palanca del desarrollo nacional.",
            "tokens": [
                50814,
                2699,
                6977,
                10575,
                39958,
                2773,
                257,
                816,
                635,
                3984,
                40835,
                1103,
                38295,
                29836,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.059850088755289715,
            "compression_ratio": 1.3987341772151898,
            "no_speech_prob": 0.37165650725364685
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 208000,
            "start": 2095.0,
            "end": 2102.0,
            "text": " Entonces vamos a apoyar con inversi\u00f3n p\u00fablica suficiente.",
            "tokens": [
                51114,
                15097,
                5295,
                257,
                41535,
                289,
                416,
                21378,
                2560,
                38905,
                33958,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.059850088755289715,
            "compression_ratio": 1.3987341772151898,
            "no_speech_prob": 0.37165650725364685
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 210200,
            "start": 2102.0,
            "end": 2112.0,
            "text": " Yo le quiero pedir al licenciado Bartlett que hable con los dirigentes de su TEP,",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                476,
                16811,
                33533,
                419,
                6169,
                30322,
                1573,
                22338,
                32547,
                631,
                324,
                638,
                416,
                1750,
                35243,
                9240,
                368,
                459,
                314,
                8929,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18321998302753156,
            "compression_ratio": 1.4817073170731707,
            "no_speech_prob": 0.2980601191520691
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 210200,
            "start": 2112.0,
            "end": 2120.0,
            "text": " con los representantes de ustedes, porque aqu\u00ed en esta planta, aqu\u00ed en esta central,",
            "tokens": [
                50864,
                416,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                17110,
                11,
                4021,
                6661,
                465,
                5283,
                3709,
                64,
                11,
                6661,
                465,
                5283,
                5777,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18321998302753156,
            "compression_ratio": 1.4817073170731707,
            "no_speech_prob": 0.2980601191520691
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 210200,
            "start": 2120.0,
            "end": 2130.0,
            "text": " me hicieron algunos planteamientos porque hubo modificaciones al contrato.",
            "tokens": [
                51264,
                385,
                23697,
                14440,
                21078,
                36829,
                43466,
                4021,
                11838,
                78,
                1072,
                1089,
                9188,
                419,
                10273,
                2513,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18321998302753156,
            "compression_ratio": 1.4817073170731707,
            "no_speech_prob": 0.2980601191520691
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 213000,
            "start": 2130.0,
            "end": 2142.0,
            "text": " El colectivo del trabajo, sobre todo en lo que tiene que ver con los aumentos en los a\u00f1os de jubilaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                598,
                1809,
                6340,
                1103,
                18099,
                11,
                5473,
                5149,
                465,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                1750,
                17128,
                329,
                465,
                1750,
                11424,
                368,
                361,
                836,
                388,
                3482,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31309959292411804,
            "compression_ratio": 1.164835164835165,
            "no_speech_prob": 0.0469670370221138
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 214200,
            "start": 2142.0,
            "end": 2163.0,
            "text": " Miren, les voy a comentar algo sobre esto.",
            "tokens": [
                50364,
                376,
                18833,
                11,
                1512,
                7552,
                257,
                14541,
                289,
                8655,
                5473,
                7433,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14268369674682618,
            "compression_ratio": 1.0561797752808988,
            "no_speech_prob": 0.06023980677127838
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 214200,
            "start": 2163.0,
            "end": 2170.0,
            "text": " Este cambio lo hicieron como hace dos o tres a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51414,
                16105,
                28731,
                450,
                23697,
                14440,
                2617,
                10032,
                4491,
                277,
                15890,
                11424,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14268369674682618,
            "compression_ratio": 1.0561797752808988,
            "no_speech_prob": 0.06023980677127838
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 217000,
            "start": 2170.0,
            "end": 2183.0,
            "text": " \u00bfTienen taches los dirigentes?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                51,
                22461,
                256,
                13272,
                1750,
                35243,
                9240,
                30,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13723953564961752,
            "compression_ratio": 1.101010101010101,
            "no_speech_prob": 0.06196770444512367
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 217000,
            "start": 2183.0,
            "end": 2191.0,
            "text": " Ahora vino la revisi\u00f3n del contrato, nos toc\u00f3 a nosotros de los petroleros.",
            "tokens": [
                51014,
                18840,
                48841,
                635,
                20767,
                2560,
                1103,
                10273,
                2513,
                11,
                3269,
                42565,
                812,
                257,
                13863,
                368,
                1750,
                3817,
                340,
                1918,
                329,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13723953564961752,
            "compression_ratio": 1.101010101010101,
            "no_speech_prob": 0.06196770444512367
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 219100,
            "start": 2191.0,
            "end": 2200.0,
            "text": " Me mandaron a decir los dirigentes, porque quer\u00edan quedarse ellos con sus privilegios.",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                7411,
                6372,
                257,
                10235,
                1750,
                35243,
                9240,
                11,
                4021,
                7083,
                11084,
                13617,
                11668,
                16353,
                416,
                3291,
                8670,
                70,
                2717,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07742447171892439,
            "compression_ratio": 1.4567901234567902,
            "no_speech_prob": 0.30928248167037964
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 219100,
            "start": 2200.0,
            "end": 2206.0,
            "text": " Y me mandaron a decir que estaban dispuestos a aceptar que aumentara la edad de jubilaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                385,
                7411,
                6372,
                257,
                10235,
                631,
                36713,
                4920,
                42738,
                257,
                43568,
                289,
                631,
                17128,
                2419,
                635,
                1257,
                345,
                368,
                361,
                836,
                388,
                3482,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07742447171892439,
            "compression_ratio": 1.4567901234567902,
            "no_speech_prob": 0.30928248167037964
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 219100,
            "start": 2206.0,
            "end": 2218.0,
            "text": " para los trabajadores petroleros, y lo mand\u00e9 al carajo.",
            "tokens": [
                51114,
                1690,
                1750,
                9618,
                11856,
                3817,
                340,
                1918,
                329,
                11,
                288,
                450,
                7411,
                526,
                419,
                1032,
                13440,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07742447171892439,
            "compression_ratio": 1.4567901234567902,
            "no_speech_prob": 0.30928248167037964
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 221800,
            "start": 2218.0,
            "end": 2225.0,
            "text": " Y lo que se hizo fue quitar los privilegios para los dirigentes,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                450,
                631,
                369,
                28803,
                9248,
                421,
                3981,
                1750,
                8670,
                70,
                2717,
                1690,
                1750,
                35243,
                9240,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09547193233783428,
            "compression_ratio": 1.3488372093023255,
            "no_speech_prob": 0.2054450660943985
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 221800,
            "start": 2225.0,
            "end": 2232.0,
            "text": " no aumentar los a\u00f1os de trabajo para la jubilaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50714,
                572,
                43504,
                1750,
                11424,
                368,
                18099,
                1690,
                635,
                361,
                836,
                388,
                3482,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09547193233783428,
            "compression_ratio": 1.3488372093023255,
            "no_speech_prob": 0.2054450660943985
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 221800,
            "start": 2232.0,
            "end": 2242.0,
            "text": " Bueno, ya lo de ustedes pas\u00f3, pero lo vamos a revisar.",
            "tokens": [
                51064,
                16046,
                11,
                2478,
                450,
                368,
                17110,
                41382,
                11,
                4768,
                450,
                5295,
                257,
                20767,
                289,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09547193233783428,
            "compression_ratio": 1.3488372093023255,
            "no_speech_prob": 0.2054450660943985
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 224800,
            "start": 2248.0,
            "end": 2262.0,
            "text": " No quiero que se entienda que todo fue culpa de los dirigentes, es que hab\u00edan muchas presiones,",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                16811,
                631,
                369,
                948,
                30498,
                631,
                5149,
                9248,
                44870,
                368,
                1750,
                35243,
                9240,
                11,
                785,
                631,
                44466,
                16072,
                1183,
                5411,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2153696748945448,
            "compression_ratio": 1.2450980392156863,
            "no_speech_prob": 0.24045072495937347
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 224800,
            "start": 2262.0,
            "end": 2268.0,
            "text": " los ten\u00edan bien apergollados.",
            "tokens": [
                51064,
                1750,
                47596,
                3610,
                43139,
                1571,
                285,
                4181,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2153696748945448,
            "compression_ratio": 1.2450980392156863,
            "no_speech_prob": 0.24045072495937347
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 226800,
            "start": 2268.0,
            "end": 2276.0,
            "text": " Ahora hay libertad sindical, democracia sindical.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                4842,
                18058,
                345,
                3290,
                804,
                11,
                6366,
                28000,
                3290,
                804,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12252106666564941,
            "compression_ratio": 1.3761467889908257,
            "no_speech_prob": 0.5871067047119141
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 226800,
            "start": 2276.0,
            "end": 2288.0,
            "text": " Y tenemos que ponernos de acuerdo trabajadores y dirigentes, los representantes de los trabajadores.",
            "tokens": [
                50764,
                398,
                9914,
                631,
                9224,
                1248,
                329,
                368,
                28113,
                9618,
                11856,
                288,
                35243,
                9240,
                11,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12252106666564941,
            "compression_ratio": 1.3761467889908257,
            "no_speech_prob": 0.5871067047119141
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 228800,
            "start": 2288.0,
            "end": 2298.0,
            "text": " Yo le voy a solicitar, repito al licenciado Bartlett, que se re\u00fana con los dirigentes",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                476,
                7552,
                257,
                23665,
                3981,
                11,
                1085,
                3528,
                419,
                6169,
                30322,
                1573,
                22338,
                32547,
                11,
                631,
                369,
                319,
                2481,
                629,
                416,
                1750,
                35243,
                9240,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12078343046472427,
            "compression_ratio": 1.2105263157894737,
            "no_speech_prob": 0.5527105331420898
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 228800,
            "start": 2298.0,
            "end": 2308.0,
            "text": " y que busque una f\u00f3rmula para atender este asunto,",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                631,
                1255,
                1077,
                2002,
                283,
                15614,
                76,
                3780,
                1690,
                412,
                3216,
                4065,
                382,
                24052,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12078343046472427,
            "compression_ratio": 1.2105263157894737,
            "no_speech_prob": 0.5527105331420898
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 230800,
            "start": 2308.0,
            "end": 2323.0,
            "text": " pero que sea a partir del plan general de generaci\u00f3n de energ\u00eda, de rentabilidad, de honestidad,",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                631,
                4158,
                257,
                13906,
                1103,
                1393,
                2674,
                368,
                1337,
                3482,
                368,
                34315,
                11,
                368,
                6214,
                5177,
                4580,
                11,
                368,
                3245,
                4580,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11219344820295062,
            "compression_ratio": 1.4206349206349207,
            "no_speech_prob": 0.1850801557302475
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 230800,
            "start": 2323.0,
            "end": 2331.0,
            "text": " de todos los componentes de un plan, y que de esta forma, con esa productividad,",
            "tokens": [
                51114,
                368,
                6321,
                1750,
                6542,
                279,
                368,
                517,
                1393,
                11,
                288,
                631,
                368,
                5283,
                8366,
                11,
                416,
                11342,
                1674,
                33490,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11219344820295062,
            "compression_ratio": 1.4206349206349207,
            "no_speech_prob": 0.1850801557302475
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 233100,
            "start": 2331.0,
            "end": 2337.0,
            "text": " se pueda dar un tratamiento mejor a los trabajadores.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                31907,
                4072,
                517,
                21507,
                16971,
                11479,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15262047160755504,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.44623881578445435
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 233100,
            "start": 2337.0,
            "end": 2347.0,
            "text": " Esa es mi propuesta, licenciado. A ver, c\u00f3mo la hacemos.",
            "tokens": [
                50664,
                2313,
                64,
                785,
                2752,
                2365,
                25316,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                13,
                316,
                1306,
                11,
                12826,
                635,
                33839,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15262047160755504,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.44623881578445435
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 233100,
            "start": 2347.0,
            "end": 2352.0,
            "text": " El licenciado Bartlett tambi\u00e9n dice que para qu\u00e9 me met\u00ed en esto,",
            "tokens": [
                51164,
                2699,
                6169,
                30322,
                1573,
                22338,
                32547,
                6407,
                10313,
                631,
                1690,
                8057,
                385,
                1131,
                870,
                465,
                7433,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15262047160755504,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.44623881578445435
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 235200,
            "start": 2352.0,
            "end": 2360.0,
            "text": " pero tienen que buscarle la forma para que se pueda.",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                12536,
                631,
                26170,
                306,
                635,
                8366,
                1690,
                631,
                369,
                31907,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08386336202206819,
            "compression_ratio": 1.3629032258064515,
            "no_speech_prob": 0.28217244148254395
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 235200,
            "start": 2360.0,
            "end": 2373.0,
            "text": " Si tenemos, por ejemplo, ahorros en la compra de los insumos del combustible para la generaci\u00f3n de la electricidad,",
            "tokens": [
                50764,
                4909,
                9914,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                44249,
                2635,
                465,
                635,
                39323,
                368,
                1750,
                1028,
                449,
                329,
                1103,
                21161,
                964,
                1690,
                635,
                1337,
                3482,
                368,
                635,
                5210,
                4580,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08386336202206819,
            "compression_ratio": 1.3629032258064515,
            "no_speech_prob": 0.28217244148254395
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 237300,
            "start": 2373.0,
            "end": 2382.0,
            "text": " no apostar al combustolio que ustedes ya est\u00e1n bajando el uso del combustolio.",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                19484,
                289,
                419,
                21161,
                401,
                1004,
                631,
                17110,
                2478,
                10368,
                23589,
                1806,
                806,
                22728,
                1103,
                21161,
                401,
                1004,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12223747253417969,
            "compression_ratio": 1.5508982035928143,
            "no_speech_prob": 0.4628893733024597
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 237300,
            "start": 2382.0,
            "end": 2392.0,
            "text": " Y eso es muy importante, porque no se sabe, me estaban comentando que solo el 5% de los insumos",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                7287,
                785,
                5323,
                9416,
                11,
                4021,
                572,
                369,
                12275,
                11,
                385,
                36713,
                14541,
                1806,
                631,
                6944,
                806,
                1025,
                4,
                368,
                1750,
                1028,
                449,
                329,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12223747253417969,
            "compression_ratio": 1.5508982035928143,
            "no_speech_prob": 0.4628893733024597
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 237300,
            "start": 2392.0,
            "end": 2398.0,
            "text": " o de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con combustolio en esta central, solo el 5%,",
            "tokens": [
                51314,
                277,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                369,
                5258,
                416,
                21161,
                401,
                1004,
                465,
                5283,
                5777,
                11,
                6944,
                806,
                1025,
                8923,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12223747253417969,
            "compression_ratio": 1.5508982035928143,
            "no_speech_prob": 0.4628893733024597
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 239800,
            "start": 2398.0,
            "end": 2405.0,
            "text": " el 95% es gas y no hay contaminaci\u00f3n, tenemos que seguir avanzando en ese prop\u00f3sito.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                13420,
                4,
                785,
                4211,
                288,
                572,
                4842,
                27562,
                3482,
                11,
                9914,
                631,
                18584,
                42444,
                1806,
                465,
                10167,
                2365,
                12994,
                3528,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13608930761163884,
            "compression_ratio": 1.26875,
            "no_speech_prob": 0.4402783513069153
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 239800,
            "start": 2405.0,
            "end": 2416.0,
            "text": " Pero la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad este a\u00f1o ha hecho un gran esfuerzo y hab\u00eda uno o dos proveedores de gas,",
            "tokens": [
                50714,
                9377,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                4065,
                15984,
                324,
                13064,
                517,
                9370,
                49213,
                4765,
                288,
                16395,
                8526,
                277,
                4491,
                7081,
                292,
                2706,
                368,
                4211,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13608930761163884,
            "compression_ratio": 1.26875,
            "no_speech_prob": 0.4402783513069153
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 241600,
            "start": 2416.0,
            "end": 2428.0,
            "text": " y ahora hay 10, hay 12, hay competencia y no hay corrupci\u00f3n, y este a\u00f1o se ha bajado el precio del gas",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                9923,
                4842,
                1266,
                11,
                4842,
                2272,
                11,
                4842,
                2850,
                10974,
                288,
                572,
                4842,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                288,
                4065,
                15984,
                369,
                324,
                23589,
                1573,
                806,
                46916,
                1103,
                4211,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08131822982391754,
            "compression_ratio": 1.403225806451613,
            "no_speech_prob": 0.4119744300842285
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 241600,
            "start": 2428.0,
            "end": 2432.0,
            "text": " que se necesita para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
            "tokens": [
                50964,
                631,
                369,
                45485,
                1690,
                635,
                1337,
                3482,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08131822982391754,
            "compression_ratio": 1.403225806451613,
            "no_speech_prob": 0.4119744300842285
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 241600,
            "start": 2432.0,
            "end": 2441.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto nos hemos ahorrado en la compra del gas? Nada m\u00e1s en esta planta, en esta central.",
            "tokens": [
                51164,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                3269,
                15396,
                44249,
                14974,
                465,
                635,
                39323,
                1103,
                4211,
                30,
                40992,
                3573,
                465,
                5283,
                3709,
                64,
                11,
                465,
                5283,
                5777,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08131822982391754,
            "compression_ratio": 1.403225806451613,
            "no_speech_prob": 0.4119744300842285
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 244100,
            "start": 2441.0,
            "end": 2452.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto nos hemos ahorrado este a\u00f1o? 180 millones de d\u00f3lares es el ahorro este a\u00f1o",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                3269,
                15396,
                44249,
                14974,
                4065,
                15984,
                30,
                11971,
                22416,
                368,
                32596,
                785,
                806,
                44249,
                340,
                4065,
                15984,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11996935415959013,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.13372677564620972
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 244100,
            "start": 2452.0,
            "end": 2458.0,
            "text": " en la compra del gas para la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, porque ya no hay corrupci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50914,
                465,
                635,
                39323,
                1103,
                4211,
                1690,
                635,
                1337,
                3482,
                368,
                635,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                11,
                4021,
                2478,
                572,
                4842,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11996935415959013,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.13372677564620972
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 244100,
            "start": 2458.0,
            "end": 2463.0,
            "text": " se va a acabar la corrupci\u00f3n. \u00a1Me canso ganso!",
            "tokens": [
                51214,
                369,
                2773,
                257,
                35041,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                6514,
                12671,
                393,
                539,
                7574,
                539,
                0,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11996935415959013,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.13372677564620972
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 247100,
            "start": 2471.0,
            "end": 2485.0,
            "text": " Por eso, si bajamos los costos y mantenemos tarifas justas para los consumidores,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                11,
                1511,
                23589,
                2151,
                1750,
                2063,
                329,
                288,
                38417,
                4485,
                3112,
                351,
                296,
                445,
                296,
                1690,
                1750,
                3978,
                38835,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09009596751286433,
            "compression_ratio": 1.4478527607361964,
            "no_speech_prob": 0.16832177340984344
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 247100,
            "start": 2485.0,
            "end": 2491.0,
            "text": " no aumentar el precio de la luz en t\u00e9rminos reales, si logramos eso,",
            "tokens": [
                51064,
                572,
                43504,
                806,
                46916,
                368,
                635,
                20671,
                465,
                45198,
                329,
                957,
                279,
                11,
                1511,
                450,
                1342,
                329,
                7287,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09009596751286433,
            "compression_ratio": 1.4478527607361964,
            "no_speech_prob": 0.16832177340984344
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 247100,
            "start": 2491.0,
            "end": 2499.0,
            "text": " claro que si hay m\u00e1s productividad, tienen que haber mejores condiciones laborales,",
            "tokens": [
                51364,
                16742,
                631,
                1511,
                4842,
                3573,
                1674,
                33490,
                11,
                12536,
                631,
                15811,
                42284,
                45960,
                5938,
                4229,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09009596751286433,
            "compression_ratio": 1.4478527607361964,
            "no_speech_prob": 0.16832177340984344
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 249900,
            "start": 2499.0,
            "end": 2505.0,
            "text": " tienen que recibir m\u00e1s salarios y mejores prestaciones los trabajadores.",
            "tokens": [
                50364,
                12536,
                631,
                49703,
                3573,
                1845,
                9720,
                288,
                42284,
                16305,
                9188,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10637767359895527,
            "compression_ratio": 1.3660130718954249,
            "no_speech_prob": 0.06486903876066208
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 249900,
            "start": 2505.0,
            "end": 2508.0,
            "text": " Ese es el compromiso que tenemos con ustedes.",
            "tokens": [
                50664,
                462,
                405,
                785,
                806,
                11482,
                19227,
                631,
                9914,
                416,
                17110,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10637767359895527,
            "compression_ratio": 1.3660130718954249,
            "no_speech_prob": 0.06486903876066208
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 249900,
            "start": 2514.0,
            "end": 2521.0,
            "text": " Me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Manzanillo, nos vamos a seguir encontrando,",
            "tokens": [
                51114,
                1923,
                31965,
                9824,
                38723,
                8755,
                6661,
                416,
                17110,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                3269,
                5295,
                257,
                18584,
                10176,
                19845,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10637767359895527,
            "compression_ratio": 1.3660130718954249,
            "no_speech_prob": 0.06486903876066208
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 252100,
            "start": 2521.0,
            "end": 2530.0,
            "text": " porque yo voy a seguir viniendo peri\u00f3dicamente aqu\u00ed a hablar con ustedes",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                5290,
                7552,
                257,
                18584,
                27037,
                7304,
                680,
                7138,
                67,
                23653,
                6661,
                257,
                21014,
                416,
                17110,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06121930122375488,
            "compression_ratio": 1.5073529411764706,
            "no_speech_prob": 0.16133686900138855
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 252100,
            "start": 2530.0,
            "end": 2539.0,
            "text": " para ir viendo c\u00f3mo avanzamos a nivel nacional y c\u00f3mo avanzamos en esta central",
            "tokens": [
                50814,
                1690,
                3418,
                34506,
                12826,
                42444,
                2151,
                257,
                24423,
                29836,
                288,
                12826,
                42444,
                2151,
                465,
                5283,
                5777,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06121930122375488,
            "compression_ratio": 1.5073529411764706,
            "no_speech_prob": 0.16133686900138855
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 252100,
            "start": 2539.0,
            "end": 2545.0,
            "text": " que es de las m\u00e1s importantes a nivel nacional.",
            "tokens": [
                51264,
                631,
                785,
                368,
                2439,
                3573,
                27963,
                257,
                24423,
                29836,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06121930122375488,
            "compression_ratio": 1.5073529411764706,
            "no_speech_prob": 0.16133686900138855
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 254500,
            "start": 2545.0,
            "end": 2551.0,
            "text": " Me dio mucho gusto estar con ustedes. \u00a1Que vivan los trabajadores!",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                31965,
                9824,
                38723,
                8755,
                416,
                17110,
                13,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                1750,
                9618,
                11856,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 254500,
            "start": 2554.0,
            "end": 2557.0,
            "text": " \u00a1Que viva la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                24011,
                371,
                5931,
                635,
                2432,
                36515,
                12380,
                368,
                24677,
                4580,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 254500,
            "start": 2559.0,
            "end": 2561.0,
            "text": " \u00a1Que vivan Colima!",
            "tokens": [
                51064,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                4004,
                4775,
                0,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 254500,
            "start": 2562.0,
            "end": 2564.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51214,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 254500,
            "start": 2564.0,
            "end": 2566.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51314,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 254500,
            "start": 2566.0,
            "end": 2568.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51414,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166337936643571,
            "compression_ratio": 1.472,
            "no_speech_prob": 0.11581960320472717
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 257500,
            "start": 2575.0,
            "end": 2582.0,
            "text": " Solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro etno nacional mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                7026,
                8876,
                2151,
                257,
                6321,
                1750,
                1974,
                279,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                1030,
                1771,
                29836,
                28759,
                38028,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12123537063598633,
            "compression_ratio": 1.1923076923076923,
            "no_speech_prob": 0.3847166895866394
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 260500,
            "start": 2605.0,
            "end": 2606.96,
            "text": " Al tono de tu",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                2952,
                78,
                368,
                2604,
                50462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 260500,
            "start": 2607.0,
            "end": 2609.0,
            "text": " Viva M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50464,
                691,
                5931,
                28128,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 260500,
            "start": 2609.0,
            "end": 2611.0,
            "text": " Con tu nombre siempre",
            "tokens": [
                50564,
                2656,
                2604,
                13000,
                12758,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 260500,
            "start": 2611.0,
            "end": 2613.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 260500,
            "start": 2613.0,
            "end": 2615.0,
            "text": " Con tu nombre",
            "tokens": [
                50764,
                2656,
                2604,
                13000,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 260500,
            "start": 2615.0,
            "end": 2617.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50864,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 260500,
            "start": 2617.0,
            "end": 2621.0,
            "text": " Si\u00f1o patria tus sienes de oliva",
            "tokens": [
                50964,
                4909,
                7716,
                1947,
                4668,
                20647,
                262,
                1053,
                279,
                368,
                2545,
                5931,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 260500,
            "start": 2621.0,
            "end": 2626.0,
            "text": " De la paz el alcaje divino",
            "tokens": [
                51164,
                1346,
                635,
                30032,
                806,
                419,
                496,
                2884,
                3414,
                2982,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 260500,
            "start": 2626.0,
            "end": 2630.0,
            "text": " En el cielo tu eterno destructo",
            "tokens": [
                51414,
                2193,
                806,
                49549,
                2604,
                10533,
                78,
                2677,
                1757,
                78,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6797371426144162,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.9812105894088745
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 263000,
            "start": 2630.0,
            "end": 2634.0,
            "text": " Por eterno de Dios es tuyo",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                10533,
                78,
                368,
                21838,
                785,
                2604,
                8308,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 263000,
            "start": 2634.0,
            "end": 2638.0,
            "text": " Mase osare un extra\u00f1o enemigo",
            "tokens": [
                50564,
                376,
                651,
                3003,
                543,
                517,
                2857,
                7716,
                7255,
                7483,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 263000,
            "start": 2638.0,
            "end": 2643.0,
            "text": " Propagar por su planta tu suelo",
            "tokens": [
                50764,
                21944,
                29124,
                1515,
                459,
                3709,
                64,
                2604,
                459,
                10590,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 263000,
            "start": 2643.0,
            "end": 2647.0,
            "text": " Pienso pa' crear, querida, el cielo",
            "tokens": [
                51014,
                430,
                1053,
                539,
                2502,
                6,
                31984,
                11,
                7083,
                2887,
                11,
                806,
                49549,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 263000,
            "start": 2647.0,
            "end": 2650.0,
            "text": " Un solado en cada hilo te doy",
            "tokens": [
                51214,
                1156,
                1404,
                1573,
                465,
                8411,
                276,
                10720,
                535,
                360,
                88,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 263000,
            "start": 2650.0,
            "end": 2655.0,
            "text": " Un solado en cada hilo te doy",
            "tokens": [
                51364,
                1156,
                1404,
                1573,
                465,
                8411,
                276,
                10720,
                535,
                360,
                88,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36468227704366046,
            "compression_ratio": 1.4453125,
            "no_speech_prob": 0.1781691610813141
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 265500,
            "start": 2655.0,
            "end": 2660.0,
            "text": " Un solado en cada hilo te doy",
            "tokens": [
                50364,
                1156,
                1404,
                1573,
                465,
                8411,
                276,
                10720,
                535,
                360,
                88,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 265500,
            "start": 2660.0,
            "end": 2664.0,
            "text": " El acero apresar y el bivoto",
            "tokens": [
                50614,
                2699,
                696,
                2032,
                1882,
                495,
                289,
                288,
                806,
                272,
                592,
                6738,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 265500,
            "start": 2664.0,
            "end": 2668.0,
            "text": " Y revivre dentro la tierra",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                3698,
                592,
                265,
                10856,
                635,
                33416,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 265500,
            "start": 2668.0,
            "end": 2670.0,
            "text": " Al tono de tu",
            "tokens": [
                51014,
                967,
                2952,
                78,
                368,
                2604,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 265500,
            "start": 2670.0,
            "end": 2672.0,
            "text": " Viva M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51114,
                691,
                5931,
                28128,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 265500,
            "start": 2672.0,
            "end": 2676.0,
            "text": " Y revivre dentro la tierra",
            "tokens": [
                51214,
                398,
                3698,
                592,
                265,
                10856,
                635,
                33416,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 265500,
            "start": 2676.0,
            "end": 2678.0,
            "text": " Al tono de tu",
            "tokens": [
                51414,
                967,
                2952,
                78,
                368,
                2604,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 265500,
            "start": 2678.0,
            "end": 2680.0,
            "text": " Viva M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51514,
                691,
                5931,
                28128,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33034254522884593,
            "compression_ratio": 1.6274509803921569,
            "no_speech_prob": 0.1429467499256134
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 268500,
            "start": 2685.0,
            "end": 2687.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5056599378585815,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.5520251989364624
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 271500,
            "start": 2715.0,
            "end": 2717.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.42752256989479065,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.9754722714424133
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 274500,
            "start": 2745.0,
            "end": 2747.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3705451190471649,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.9522058367729187
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 277500,
            "start": 2775.0,
            "end": 2777.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40953192114830017,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.9755496382713318
        }
    ],
    "language": "es"
}