{
    "text": " Damas y caballeros, se encuentra en este altar a la patria el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, quien se dirige a saludar a nuestro labaropatrio que custodia la escolta de bandera del heroico colegio militar. Damas y caballeros, se encuentra en este altar a la patria el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, quien se dirige a saludar a nuestro labaropatrio que nos ha dado la oportunidad de presentar esta ceremonia. Damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de las Fuerzas Armadas. Se les invita a tomar asiento. Preside esta ceremonia conmemorativa al 176 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os de Chapultepec, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Integra en el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del presidente de M\u00e9xico. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional y alto mando del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Maestra Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, secretaria de Gobernaci\u00f3n. Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. Licenciada Rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Maestra Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez, secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales. Ciudadana Ariadna Montiel Reyes, secretaria de Bienestar. Maestra Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, secretaria de Econom\u00eda. Ingeniera Norma Rocio Nale Garc\u00eda, secretaria de Energ\u00eda. Licenciado Jorge Nuno Lara, secretario de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes. Maestro Roberto Salcedo Aquino, secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica. Doctor Jorge Alcoser Varela, secretario de Salud. Maestro Marat Baruch Bola\u00f1os-Gl\u00f3pez, secretario del Trabajo y Previsi\u00f3n Social. Licenciado Miguel Torruco Marquez, secretario de Turismo. Licenciada Alejandra Frausto Guerrero, secretaria de Cultura. Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n, subsecretario de la Defensa Nacional. Doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula, secretario de Agricultura y Desarrollo Rural. General de Brigada Diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara, director del Heroico Colegio Militar. Y almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz, subsecretario de Marina. Tambi\u00e9n contamos con la presencia de integrantes del Gabinete Legal y Ampliado del Gobierno de M\u00e9xico. Ministros de Defensa y Representantes Militares de Naciones Amigas invitados a nuestras fiestas patrias. Generales en Situaci\u00f3n de Retiro. Generales que ocuparon el cargo de director del Heroico Colegio Militar. Agregados militares, navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds. Invitados especiales. En la Secretar\u00eda de Agricultura, Mariner\u00eda y Escala B\u00e1sica pertenecientes al Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada de M\u00e9xico y Guardia Nacional. Tambi\u00e9n contamos con la presencia de estudiantes pertenecientes al NGOs. Asi como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. Sean tan amables de ponerse de pie. El 26 de enero de 1950, el Congreso de los Estados Unidos Mexicanos emiti\u00f3 el decreto por el cual se declara heroico al Colegio Militar por la haza\u00f1a de sus cadetes en defensa de la patria durante la gestaci\u00f3n de los H\u00e9roes en el 13 de septiembre de 1847. En consecuencia de este acto de valor excepcional, este plantel de educaci\u00f3n militar se denomin\u00f3 Heroico Colegio Militar. El licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, pasar\u00e1 lista de honor a los H\u00e9roes de 1847 y 1914. Simult\u00e1neamente cadetes del Heroico Colegio Militar realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda. Lista de honor a los H\u00e9roes del Heroico Colegio Militar, Teniente Juan de la Barrera. Cadete Juan Escutia. Cadete Agust\u00edn Melgar. Cadete Vicente Su\u00e1rez. Cadete Fernando Montes de Oca. Cadete Francisco M\u00e1rquez. Del Heroica Escuela Naval. Teniente Jos\u00e9 Asueta. Cadete Virgilio Uribe. Cadete Luis L\u00f3pez. El presidente de los Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a seis cadetes de segundo a\u00f1o del Heroico Colegio Militar, como s\u00edmbolo del compromiso de recibir con honor el encargo de defender a la patria. Recibe espad\u00edn. Cadete de Infanter\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Leonardo Daniel Camarillo Nava. Cadete de Zapadores de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Brenda Joseline Torres Guzm\u00e1n. Cadete de Infanter\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Luis Gerardo Saraz\u00faa P\u00e9rez. Cadete de Polic\u00eda Militar de la Licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la Guardia Nacional, Leslie Ahom Medina Javier. Cadete de Caballer\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Luis Fernando Ju\u00e1rez S\u00e1nchez. Y cadete de Polic\u00eda Militar de la Licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la Guardia Nacional, Fernanda Guadalupe Mart\u00edn Rodr\u00edguez. Sean tan amables de tomar asiento. El general de Brigada, diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara, director del Heroico Colegio Militar, har\u00e1 uso de la palabra. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller, esposa del se\u00f1or presidente. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. Distinguidos integrantes del Presidium, agregados de defensa, militares, a\u00e9reos y policiales, acreditados en nuestro pa\u00eds. Compa\u00f1eros de Armas del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada y Guardia Nacional, directivos, docentes, ni\u00f1as y ni\u00f1os que hoy nos acompa\u00f1an. Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, a todos muy buenos d\u00edas. Hoy nos congrega en este altar a la patria el recuerdo de un acontecimiento hist\u00f3rico que nos orgullece como mexicanos. Monumental escenario que honra la memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes del Colegio Militar, conservando sus restos, as\u00ed como los del teniente coronel Felipe Santiago Jico Tencat. La conmemoraci\u00f3n de la Batalla de Chapultepec del 13 de septiembre de 1847 tiene su origen en la memoria del pueblo de M\u00e9xico. Al recordar que los cadetes del Colegio Militar dieron muestra de valent\u00eda, integridad y lealtad a la patria al ofrendar su vida para defenderla. En esta inoblidable gesta sobresalieron por su entrega al pa\u00eds, Vicente Su\u00e1rez, Agust\u00edn Melgar, Juan Escutia, Francisco M\u00e1rquez, Fernando Montes de Oca y Juan de la Barrera. Quienes no obstante al ser a\u00fan ni\u00f1os se aferraron con arrojo y valor como verdaderos hombres, defendiendo sus ideales. Aza\u00f1a que contin\u00faa hasta nuestros d\u00edas inspirando a la juventud de nuestro pa\u00eds. Aquellos intr\u00e9pidos cadetes que defendieron con bravura su colegio y la soberan\u00eda nacional, inmortalizaron tambi\u00e9n a su hist\u00f3rico plantel que plasma en su himno el orgullo de exclamar en todos los confines de la patria, Tu nombre es sacrosanto, Colegio Militar. De la cr\u00f3nica que narra la ceremonia oficiada para recordar la batalla y muerte de los integrantes del Colegio Militar, pronunciada por el general Mariano Monterde, se destaca el siguiente mensaje. Cita, se\u00f1ores, doloroso es el motivo que nos re\u00fane en este lugar, pues nos recuerda la p\u00e9rdida de nuestros dignos compa\u00f1eros de armas y de infortunio. En la injusta guerra que una naci\u00f3n llamada ilustrada y republicana nos trajo a nuestro suelo, perdimos s\u00ed, porque no nos era dada el ganar, pero peleamos hasta sucumbir, quedando muertos los unos y prisioneros los otros. Despu\u00e9s de causarle al enemigo una p\u00e9rdida muy considerable que \u00e9l mismo nos confes\u00f3, la historia ha reconocido el heroico valor de los que sostuvieron Chapultepec el 13 de septiembre de 1847, d\u00e1ndoles el lugar que les corresponde en la gratitud de los mexicanos. Este acontecimiento se ratifica en el oficio enviado por el director de ingenieros general Luis Tola, quien teniendo el deseo de que los hechos ocurridos el 13 de septiembre fueran perpetuados y registrados en la memoria para honrar a los alumnos del Colegio Militar, que en su intento de defender el sitio de Chapultepec murieron bajo las armas del enemigo y le solicit\u00f3 al director del Colegio Militar, le fue enviada una narrativa de la batalla ocurrida, as\u00ed como tambi\u00e9n la propuesta para que los nombres de aquellos que dieron su vida por la patria quedaran inscritos en los anales de la historia y contar as\u00ed con un registro que los inmortalizara. Y es que sin duda alguna de los episodios hist\u00f3ricos que representan el momento m\u00e1s cruento del azaroso siglo XIX mexicano, el referente m\u00e1s destacado es la epopeya del castillo de Chapultepec del 13 de septiembre de 1847. El heroico Colegio Militar ha sido custodio y garante de las m\u00e1s nobles tradiciones, constituy\u00e9ndose como una instituci\u00f3n educativa de excelencia, donde actualmente se imparte a la juventud mexicana estudios de licenciatura en administraci\u00f3n militar y en seguridad p\u00fablica. Lugar donde se forja el liderazgo militar y se especializan en una s\u00f3lida formaci\u00f3n policial bajo la premisa de los valores de honor, valor, patriotismo, esp\u00edritu de cuerpo y lealtad que al concluir sus estudios les permitir\u00e1 desempe\u00f1arse como oficiales que integraran los cuadros de mando del ej\u00e9rcito mexicano y de la Guardia Nacional. La defensa de la gente. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, episodios como la defensa del castillo de Chapultepec dan la certeza a nuestro devenir hist\u00f3rico que ante los desaf\u00edos y riesgos que puedan apremiar a nuestra naci\u00f3n, nada ser\u00e1 superior a la voluntad de los mexicanos para luchar siempre por la libertad y la soberan\u00eda de nuestra patria. La defensa de la gente. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, el 29 de diciembre de mil novecientos cuarenta y siete es un hecho sin precedentes que recordamos con fervor todos los mexicanos. Lucha que inmortaliz\u00f3 al plantel educativo militar de mayor tradici\u00f3n y gloria y que el 29 de diciembre de mil se emiti\u00f3 el decreto para declarar heroico al colegio militar. Por ello, todos los d\u00edas en este yunque forjador de mujeres y hombres leales al servicio de la patria, se rinden honores a los h\u00e9roes de Chapultepec, haciendo eco una y otra vez con sus y escuchen hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del territorio nacional y exhortando nuestro lema por el honor de M\u00e9xico. Muchas gracias. Se han tan amables de ponerse de pie. Ante la necesidad de nuestro pa\u00eds de contar con oficiales preparados en materia de las armas, el 11 de octubre de 1823 el entonces ministro de guerra y marina expidi\u00f3 el decreto para crear el colegio militar. Con este motivo, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional lleva a cabo una serie de eventos para conmemorar los 200 a\u00f1os del plantel de formaci\u00f3n militar que mayor legado, tradici\u00f3n e historia ha entregado a nuestra patria. En el marco del 176 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes de Chapultepec, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, har\u00e1 entrega de un reconocimiento al general de brigada diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara, director del heroico colegio militar con motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n educativa militar. Texto contenido en el reconocimiento, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas, en el marco de los festejos del 2023 a\u00f1o del bicentenario del heroico colegio militar, hace un reconocimiento a quienes se forman en este heroico plantel, herederos de los m\u00e1s puros ideales de honor, valor y lealtad institucional, rasgos que los definen durante su carrera militar al servicio del pueblo de M\u00e9xico, por el honor de M\u00e9xico, ciudad de M\u00e9xico a 13 de septiembre de 2023. Sean tan amables de tomar asiento. Hace uso de la palabra el general Luis Crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional y alto mando del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del se\u00f1or presidente. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojea Dur\u00e1n, secretario de Marina. Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico. Compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Gabinete, funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal, funcionarios de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina, comandantes del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional, agregados de defensa, militares, a\u00e9reos y policiales, acreditados en nuestro pa\u00eds. Compa\u00f1eros de Armas del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea Armada y Guardia Nacional, j\u00f3venes cadetes del heroico Colegio Militar, directivos, docentes, ni\u00f1as, ni\u00f1os que nos acompa\u00f1an, representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, a todos muy buenos d\u00edas. Es motivo de orgullo nacional congregarnos en este imponente escenario, en una de las fechas m\u00e1s significativas para los mexicanos, en la que conmemoramos un aniversario m\u00e1s de la gesta heroica realizada por los hijos del Colegio Militar, el 13 de septiembre de 1847, justamente en el Alc\u00e1zar que domina el Cerro de Chapultepec, en cuyas faldas nos encontramos. Homenaje instaurado en el a\u00f1o de 1871 por decreto del presidente Benito Ju\u00e1rez, y que m\u00e1s adelante, en 1882, tendr\u00eda como primer lugar de honra un obelisco que permanece hasta nuestros d\u00edas en la parte posterior de este solemne sitio, a escasos 20 metros donde figura la placa que se\u00f1ala el punto en el que fue localizado el cuerpo del cadete Juan Escutia, monumento que fue construido por iniciativa de la Asociaci\u00f3n del Heroico Colegio Militar, bajo el dise\u00f1o del arquitecto Ram\u00f3n Rodr\u00edguez Arrongoiti, quien fuera uno de los sobrevivientes de aquella batalla, y que fue complementado por este altar a la patria en 1952. La defensa del castillo de Chapultepec constituye un hecho heroico de gran significado por los siguientes motivos. En un primer t\u00e9rmino, porque qued\u00f3 grabado en la memoria colectiva como un extraordinario ejemplo de valent\u00eda, honor, lealtad y amor a M\u00e9xico de j\u00f3venes cadetes del Colegio Militar, que ante la invasi\u00f3n extranjera y superioridad de fuerza, defendieron a costa de la vida misma su patria y su plantel, conscientes de que ten\u00edan que cumplir con el deber al que estaban siendo llamados. La muestra de patriotismo en la gesta heroica de Chapultepec fortaleci\u00f3 nuestra identidad y permiti\u00f3 hacer frente, a\u00f1os despu\u00e9s, con unidad y arrojo al Ej\u00e9rcito Franc\u00e9s, de donde recordamos la gloriosa batalla del 5 de mayo y la excursi\u00f3n total del invasor en el a\u00f1o de 1867. Y en segundo lugar, porque esta proeza dej\u00f3 como aprendizaje para la juventud mexicana de toda \u00e9poca, que a base de punto honor se puede enfrentar adversidades de cualquier naturaleza, y para la sociedad la importancia de fomentar la identidad nacional que nos caracteriza, pero sobre todo, la capacidad que tenemos como mexicanos para generar una voluntad nacional colectiva que nos ha permitido engrandecer a M\u00e9xico. El legado de valores y virtudes generados en el hecho de armas que conmemoramos perdura hasta nuestros d\u00edas en todo el territorio nacional, pero principalmente en el heroico colegio militar hist\u00f3rico plantel que durante 200 a\u00f1os siempre ha dado testimonio de lealtad institucional con hechos de significativa relevancia de sus hijos, ya sea como cadetes en formaci\u00f3n o bien como oficiales, jefes y generales ya egresados, como lo fueron los ni\u00f1os h\u00e9roes de Chapultepec. Tambi\u00e9n el valeroso Mariano Monterde, el abnegado Leandro Valle, el visionario Sostene Rocha y el humanista Felipe \u00c1ngeles, entre otros. Dos siglos han pasado desde que el general Jos\u00e9 Joaqu\u00edn de Herrera, ministro de Guerra y Marina, con una amplia visi\u00f3n, expidiera el derecho mediante el cual se funda este insignia plantel. Desde entonces otros titulares del ramo ayudaron a consolidar al colegio militar para constituirse en la piedra angular de la educaci\u00f3n militar que es hoy. Entre ellos se encuentran el general Lino Jos\u00e9 Alcorta, quien afront\u00f3 la intervenci\u00f3n de 1847 distribuyendo las tropas para la defensa en la capital y la gesta que hoy conmemoramos en este sitio a casi 24 a\u00f1os de haberse creado esta instituci\u00f3n acad\u00e9mica. El general \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a, factor fundamental en la conocida marcha de la lealtad en 1913 al acompa\u00f1ar a nuestros cadetes en la escolta del ap\u00f3stol de la democracia a Palacio Nacional para dar muestra de que la instituci\u00f3n presidencial continuaba a cargo del pa\u00eds. Y el general Francisco Luis Urquizo Benavides, quien fue organizador y part\u00edcipe del movimiento para el traslado de los poderes de esta ciudad capital al estado de Veracruz en 1920 en donde cadetes de caballer\u00eda realizaron la \u00faltima carga alzable en contra de agresores en la ciudad de Apizaco Tlaxcala. Estas son algunas muestras de la relevancia e importancia que el heroico Colegio Militar siempre ha tenido para los ministros de guerra o secretarios de defensa en turno, lo que se presenta a\u00fan en tiempos actuales, permitiendo mantener encendida la llama con la que todos los d\u00edas se forja en sus aulas la valent\u00eda y liderazgo que requiere la juventud al decidir servir a M\u00e9xico desde el Instituto Armado. Amable auditorio, la historia misma nos ha dejado claro que somos un pa\u00eds que siempre ha pose\u00eddo a raigo identidad y tradiciones \u00fanicas que les dan sentido a sus proezas. Un pa\u00eds que a pesar de las adversidades ha sabido salir adelante gracias al arrojo y determinaci\u00f3n de valientes mujeres y hombres que nunca han dejado de emprender por sus ideales. A pesar de que en la Carta Magna de 1824 ya se consideraba la defensa exterior como una de las principales misiones de las Fuerzas Armadas, la lucha f\u00e9rrea del Castillo de Chapultepec y los actos de sus h\u00e9roes gener\u00f3 conciencia colectiva sobre esta vital tarea para la permanencia del Estado mexicano, lo que nos permiti\u00f3 desarrollar la uni\u00f3n nacional necesaria para afrontar con mayor fortaleza este tipo de antagonismos. Hoy como ayer, a 176 a\u00f1os de distancia de aquella heroica epopeya, con esa misma determinaci\u00f3n en las Fuerzas Armadas hacemos frente a todo desaf\u00edo de la naci\u00f3n. En este devenir hemos aprendido que la mejor manera de salir adelante es con la preparaci\u00f3n que se imparte en los planteles militares y principalmente con el amor a M\u00e9xico que al igual que en ese entonces permanece inalterable. En el Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional tenemos claro que el futuro de M\u00e9xico est\u00e1 en la juventud, por ello a trav\u00e9s del sistema educativo militar robustecemos la identidad y orgullo patrio de quienes deciden ingresar a nuestros planteles. Adem\u00e1s de lo interior, tambi\u00e9n fortalecemos en nuestros j\u00f3venes cadetes un gran c\u00famulo de valores no s\u00f3lo militares, sino universales para que sean observados y aplicados por ellos dentro y fuera del servicio en toda su trayectoria profesional. Se\u00f1or Presidente, en esta fecha solemne para los mexicanos, frente a este altar a la patria donde cada a\u00f1o hacemos eco recordando los nombres de aquellos j\u00f3venes cadetes que lucharon hasta el \u00faltimo aliento por defender a la naci\u00f3n, quienes vestimos el uniforme de la Rep\u00fablica, le ratificamos nuestro firme compromiso de seguir dando todo por M\u00e9xico. Los mexicanos pueden tener certeza de que el legado de honor y patriotismo de los h\u00e9roes de 1847 seguir\u00e1 siendo la premisa que gu\u00eda el actuar de las Fuerzas Armadas y la Guardia Nacional en todo el territorio durante el cumplimiento de cada tarea que se nos asigne para seguir contribuyendo en el bienestar colectivo. Los soldados pertenecemos al pueblo y servimos a ese mismo pueblo. El Instituto Armado ha sido un firme basti\u00f3n del Estado mexicano. As\u00ed se ha escrito en la historia y ha enmarcado nuestra lealtad institucional desde la fundaci\u00f3n de este ej\u00e9rcito en 1913. Por ello, continuaremos cumpliendo con cabalidad las misiones org\u00e1nicas que tenemos asignadas. Frente a los agravios externos del pasado, M\u00e9xico siempre tuvo la fuerza, raz\u00f3n y coraje necesarios para adoptar una actitud digna en la salvaguarda de sus intereses. Hoy, en un mundo cambiante, continuaremos presente ante cualquier desaf\u00edo. Con el firme legado de valores que heredamos de nuestros h\u00e9roes, seguiremos velando por la seguridad, integridad y soberan\u00eda del pa\u00eds. Seguiremos colaborando hombro con hombro con la sociedad. Como lo establece la ley, seguiremos contribuyendo en los proyectos que impulsan el bienestar y el desarrollo de nuestra naci\u00f3n, desde una visi\u00f3n amplia de lo que es nuestra seguridad nacional. Con esa firme determinaci\u00f3n y f\u00e9rrea lealtad institucional, seguiremos acompa\u00f1ando a M\u00e9xico y a su pueblo. Muchas gracias. Aplausos Aplausos Sonido de trompeta Por favor, ponedse de pie. El presidente de la Rep\u00fablica y su distinguida esposa llevar\u00e1n a cabo la develaci\u00f3n de una placa con motivo del bicentenario del Heroico Colegio Militar. Los acompa\u00f1an los secretarios de la Defensa Nacional, de Marina, de Gobernaci\u00f3n, de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, as\u00ed como el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y el director del Heroico Colegio Militar. Sonido de trompeta Sonido de trompeta Sonido Texto contenido en la placa, bicentenario del heroico colegio militar, esta instituci\u00f3n educativa permanece como el pilar fundamental en la formaci\u00f3n de los cuadros de mando en el ej\u00e9rcito, inmortalizando en cada uno de ellos una inquebrantable lealtad y un profundo amor por M\u00e9xico. Chapultepec Ciudad de M\u00e9xico a 13 de septiembre de 2023. Con motivo de la develaci\u00f3n de esta placa alusiva a los festejos del bicentenario del heroico colegio militar, la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de Diana. sean tan amables de ocupar sus lugares en el presidium atendamos con respeto el himno del heroico colegio militar bienvenida a todos los benditos el nombre sacrosanto colegio militar colegio sacrosanto de memoria bendita no faltaran sus almas con tesota inmelgar la patria batemacha del honor a tu pasado de popeyas gloriosas y de nombre inmortal que el universo se mire de amores de cari\u00f1o que los hermosos amigos que se pudieran morir la llave con la ropa m\u00e1s enlazante en morosa el \u00e1ngel de la gloria enviar\u00e1 de feliz vive el herido de la guerra que suelen las papayas que dolen los tambores de una marcha total y queden de la patria a todos los cont\u00ednuos el nombre sacrosanto colegio militar heroico colegio militar honor de M\u00e9xico el presidente de M\u00e9xico depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor en el monumento a los ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su distinguida esposa e integrantes del presidium finaliza esta ceremonia con los honores al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional al personal civil se le pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes el nombre sacrosanto colegio militar un soldado en cada hijo perdi\u00f3 un soldado en cada hijo perdi\u00f3 mexicana sagrita de guerra en la sierra presa del bid\u00f3n y de siempre en su centro la tierra al sonoro de la tierra el presidente de la rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera del heroico colegio militar para despedirse de nuestro labaropatrio",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 21.36,
            "text": " Damas y caballeros, se encuentra en este altar a la patria el presidente constitucional",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                19473,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                369,
                43274,
                465,
                4065,
                31435,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269246802038076,
            "compression_ratio": 1.3622047244094488,
            "no_speech_prob": 0.33015871047973633
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 21.36,
            "end": 27.76,
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos, quien se dirige a saludar a nuestro labaropatrio que",
            "tokens": [
                51432,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                20108,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                23933,
                289,
                257,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                631,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269246802038076,
            "compression_ratio": 1.3622047244094488,
            "no_speech_prob": 0.33015871047973633
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2776,
            "start": 27.76,
            "end": 31.48,
            "text": " custodia la escolta de bandera del heroico colegio militar.",
            "tokens": [
                50364,
                14884,
                35926,
                635,
                25603,
                1328,
                368,
                4116,
                1663,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                13,
                50550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22123281579268606,
            "compression_ratio": 0.9833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.886508584022522
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 8776,
            "start": 87.76,
            "end": 97.98,
            "text": " Damas y caballeros, se encuentra en este altar a la patria el presidente constitucional",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                19473,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                369,
                43274,
                465,
                4065,
                31435,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                50875
            ],
            "temperature": 0.8,
            "avg_logprob": -0.5333504190250319,
            "compression_ratio": 1.3622047244094488,
            "no_speech_prob": 0.986844539642334
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 8776,
            "start": 97.98,
            "end": 113.06,
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos, quien se dirige a saludar a nuestro labaropatrio que",
            "tokens": [
                50875,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                20108,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                23933,
                289,
                257,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                631,
                51629
            ],
            "temperature": 0.8,
            "avg_logprob": -0.5333504190250319,
            "compression_ratio": 1.3622047244094488,
            "no_speech_prob": 0.986844539642334
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 11306,
            "start": 113.06,
            "end": 126.34,
            "text": " nos ha dado la oportunidad de presentar esta ceremonia.",
            "tokens": [
                50364,
                3269,
                324,
                29568,
                635,
                42794,
                368,
                1974,
                289,
                5283,
                25920,
                654,
                13,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.547552042994006,
            "compression_ratio": 1.4965034965034965,
            "no_speech_prob": 0.5854717493057251
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 11306,
            "start": 126.34,
            "end": 130.86,
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los",
            "tokens": [
                51028,
                413,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                499,
                20161,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.547552042994006,
            "compression_ratio": 1.4965034965034965,
            "no_speech_prob": 0.5854717493057251
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 11306,
            "start": 130.86,
            "end": 135.38,
            "text": " Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                51254,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.547552042994006,
            "compression_ratio": 1.4965034965034965,
            "no_speech_prob": 0.5854717493057251
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 17306,
            "start": 173.62,
            "end": 176.74,
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de las",
            "tokens": [
                50392,
                413,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                499,
                20161,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                2439,
                50548
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6320037841796875,
            "compression_ratio": 1.1797752808988764,
            "no_speech_prob": 0.9971045851707458
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 17306,
            "start": 176.74,
            "end": 177.5,
            "text": " Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50548,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50586
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6320037841796875,
            "compression_ratio": 1.1797752808988764,
            "no_speech_prob": 0.9971045851707458
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 23306,
            "start": 233.06,
            "end": 240.06,
            "text": " Se les invita a tomar asiento.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                22048,
                382,
                7814,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28066260998065656,
            "compression_ratio": 1.188118811881188,
            "no_speech_prob": 0.40456363558769226
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 23306,
            "start": 254.38,
            "end": 260.46,
            "text": " Preside esta ceremonia conmemorativa al 176 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os",
            "tokens": [
                51430,
                2718,
                482,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                17886,
                284,
                18740,
                419,
                3282,
                21,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                7219,
                64,
                5316,
                2262,
                368,
                1750,
                30712,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28066260998065656,
            "compression_ratio": 1.188118811881188,
            "no_speech_prob": 0.40456363558769226
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 26046,
            "start": 260.85999999999996,
            "end": 267.65999999999997,
            "text": " de Chapultepec, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado",
            "tokens": [
                50384,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                11,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3042298537034255,
            "compression_ratio": 1.3076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.6381522417068481
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 26046,
            "start": 267.65999999999997,
            "end": 274.65999999999997,
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50724,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3042298537034255,
            "compression_ratio": 1.3076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.6381522417068481
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 26046,
            "start": 280.94,
            "end": 285.78,
            "text": " Integra en el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del presidente",
            "tokens": [
                51388,
                5681,
                1146,
                424,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                2197,
                635,
                4631,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                376,
                7254,
                1918,
                11,
                7089,
                6447,
                1103,
                23852,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3042298537034255,
            "compression_ratio": 1.3076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.6381522417068481
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 28578,
            "start": 285.78,
            "end": 292.78,
            "text": " de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                28128,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2101405326356279,
            "compression_ratio": 1.11864406779661,
            "no_speech_prob": 0.12816353142261505
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 28578,
            "start": 294.78,
            "end": 300.73999999999995,
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional y alto mando",
            "tokens": [
                50814,
                6996,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                21275,
                7411,
                78,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2101405326356279,
            "compression_ratio": 1.11864406779661,
            "no_speech_prob": 0.12816353142261505
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 28578,
            "start": 300.73999999999995,
            "end": 307.73999999999995,
            "text": " del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea.",
            "tokens": [
                51112,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                288,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                13,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2101405326356279,
            "compression_ratio": 1.11864406779661,
            "no_speech_prob": 0.12816353142261505
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 30774,
            "start": 308.74,
            "end": 315.74,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "tokens": [
                50414,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16576445652888372,
            "compression_ratio": 1.2784810126582278,
            "no_speech_prob": 0.11765455454587936
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 30774,
            "start": 319.74,
            "end": 326.74,
            "text": " Maestra Luisa Mar\u00eda Alcalde Luj\u00e1n, secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50964,
                4042,
                32036,
                5047,
                3837,
                48472,
                967,
                9895,
                1479,
                441,
                4579,
                7200,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16576445652888372,
            "compression_ratio": 1.2784810126582278,
            "no_speech_prob": 0.11765455454587936
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 30774,
            "start": 330.62,
            "end": 337.62,
            "text": " Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51508,
                40627,
                30322,
                1573,
                5807,
                870,
                10066,
                495,
                2694,
                345,
                2284,
                2404,
                11,
                1506,
                2106,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16576445652888372,
            "compression_ratio": 1.2784810126582278,
            "no_speech_prob": 0.11765455454587936
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 33774,
            "start": 338.74,
            "end": 345.74,
            "text": " Licenciada Rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "tokens": [
                50414,
                40627,
                30322,
                1538,
                11144,
                1527,
                4053,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                17814,
                42970,
                39009,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19608972867329916,
            "compression_ratio": 1.2534246575342465,
            "no_speech_prob": 0.012532633729279041
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 33774,
            "start": 352.74,
            "end": 359.74,
            "text": " Maestra Mar\u00eda Luisa Alvarez Gonz\u00e1lez, secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales.",
            "tokens": [
                51114,
                4042,
                32036,
                48472,
                5047,
                3837,
                967,
                85,
                39948,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                3982,
                1004,
                17196,
                8413,
                288,
                9647,
                2156,
                329,
                20137,
                279,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19608972867329916,
            "compression_ratio": 1.2534246575342465,
            "no_speech_prob": 0.012532633729279041
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 35974,
            "start": 359.74,
            "end": 366.74,
            "text": " Ciudadana Ariadna Montiel Reyes, secretaria de Bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                9433,
                345,
                629,
                7947,
                1187,
                1300,
                2346,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                16956,
                39791,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17086241358802431,
            "compression_ratio": 1.1238095238095238,
            "no_speech_prob": 0.013674605637788773
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 35974,
            "start": 373.74,
            "end": 380.74,
            "text": " Maestra Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, secretaria de Econom\u00eda.",
            "tokens": [
                51064,
                4042,
                32036,
                7591,
                20593,
                4078,
                268,
                27494,
                340,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                14821,
                2686,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17086241358802431,
            "compression_ratio": 1.1238095238095238,
            "no_speech_prob": 0.013674605637788773
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 38074,
            "start": 381.74,
            "end": 388.74,
            "text": " Ingeniera Norma Rocio Nale Garc\u00eda, secretaria de Energ\u00eda.",
            "tokens": [
                50414,
                682,
                1766,
                10609,
                8702,
                64,
                3101,
                8529,
                426,
                1220,
                7995,
                31298,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                48195,
                2686,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10449743270874023,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02486688643693924
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 38074,
            "start": 391.74,
            "end": 398.74,
            "text": " Licenciado Jorge Nuno Lara, secretario de Infraestructura, Comunicaciones y Transportes.",
            "tokens": [
                50914,
                40627,
                30322,
                1573,
                36875,
                426,
                12638,
                33935,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                11537,
                424,
                43056,
                2991,
                11,
                2432,
                409,
                299,
                9188,
                288,
                22309,
                279,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10449743270874023,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02486688643693924
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 38074,
            "start": 402.74,
            "end": 409.74,
            "text": " Maestro Roberto Salcedo Aquino, secretario de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
            "tokens": [
                51464,
                4042,
                32389,
                40354,
                5996,
                1232,
                78,
                8728,
                2982,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                11166,
                5687,
                430,
                36638,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10449743270874023,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02486688643693924
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 41074,
            "start": 410.74,
            "end": 417.74,
            "text": " Doctor Jorge Alcoser Varela, secretario de Salud.",
            "tokens": [
                50364,
                10143,
                36875,
                967,
                6877,
                260,
                691,
                543,
                875,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11589392148531401,
            "compression_ratio": 1.3194444444444444,
            "no_speech_prob": 0.005697894375771284
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 41074,
            "start": 420.74,
            "end": 427.74,
            "text": " Maestro Marat Baruch Bola\u00f1os-Gl\u00f3pez, secretario del Trabajo y Previsi\u00f3n Social.",
            "tokens": [
                50864,
                4042,
                32389,
                2039,
                267,
                4156,
                625,
                363,
                4711,
                8242,
                12,
                38,
                75,
                812,
                15144,
                11,
                4054,
                4912,
                1103,
                314,
                5305,
                13440,
                288,
                6001,
                4938,
                2560,
                9909,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11589392148531401,
            "compression_ratio": 1.3194444444444444,
            "no_speech_prob": 0.005697894375771284
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 41074,
            "start": 431.74,
            "end": 438.74,
            "text": " Licenciado Miguel Torruco Marquez, secretario de Turismo.",
            "tokens": [
                51414,
                40627,
                30322,
                1573,
                29150,
                7160,
                894,
                1291,
                2039,
                39009,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                5712,
                6882,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11589392148531401,
            "compression_ratio": 1.3194444444444444,
            "no_speech_prob": 0.005697894375771284
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 44074,
            "start": 440.74,
            "end": 447.74,
            "text": " Licenciada Alejandra Frausto Guerrero, secretaria de Cultura.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1538,
                44568,
                18401,
                5849,
                48260,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                41550,
                2991,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08943539399367112,
            "compression_ratio": 1.2244897959183674,
            "no_speech_prob": 0.010184810496866703
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 44074,
            "start": 449.74,
            "end": 458.74,
            "text": " Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50814,
                40627,
                30322,
                1573,
                47710,
                9078,
                870,
                17693,
                383,
                622,
                7967,
                11,
                8285,
                5409,
                2674,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                9909,
                288,
                2329,
                2032,
                1103,
                41963,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08943539399367112,
            "compression_ratio": 1.2244897959183674,
            "no_speech_prob": 0.010184810496866703
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 45874,
            "start": 458.74,
            "end": 465.74,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor, Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n, subsecretario de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                20985,
                7995,
                31298,
                497,
                4647,
                1801,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14671714970322905,
            "compression_ratio": 1.2820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.031172078102827072
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 45874,
            "start": 472.74,
            "end": 479.74,
            "text": " Doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula, secretario de Agricultura y Desarrollo Rural.",
            "tokens": [
                51064,
                10143,
                691,
                870,
                1672,
                34362,
                14244,
                304,
                996,
                329,
                1587,
                842,
                2504,
                3780,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                27587,
                49944,
                288,
                3885,
                289,
                34609,
                497,
                1807,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14671714970322905,
            "compression_ratio": 1.2820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.031172078102827072
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 47974,
            "start": 479.74,
            "end": 486.74,
            "text": " General de Brigada Diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara, director del Heroico Colegio Militar.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                368,
                29675,
                1538,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                36875,
                22527,
                376,
                3976,
                266,
                1573,
                44847,
                85,
                2419,
                11,
                5391,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08119619756505109,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.014665219932794571
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 47974,
            "start": 495.74,
            "end": 502.74,
            "text": " Y almirante de Cuerpo General Diplomado de Estado Mayor, Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz, subsecretario de Marina.",
            "tokens": [
                51164,
                398,
                18667,
                347,
                2879,
                368,
                383,
                5486,
                2259,
                6996,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                34342,
                25133,
                2014,
                285,
                3730,
                15702,
                590,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08119619756505109,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.014665219932794571
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 50974,
            "start": 509.74,
            "end": 515.74,
            "text": " Tambi\u00e9n contamos con la presencia de integrantes del Gabinete Legal y Ampliado del Gobierno de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                660,
                2151,
                416,
                635,
                1183,
                10974,
                368,
                3572,
                9327,
                1103,
                11995,
                259,
                3498,
                33577,
                288,
                2012,
                564,
                72,
                1573,
                1103,
                41963,
                368,
                28128,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08944308417184012,
            "compression_ratio": 1.3785310734463276,
            "no_speech_prob": 0.07468318939208984
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 50974,
            "start": 520.74,
            "end": 527.74,
            "text": " Ministros de Defensa y Representantes Militares de Naciones Amigas invitados a nuestras fiestas patrias.",
            "tokens": [
                50914,
                32196,
                2635,
                368,
                9548,
                23364,
                288,
                19945,
                9327,
                7036,
                2786,
                495,
                368,
                426,
                9188,
                2012,
                328,
                296,
                43714,
                4181,
                257,
                32809,
                283,
                6495,
                296,
                18311,
                296,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08944308417184012,
            "compression_ratio": 1.3785310734463276,
            "no_speech_prob": 0.07468318939208984
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 50974,
            "start": 530.74,
            "end": 532.74,
            "text": " Generales en Situaci\u00f3n de Retiro.",
            "tokens": [
                51414,
                6996,
                279,
                465,
                318,
                6380,
                3482,
                368,
                11495,
                5182,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08944308417184012,
            "compression_ratio": 1.3785310734463276,
            "no_speech_prob": 0.07468318939208984
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 53274,
            "start": 533.74,
            "end": 538.74,
            "text": " Generales que ocuparon el cargo de director del Heroico Colegio Militar.",
            "tokens": [
                50414,
                6996,
                279,
                631,
                37305,
                6372,
                806,
                19449,
                368,
                5391,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12817717515505278,
            "compression_ratio": 1.2635658914728682,
            "no_speech_prob": 0.4000576138496399
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 53274,
            "start": 543.74,
            "end": 547.74,
            "text": " Agregados militares, navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50914,
                2725,
                3375,
                4181,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                5947,
                4229,
                288,
                257,
                526,
                265,
                329,
                696,
                20046,
                4181,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12817717515505278,
            "compression_ratio": 1.2635658914728682,
            "no_speech_prob": 0.4000576138496399
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 53274,
            "start": 552.74,
            "end": 554.74,
            "text": " Invitados especiales.",
            "tokens": [
                51364,
                682,
                10398,
                4181,
                15342,
                279,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12817717515505278,
            "compression_ratio": 1.2635658914728682,
            "no_speech_prob": 0.4000576138496399
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 56274,
            "start": 562.74,
            "end": 569.74,
            "text": " En la Secretar\u00eda de Agricultura, Mariner\u00eda y Escala B\u00e1sica pertenecientes al Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada de M\u00e9xico y Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                27587,
                49944,
                11,
                2039,
                4564,
                2686,
                288,
                30379,
                5159,
                363,
                2490,
                2262,
                680,
                1147,
                68,
                5412,
                279,
                419,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                11,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3916141581985186,
            "compression_ratio": 1.4901185770750989,
            "no_speech_prob": 0.10671644657850266
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 56274,
            "start": 570.74,
            "end": 575.74,
            "text": " Tambi\u00e9n contamos con la presencia de estudiantes pertenecientes al NGOs.",
            "tokens": [
                50764,
                25682,
                660,
                2151,
                416,
                635,
                1183,
                10974,
                368,
                13542,
                46269,
                680,
                1147,
                68,
                5412,
                279,
                419,
                46454,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3916141581985186,
            "compression_ratio": 1.4901185770750989,
            "no_speech_prob": 0.10671644657850266
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 56274,
            "start": 576.74,
            "end": 581.74,
            "text": " Asi como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales.",
            "tokens": [
                51064,
                1018,
                72,
                2617,
                2906,
                9327,
                368,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                43091,
                3269,
                4556,
                7801,
                1515,
                4705,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                29623,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3916141581985186,
            "compression_ratio": 1.4901185770750989,
            "no_speech_prob": 0.10671644657850266
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 56274,
            "start": 582.74,
            "end": 585.74,
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "tokens": [
                51364,
                1300,
                537,
                5144,
                6321,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3916141581985186,
            "compression_ratio": 1.4901185770750989,
            "no_speech_prob": 0.10671644657850266
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 59274,
            "start": 592.74,
            "end": 594.74,
            "text": " Sean tan amables de ponerse de pie.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                282,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3090765126546224,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.04289654269814491
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 59274,
            "start": 599.74,
            "end": 620.84,
            "text": " El 26 de enero de 1950, el Congreso de los Estados Unidos Mexicanos emiti\u00f3 el decreto por el cual se declara heroico al Colegio Militar por la haza\u00f1a de sus cadetes en defensa de la patria durante la gestaci\u00f3n de los",
            "tokens": [
                50714,
                2699,
                7551,
                368,
                465,
                2032,
                368,
                18141,
                11,
                806,
                4280,
                38021,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                32084,
                7138,
                806,
                6853,
                1353,
                1515,
                806,
                10911,
                369,
                16694,
                64,
                5316,
                2789,
                419,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                1515,
                635,
                324,
                2394,
                12150,
                368,
                3291,
                12209,
                37996,
                465,
                1060,
                23364,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                14427,
                635,
                7219,
                3482,
                368,
                1750,
                51769
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3090765126546224,
            "compression_ratio": 1.4325842696629214,
            "no_speech_prob": 0.04289654269814491
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 62084,
            "start": 620.84,
            "end": 623.84,
            "text": " H\u00e9roes en el 13 de septiembre de 1847.",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                26913,
                279,
                465,
                806,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                14060,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2355410758029209,
            "compression_ratio": 1.4009009009009008,
            "no_speech_prob": 0.4432077407836914
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 62084,
            "start": 624.84,
            "end": 631.84,
            "text": " En consecuencia de este acto de valor excepcional, este plantel de educaci\u00f3n militar se denomin\u00f3 Heroico Colegio Militar.",
            "tokens": [
                50564,
                2193,
                40526,
                47377,
                368,
                4065,
                605,
                78,
                368,
                15367,
                454,
                27493,
                42395,
                11,
                4065,
                3709,
                338,
                368,
                48861,
                30653,
                369,
                16244,
                812,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2355410758029209,
            "compression_ratio": 1.4009009009009008,
            "no_speech_prob": 0.4432077407836914
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 62084,
            "start": 632.84,
            "end": 641.84,
            "text": " El licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                50964,
                2699,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2355410758029209,
            "compression_ratio": 1.4009009009009008,
            "no_speech_prob": 0.4432077407836914
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 64184,
            "start": 642.84,
            "end": 648.84,
            "text": " pasar\u00e1 lista de honor a los H\u00e9roes de 1847 y 1914.",
            "tokens": [
                50414,
                1736,
                21534,
                27764,
                368,
                5968,
                257,
                1750,
                389,
                26913,
                279,
                368,
                2443,
                14060,
                288,
                45131,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11467799734562001,
            "compression_ratio": 1.1181102362204725,
            "no_speech_prob": 0.07724491506814957
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 64184,
            "start": 649.84,
            "end": 654.84,
            "text": " Simult\u00e1neamente cadetes del Heroico Colegio Militar realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda.",
            "tokens": [
                50764,
                3998,
                723,
                842,
                716,
                3439,
                12209,
                37996,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                36461,
                7200,
                2002,
                1845,
                2757,
                368,
                34326,
                5441,
                2686,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11467799734562001,
            "compression_ratio": 1.1181102362204725,
            "no_speech_prob": 0.07724491506814957
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 65484,
            "start": 654.84,
            "end": 681.84,
            "text": " Lista de honor a los H\u00e9roes del Heroico Colegio Militar, Teniente Juan de la Barrera.",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                5236,
                368,
                5968,
                257,
                1750,
                389,
                26913,
                279,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                9380,
                8413,
                17064,
                368,
                635,
                28694,
                1663,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14905664126078289,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.4319998025894165
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 68184,
            "start": 681.84,
            "end": 691.84,
            "text": " Cadete Juan Escutia.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                17064,
                30379,
                325,
                654,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32382361094156903,
            "compression_ratio": 0.9166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8795098066329956
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 68184,
            "start": 692.84,
            "end": 701.84,
            "text": " Cadete Agust\u00edn Melgar.",
            "tokens": [
                50914,
                22323,
                3498,
                2725,
                381,
                10973,
                7375,
                2976,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32382361094156903,
            "compression_ratio": 0.9166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.8795098066329956
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 70184,
            "start": 701.84,
            "end": 711.84,
            "text": " Cadete Vicente Su\u00e1rez.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                33316,
                1576,
                2746,
                842,
                17693,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30057030138762103,
            "compression_ratio": 0.9818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.19353118538856506
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 70184,
            "start": 712.84,
            "end": 719.84,
            "text": " Cadete Fernando Montes de Oca.",
            "tokens": [
                50914,
                22323,
                3498,
                30190,
                7947,
                279,
                368,
                422,
                496,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30057030138762103,
            "compression_ratio": 0.9818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.19353118538856506
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 71984,
            "start": 719.84,
            "end": 731.84,
            "text": " Cadete Francisco M\u00e1rquez.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                12279,
                376,
                20335,
                39009,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39741173657504,
            "compression_ratio": 0.7647058823529411,
            "no_speech_prob": 0.15520870685577393
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 73184,
            "start": 731.84,
            "end": 739.84,
            "text": " Del Heroica Escuela Naval.",
            "tokens": [
                50364,
                5831,
                14731,
                2262,
                30379,
                16079,
                38118,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24407540598223287,
            "compression_ratio": 0.9113924050632911,
            "no_speech_prob": 0.20427796244621277
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 73184,
            "start": 740.84,
            "end": 748.84,
            "text": " Teniente Jos\u00e9 Asueta.",
            "tokens": [
                50814,
                9380,
                8413,
                34342,
                1018,
                84,
                7664,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24407540598223287,
            "compression_ratio": 0.9113924050632911,
            "no_speech_prob": 0.20427796244621277
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 73184,
            "start": 749.84,
            "end": 759.84,
            "text": " Cadete Virgilio Uribe.",
            "tokens": [
                51264,
                22323,
                3498,
                7566,
                29965,
                1004,
                624,
                470,
                650,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24407540598223287,
            "compression_ratio": 0.9113924050632911,
            "no_speech_prob": 0.20427796244621277
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 75984,
            "start": 759.84,
            "end": 769.84,
            "text": " Cadete Luis L\u00f3pez.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                25133,
                441,
                812,
                15144,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23751900161522022,
            "compression_ratio": 1.3370786516853932,
            "no_speech_prob": 0.12819083034992218
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 75984,
            "start": 770.84,
            "end": 779.84,
            "text": " El presidente de los Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 entrega de espadines a seis cadetes de segundo a\u00f1o del Heroico Colegio Militar,",
            "tokens": [
                50914,
                2699,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                368,
                7089,
                345,
                1652,
                257,
                28233,
                12209,
                37996,
                368,
                17954,
                15984,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23751900161522022,
            "compression_ratio": 1.3370786516853932,
            "no_speech_prob": 0.12819083034992218
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 75984,
            "start": 780.84,
            "end": 785.84,
            "text": " como s\u00edmbolo del compromiso de recibir con honor el encargo de defender a la patria.",
            "tokens": [
                51414,
                2617,
                8600,
                5612,
                78,
                1103,
                11482,
                19227,
                368,
                49703,
                416,
                5968,
                806,
                2058,
                289,
                1571,
                368,
                26537,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23751900161522022,
            "compression_ratio": 1.3370786516853932,
            "no_speech_prob": 0.12819083034992218
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 78584,
            "start": 785.84,
            "end": 811.84,
            "text": " Recibe espad\u00edn. Cadete de Infanter\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Leonardo Daniel Camarillo Nava.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                7089,
                345,
                10973,
                13,
                22323,
                3498,
                368,
                11537,
                39918,
                2686,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                13322,
                46205,
                7036,
                3981,
                11,
                36523,
                8033,
                6886,
                289,
                15831,
                426,
                4061,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1402977837456597,
            "compression_ratio": 1.073394495412844,
            "no_speech_prob": 0.38555967807769775
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 81184,
            "start": 811.84,
            "end": 831.84,
            "text": " Cadete de Zapadores de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Brenda Joseline Torres Guzm\u00e1n.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                368,
                34018,
                11856,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                13322,
                46205,
                7036,
                3981,
                11,
                39610,
                18541,
                5440,
                41506,
                2694,
                89,
                76,
                7200,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16285095543696962,
            "compression_ratio": 0.98,
            "no_speech_prob": 0.5561046004295349
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 83184,
            "start": 831.84,
            "end": 859.84,
            "text": " Cadete de Infanter\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Luis Gerardo Saraz\u00faa P\u00e9rez.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                368,
                11537,
                39918,
                2686,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                13322,
                46205,
                7036,
                3981,
                11,
                25133,
                9409,
                12850,
                6894,
                921,
                46362,
                430,
                526,
                17693,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14240209517940397,
            "compression_ratio": 0.9702970297029703,
            "no_speech_prob": 0.628219485282898
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 85984,
            "start": 859.84,
            "end": 886.84,
            "text": " Cadete de Polic\u00eda Militar de la Licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la Guardia Nacional, Leslie Ahom Medina Javier.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                368,
                3635,
                299,
                2686,
                7036,
                3981,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                1690,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                28140,
                2438,
                298,
                3982,
                1426,
                508,
                25384,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11087801649763777,
            "compression_ratio": 1.0909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.05854031816124916
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 88684,
            "start": 886.84,
            "end": 912.84,
            "text": " Cadete de Caballer\u00eda de la Licenciatura en Administraci\u00f3n Militar, Luis Fernando Ju\u00e1rez S\u00e1nchez.",
            "tokens": [
                50364,
                22323,
                3498,
                368,
                14704,
                22414,
                2686,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                13322,
                46205,
                7036,
                3981,
                11,
                25133,
                30190,
                13582,
                842,
                17693,
                318,
                7200,
                30196,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06872452894846598,
            "compression_ratio": 0.9803921568627451,
            "no_speech_prob": 0.47477197647094727
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 91284,
            "start": 912.84,
            "end": 935.84,
            "text": " Y cadete de Polic\u00eda Militar de la Licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la Guardia Nacional, Fernanda Guadalupe Mart\u00edn Rodr\u00edguez.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                12209,
                3498,
                368,
                3635,
                299,
                2686,
                7036,
                3981,
                368,
                635,
                40627,
                30322,
                19660,
                465,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                1690,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                16675,
                5575,
                2694,
                345,
                4929,
                494,
                5807,
                10973,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08682118143354144,
            "compression_ratio": 1.1551724137931034,
            "no_speech_prob": 0.4448641240596771
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 94284,
            "start": 942.84,
            "end": 954.84,
            "text": " Sean tan amables de tomar asiento.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                282,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                22048,
                382,
                7814,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4659360817500523,
            "compression_ratio": 0.85,
            "no_speech_prob": 0.7269226908683777
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 95484,
            "start": 954.84,
            "end": 975.84,
            "text": " El general de Brigada, diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara, director del Heroico Colegio Militar, har\u00e1 uso de la palabra.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                2674,
                368,
                29675,
                1538,
                11,
                20053,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                36875,
                22527,
                376,
                3976,
                266,
                1573,
                44847,
                85,
                2419,
                11,
                5391,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                2233,
                842,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16934468025384947,
            "compression_ratio": 1.218487394957983,
            "no_speech_prob": 0.4667111039161682
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 97584,
            "start": 975.84,
            "end": 985.84,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0708514636324853,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.6567115187644958
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 97584,
            "start": 985.84,
            "end": 991.84,
            "text": " Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller, esposa del se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50864,
                10143,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                21295,
                4658,
                11,
                7089,
                6447,
                1103,
                22188,
                23852,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0708514636324853,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.6567115187644958
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 97584,
            "start": 991.84,
            "end": 997.84,
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                51164,
                6996,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0708514636324853,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.6567115187644958
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 97584,
            "start": 997.84,
            "end": 1003.84,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "tokens": [
                51464,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0708514636324853,
            "compression_ratio": 1.4067796610169492,
            "no_speech_prob": 0.6567115187644958
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 100384,
            "start": 1003.84,
            "end": 1010.84,
            "text": " Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                5807,
                870,
                10066,
                495,
                2694,
                345,
                2284,
                2404,
                11,
                1506,
                2106,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11562329619678098,
            "compression_ratio": 1.2848101265822784,
            "no_speech_prob": 0.21825824677944183
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 100384,
            "start": 1010.84,
            "end": 1022.84,
            "text": " Distinguidos integrantes del Presidium, agregados de defensa, militares, a\u00e9reos y policiales, acreditados en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50714,
                9840,
                7050,
                7895,
                3572,
                9327,
                1103,
                2718,
                327,
                2197,
                11,
                623,
                3375,
                4181,
                368,
                1060,
                23364,
                11,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                257,
                526,
                265,
                329,
                288,
                6285,
                831,
                279,
                11,
                696,
                20046,
                4181,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11562329619678098,
            "compression_ratio": 1.2848101265822784,
            "no_speech_prob": 0.21825824677944183
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 102284,
            "start": 1022.84,
            "end": 1034.8400000000001,
            "text": " Compa\u00f1eros de Armas del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea, Armada y Guardia Nacional, directivos, docentes, ni\u00f1as y ni\u00f1os que hoy nos acompa\u00f1an.",
            "tokens": [
                50364,
                2432,
                4306,
                2791,
                16771,
                368,
                1587,
                3799,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                11,
                11893,
                1538,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                2047,
                16501,
                11,
                360,
                2207,
                279,
                11,
                3867,
                32448,
                288,
                30712,
                631,
                13775,
                3269,
                43142,
                282,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08080357313156128,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.24975229799747467
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 102284,
            "start": 1034.8400000000001,
            "end": 1039.8400000000001,
            "text": " Representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, a todos muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50964,
                19945,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                257,
                6321,
                5323,
                49617,
                19527,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08080357313156128,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.24975229799747467
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 102284,
            "start": 1039.8400000000001,
            "end": 1050.8400000000001,
            "text": " Hoy nos congrega en este altar a la patria el recuerdo de un acontecimiento hist\u00f3rico que nos orgullece como mexicanos.",
            "tokens": [
                51214,
                28664,
                3269,
                23002,
                64,
                465,
                4065,
                31435,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                806,
                850,
                22412,
                368,
                517,
                35846,
                14007,
                33196,
                23776,
                631,
                3269,
                14045,
                34217,
                384,
                2617,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08080357313156128,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.24975229799747467
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 105084,
            "start": 1050.84,
            "end": 1062.84,
            "text": " Monumental escenario que honra la memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes del Colegio Militar, conservando sus restos, as\u00ed como los del teniente coronel Felipe Santiago Jico Tencat.",
            "tokens": [
                50364,
                4713,
                43311,
                4721,
                49120,
                631,
                2157,
                424,
                635,
                1334,
                8172,
                368,
                1750,
                30712,
                276,
                26913,
                279,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                9704,
                1806,
                3291,
                1472,
                329,
                11,
                8582,
                2617,
                1750,
                1103,
                2064,
                8413,
                10451,
                338,
                34811,
                37621,
                508,
                2789,
                9380,
                18035,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13628859852635583,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.0970786064863205
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 105084,
            "start": 1062.84,
            "end": 1073.84,
            "text": " La conmemoraci\u00f3n de la Batalla de Chapultepec del 13 de septiembre de 1847 tiene su origen en la memoria del pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50964,
                2369,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                368,
                635,
                10066,
                10352,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                1103,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                14060,
                7066,
                459,
                2349,
                268,
                465,
                635,
                1334,
                8172,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13628859852635583,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.0970786064863205
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 107384,
            "start": 1073.84,
            "end": 1085.84,
            "text": " Al recordar que los cadetes del Colegio Militar dieron muestra de valent\u00eda, integridad y lealtad a la patria al ofrendar su vida para defenderla.",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                2136,
                289,
                631,
                1750,
                12209,
                37996,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                274,
                14440,
                2992,
                32036,
                368,
                1323,
                317,
                2686,
                11,
                3572,
                4580,
                288,
                476,
                3198,
                345,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                419,
                295,
                4542,
                289,
                459,
                7644,
                1690,
                26537,
                875,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08769535550884172,
            "compression_ratio": 1.44,
            "no_speech_prob": 0.6807453632354736
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 107384,
            "start": 1085.84,
            "end": 1101.84,
            "text": " En esta inoblidable gesta sobresalieron por su entrega al pa\u00eds, Vicente Su\u00e1rez, Agust\u00edn Melgar, Juan Escutia, Francisco M\u00e1rquez, Fernando Montes de Oca y Juan de la Barrera.",
            "tokens": [
                50964,
                2193,
                5283,
                294,
                996,
                75,
                38089,
                7219,
                64,
                18253,
                495,
                304,
                14440,
                1515,
                459,
                32843,
                64,
                419,
                10572,
                11,
                33316,
                1576,
                2746,
                842,
                17693,
                11,
                2725,
                381,
                10973,
                7375,
                2976,
                11,
                17064,
                30379,
                325,
                654,
                11,
                12279,
                376,
                20335,
                39009,
                11,
                30190,
                7947,
                279,
                368,
                422,
                496,
                288,
                17064,
                368,
                635,
                28694,
                1663,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08769535550884172,
            "compression_ratio": 1.44,
            "no_speech_prob": 0.6807453632354736
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 110184,
            "start": 1101.84,
            "end": 1110.84,
            "text": " Quienes no obstante al ser a\u00fan ni\u00f1os se aferraron con arrojo y valor como verdaderos hombres, defendiendo sus ideales.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                1053,
                279,
                572,
                9579,
                2879,
                419,
                816,
                31676,
                30712,
                369,
                257,
                612,
                5352,
                266,
                416,
                594,
                340,
                5134,
                288,
                15367,
                2617,
                6387,
                8312,
                329,
                37988,
                11,
                8602,
                7304,
                3291,
                1153,
                4229,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11952380810753774,
            "compression_ratio": 1.314102564102564,
            "no_speech_prob": 0.1667732149362564
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 110184,
            "start": 1110.84,
            "end": 1117.84,
            "text": " Aza\u00f1a que contin\u00faa hasta nuestros d\u00edas inspirando a la juventud de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50814,
                316,
                2394,
                12150,
                631,
                1421,
                46362,
                10764,
                24099,
                19527,
                17432,
                1806,
                257,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11952380810753774,
            "compression_ratio": 1.314102564102564,
            "no_speech_prob": 0.1667732149362564
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 111784,
            "start": 1118.84,
            "end": 1133.84,
            "text": " Aquellos intr\u00e9pidos cadetes que defendieron con bravura su colegio y la soberan\u00eda nacional, inmortalizaron tambi\u00e9n a su hist\u00f3rico plantel que plasma en su himno el orgullo de exclamar en todos los confines de la patria,",
            "tokens": [
                50414,
                8728,
                898,
                329,
                560,
                10521,
                79,
                7895,
                12209,
                37996,
                631,
                8602,
                14440,
                416,
                1548,
                85,
                2991,
                459,
                598,
                6363,
                1004,
                288,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                29836,
                11,
                41052,
                18511,
                590,
                6372,
                6407,
                257,
                459,
                33196,
                23776,
                3709,
                338,
                631,
                22564,
                465,
                459,
                796,
                1771,
                806,
                14045,
                858,
                78,
                368,
                1624,
                4326,
                289,
                465,
                6321,
                1750,
                1497,
                1652,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217523574829102,
            "compression_ratio": 1.3850931677018634,
            "no_speech_prob": 0.6124690175056458
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 113384,
            "start": 1133.84,
            "end": 1137.84,
            "text": " Tu nombre es sacrosanto, Colegio Militar.",
            "tokens": [
                50364,
                7836,
                13000,
                785,
                4899,
                2635,
                5857,
                11,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1376366482840644,
            "compression_ratio": 1.4457831325301205,
            "no_speech_prob": 0.7660899758338928
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 113384,
            "start": 1137.84,
            "end": 1151.84,
            "text": " De la cr\u00f3nica que narra la ceremonia oficiada para recordar la batalla y muerte de los integrantes del Colegio Militar, pronunciada por el general Mariano Monterde, se destaca el siguiente mensaje.",
            "tokens": [
                50564,
                1346,
                635,
                941,
                1801,
                2262,
                631,
                6714,
                424,
                635,
                25920,
                654,
                295,
                8787,
                1538,
                1690,
                2136,
                289,
                635,
                7362,
                10352,
                288,
                38497,
                368,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                7569,
                11228,
                1538,
                1515,
                806,
                2674,
                2039,
                6254,
                4713,
                391,
                1479,
                11,
                369,
                2677,
                6628,
                806,
                25666,
                10923,
                11153,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1376366482840644,
            "compression_ratio": 1.4457831325301205,
            "no_speech_prob": 0.7660899758338928
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 115184,
            "start": 1151.84,
            "end": 1162.84,
            "text": " Cita, se\u00f1ores, doloroso es el motivo que nos re\u00fane en este lugar, pues nos recuerda la p\u00e9rdida de nuestros dignos compa\u00f1eros de armas y de infortunio.",
            "tokens": [
                50364,
                383,
                2786,
                11,
                13830,
                2706,
                11,
                42416,
                9869,
                785,
                806,
                35804,
                631,
                3269,
                319,
                2481,
                716,
                465,
                4065,
                11467,
                11,
                11059,
                3269,
                39092,
                2675,
                635,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                368,
                24099,
                15308,
                329,
                29953,
                16771,
                368,
                44611,
                288,
                368,
                1536,
                1584,
                1004,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270920009788024,
            "compression_ratio": 1.56198347107438,
            "no_speech_prob": 0.7084815502166748
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 115184,
            "start": 1162.84,
            "end": 1179.84,
            "text": " En la injusta guerra que una naci\u00f3n llamada ilustrada y republicana nos trajo a nuestro suelo, perdimos s\u00ed, porque no nos era dada el ganar, pero peleamos hasta sucumbir, quedando muertos los unos y prisioneros los otros.",
            "tokens": [
                50914,
                2193,
                635,
                19336,
                64,
                27542,
                631,
                2002,
                297,
                3482,
                16848,
                1538,
                1930,
                381,
                19120,
                288,
                18535,
                2095,
                3269,
                944,
                5134,
                257,
                14726,
                459,
                10590,
                11,
                12611,
                8372,
                8600,
                11,
                4021,
                572,
                3269,
                4249,
                274,
                1538,
                806,
                7574,
                289,
                11,
                4768,
                41615,
                2151,
                10764,
                1965,
                2860,
                347,
                11,
                13617,
                1806,
                2992,
                45152,
                1750,
                17780,
                288,
                582,
                1991,
                16771,
                1750,
                16422,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09270920009788024,
            "compression_ratio": 1.56198347107438,
            "no_speech_prob": 0.7084815502166748
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 117984,
            "start": 1179.84,
            "end": 1202.84,
            "text": " Despu\u00e9s de causarle al enemigo una p\u00e9rdida muy considerable que \u00e9l mismo nos confes\u00f3, la historia ha reconocido el heroico valor de los que sostuvieron Chapultepec el 13 de septiembre de 1847, d\u00e1ndoles el lugar que les corresponde en la gratitud de los mexicanos.",
            "tokens": [
                50364,
                40995,
                368,
                3302,
                36153,
                419,
                7255,
                7483,
                2002,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                5323,
                24167,
                631,
                11810,
                12461,
                3269,
                1497,
                279,
                812,
                11,
                635,
                18385,
                324,
                43838,
                2925,
                806,
                5316,
                2789,
                15367,
                368,
                1750,
                631,
                41585,
                9350,
                14440,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                806,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                14060,
                11,
                14401,
                273,
                7456,
                806,
                11467,
                631,
                1512,
                6805,
                68,
                465,
                635,
                10158,
                21875,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06494678033364785,
            "compression_ratio": 1.3958333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5446909070014954
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 120284,
            "start": 1202.84,
            "end": 1221.84,
            "text": " Este acontecimiento se ratifica en el oficio enviado por el director de ingenieros general Luis Tola, quien teniendo el deseo de que los hechos ocurridos el 13 de septiembre fueran perpetuados y registrados en la memoria para honrar a los alumnos del Colegio Militar,",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                35846,
                14007,
                369,
                5937,
                43377,
                465,
                806,
                295,
                18322,
                2267,
                72,
                1573,
                1515,
                806,
                5391,
                368,
                21600,
                811,
                329,
                2674,
                25133,
                314,
                4711,
                11,
                20108,
                2064,
                7304,
                806,
                27118,
                78,
                368,
                631,
                1750,
                415,
                27251,
                26430,
                81,
                7895,
                806,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                17669,
                282,
                16211,
                84,
                4181,
                288,
                11376,
                40491,
                465,
                635,
                1334,
                8172,
                1690,
                2157,
                5352,
                257,
                1750,
                12064,
                16751,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0914293302072061,
            "compression_ratio": 1.4833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.8048368096351624
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 122184,
            "start": 1221.84,
            "end": 1248.84,
            "text": " que en su intento de defender el sitio de Chapultepec murieron bajo las armas del enemigo y le solicit\u00f3 al director del Colegio Militar, le fue enviada una narrativa de la batalla ocurrida, as\u00ed como tambi\u00e9n la propuesta para que los nombres de aquellos que dieron su vida por la patria quedaran inscritos en los anales de la historia y contar as\u00ed con un registro que los inmortalizara.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                465,
                459,
                8446,
                78,
                368,
                26537,
                806,
                40621,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                5257,
                14440,
                30139,
                2439,
                44611,
                1103,
                7255,
                7483,
                288,
                476,
                23665,
                270,
                812,
                419,
                5391,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                476,
                9248,
                2267,
                39018,
                2002,
                6397,
                18740,
                368,
                635,
                7362,
                10352,
                26430,
                81,
                2887,
                11,
                8582,
                2617,
                6407,
                635,
                2365,
                25316,
                1690,
                631,
                1750,
                297,
                29947,
                368,
                49835,
                631,
                274,
                14440,
                459,
                7644,
                1515,
                635,
                1947,
                4668,
                13617,
                17142,
                1028,
                32255,
                329,
                465,
                1750,
                2624,
                279,
                368,
                635,
                18385,
                288,
                27045,
                8582,
                416,
                517,
                11376,
                340,
                631,
                1750,
                41052,
                18511,
                590,
                2419,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06832594596422635,
            "compression_ratio": 1.5685483870967742,
            "no_speech_prob": 0.8841772675514221
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 124884,
            "start": 1248.84,
            "end": 1265.84,
            "text": " Y es que sin duda alguna de los episodios hist\u00f3ricos que representan el momento m\u00e1s cruento del azaroso siglo XIX mexicano, el referente m\u00e1s destacado es la epopeya del castillo de Chapultepec del 13 de septiembre de 1847.",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                785,
                631,
                3343,
                43881,
                20651,
                368,
                1750,
                39200,
                2717,
                33196,
                1341,
                329,
                631,
                2906,
                282,
                806,
                9333,
                3573,
                5140,
                15467,
                1103,
                7883,
                289,
                9869,
                48578,
                1783,
                21124,
                28759,
                38028,
                11,
                806,
                2864,
                1576,
                3573,
                46393,
                1573,
                785,
                635,
                2388,
                1114,
                3016,
                1103,
                4193,
                15831,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                1103,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                14060,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07936471606057788,
            "compression_ratio": 1.347305389221557,
            "no_speech_prob": 0.7149267196655273
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 127884,
            "start": 1278.84,
            "end": 1305.84,
            "text": " El heroico Colegio Militar ha sido custodio y garante de las m\u00e1s nobles tradiciones, constituy\u00e9ndose como una instituci\u00f3n educativa de excelencia, donde actualmente se imparte a la juventud mexicana estudios de licenciatura en administraci\u00f3n militar y en seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                5316,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                324,
                14444,
                14884,
                378,
                1004,
                288,
                3691,
                2879,
                368,
                2439,
                3573,
                572,
                8806,
                2479,
                29719,
                11,
                16085,
                88,
                34577,
                541,
                2617,
                2002,
                4348,
                30813,
                2400,
                18740,
                368,
                24015,
                10974,
                11,
                10488,
                3539,
                4082,
                369,
                704,
                11026,
                257,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                28759,
                44864,
                13542,
                2717,
                368,
                6169,
                30322,
                19660,
                465,
                9737,
                3482,
                30653,
                288,
                465,
                35415,
                38905,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09674251420157297,
            "compression_ratio": 1.4329896907216495,
            "no_speech_prob": 0.716924250125885
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 130584,
            "start": 1305.84,
            "end": 1332.84,
            "text": " Lugar donde se forja el liderazgo militar y se especializan en una s\u00f3lida formaci\u00f3n policial bajo la premisa de los valores de honor, valor, patriotismo, esp\u00edritu de cuerpo y lealtad que al concluir sus estudios les permitir\u00e1 desempe\u00f1arse como oficiales que integraran los cuadros de mando del ej\u00e9rcito mexicano y de la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                8307,
                10488,
                369,
                337,
                2938,
                806,
                45341,
                921,
                1571,
                30653,
                288,
                369,
                15342,
                590,
                282,
                465,
                2002,
                6238,
                75,
                2887,
                1254,
                3482,
                6285,
                831,
                30139,
                635,
                5624,
                3837,
                368,
                1750,
                38790,
                368,
                5968,
                11,
                15367,
                11,
                44210,
                6882,
                11,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                20264,
                288,
                476,
                3198,
                345,
                631,
                419,
                1588,
                2781,
                347,
                3291,
                13542,
                2717,
                1512,
                46865,
                842,
                38850,
                494,
                2791,
                11668,
                2617,
                37189,
                279,
                631,
                3572,
                17142,
                1750,
                34434,
                2635,
                368,
                7411,
                78,
                1103,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                288,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04799112547998843,
            "compression_ratio": 1.4595744680851064,
            "no_speech_prob": 0.4542272090911865
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 133284,
            "start": 1332.84,
            "end": 1360.84,
            "text": " La defensa de la gente. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, episodios como la defensa del castillo de Chapultepec dan la certeza a nuestro devenir hist\u00f3rico que ante los desaf\u00edos y riesgos que puedan apremiar a nuestra naci\u00f3n, nada ser\u00e1 superior a la voluntad de los mexicanos para luchar siempre por la libertad y la soberan\u00eda de nuestra patria.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                1060,
                23364,
                368,
                635,
                3788,
                13,
                35054,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                39200,
                2717,
                2617,
                635,
                1060,
                23364,
                1103,
                4193,
                15831,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                3277,
                635,
                30424,
                257,
                14726,
                41271,
                33196,
                23776,
                631,
                23411,
                1750,
                34587,
                870,
                329,
                288,
                23932,
                18674,
                631,
                41241,
                1882,
                2579,
                9448,
                257,
                16825,
                297,
                3482,
                11,
                8096,
                16502,
                13028,
                257,
                635,
                17911,
                345,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                1690,
                287,
                31084,
                12758,
                1515,
                635,
                18058,
                345,
                288,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                368,
                16825,
                1947,
                4668,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2536055747042881,
            "compression_ratio": 1.5203619909502262,
            "no_speech_prob": 0.43158674240112305
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 136084,
            "start": 1360.84,
            "end": 1379.84,
            "text": " La defensa de la gente. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, el 29 de diciembre de mil novecientos cuarenta y siete es un hecho sin precedentes que recordamos con fervor todos los mexicanos. Lucha que inmortaliz\u00f3 al plantel educativo militar de mayor tradici\u00f3n y gloria y que el 29 de diciembre de mil",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                1060,
                23364,
                368,
                635,
                3788,
                13,
                35054,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                806,
                9413,
                368,
                14285,
                49772,
                368,
                1962,
                26972,
                5412,
                329,
                2702,
                1898,
                64,
                288,
                40719,
                785,
                517,
                13064,
                3343,
                16969,
                9240,
                631,
                2136,
                2151,
                416,
                283,
                1978,
                284,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                441,
                26042,
                631,
                41052,
                18511,
                590,
                812,
                419,
                3709,
                338,
                2400,
                18586,
                30653,
                368,
                10120,
                2479,
                15534,
                288,
                1563,
                8172,
                288,
                631,
                806,
                9413,
                368,
                14285,
                49772,
                368,
                1962,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3149702548980713,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.9289024472236633
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 137984,
            "start": 1379.84,
            "end": 1401.84,
            "text": " se emiti\u00f3 el decreto para declarar heroico al colegio militar. Por ello, todos los d\u00edas en este yunque forjador de mujeres y hombres leales al servicio de la patria, se rinden honores a los h\u00e9roes de Chapultepec, haciendo eco una y otra vez con sus",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                32084,
                7138,
                806,
                6853,
                1353,
                1690,
                16694,
                289,
                5316,
                2789,
                419,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                13,
                5269,
                33549,
                11,
                6321,
                1750,
                19527,
                465,
                4065,
                288,
                409,
                1077,
                337,
                73,
                5409,
                368,
                31683,
                288,
                37988,
                476,
                4229,
                419,
                43078,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                11,
                369,
                367,
                10291,
                2157,
                2706,
                257,
                1750,
                276,
                26913,
                279,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                11,
                20509,
                30226,
                2002,
                288,
                13623,
                5715,
                416,
                3291,
                51464
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.16308772727234722,
            "compression_ratio": 1.3867403314917126,
            "no_speech_prob": 0.9340627193450928
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 140184,
            "start": 1401.84,
            "end": 1411.84,
            "text": " y escuchen hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del territorio nacional y exhortando nuestro lema por el honor de M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                22483,
                268,
                10764,
                806,
                21013,
                367,
                4647,
                1801,
                1103,
                23484,
                1004,
                29836,
                288,
                31052,
                477,
                1806,
                14726,
                287,
                5619,
                1515,
                806,
                5968,
                368,
                28128,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2987829555164684,
            "compression_ratio": 1.1559633027522935,
            "no_speech_prob": 0.7718567848205566
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 141184,
            "start": 1411.84,
            "end": 1428.84,
            "text": " Se han tan amables de ponerse de pie.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                7276,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.8,
            "avg_logprob": -0.40170542399088544,
            "compression_ratio": 0.925,
            "no_speech_prob": 0.7084844708442688
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 142884,
            "start": 1428.84,
            "end": 1436.84,
            "text": " Ante la necesidad de nuestro pa\u00eds de contar con oficiales preparados en materia de las armas,",
            "tokens": [
                50364,
                5130,
                68,
                635,
                11909,
                4580,
                368,
                14726,
                10572,
                368,
                27045,
                416,
                37189,
                279,
                8231,
                4181,
                465,
                34083,
                368,
                2439,
                44611,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566360473632813,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.6096647381782532
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 142884,
            "start": 1436.84,
            "end": 1445.84,
            "text": " el 11 de octubre de 1823 el entonces ministro de guerra y marina expidi\u00f3 el decreto para crear el colegio militar.",
            "tokens": [
                50764,
                806,
                2975,
                368,
                13350,
                836,
                265,
                368,
                2443,
                9356,
                806,
                13003,
                16182,
                340,
                368,
                27542,
                288,
                1849,
                1426,
                1278,
                327,
                7138,
                806,
                6853,
                1353,
                1690,
                31984,
                806,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566360473632813,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.6096647381782532
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 142884,
            "start": 1445.84,
            "end": 1454.84,
            "text": " Con este motivo, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional lleva a cabo una serie de eventos para conmemorar los 200 a\u00f1os del plantel de formaci\u00f3n militar",
            "tokens": [
                51214,
                2656,
                4065,
                35804,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                37681,
                257,
                41335,
                2002,
                23030,
                368,
                2280,
                329,
                1690,
                416,
                17886,
                42967,
                1750,
                2331,
                11424,
                1103,
                3709,
                338,
                368,
                1254,
                3482,
                30653,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566360473632813,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.6096647381782532
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 145484,
            "start": 1454.84,
            "end": 1460.84,
            "text": " que mayor legado, tradici\u00f3n e historia ha entregado a nuestra patria.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                10120,
                1676,
                1573,
                11,
                2479,
                15534,
                308,
                18385,
                324,
                32843,
                1573,
                257,
                16825,
                1947,
                4668,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09214193924613621,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.6974624395370483
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 145484,
            "start": 1460.84,
            "end": 1467.84,
            "text": " En el marco del 176 aniversario de la gesta heroica de los ni\u00f1os h\u00e9roes de Chapultepec,",
            "tokens": [
                50664,
                2193,
                806,
                1849,
                1291,
                1103,
                3282,
                21,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                7219,
                64,
                5316,
                2262,
                368,
                1750,
                30712,
                276,
                26913,
                279,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09214193924613621,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.6974624395370483
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 145484,
            "start": 1467.84,
            "end": 1476.84,
            "text": " el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                51014,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09214193924613621,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.6974624395370483
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 147684,
            "start": 1477.84,
            "end": 1484.84,
            "text": " har\u00e1 entrega de un reconocimiento al general de brigada diplomado de Estado Mayor, Jorge Antonio Maldonado Guevara,",
            "tokens": [
                50414,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                368,
                517,
                43838,
                14007,
                419,
                2674,
                368,
                30743,
                1538,
                20053,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                11,
                36875,
                22527,
                376,
                3976,
                266,
                1573,
                44847,
                85,
                2419,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09107757787235447,
            "compression_ratio": 1.3859649122807018,
            "no_speech_prob": 0.7090319395065308
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 147684,
            "start": 1484.84,
            "end": 1492.84,
            "text": " director del heroico colegio militar con motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n educativa militar.",
            "tokens": [
                50764,
                5391,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                416,
                35804,
                368,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                5283,
                4348,
                30813,
                2400,
                18740,
                30653,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09107757787235447,
            "compression_ratio": 1.3859649122807018,
            "no_speech_prob": 0.7090319395065308
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 149284,
            "start": 1492.84,
            "end": 1512.84,
            "text": " Texto contenido en el reconocimiento, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                50364,
                18643,
                78,
                47117,
                465,
                806,
                43838,
                14007,
                11,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08420836736285497,
            "compression_ratio": 1.4085365853658536,
            "no_speech_prob": 0.31846892833709717
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 149284,
            "start": 1512.84,
            "end": 1518.84,
            "text": " en el marco de los festejos del 2023 a\u00f1o del bicentenario del heroico colegio militar,",
            "tokens": [
                51364,
                465,
                806,
                1849,
                1291,
                368,
                1750,
                6633,
                68,
                19136,
                1103,
                44377,
                15984,
                1103,
                34472,
                317,
                49120,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08420836736285497,
            "compression_ratio": 1.4085365853658536,
            "no_speech_prob": 0.31846892833709717
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 151884,
            "start": 1518.84,
            "end": 1522.84,
            "text": " hace un reconocimiento a quienes se forman en este heroico plantel,",
            "tokens": [
                50364,
                10032,
                517,
                43838,
                14007,
                257,
                43091,
                369,
                1254,
                282,
                465,
                4065,
                5316,
                2789,
                3709,
                338,
                11,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06298233241569705,
            "compression_ratio": 1.5075376884422111,
            "no_speech_prob": 0.37751227617263794
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 151884,
            "start": 1522.84,
            "end": 1527.84,
            "text": " herederos de los m\u00e1s puros ideales de honor, valor y lealtad institucional,",
            "tokens": [
                50564,
                720,
                10020,
                329,
                368,
                1750,
                3573,
                1864,
                329,
                1153,
                4229,
                368,
                5968,
                11,
                15367,
                288,
                476,
                3198,
                345,
                4348,
                1311,
                1966,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06298233241569705,
            "compression_ratio": 1.5075376884422111,
            "no_speech_prob": 0.37751227617263794
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 151884,
            "start": 1527.84,
            "end": 1532.84,
            "text": " rasgos que los definen durante su carrera militar al servicio del pueblo de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50814,
                26815,
                18674,
                631,
                1750,
                1561,
                268,
                14427,
                459,
                15910,
                1663,
                30653,
                419,
                43078,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06298233241569705,
            "compression_ratio": 1.5075376884422111,
            "no_speech_prob": 0.37751227617263794
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 151884,
            "start": 1532.84,
            "end": 1538.84,
            "text": " por el honor de M\u00e9xico, ciudad de M\u00e9xico a 13 de septiembre de 2023.",
            "tokens": [
                51064,
                1515,
                806,
                5968,
                368,
                28128,
                11,
                24329,
                368,
                28128,
                257,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                44377,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06298233241569705,
            "compression_ratio": 1.5075376884422111,
            "no_speech_prob": 0.37751227617263794
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 154884,
            "start": 1548.84,
            "end": 1554.84,
            "text": " Sean tan amables de tomar asiento.",
            "tokens": [
                50364,
                14839,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                22048,
                382,
                7814,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15001507809287623,
            "compression_ratio": 1.2551724137931035,
            "no_speech_prob": 0.7237869501113892
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 154884,
            "start": 1558.84,
            "end": 1568.84,
            "text": " Hace uso de la palabra el general Luis Crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional y alto mando del Ej\u00e9rcito y Fuerza A\u00e9rea.",
            "tokens": [
                50864,
                389,
                617,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                13037,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                21275,
                7411,
                78,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                288,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15001507809287623,
            "compression_ratio": 1.2551724137931035,
            "no_speech_prob": 0.7237869501113892
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 157884,
            "start": 1579.84,
            "end": 1589.84,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50414,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10713734399704707,
            "compression_ratio": 1.3991935483870968,
            "no_speech_prob": 0.6538753509521484
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 157884,
            "start": 1589.84,
            "end": 1595.84,
            "text": " Doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fchler, esposa del se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50914,
                10143,
                64,
                16031,
                24959,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                376,
                7254,
                1918,
                11,
                7089,
                6447,
                1103,
                22188,
                23852,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10713734399704707,
            "compression_ratio": 1.3991935483870968,
            "no_speech_prob": 0.6538753509521484
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 157884,
            "start": 1595.84,
            "end": 1600.84,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojea Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "tokens": [
                51214,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                422,
                2884,
                64,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10713734399704707,
            "compression_ratio": 1.3991935483870968,
            "no_speech_prob": 0.6538753509521484
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 157884,
            "start": 1600.84,
            "end": 1606.84,
            "text": " Licenciado Mart\u00ed Batres Guadarrama, jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51464,
                40627,
                30322,
                1573,
                5807,
                870,
                10066,
                495,
                2694,
                345,
                2284,
                2404,
                11,
                1506,
                2106,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10713734399704707,
            "compression_ratio": 1.3991935483870968,
            "no_speech_prob": 0.6538753509521484
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 160684,
            "start": 1607.84,
            "end": 1615.84,
            "text": " Compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Gabinete, funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Federal,",
            "tokens": [
                50414,
                2432,
                4306,
                2791,
                16771,
                288,
                29953,
                6985,
                368,
                11995,
                259,
                3498,
                11,
                14186,
                9720,
                368,
                2439,
                17686,
                5672,
                37246,
                368,
                635,
                13322,
                46205,
                430,
                36638,
                12380,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08315561331954657,
            "compression_ratio": 1.6192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.24034292995929718
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 160684,
            "start": 1615.84,
            "end": 1621.84,
            "text": " funcionarios de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional y de la Secretar\u00eda de Marina,",
            "tokens": [
                50814,
                14186,
                9720,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08315561331954657,
            "compression_ratio": 1.6192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.24034292995929718
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 160684,
            "start": 1621.84,
            "end": 1626.84,
            "text": " comandantes del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional,",
            "tokens": [
                51114,
                395,
                474,
                9327,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08315561331954657,
            "compression_ratio": 1.6192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.24034292995929718
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 160684,
            "start": 1626.84,
            "end": 1634.84,
            "text": " agregados de defensa, militares, a\u00e9reos y policiales, acreditados en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51364,
                623,
                3375,
                4181,
                368,
                1060,
                23364,
                11,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                257,
                526,
                265,
                329,
                288,
                6285,
                831,
                279,
                11,
                696,
                20046,
                4181,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08315561331954657,
            "compression_ratio": 1.6192660550458715,
            "no_speech_prob": 0.24034292995929718
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 163484,
            "start": 1635.84,
            "end": 1640.84,
            "text": " Compa\u00f1eros de Armas del Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea Armada y Guardia Nacional,",
            "tokens": [
                50414,
                2432,
                4306,
                2791,
                16771,
                368,
                1587,
                3799,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                11893,
                1538,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08731302848229042,
            "compression_ratio": 1.3770491803278688,
            "no_speech_prob": 0.019490612670779228
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 163484,
            "start": 1640.84,
            "end": 1644.84,
            "text": " j\u00f3venes cadetes del heroico Colegio Militar,",
            "tokens": [
                50664,
                45110,
                12209,
                37996,
                1103,
                5316,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08731302848229042,
            "compression_ratio": 1.3770491803278688,
            "no_speech_prob": 0.019490612670779228
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 163484,
            "start": 1644.84,
            "end": 1650.84,
            "text": " directivos, docentes, ni\u00f1as, ni\u00f1os que nos acompa\u00f1an,",
            "tokens": [
                50864,
                2047,
                16501,
                11,
                360,
                2207,
                279,
                11,
                3867,
                32448,
                11,
                30712,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08731302848229042,
            "compression_ratio": 1.3770491803278688,
            "no_speech_prob": 0.019490612670779228
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 163484,
            "start": 1650.84,
            "end": 1657.84,
            "text": " representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, a todos muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                51164,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                257,
                6321,
                5323,
                49617,
                19527,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08731302848229042,
            "compression_ratio": 1.3770491803278688,
            "no_speech_prob": 0.019490612670779228
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 165784,
            "start": 1658.84,
            "end": 1664.84,
            "text": " Es motivo de orgullo nacional congregarnos en este imponente escenario,",
            "tokens": [
                50414,
                2313,
                35804,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                29836,
                23002,
                24979,
                465,
                4065,
                704,
                266,
                1576,
                4721,
                49120,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07505635273309401,
            "compression_ratio": 1.4385026737967914,
            "no_speech_prob": 0.024460095912218094
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 165784,
            "start": 1664.84,
            "end": 1669.84,
            "text": " en una de las fechas m\u00e1s significativas para los mexicanos,",
            "tokens": [
                50714,
                465,
                2002,
                368,
                2439,
                579,
                41299,
                3573,
                3350,
                35725,
                1690,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07505635273309401,
            "compression_ratio": 1.4385026737967914,
            "no_speech_prob": 0.024460095912218094
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 165784,
            "start": 1669.84,
            "end": 1677.84,
            "text": " en la que conmemoramos un aniversario m\u00e1s de la gesta heroica realizada por los hijos del Colegio Militar,",
            "tokens": [
                50964,
                465,
                635,
                631,
                416,
                17886,
                284,
                2151,
                517,
                364,
                1762,
                4912,
                3573,
                368,
                635,
                7219,
                64,
                5316,
                2262,
                22828,
                1538,
                1515,
                1750,
                42590,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07505635273309401,
            "compression_ratio": 1.4385026737967914,
            "no_speech_prob": 0.024460095912218094
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 165784,
            "start": 1677.84,
            "end": 1683.84,
            "text": " el 13 de septiembre de 1847,",
            "tokens": [
                51364,
                806,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                14060,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07505635273309401,
            "compression_ratio": 1.4385026737967914,
            "no_speech_prob": 0.024460095912218094
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 168384,
            "start": 1683.84,
            "end": 1690.84,
            "text": " justamente en el Alc\u00e1zar que domina el Cerro de Chapultepec, en cuyas faldas nos encontramos.",
            "tokens": [
                50364,
                41056,
                465,
                806,
                967,
                66,
                842,
                26236,
                631,
                3285,
                1426,
                806,
                26402,
                340,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                11,
                465,
                2702,
                39472,
                3704,
                27476,
                3269,
                45049,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09015668693341707,
            "compression_ratio": 1.315217391304348,
            "no_speech_prob": 0.026875348761677742
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 168384,
            "start": 1690.84,
            "end": 1699.84,
            "text": " Homenaje instaurado en el a\u00f1o de 1871 por decreto del presidente Benito Ju\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50714,
                389,
                4726,
                11153,
                1058,
                3463,
                1573,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                2443,
                29985,
                1515,
                6853,
                1353,
                1103,
                23852,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09015668693341707,
            "compression_ratio": 1.315217391304348,
            "no_speech_prob": 0.026875348761677742
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 168384,
            "start": 1699.84,
            "end": 1706.84,
            "text": " y que m\u00e1s adelante, en 1882, tendr\u00eda como primer lugar de honra",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                631,
                3573,
                40214,
                11,
                465,
                2443,
                32848,
                11,
                3928,
                37183,
                2617,
                12595,
                11467,
                368,
                2157,
                424,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09015668693341707,
            "compression_ratio": 1.315217391304348,
            "no_speech_prob": 0.026875348761677742
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 170684,
            "start": 1707.84,
            "end": 1714.84,
            "text": " un obelisco que permanece hasta nuestros d\u00edas en la parte posterior de este solemne sitio,",
            "tokens": [
                50414,
                517,
                1111,
                338,
                8610,
                631,
                8105,
                68,
                384,
                10764,
                24099,
                19527,
                465,
                635,
                6975,
                33529,
                368,
                4065,
                43519,
                716,
                40621,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09752425025491153,
            "compression_ratio": 1.4523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.5209329128265381
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 170684,
            "start": 1714.84,
            "end": 1724.84,
            "text": " a escasos 20 metros donde figura la placa que se\u00f1ala el punto en el que fue localizado el cuerpo del cadete Juan Escutia,",
            "tokens": [
                50764,
                257,
                4721,
                296,
                329,
                945,
                34761,
                10488,
                44691,
                635,
                499,
                6628,
                631,
                13830,
                5159,
                806,
                14326,
                465,
                806,
                631,
                9248,
                2654,
                27441,
                806,
                20264,
                1103,
                12209,
                3498,
                17064,
                30379,
                325,
                654,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09752425025491153,
            "compression_ratio": 1.4523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.5209329128265381
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 170684,
            "start": 1724.84,
            "end": 1732.84,
            "text": " monumento que fue construido por iniciativa de la Asociaci\u00f3n del Heroico Colegio Militar,",
            "tokens": [
                51264,
                20289,
                78,
                631,
                9248,
                12946,
                2925,
                1515,
                40380,
                7676,
                5931,
                368,
                635,
                316,
                3276,
                3482,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09752425025491153,
            "compression_ratio": 1.4523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.5209329128265381
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 173284,
            "start": 1732.84,
            "end": 1737.84,
            "text": " bajo el dise\u00f1o del arquitecto Ram\u00f3n Rodr\u00edguez Arrongoiti,",
            "tokens": [
                50364,
                30139,
                806,
                3814,
                7716,
                1103,
                40258,
                5739,
                78,
                9078,
                1801,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                1587,
                81,
                25729,
                8707,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08039776845411821,
            "compression_ratio": 1.3886255924170616,
            "no_speech_prob": 0.2635860741138458
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 173284,
            "start": 1737.84,
            "end": 1742.84,
            "text": " quien fuera uno de los sobrevivientes de aquella batalla,",
            "tokens": [
                50614,
                20108,
                24818,
                8526,
                368,
                1750,
                5473,
                27810,
                20135,
                368,
                2373,
                9885,
                7362,
                10352,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08039776845411821,
            "compression_ratio": 1.3886255924170616,
            "no_speech_prob": 0.2635860741138458
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 173284,
            "start": 1742.84,
            "end": 1749.84,
            "text": " y que fue complementado por este altar a la patria en 1952.",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                631,
                9248,
                17103,
                1573,
                1515,
                4065,
                31435,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                465,
                10858,
                17,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08039776845411821,
            "compression_ratio": 1.3886255924170616,
            "no_speech_prob": 0.2635860741138458
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 173284,
            "start": 1749.84,
            "end": 1759.84,
            "text": " La defensa del castillo de Chapultepec constituye un hecho heroico de gran significado por los siguientes motivos.",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                1060,
                23364,
                1103,
                4193,
                15831,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                16085,
                1200,
                517,
                13064,
                5316,
                2789,
                368,
                9370,
                3350,
                1573,
                1515,
                1750,
                21152,
                20135,
                5426,
                329,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08039776845411821,
            "compression_ratio": 1.3886255924170616,
            "no_speech_prob": 0.2635860741138458
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 175984,
            "start": 1759.84,
            "end": 1771.84,
            "text": " En un primer t\u00e9rmino, porque qued\u00f3 grabado en la memoria colectiva como un extraordinario ejemplo de valent\u00eda, honor, lealtad y amor a M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                517,
                12595,
                45198,
                78,
                11,
                4021,
                13617,
                812,
                4444,
                1573,
                465,
                635,
                1334,
                8172,
                598,
                1809,
                5931,
                2617,
                517,
                27396,
                4912,
                13358,
                368,
                1323,
                317,
                2686,
                11,
                5968,
                11,
                476,
                3198,
                345,
                288,
                15543,
                257,
                28128,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11462093080793108,
            "compression_ratio": 1.3535911602209945,
            "no_speech_prob": 0.47612398862838745
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 175984,
            "start": 1771.84,
            "end": 1779.84,
            "text": " de j\u00f3venes cadetes del Colegio Militar, que ante la invasi\u00f3n extranjera y superioridad de fuerza,",
            "tokens": [
                50964,
                368,
                45110,
                12209,
                37996,
                1103,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                11,
                631,
                23411,
                635,
                1048,
                296,
                2560,
                1279,
                4257,
                73,
                1663,
                288,
                13028,
                4580,
                368,
                39730,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11462093080793108,
            "compression_ratio": 1.3535911602209945,
            "no_speech_prob": 0.47612398862838745
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 177984,
            "start": 1779.84,
            "end": 1791.84,
            "text": " defendieron a costa de la vida misma su patria y su plantel, conscientes de que ten\u00edan que cumplir con el deber al que estaban siendo llamados.",
            "tokens": [
                50364,
                8602,
                14440,
                257,
                2063,
                64,
                368,
                635,
                7644,
                24946,
                459,
                1947,
                4668,
                288,
                459,
                3709,
                338,
                11,
                44507,
                279,
                368,
                631,
                47596,
                631,
                37483,
                347,
                416,
                806,
                29671,
                419,
                631,
                36713,
                31423,
                16848,
                4181,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08942528173957072,
            "compression_ratio": 1.4829545454545454,
            "no_speech_prob": 0.7273141145706177
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 177984,
            "start": 1791.84,
            "end": 1801.84,
            "text": " La muestra de patriotismo en la gesta heroica de Chapultepec fortaleci\u00f3 nuestra identidad y permiti\u00f3 hacer frente,",
            "tokens": [
                50964,
                2369,
                2992,
                32036,
                368,
                44210,
                6882,
                465,
                635,
                7219,
                64,
                5316,
                2262,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                5009,
                1220,
                19609,
                16825,
                2473,
                4580,
                288,
                13423,
                7138,
                6720,
                19873,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08942528173957072,
            "compression_ratio": 1.4829545454545454,
            "no_speech_prob": 0.7273141145706177
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 180184,
            "start": 1801.84,
            "end": 1817.84,
            "text": " a\u00f1os despu\u00e9s, con unidad y arrojo al Ej\u00e9rcito Franc\u00e9s, de donde recordamos la gloriosa batalla del 5 de mayo y la excursi\u00f3n total del invasor en el a\u00f1o de 1867.",
            "tokens": [
                50364,
                11424,
                15283,
                11,
                416,
                517,
                4580,
                288,
                594,
                340,
                5134,
                419,
                462,
                73,
                48723,
                8686,
                2191,
                11,
                368,
                10488,
                2136,
                2151,
                635,
                26623,
                37050,
                7362,
                10352,
                1103,
                1025,
                368,
                38485,
                288,
                635,
                1624,
                2156,
                2560,
                3217,
                1103,
                1048,
                296,
                284,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                2443,
                22452,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13607163522757737,
            "compression_ratio": 1.2116788321167884,
            "no_speech_prob": 0.7272235751152039
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 181784,
            "start": 1818.84,
            "end": 1827.84,
            "text": " Y en segundo lugar, porque esta proeza dej\u00f3 como aprendizaje para la juventud mexicana de toda \u00e9poca,",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                465,
                17954,
                11467,
                11,
                4021,
                5283,
                447,
                28604,
                21259,
                812,
                2617,
                21003,
                590,
                11153,
                1690,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                28759,
                44864,
                368,
                11687,
                25024,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09873969789961694,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.8208715915679932
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 181784,
            "start": 1827.84,
            "end": 1833.84,
            "text": " que a base de punto honor se puede enfrentar adversidades de cualquier naturaleza,",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                257,
                3096,
                368,
                14326,
                5968,
                369,
                8919,
                33771,
                289,
                17641,
                10284,
                368,
                21004,
                40877,
                2394,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09873969789961694,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.8208715915679932
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 181784,
            "start": 1833.84,
            "end": 1840.84,
            "text": " y para la sociedad la importancia de fomentar la identidad nacional que nos caracteriza,",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                1690,
                635,
                42306,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                283,
                298,
                32067,
                635,
                2473,
                4580,
                29836,
                631,
                3269,
                28760,
                13427,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09873969789961694,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.8208715915679932
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 184084,
            "start": 1840.84,
            "end": 1853.84,
            "text": " pero sobre todo, la capacidad que tenemos como mexicanos para generar una voluntad nacional colectiva que nos ha permitido engrandecer a M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                5473,
                5149,
                11,
                635,
                43507,
                631,
                9914,
                2617,
                28759,
                8914,
                329,
                1690,
                1337,
                289,
                2002,
                17911,
                345,
                29836,
                598,
                1809,
                5931,
                631,
                3269,
                324,
                13423,
                2925,
                1741,
                3699,
                68,
                1776,
                257,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07239945067299737,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.6192344427108765
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 184084,
            "start": 1853.84,
            "end": 1866.84,
            "text": " El legado de valores y virtudes generados en el hecho de armas que conmemoramos perdura hasta nuestros d\u00edas en todo el territorio nacional,",
            "tokens": [
                51014,
                2699,
                1676,
                1573,
                368,
                38790,
                288,
                4480,
                10131,
                1337,
                4181,
                465,
                806,
                13064,
                368,
                44611,
                631,
                416,
                17886,
                284,
                2151,
                12611,
                2991,
                10764,
                24099,
                19527,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07239945067299737,
            "compression_ratio": 1.4895833333333333,
            "no_speech_prob": 0.6192344427108765
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 186684,
            "start": 1866.84,
            "end": 1878.84,
            "text": " pero principalmente en el heroico colegio militar hist\u00f3rico plantel que durante 200 a\u00f1os siempre ha dado testimonio de lealtad institucional",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                32258,
                465,
                806,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                33196,
                23776,
                3709,
                338,
                631,
                14427,
                2331,
                11424,
                12758,
                324,
                29568,
                30963,
                1004,
                368,
                476,
                3198,
                345,
                4348,
                1311,
                1966,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0636118020904198,
            "compression_ratio": 1.5045045045045045,
            "no_speech_prob": 0.7541068196296692
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 186684,
            "start": 1878.84,
            "end": 1893.84,
            "text": " con hechos de significativa relevancia de sus hijos, ya sea como cadetes en formaci\u00f3n o bien como oficiales, jefes y generales ya egresados, como lo fueron los ni\u00f1os h\u00e9roes de Chapultepec.",
            "tokens": [
                50964,
                416,
                415,
                27251,
                368,
                3350,
                18740,
                2951,
                9768,
                2755,
                368,
                3291,
                42590,
                11,
                2478,
                4158,
                2617,
                12209,
                37996,
                465,
                1254,
                3482,
                277,
                3610,
                2617,
                37189,
                279,
                11,
                1506,
                69,
                279,
                288,
                2674,
                279,
                2478,
                24263,
                495,
                4181,
                11,
                2617,
                450,
                28739,
                1750,
                30712,
                276,
                26913,
                279,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0636118020904198,
            "compression_ratio": 1.5045045045045045,
            "no_speech_prob": 0.7541068196296692
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 189384,
            "start": 1894.84,
            "end": 1906.84,
            "text": " Tambi\u00e9n el valeroso Mariano Monterde, el abnegado Leandro Valle, el visionario Sostene Rocha y el humanista Felipe \u00c1ngeles, entre otros.",
            "tokens": [
                50414,
                25682,
                806,
                1323,
                260,
                9869,
                2039,
                6254,
                4713,
                391,
                1479,
                11,
                806,
                410,
                28561,
                1573,
                1456,
                29173,
                691,
                11780,
                11,
                806,
                5201,
                4912,
                318,
                555,
                1450,
                3101,
                4413,
                288,
                806,
                1952,
                5236,
                34811,
                24205,
                872,
                6972,
                11,
                3962,
                16422,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11900351883529069,
            "compression_ratio": 1.3384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.7602368593215942
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 189384,
            "start": 1907.84,
            "end": 1916.84,
            "text": " Dos siglos han pasado desde que el general Jos\u00e9 Joaqu\u00edn de Herrera, ministro de Guerra y Marina, con una amplia visi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51064,
                33474,
                4556,
                9389,
                7276,
                24794,
                10188,
                631,
                806,
                2674,
                34342,
                3139,
                23761,
                10973,
                368,
                10367,
                1663,
                11,
                16182,
                340,
                368,
                45725,
                288,
                35310,
                11,
                416,
                2002,
                9731,
                654,
                1452,
                2560,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11900351883529069,
            "compression_ratio": 1.3384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.7602368593215942
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 191684,
            "start": 1917.84,
            "end": 1922.84,
            "text": " expidiera el derecho mediante el cual se funda este insignia plantel.",
            "tokens": [
                50414,
                1278,
                327,
                10609,
                806,
                39055,
                17269,
                2879,
                806,
                10911,
                369,
                2374,
                64,
                4065,
                34261,
                654,
                3709,
                338,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07610106468200684,
            "compression_ratio": 1.486842105263158,
            "no_speech_prob": 0.5254488587379456
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 191684,
            "start": 1922.84,
            "end": 1936.84,
            "text": " Desde entonces otros titulares del ramo ayudaron a consolidar al colegio militar para constituirse en la piedra angular de la educaci\u00f3n militar que es hoy.",
            "tokens": [
                50664,
                37985,
                13003,
                16422,
                3459,
                47129,
                1103,
                10211,
                78,
                20333,
                6372,
                257,
                19045,
                289,
                419,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                1690,
                16085,
                36097,
                465,
                635,
                24186,
                424,
                24413,
                368,
                635,
                48861,
                30653,
                631,
                785,
                13775,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07610106468200684,
            "compression_ratio": 1.486842105263158,
            "no_speech_prob": 0.5254488587379456
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 193684,
            "start": 1936.84,
            "end": 1950.84,
            "text": " Entre ellos se encuentran el general Lino Jos\u00e9 Alcorta, quien afront\u00f3 la intervenci\u00f3n de 1847 distribuyendo las tropas para la defensa en la capital",
            "tokens": [
                50364,
                27979,
                16353,
                369,
                23708,
                4257,
                806,
                2674,
                441,
                2982,
                34342,
                967,
                66,
                36403,
                11,
                20108,
                3238,
                10001,
                812,
                635,
                17104,
                5687,
                368,
                2443,
                14060,
                4400,
                7493,
                3999,
                2439,
                9006,
                296,
                1690,
                635,
                1060,
                23364,
                465,
                635,
                4238,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06862789392471313,
            "compression_ratio": 1.3453608247422681,
            "no_speech_prob": 0.5079168081283569
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 193684,
            "start": 1950.84,
            "end": 1959.84,
            "text": " y la gesta que hoy conmemoramos en este sitio a casi 24 a\u00f1os de haberse creado esta instituci\u00f3n acad\u00e9mica.",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                635,
                7219,
                64,
                631,
                13775,
                416,
                17886,
                284,
                2151,
                465,
                4065,
                40621,
                257,
                22567,
                4022,
                11424,
                368,
                15811,
                405,
                1197,
                1573,
                5283,
                4348,
                30813,
                5558,
                4011,
                2262,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06862789392471313,
            "compression_ratio": 1.3453608247422681,
            "no_speech_prob": 0.5079168081283569
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 195984,
            "start": 1960.84,
            "end": 1974.84,
            "text": " El general \u00c1ngel Garc\u00eda Pe\u00f1a, factor fundamental en la conocida marcha de la lealtad en 1913 al acompa\u00f1ar a nuestros cadetes en la escolta del ap\u00f3stol de la democracia",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                2674,
                24205,
                872,
                338,
                7995,
                31298,
                2396,
                12150,
                11,
                5952,
                8088,
                465,
                635,
                15871,
                2887,
                8368,
                64,
                368,
                635,
                476,
                3198,
                345,
                465,
                1294,
                7668,
                419,
                43142,
                289,
                257,
                24099,
                12209,
                37996,
                465,
                635,
                25603,
                1328,
                1103,
                1882,
                45052,
                401,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874889476879223,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.6045582890510559
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 195984,
            "start": 1974.84,
            "end": 1983.84,
            "text": " a Palacio Nacional para dar muestra de que la instituci\u00f3n presidencial continuaba a cargo del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51114,
                257,
                6116,
                24571,
                36623,
                1690,
                4072,
                2992,
                32036,
                368,
                631,
                635,
                4348,
                30813,
                1183,
                4380,
                1013,
                2993,
                5509,
                257,
                19449,
                1103,
                10572,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0874889476879223,
            "compression_ratio": 1.4123711340206186,
            "no_speech_prob": 0.6045582890510559
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 198384,
            "start": 1984.84,
            "end": 1998.84,
            "text": " Y el general Francisco Luis Urquizo Benavides, quien fue organizador y part\u00edcipe del movimiento para el traslado de los poderes de esta ciudad capital al estado de Veracruz en 1920",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                806,
                2674,
                12279,
                25133,
                9533,
                358,
                19055,
                3964,
                706,
                1875,
                11,
                20108,
                9248,
                4645,
                5409,
                288,
                644,
                870,
                46687,
                1103,
                43180,
                1690,
                806,
                22507,
                75,
                1573,
                368,
                1750,
                8152,
                279,
                368,
                5283,
                24329,
                4238,
                419,
                18372,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                465,
                22003,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09763464473542713,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.3520667850971222
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 198384,
            "start": 1998.84,
            "end": 2007.84,
            "text": " en donde cadetes de caballer\u00eda realizaron la \u00faltima carga alzable en contra de agresores en la ciudad de Apizaco Tlaxcala.",
            "tokens": [
                51114,
                465,
                10488,
                12209,
                37996,
                368,
                5487,
                22414,
                2686,
                22828,
                6372,
                635,
                28118,
                41964,
                419,
                89,
                712,
                465,
                10742,
                368,
                623,
                495,
                2706,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                8723,
                590,
                11428,
                314,
                25923,
                66,
                5159,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09763464473542713,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.3520667850971222
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 200784,
            "start": 2008.84,
            "end": 2020.84,
            "text": " Estas son algunas muestras de la relevancia e importancia que el heroico Colegio Militar siempre ha tenido para los ministros de guerra o secretarios de defensa en turno,",
            "tokens": [
                50414,
                4410,
                296,
                1872,
                27316,
                2992,
                377,
                3906,
                368,
                635,
                2951,
                9768,
                2755,
                308,
                974,
                22862,
                631,
                806,
                5316,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                12758,
                324,
                33104,
                1690,
                1750,
                16182,
                2635,
                368,
                27542,
                277,
                4054,
                9720,
                368,
                1060,
                23364,
                465,
                1261,
                78,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06106491548469268,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.3300119936466217
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 200784,
            "start": 2020.84,
            "end": 2030.84,
            "text": " lo que se presenta a\u00fan en tiempos actuales, permitiendo mantener encendida la llama con la que todos los d\u00edas se forja en sus aulas",
            "tokens": [
                51014,
                450,
                631,
                369,
                1974,
                64,
                31676,
                465,
                7582,
                2455,
                329,
                3539,
                279,
                11,
                13423,
                7304,
                42759,
                2058,
                521,
                2887,
                635,
                23272,
                416,
                635,
                631,
                6321,
                1750,
                19527,
                369,
                337,
                2938,
                465,
                3291,
                257,
                16968,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06106491548469268,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.3300119936466217
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 203084,
            "start": 2030.84,
            "end": 2039.84,
            "text": " la valent\u00eda y liderazgo que requiere la juventud al decidir servir a M\u00e9xico desde el Instituto Armado.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1323,
                317,
                2686,
                288,
                45341,
                921,
                1571,
                631,
                1724,
                14412,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                419,
                21937,
                347,
                29463,
                257,
                28128,
                10188,
                806,
                33897,
                8262,
                11893,
                1573,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09547566112719084,
            "compression_ratio": 1.4256410256410257,
            "no_speech_prob": 0.6029791831970215
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 203084,
            "start": 2040.84,
            "end": 2056.84,
            "text": " Amable auditorio, la historia misma nos ha dejado claro que somos un pa\u00eds que siempre ha pose\u00eddo a raigo identidad y tradiciones \u00fanicas que les dan sentido a sus proezas.",
            "tokens": [
                50864,
                2012,
                712,
                33970,
                1004,
                11,
                635,
                18385,
                24946,
                3269,
                324,
                21259,
                1573,
                16742,
                631,
                25244,
                517,
                10572,
                631,
                12758,
                324,
                10774,
                28470,
                257,
                3342,
                7483,
                2473,
                4580,
                288,
                2479,
                29719,
                6991,
                40672,
                631,
                1512,
                3277,
                19850,
                257,
                3291,
                447,
                4371,
                296,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09547566112719084,
            "compression_ratio": 1.4256410256410257,
            "no_speech_prob": 0.6029791831970215
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 205684,
            "start": 2056.84,
            "end": 2071.84,
            "text": " Un pa\u00eds que a pesar de las adversidades ha sabido salir adelante gracias al arrojo y determinaci\u00f3n de valientes mujeres y hombres que nunca han dejado de emprender por sus ideales.",
            "tokens": [
                50364,
                1156,
                10572,
                631,
                257,
                41951,
                368,
                2439,
                17641,
                10284,
                324,
                5560,
                2925,
                31514,
                40214,
                16611,
                419,
                594,
                340,
                5134,
                288,
                15957,
                3482,
                368,
                1323,
                20135,
                31683,
                288,
                37988,
                631,
                13768,
                7276,
                21259,
                1573,
                368,
                43223,
                20535,
                1515,
                3291,
                1153,
                4229,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05433225631713867,
            "compression_ratio": 1.348148148148148,
            "no_speech_prob": 0.1195707619190216
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 207184,
            "start": 2072.84,
            "end": 2083.84,
            "text": " A pesar de que en la Carta Magna de 1824 ya se consideraba la defensa exterior como una de las principales misiones de las Fuerzas Armadas,",
            "tokens": [
                50414,
                316,
                41951,
                368,
                631,
                465,
                635,
                383,
                19061,
                6395,
                629,
                368,
                2443,
                7911,
                2478,
                369,
                1949,
                5509,
                635,
                1060,
                23364,
                20677,
                2617,
                2002,
                368,
                2439,
                6959,
                4229,
                275,
                1991,
                279,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.057012976540459524,
            "compression_ratio": 1.4407582938388626,
            "no_speech_prob": 0.8232997059822083
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 207184,
            "start": 2083.84,
            "end": 2096.84,
            "text": " la lucha f\u00e9rrea del Castillo de Chapultepec y los actos de sus h\u00e9roes gener\u00f3 conciencia colectiva sobre esta vital tarea para la permanencia del Estado mexicano,",
            "tokens": [
                50964,
                635,
                287,
                26042,
                283,
                4198,
                12057,
                1103,
                11019,
                15831,
                368,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                288,
                1750,
                605,
                329,
                368,
                3291,
                276,
                26913,
                279,
                1337,
                812,
                416,
                537,
                10974,
                598,
                1809,
                5931,
                5473,
                5283,
                11707,
                256,
                35425,
                1690,
                635,
                8105,
                10974,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.057012976540459524,
            "compression_ratio": 1.4407582938388626,
            "no_speech_prob": 0.8232997059822083
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 209684,
            "start": 2096.84,
            "end": 2105.84,
            "text": " lo que nos permiti\u00f3 desarrollar la uni\u00f3n nacional necesaria para afrontar con mayor fortaleza este tipo de antagonismos.",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                631,
                3269,
                13423,
                7138,
                32501,
                289,
                635,
                517,
                2560,
                29836,
                11909,
                9831,
                1690,
                3238,
                10001,
                289,
                416,
                10120,
                5009,
                1220,
                2394,
                4065,
                9746,
                368,
                32590,
                1434,
                329,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06451029717167721,
            "compression_ratio": 1.4328358208955223,
            "no_speech_prob": 0.7842237949371338
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 209684,
            "start": 2106.84,
            "end": 2121.84,
            "text": " Hoy como ayer, a 176 a\u00f1os de distancia de aquella heroica epopeya, con esa misma determinaci\u00f3n en las Fuerzas Armadas hacemos frente a todo desaf\u00edo de la naci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50864,
                28664,
                2617,
                257,
                7224,
                11,
                257,
                3282,
                21,
                11424,
                368,
                1483,
                22862,
                368,
                2373,
                9885,
                5316,
                2262,
                2388,
                1114,
                3016,
                11,
                416,
                11342,
                24946,
                15957,
                3482,
                465,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                33839,
                19873,
                257,
                5149,
                34587,
                20492,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06451029717167721,
            "compression_ratio": 1.4328358208955223,
            "no_speech_prob": 0.7842237949371338
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 212184,
            "start": 2121.84,
            "end": 2140.84,
            "text": " En este devenir hemos aprendido que la mejor manera de salir adelante es con la preparaci\u00f3n que se imparte en los planteles militares y principalmente con el amor a M\u00e9xico que al igual que en ese entonces permanece inalterable.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                4065,
                41271,
                15396,
                21003,
                2925,
                631,
                635,
                11479,
                13913,
                368,
                31514,
                40214,
                785,
                416,
                635,
                8231,
                3482,
                631,
                369,
                704,
                11026,
                465,
                1750,
                3709,
                6972,
                1962,
                2786,
                495,
                288,
                32258,
                416,
                806,
                15543,
                257,
                28128,
                631,
                419,
                10953,
                631,
                465,
                10167,
                13003,
                8105,
                68,
                384,
                294,
                43420,
                712,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07582758091114185,
            "compression_ratio": 1.4585987261146496,
            "no_speech_prob": 0.804445743560791
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 214084,
            "start": 2141.84,
            "end": 2164.84,
            "text": " En el Ej\u00e9rcito, Fuerza A\u00e9rea y Guardia Nacional tenemos claro que el futuro de M\u00e9xico est\u00e1 en la juventud, por ello a trav\u00e9s del sistema educativo militar robustecemos la identidad y orgullo patrio de quienes deciden ingresar a nuestros planteles.",
            "tokens": [
                50414,
                2193,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                288,
                11549,
                654,
                36623,
                9914,
                16742,
                631,
                806,
                23953,
                368,
                28128,
                3192,
                465,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                11,
                1515,
                33549,
                257,
                24463,
                1103,
                13245,
                2400,
                18586,
                30653,
                13956,
                68,
                38173,
                635,
                2473,
                4580,
                288,
                14045,
                858,
                78,
                1947,
                6584,
                368,
                43091,
                979,
                4380,
                3957,
                495,
                289,
                257,
                24099,
                3709,
                6972,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10885593784389211,
            "compression_ratio": 1.3695652173913044,
            "no_speech_prob": 0.860178530216217
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 216484,
            "start": 2165.84,
            "end": 2184.84,
            "text": " Adem\u00e1s de lo interior, tambi\u00e9n fortalecemos en nuestros j\u00f3venes cadetes un gran c\u00famulo de valores no s\u00f3lo militares, sino universales para que sean observados y aplicados por ellos dentro y fuera del servicio en toda su trayectoria profesional.",
            "tokens": [
                50414,
                34621,
                368,
                450,
                10636,
                11,
                6407,
                5009,
                1220,
                38173,
                465,
                24099,
                45110,
                12209,
                37996,
                517,
                9370,
                269,
                2481,
                76,
                13455,
                368,
                38790,
                572,
                22885,
                1962,
                2786,
                495,
                11,
                18108,
                5950,
                4229,
                1690,
                631,
                37670,
                9951,
                4181,
                288,
                18221,
                4181,
                1515,
                16353,
                10856,
                288,
                24818,
                1103,
                43078,
                465,
                11687,
                459,
                16027,
                557,
                8172,
                42882,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09919557900264345,
            "compression_ratio": 1.3910614525139664,
            "no_speech_prob": 0.9116891026496887
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 218484,
            "start": 2185.84,
            "end": 2208.84,
            "text": " Se\u00f1or Presidente, en esta fecha solemne para los mexicanos, frente a este altar a la patria donde cada a\u00f1o hacemos eco recordando los nombres de aquellos j\u00f3venes cadetes que lucharon hasta el \u00faltimo aliento por defender a la naci\u00f3n, quienes vestimos el uniforme de la Rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                50414,
                35054,
                3117,
                68,
                11,
                465,
                5283,
                579,
                4413,
                43519,
                716,
                1690,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                19873,
                257,
                4065,
                31435,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                10488,
                8411,
                15984,
                33839,
                30226,
                2136,
                1806,
                1750,
                297,
                29947,
                368,
                49835,
                45110,
                12209,
                37996,
                631,
                287,
                625,
                6372,
                10764,
                806,
                21013,
                419,
                7814,
                1515,
                26537,
                257,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                43091,
                15814,
                8372,
                806,
                9452,
                68,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09990464086117952,
            "compression_ratio": 1.4639175257731958,
            "no_speech_prob": 0.8483585715293884
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 220884,
            "start": 2208.84,
            "end": 2215.84,
            "text": " le ratificamos nuestro firme compromiso de seguir dando todo por M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                476,
                5937,
                1089,
                2151,
                14726,
                12159,
                1398,
                11482,
                19227,
                368,
                18584,
                29854,
                5149,
                1515,
                28128,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12743825912475587,
            "compression_ratio": 0.9864864864864865,
            "no_speech_prob": 0.8913015723228455
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 221584,
            "start": 2216.84,
            "end": 2243.84,
            "text": " Los mexicanos pueden tener certeza de que el legado de honor y patriotismo de los h\u00e9roes de 1847 seguir\u00e1 siendo la premisa que gu\u00eda el actuar de las Fuerzas Armadas y la Guardia Nacional en todo el territorio durante el cumplimiento de cada tarea que se nos asigne para seguir contribuyendo en el bienestar colectivo.",
            "tokens": [
                50414,
                7632,
                28759,
                8914,
                329,
                14714,
                11640,
                30424,
                368,
                631,
                806,
                1676,
                1573,
                368,
                5968,
                288,
                44210,
                6882,
                368,
                1750,
                276,
                26913,
                279,
                368,
                2443,
                14060,
                18584,
                842,
                31423,
                635,
                5624,
                3837,
                631,
                695,
                2686,
                806,
                605,
                20766,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                288,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                14427,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                8411,
                256,
                35425,
                631,
                369,
                3269,
                382,
                26341,
                1690,
                18584,
                4226,
                7493,
                3999,
                465,
                806,
                3610,
                39791,
                598,
                1809,
                6340,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.035120311237516855,
            "compression_ratio": 1.461187214611872,
            "no_speech_prob": 0.8109748363494873
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 224384,
            "start": 2244.84,
            "end": 2250.84,
            "text": " Los soldados pertenecemos al pueblo y servimos a ese mismo pueblo.",
            "tokens": [
                50414,
                7632,
                3718,
                4181,
                680,
                1147,
                68,
                38173,
                419,
                33764,
                288,
                1658,
                8372,
                257,
                10167,
                12461,
                33764,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08476021518445995,
            "compression_ratio": 1.39247311827957,
            "no_speech_prob": 0.8204765319824219
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 224384,
            "start": 2251.84,
            "end": 2256.84,
            "text": " El Instituto Armado ha sido un firme basti\u00f3n del Estado mexicano.",
            "tokens": [
                50764,
                2699,
                33897,
                8262,
                11893,
                1573,
                324,
                14444,
                517,
                12159,
                1398,
                8414,
                2560,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08476021518445995,
            "compression_ratio": 1.39247311827957,
            "no_speech_prob": 0.8204765319824219
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 224384,
            "start": 2257.84,
            "end": 2267.84,
            "text": " As\u00ed se ha escrito en la historia y ha enmarcado nuestra lealtad institucional desde la fundaci\u00f3n de este ej\u00e9rcito en 1913.",
            "tokens": [
                51064,
                17419,
                369,
                324,
                49451,
                465,
                635,
                18385,
                288,
                324,
                465,
                6209,
                27713,
                16825,
                476,
                3198,
                345,
                4348,
                1311,
                1966,
                10188,
                635,
                2374,
                3482,
                368,
                4065,
                10012,
                48723,
                465,
                1294,
                7668,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08476021518445995,
            "compression_ratio": 1.39247311827957,
            "no_speech_prob": 0.8204765319824219
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 226784,
            "start": 2268.84,
            "end": 2275.84,
            "text": " Por ello, continuaremos cumpliendo con cabalidad las misiones org\u00e1nicas que tenemos asignadas.",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                33549,
                11,
                2993,
                23118,
                37483,
                7304,
                416,
                5487,
                304,
                4580,
                2439,
                275,
                1991,
                279,
                14045,
                7200,
                9150,
                631,
                9914,
                382,
                788,
                6872,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.042198925802152454,
            "compression_ratio": 1.382198952879581,
            "no_speech_prob": 0.6276111006736755
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 226784,
            "start": 2276.84,
            "end": 2288.84,
            "text": " Frente a los agravios externos del pasado, M\u00e9xico siempre tuvo la fuerza, raz\u00f3n y coraje necesarios para adoptar una actitud digna en la salvaguarda de sus intereses.",
            "tokens": [
                50814,
                479,
                14772,
                257,
                1750,
                623,
                13404,
                2717,
                30360,
                329,
                1103,
                24794,
                11,
                28128,
                12758,
                43718,
                635,
                39730,
                11,
                38310,
                288,
                1181,
                11153,
                11909,
                9720,
                1690,
                6878,
                289,
                2002,
                605,
                21875,
                2528,
                629,
                465,
                635,
                26858,
                559,
                16981,
                64,
                368,
                3291,
                20157,
                279,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.042198925802152454,
            "compression_ratio": 1.382198952879581,
            "no_speech_prob": 0.6276111006736755
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 228884,
            "start": 2289.84,
            "end": 2295.84,
            "text": " Hoy, en un mundo cambiante, continuaremos presente ante cualquier desaf\u00edo.",
            "tokens": [
                50414,
                28664,
                11,
                465,
                517,
                7968,
                19569,
                2879,
                11,
                2993,
                23118,
                28709,
                23411,
                21004,
                34587,
                20492,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05816200801304409,
            "compression_ratio": 1.4648648648648648,
            "no_speech_prob": 0.5985212326049805
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 228884,
            "start": 2296.84,
            "end": 2306.84,
            "text": " Con el firme legado de valores que heredamos de nuestros h\u00e9roes, seguiremos velando por la seguridad, integridad y soberan\u00eda del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50764,
                2656,
                806,
                12159,
                1398,
                1676,
                1573,
                368,
                38790,
                631,
                720,
                292,
                2151,
                368,
                24099,
                276,
                26913,
                279,
                11,
                8878,
                621,
                3415,
                14610,
                1806,
                1515,
                635,
                35415,
                11,
                3572,
                4580,
                288,
                26212,
                282,
                2686,
                1103,
                10572,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05816200801304409,
            "compression_ratio": 1.4648648648648648,
            "no_speech_prob": 0.5985212326049805
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 228884,
            "start": 2307.84,
            "end": 2311.84,
            "text": " Seguiremos colaborando hombro con hombro con la sociedad.",
            "tokens": [
                51314,
                1100,
                2794,
                621,
                3415,
                49629,
                1806,
                276,
                3548,
                340,
                416,
                276,
                3548,
                340,
                416,
                635,
                42306,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05816200801304409,
            "compression_ratio": 1.4648648648648648,
            "no_speech_prob": 0.5985212326049805
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 231184,
            "start": 2311.84,
            "end": 2327.84,
            "text": " Como lo establece la ley, seguiremos contribuyendo en los proyectos que impulsan el bienestar y el desarrollo de nuestra naci\u00f3n, desde una visi\u00f3n amplia de lo que es nuestra seguridad nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                11913,
                450,
                37444,
                384,
                635,
                27786,
                11,
                8878,
                621,
                3415,
                4226,
                7493,
                3999,
                465,
                1750,
                23832,
                329,
                631,
                704,
                9468,
                282,
                806,
                3610,
                39791,
                288,
                806,
                38295,
                368,
                16825,
                297,
                3482,
                11,
                10188,
                2002,
                1452,
                2560,
                9731,
                654,
                368,
                450,
                631,
                785,
                16825,
                35415,
                29836,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08321415085390389,
            "compression_ratio": 1.5260663507109005,
            "no_speech_prob": 0.6322442889213562
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 231184,
            "start": 2328.84,
            "end": 2339.84,
            "text": " Con esa firme determinaci\u00f3n y f\u00e9rrea lealtad institucional, seguiremos acompa\u00f1ando a M\u00e9xico y a su pueblo. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51214,
                2656,
                11342,
                12159,
                1398,
                15957,
                3482,
                288,
                283,
                4198,
                12057,
                476,
                3198,
                345,
                4348,
                1311,
                1966,
                11,
                8878,
                621,
                3415,
                43142,
                1806,
                257,
                28128,
                288,
                257,
                459,
                33764,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08321415085390389,
            "compression_ratio": 1.5260663507109005,
            "no_speech_prob": 0.6322442889213562
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 234184,
            "start": 2341.84,
            "end": 2346.84,
            "text": " Aplausos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                564,
                8463,
                329,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.7503102421760559,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.33272746205329895
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 234684,
            "start": 2346.84,
            "end": 2354.84,
            "text": " Aplausos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                564,
                8463,
                329,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8153584424187156,
            "compression_ratio": 0.7714285714285715,
            "no_speech_prob": 0.2044427990913391
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 234684,
            "start": 2355.84,
            "end": 2358.84,
            "text": " Sonido de trompeta",
            "tokens": [
                50814,
                5185,
                2925,
                368,
                504,
                298,
                7275,
                64,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8153584424187156,
            "compression_ratio": 0.7714285714285715,
            "no_speech_prob": 0.2044427990913391
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 235884,
            "start": 2359.84,
            "end": 2362.84,
            "text": " Por favor, ponedse de pie.",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                2294,
                11,
                9224,
                292,
                405,
                368,
                1730,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1572469643184117,
            "compression_ratio": 1.572549019607843,
            "no_speech_prob": 0.5138033628463745
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 235884,
            "start": 2363.84,
            "end": 2372.84,
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica y su distinguida esposa llevar\u00e1n a cabo la develaci\u00f3n de una placa con motivo del bicentenario del Heroico Colegio Militar.",
            "tokens": [
                50614,
                2699,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                288,
                459,
                11365,
                2887,
                7089,
                6447,
                30374,
                7200,
                257,
                41335,
                635,
                368,
                779,
                3482,
                368,
                2002,
                499,
                6628,
                416,
                35804,
                1103,
                34472,
                317,
                49120,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1572469643184117,
            "compression_ratio": 1.572549019607843,
            "no_speech_prob": 0.5138033628463745
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 235884,
            "start": 2373.84,
            "end": 2385.84,
            "text": " Los acompa\u00f1an los secretarios de la Defensa Nacional, de Marina, de Gobernaci\u00f3n, de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, as\u00ed como el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y el director del Heroico Colegio Militar.",
            "tokens": [
                51114,
                7632,
                43142,
                282,
                1750,
                4054,
                9720,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                11,
                368,
                35310,
                11,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                11,
                8582,
                2617,
                806,
                1506,
                2106,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                288,
                806,
                5391,
                1103,
                14731,
                2789,
                3066,
                6363,
                1004,
                7036,
                3981,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1572469643184117,
            "compression_ratio": 1.572549019607843,
            "no_speech_prob": 0.5138033628463745
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 238884,
            "start": 2389.84,
            "end": 2392.84,
            "text": " Sonido de trompeta",
            "tokens": [
                50414,
                5185,
                2925,
                368,
                504,
                298,
                7275,
                64,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.354689511385831,
            "compression_ratio": 0.6923076923076923,
            "no_speech_prob": 0.849651038646698
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 239284,
            "start": 2392.84,
            "end": 2395.84,
            "text": " Sonido de trompeta",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                2925,
                368,
                504,
                298,
                7275,
                64,
                50514
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.27466464042663574,
            "compression_ratio": 0.6923076923076923,
            "no_speech_prob": 0.6847261786460876
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 239584,
            "start": 2395.84,
            "end": 2412.4,
            "text": " Sonido",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                2925,
                51192
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.9514153798421225,
            "compression_ratio": 0.42857142857142855,
            "no_speech_prob": 0.46842196583747864
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 241240,
            "start": 2412.4,
            "end": 2420.7200000000003,
            "text": " Texto contenido en la placa, bicentenario del heroico colegio militar, esta instituci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                18643,
                78,
                21795,
                2925,
                465,
                635,
                499,
                6628,
                11,
                34472,
                317,
                49120,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                11,
                5283,
                4348,
                30813,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714018466425877,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.27678871154785156
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 241240,
            "start": 2420.7200000000003,
            "end": 2426.2400000000002,
            "text": " educativa permanece como el pilar fundamental en la formaci\u00f3n de los cuadros de mando en",
            "tokens": [
                50780,
                2400,
                18740,
                8105,
                68,
                384,
                2617,
                806,
                280,
                2202,
                8088,
                465,
                635,
                1254,
                3482,
                368,
                1750,
                34434,
                2635,
                368,
                7411,
                78,
                465,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714018466425877,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.27678871154785156
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 241240,
            "start": 2426.2400000000002,
            "end": 2432.6,
            "text": " el ej\u00e9rcito, inmortalizando en cada uno de ellos una inquebrantable lealtad y un profundo",
            "tokens": [
                51056,
                806,
                10012,
                48723,
                11,
                41052,
                18511,
                590,
                1806,
                465,
                8411,
                8526,
                368,
                16353,
                2002,
                294,
                1077,
                1443,
                394,
                712,
                476,
                3198,
                345,
                288,
                517,
                1740,
                6043,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714018466425877,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.27678871154785156
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 241240,
            "start": 2432.6,
            "end": 2438.2000000000003,
            "text": " amor por M\u00e9xico. Chapultepec Ciudad de M\u00e9xico a 13 de septiembre de 2023.",
            "tokens": [
                51374,
                15543,
                1515,
                28128,
                13,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                257,
                3705,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                44377,
                13,
                51654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714018466425877,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.27678871154785156
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 244240,
            "start": 2442.4,
            "end": 2452.88,
            "text": " Con motivo de la develaci\u00f3n de esta placa alusiva a los festejos del bicentenario del",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                35804,
                368,
                635,
                368,
                779,
                3482,
                368,
                5283,
                499,
                6628,
                419,
                301,
                5931,
                257,
                1750,
                6633,
                68,
                19136,
                1103,
                34472,
                317,
                49120,
                1103,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16010164747051164,
            "compression_ratio": 1.297709923664122,
            "no_speech_prob": 0.04782424867153168
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 244240,
            "start": 2452.88,
            "end": 2458.04,
            "text": " heroico colegio militar, la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3 de Diana.",
            "tokens": [
                50888,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                11,
                635,
                38727,
                368,
                27542,
                39564,
                6672,
                21534,
                806,
                281,
                1077,
                30653,
                805,
                368,
                21470,
                13,
                51146
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16010164747051164,
            "compression_ratio": 1.297709923664122,
            "no_speech_prob": 0.04782424867153168
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 247240,
            "start": 2472.4,
            "end": 2496.6800000000003,
            "text": " sean tan amables de ocupar sus lugares en el presidium",
            "tokens": [
                50374,
                37670,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                37305,
                289,
                3291,
                33105,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                2197,
                51578
            ],
            "temperature": 0.8,
            "avg_logprob": -0.7133855819702148,
            "compression_ratio": 0.9642857142857143,
            "no_speech_prob": 0.37532180547714233
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 253240,
            "start": 2532.4,
            "end": 2539.8,
            "text": " atendamos con respeto el himno del heroico colegio militar",
            "tokens": [
                50364,
                412,
                521,
                2151,
                416,
                1597,
                19515,
                806,
                796,
                1771,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                50734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3763319065696315,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.4062046706676483
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 256240,
            "start": 2562.4,
            "end": 2569.84,
            "text": " bienvenida a todos los benditos",
            "tokens": [
                50364,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                6321,
                1750,
                11229,
                11343,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.970209204632303,
            "compression_ratio": 1.096774193548387,
            "no_speech_prob": 0.8549869656562805
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 256240,
            "start": 2569.84,
            "end": 2584.56,
            "text": " el nombre sacrosanto colegio militar",
            "tokens": [
                50736,
                806,
                13000,
                4899,
                2635,
                5857,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.970209204632303,
            "compression_ratio": 1.096774193548387,
            "no_speech_prob": 0.8549869656562805
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 258456,
            "start": 2584.56,
            "end": 2591.7599999999998,
            "text": " colegio sacrosanto de memoria bendita",
            "tokens": [
                50364,
                598,
                6363,
                1004,
                4899,
                2635,
                5857,
                368,
                1334,
                8172,
                11229,
                2786,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43444345647638494,
            "compression_ratio": 1.4424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.37350600957870483
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 258456,
            "start": 2591.7599999999998,
            "end": 2599.52,
            "text": " no faltaran sus almas con tesota inmelgar",
            "tokens": [
                50724,
                572,
                37108,
                17142,
                3291,
                419,
                3799,
                416,
                20018,
                5377,
                41052,
                338,
                2976,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43444345647638494,
            "compression_ratio": 1.4424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.37350600957870483
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 258456,
            "start": 2599.52,
            "end": 2606.72,
            "text": " la patria batemacha del honor a tu pasado",
            "tokens": [
                51112,
                635,
                1947,
                4668,
                7362,
                443,
                27442,
                1103,
                5968,
                257,
                2604,
                24794,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43444345647638494,
            "compression_ratio": 1.4424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.37350600957870483
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 258456,
            "start": 2606.72,
            "end": 2614.0,
            "text": " de popeyas gloriosas y de nombre inmortal",
            "tokens": [
                51472,
                368,
                42248,
                39472,
                26623,
                2717,
                296,
                288,
                368,
                13000,
                41052,
                18511,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43444345647638494,
            "compression_ratio": 1.4424778761061947,
            "no_speech_prob": 0.37350600957870483
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 261400,
            "start": 2614.16,
            "end": 2619.04,
            "text": " que el universo se mire de amores de cari\u00f1o",
            "tokens": [
                50372,
                631,
                806,
                42332,
                369,
                275,
                621,
                368,
                669,
                2706,
                368,
                1032,
                72,
                7716,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6697375140612638,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.1980145275592804
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 261400,
            "start": 2619.04,
            "end": 2622.64,
            "text": " que los hermosos amigos que se pudieran morir",
            "tokens": [
                50616,
                631,
                1750,
                720,
                3415,
                329,
                18243,
                631,
                369,
                14166,
                38516,
                1896,
                347,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6697375140612638,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.1980145275592804
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 261400,
            "start": 2622.64,
            "end": 2627.28,
            "text": " la llave con la ropa m\u00e1s enlazante en morosa",
            "tokens": [
                50796,
                635,
                4849,
                946,
                416,
                635,
                744,
                4306,
                3573,
                465,
                875,
                89,
                2879,
                465,
                1896,
                6447,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6697375140612638,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.1980145275592804
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 261400,
            "start": 2627.28,
            "end": 2630.96,
            "text": " el \u00e1ngel de la gloria enviar\u00e1 de feliz",
            "tokens": [
                51028,
                806,
                7352,
                872,
                338,
                368,
                635,
                1563,
                8172,
                2267,
                9448,
                842,
                368,
                28544,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6697375140612638,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.1980145275592804
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 261400,
            "start": 2632.96,
            "end": 2640.16,
            "text": " vive el herido de la guerra que suelen las papayas",
            "tokens": [
                51312,
                28927,
                806,
                720,
                2925,
                368,
                635,
                27542,
                631,
                459,
                14818,
                2439,
                5806,
                320,
                296,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6697375140612638,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.1980145275592804
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 264016,
            "start": 2640.3199999999997,
            "end": 2647.52,
            "text": " que dolen los tambores de una marcha total",
            "tokens": [
                50372,
                631,
                360,
                6698,
                1750,
                3629,
                2706,
                368,
                2002,
                8368,
                64,
                3217,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.46230502355666386,
            "compression_ratio": 1.2525252525252526,
            "no_speech_prob": 0.13392561674118042
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 264016,
            "start": 2647.52,
            "end": 2654.7999999999997,
            "text": " y queden de la patria a todos los cont\u00ednuos",
            "tokens": [
                50732,
                288,
                421,
                6876,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                257,
                6321,
                1750,
                660,
                10973,
                84,
                329,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.46230502355666386,
            "compression_ratio": 1.2525252525252526,
            "no_speech_prob": 0.13392561674118042
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 264016,
            "start": 2654.7999999999997,
            "end": 2669.52,
            "text": " el nombre sacrosanto colegio militar",
            "tokens": [
                51096,
                806,
                13000,
                4899,
                2635,
                5857,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.46230502355666386,
            "compression_ratio": 1.2525252525252526,
            "no_speech_prob": 0.13392561674118042
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 266952,
            "start": 2669.6,
            "end": 2671.6,
            "text": " heroico colegio militar",
            "tokens": [
                50368,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                50468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38281243847262475,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.01634889282286167
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 266952,
            "start": 2673.6,
            "end": 2677.6,
            "text": " honor de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50568,
                5968,
                368,
                28128,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38281243847262475,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.01634889282286167
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 266952,
            "start": 2679.6,
            "end": 2684.48,
            "text": " el presidente de M\u00e9xico depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor",
            "tokens": [
                50868,
                806,
                23852,
                368,
                28128,
                19930,
                3981,
                842,
                2002,
                295,
                4542,
                64,
                38900,
                288,
                8143,
                21534,
                6290,
                654,
                368,
                5968,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38281243847262475,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.01634889282286167
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 266952,
            "start": 2684.48,
            "end": 2691.6,
            "text": " en el monumento a los ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su distinguida esposa e integrantes del presidium",
            "tokens": [
                51112,
                465,
                806,
                20289,
                78,
                257,
                1750,
                30712,
                276,
                26913,
                279,
                43142,
                1573,
                1515,
                459,
                11365,
                2887,
                7089,
                6447,
                308,
                3572,
                9327,
                1103,
                1183,
                327,
                2197,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38281243847262475,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.01634889282286167
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 281952,
            "start": 2819.6,
            "end": 2825.6,
            "text": " finaliza esta ceremonia con los honores al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "tokens": [
                50368,
                2572,
                13427,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                419,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18288755952642205,
            "compression_ratio": 1.5348837209302326,
            "no_speech_prob": 0.25959882140159607
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 281952,
            "start": 2825.6,
            "end": 2831.6,
            "text": " presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas",
            "tokens": [
                50668,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18288755952642205,
            "compression_ratio": 1.5348837209302326,
            "no_speech_prob": 0.25959882140159607
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 281952,
            "start": 2831.6,
            "end": 2837.6,
            "text": " se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional",
            "tokens": [
                50968,
                369,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                8105,
                68,
                1776,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18288755952642205,
            "compression_ratio": 1.5348837209302326,
            "no_speech_prob": 0.25959882140159607
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 281952,
            "start": 2837.6,
            "end": 2843.6,
            "text": " al personal civil se le pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes",
            "tokens": [
                51268,
                419,
                2973,
                5605,
                369,
                476,
                280,
                482,
                669,
                712,
                4082,
                8105,
                68,
                1776,
                465,
                46595,
                368,
                6174,
                279,
                51568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18288755952642205,
            "compression_ratio": 1.5348837209302326,
            "no_speech_prob": 0.25959882140159607
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 290952,
            "start": 2909.6,
            "end": 2915.6,
            "text": " el nombre sacrosanto colegio militar",
            "tokens": [
                50368,
                806,
                13000,
                4899,
                2635,
                5857,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4588310673551739,
            "compression_ratio": 1.5096153846153846,
            "no_speech_prob": 0.7991225123405457
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 290952,
            "start": 2915.6,
            "end": 2919.6,
            "text": " un soldado en cada hijo perdi\u00f3",
            "tokens": [
                50668,
                517,
                3718,
                1573,
                465,
                8411,
                38390,
                680,
                4504,
                812,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4588310673551739,
            "compression_ratio": 1.5096153846153846,
            "no_speech_prob": 0.7991225123405457
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 290952,
            "start": 2919.6,
            "end": 2923.6,
            "text": " un soldado en cada hijo perdi\u00f3",
            "tokens": [
                50868,
                517,
                3718,
                1573,
                465,
                8411,
                38390,
                680,
                4504,
                812,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4588310673551739,
            "compression_ratio": 1.5096153846153846,
            "no_speech_prob": 0.7991225123405457
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 290952,
            "start": 2923.6,
            "end": 2929.6,
            "text": " mexicana sagrita de guerra en la sierra presa del bid\u00f3n",
            "tokens": [
                51068,
                28759,
                44864,
                15274,
                81,
                2786,
                368,
                27542,
                465,
                635,
                262,
                17452,
                1183,
                64,
                1103,
                12957,
                1801,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4588310673551739,
            "compression_ratio": 1.5096153846153846,
            "no_speech_prob": 0.7991225123405457
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 292960,
            "start": 2929.68,
            "end": 2943.68,
            "text": " y de siempre en su centro la tierra al sonoro de la tierra",
            "tokens": [
                50368,
                288,
                368,
                12758,
                465,
                459,
                24607,
                635,
                33416,
                419,
                1872,
                10780,
                368,
                635,
                33416,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29315997037020597,
            "compression_ratio": 1.5158730158730158,
            "no_speech_prob": 0.13611166179180145
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 292960,
            "start": 2951.68,
            "end": 2955.68,
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera del heroico colegio militar",
            "tokens": [
                51468,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                635,
                25603,
                1328,
                368,
                4116,
                1663,
                1103,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29315997037020597,
            "compression_ratio": 1.5158730158730158,
            "no_speech_prob": 0.13611166179180145
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 292960,
            "start": 2955.68,
            "end": 2957.68,
            "text": " para despedirse de nuestro labaropatrio",
            "tokens": [
                51668,
                1690,
                730,
                3452,
                36097,
                368,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29315997037020597,
            "compression_ratio": 1.5158730158730158,
            "no_speech_prob": 0.13611166179180145
        }
    ],
    "language": "es"
}