{
    "text": " paradigm\u00e1ticos de desaparici\u00f3n forzada por agentes del Estado. Originaria de Culiac\u00e1n, Sinaloa, naci\u00f3 el 30 de octubre de 1955. Estudi\u00f3 econom\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa. Ah\u00ed conoci\u00f3 a quien fue su esposo, Jos\u00e9 Manuel Alapisco. Al ver la desigualdad que exist\u00eda en M\u00e9xico, Ambos se unieron a la Liga Comunista 23 de septiembre para contribuir a la transformaci\u00f3n social. Marta Camacho ten\u00eda 22 a\u00f1os de edad y un embarazo de 8 meses, cuando el ej\u00e9rcito mexicano, agentes de la extinta Direcci\u00f3n Federal de Seguridad y polic\u00edas judiciales de Sinaloa allanaron su domicilio. Cuando lleg\u00f3 Jos\u00e9 Manuel fue recibido a tiros y golpes. Marta, su esposo malherido y su vecina Josefina Machado fueron trasladados a la novena zona militar en Culiac\u00e1n. Ah\u00ed, frente a ella, la llamada Brigada Blanca mutil\u00f3 y ejecut\u00f3 extrajudicialmente a su esposo Jos\u00e9 Manuel. A los 40 d\u00edas de detenci\u00f3n ilegal, Marta tuvo a su hijo en condiciones indignas. Fue torturada sexualmente y amenazada de muerte. D\u00edas despu\u00e9s, ella y su hijo fueron liberados gracias a un monto que el padre de Marta pag\u00f3 como rescate. As\u00ed, se convirti\u00f3 en una de las pocas sobrevivientes de la desaparici\u00f3n forzada en la \u00e9poca de la llamada Guerra Sucia. En 2002, cuando se cre\u00f3 la Fiscal\u00eda Especial para Movimientos Sociales y Pol\u00edticos del pasado, Marta decidi\u00f3 denunciar su propia desaparici\u00f3n forzada, tortura y la ejecuci\u00f3n extrajudicial y desaparici\u00f3n forzada de su esposo. Esta investigaci\u00f3n no dio resultados. En 2012, la PGR le notific\u00f3 que su caso se cerr\u00f3 con el argumento de que ya hab\u00eda pasado mucho tiempo. Acompa\u00f1ada por el Centro Prod, interpuso un juicio de amparo que le fue concedido y que determin\u00f3 que los delitos cometidos contra Marta y su esposo son cr\u00edmenes de lesa humanidad y deb\u00edan seguir investig\u00e1ndose. Las exigencias de Marta son Y vindicar la identidad hist\u00f3rica de las y los desaparecidos de la llamada Guerra Sucia. Que los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos por el Estado sean llevados a juicio, se les castigue y no vuelvan a repetirse, as\u00ed como la presentaci\u00f3n de las y los desaparecidos. A m\u00e1s de 40 a\u00f1os de b\u00fasqueda de justicia y verdad, Marta sigue siendo ejemplo de lucha y dignidad. La diferencia entre el pasado y el presente debe ser la justicia. Fui desaparecida junto con mi esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Lizarraga el 19 de agosto de 1977. Yo ten\u00eda siete meses y medio de embarazo, llegan buscando a mi esposo y pues yo les digo que no est\u00e1 porque no estaba, \u00e9l hab\u00eda salido por la ma\u00f1ana y rumpen violentamente. Ellos me ponen all\u00ed pr\u00e1cticamente como carnada y ellos se esconden y de repente se empiezan a escuchar tiros, o sea como que hay un enfrentamiento y se escuchan los gritos, los gritos de dolor y los gritos tambi\u00e9n de rabia, de las gentes que estaban esperando a Jos\u00e9 Manuel. Me ponen una venda en los ojos y me arrastran, me arrastran de nuevo de los cabellos hacia un veh\u00edculo, por las subidas y bajadas y los topes, sab\u00eda que nos llevaron a la novena zona militar y all\u00ed pues lo mutilan, lo castran delante de m\u00ed y ya cuando pasa eso me avientan, me avientan sobre su cuerpo. Yo traigo tremenda panza, me levantaban la venda por instantes y s\u00ed pues \u00e9l estaba pr\u00e1cticamente muerto pero su cuerpo estaba caliente, la sangre flu\u00eda por mis dedos, pero luego eran as\u00ed como instantes para \u00e9l y para m\u00ed, o sea lo miras, no lo miras, lo miras, no lo miras porque me volv\u00edan a sentar y lo segu\u00edan interrogando, pero lleg\u00f3 un momento, obviamente golpe\u00e1ndolo, lleg\u00f3 un momento en que ya pues \u00e9l, creo que en ese momento fue cuando muri\u00f3. 40 d\u00edas despu\u00e9s de que ejecutan extrajudicialmente a Jos\u00e9 Manuel, nace mi hijo, sin tener aseo, sin tener anestesia, sin tener nada, me rasgan hacia abajo, de la vagina hacia el ano, y meten los forceps y sacan al ni\u00f1o. Al momento de sacarlo, nuevamente me levantan la venda, me lo muestran, que lo tienen agarrado de los pies y le est\u00e1n poniendo una metralleta en su cabeza y me dicen que vea, mira, mira tu hijo, va a ser guerrillero, pero quiero que veas el bautizo porque lo primero que \u00e9l est\u00e1 sintiendo es una metralleta Thompson y lo estamos bautizando con el nombre de Thompson. Estuve del 19 de agosto al 7 de octubre de 1977 y yo obtuve la libertad porque mis padres pagaron un dinero para que pues nos soltaran a mi esposo, a Jos\u00e9 Manuel, a mi hijo, a m\u00ed y a la se\u00f1ora Josefina, pero pues cuando se hacen esas negociaciones, pues Jos\u00e9 Manuel ya no... ya no estaba conmigo. Gracias. Gracias. Muchas gracias por esta bienvenida. Est\u00e1 con nosotros la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n Olga S\u00e1nchez Cordero, est\u00e1 el se\u00f1or sussecretario de Derechos Humanos, Poblaci\u00f3n y Migraci\u00f3n, de la propia secretar\u00eda Alejandro Menc\u00edn Rodr\u00edguez. Tambi\u00e9n tenemos a la se\u00f1ora Marta y a la se\u00f1ora Marta, a la se\u00f1ora Marta, a la se\u00f1ora Marta, a la se\u00f1ora Marta, tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed a mi izquierda a Sara Irene Herrer\u00edas, titular de la Fiscal\u00eda Especializada en materia de derechos humanos, a Santiago \u00c1lvaro Espinosa como representante del Centro de Derechos Humanos, Miguel Agust\u00edn Projuares que siempre ha acompa\u00f1ado a la v\u00edctima en sus demandas. Por supuesto, est\u00e1 la v\u00edctima y el objeto de la discusi\u00f3n Marta Alicia Camacho Loaiza, junto a la secretaria de Gobernaci\u00f3n. Y en representaci\u00f3n del gobernador de Sinaloa, Quirino Ordaz Coppel, est\u00e1 el subsecretario de Asuntos Jur\u00eddicos de la Secretar\u00eda General de Gobierno del Estado de Sinaloa, Jes\u00fas Ram\u00f3n Soto Gonz\u00e1lez. Gracias por su presencia a todos y a todas. Estamos asistiendo a un acontecimiento hist\u00f3rico. Hoy el Estado mexicano reconoce que hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas se construy\u00f3 y oper\u00f3 desde los gobiernos de la \u00e9poca un aparato represor que cometi\u00f3 delitos de lesa humanidad en operaciones para exterminar a grupos opositores armados. Se ofrece hoy una disculpa p\u00fablica respecto de una etapa oscura del pa\u00eds en la que la represi\u00f3n oficial propiciaba detenciones ilegales, ejecuciones de opositores, reclusi\u00f3n en c\u00e1rceles clandestinas, tortura, violencia obst\u00e9trica, desaparici\u00f3n forzada, todo g\u00e9nero de violaciones a los derechos humanos. Recibe esta disculpa gubernamental por haber sido v\u00edctima de atrocidades sin nombre Marta Alicia Camacho Loaiza, cuyo esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga fue torturado y asesinado en su presencia sin que hasta hoy se sepa el paradero de sus restos. Y su hijo Miguel Alfonso, nacido en cauteberio hace 42 a\u00f1os. Para llevar esta disculpa p\u00fablica contribuyeron estos elementos por lo menos. Principalmente memoria, b\u00fasqueda de verdad y de justicia, reparaci\u00f3n del da\u00f1o y voluntad pol\u00edtica de este gobierno de no repetici\u00f3n de estos abusos extremos. A continuaci\u00f3n le vamos a dar la palabra al se\u00f1or subsecretario Alejandro Encinas Rodr\u00edguez, subsecretario de derechos humanos, poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n. De segundo. Muchas gracias Jos\u00e9 Rebelles, y a la representaci\u00f3n ciudadan\u00ed Carsino. very good morning everyone. On the 23rd of september 8th 2019 we celebrate the act of greatckt for judgment de su esposo Jos\u00e9 Manuel Lapiz Colisarga, de sus hijos, de su familia en general, debe constituir un alto en el camino, en una historia donde lamentablemente no hemos sido capaces de crear las condiciones de entendimiento y de reencuentro en nuestro pa\u00eds. Este reconocimiento se da coincidentemente en medio de una coyuntura de debate pol\u00edtico sobre uno de los periodos m\u00e1s oscuros de la vida de nuestro pa\u00eds. Aquellos a\u00f1os de los a\u00f1os 60, los a\u00f1os 70 que se conocieron como la guerra sucia y que debe de obligarnos no s\u00f3lo a hacer una reflexi\u00f3n profunda, sino tambi\u00e9n a reescribir nuestra propia historia, asumiendo las responsabilidades que desde los distintos \u00e1mbitos del Estado y la sociedad se enfrentaron en momentos de un Estado autoritario, donde predominaba el principio de autoridad y la raz\u00f3n de Estado por encima de los derechos y libertades de las personas, quiso imponerse por el uso arbitrario de la ley. Y si bien el Estado tiene la obligaci\u00f3n de juzgar a quienes cometieron il\u00edcitos, esto debe de hacerse siempre dentro del marco de los respetos a los derechos de todas las personas y no a trav\u00e9s de la desaparici\u00f3n forzada, la tortura, la ejecuci\u00f3n judicial o el encarcelamiento arbitrario. La construcci\u00f3n de un Estado de una sociedad democr\u00e1tica debe dejar atr\u00e1s la raz\u00f3n de Estado para construir la raz\u00f3n de la sociedad en espacios de convivencia democr\u00e1ticos, plurales y libres. Creo que este debate que hoy enfrentamos debe abrir las puertas a un proceso de reconciliaci\u00f3n y no alentar la confrontaci\u00f3n que dividi\u00f3 este pa\u00eds durante la guerra sucia y durante tantos a\u00f1os de una visi\u00f3n autoritaria de ejercicio del poder. El 19 de agosto de 1977, Marta Alicia Camacho Laisa y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapiz Colis\u00e1rraga fueron detenidos por elementos de la polic\u00eda judicial del Estado de Sinaloa y agentes de la entonces Direcci\u00f3n Federal de Seguridad, en el contexto de lo que se ha denominado la guerra sucia, donde se cometieron graves violaciones a derechos humanos con actos de tortura, desaparici\u00f3n forzada, ejecuci\u00f3n extrajudicial cometidos por agentes del Estado. Tanto Marta Alicia como Jos\u00e9 Manuel pertenec\u00edan a la Liga Comunista 23 de septiembre en Culaci\u00f3n, Sinaloa. Jos\u00e9 Manuel, como lo hemos visto en el video que se ha presentado, fue torturado y ejecutado extrajudicialmente y su cuerpo fue desaparecido. Marta Alicia estuvo desaparecida a 49 d\u00edas en la 9\u00aa Zona Militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa. Fue torturada y su hijo, Miguel Alonso Mill\u00e1n Camacho, sobrevivieron a la desaparici\u00f3n en octubre del mismo a\u00f1o, cuando recuperaron su libertad gracias a la movilizaci\u00f3n de sus familiares y de la sociedad sinaloense. Desde estos momentos, Marta Camacho ha demandado justicia y ha transitado por un tortuoso periplo jur\u00eddico y pol\u00edtico para alcanzar. Desde el 22 de mayo de 2002, cuando interpuso una denuncia penal ante la Fiscal\u00eda Especial para la Atenci\u00f3n de Hechos del Pasado, en donde lamentablemente, a consecuencia de la disoluci\u00f3n de la FEMOSP, el 7 de febrero de 2013, se le notific\u00f3 el no ejercicio de la acci\u00f3n penal al determinarse que los delitos de los que fue objeto hab\u00edan prescrito. En consecuencia, Marta Camacho y su hijo proveyeron un juicio de amparo resuelto el 29 de julio de 2014, en el que juez otorg\u00f3 un amparo se\u00f1alando que en la averiguaci\u00f3n previa exist\u00edan suficientes elementos, en donde se incluy\u00f3 el informe hist\u00f3rico de la sociedad mexicana de la FEMOSP, para considerar que durante el periodo de la guerra sucia se hab\u00edan cometido violaciones a derechos humanos, que por su gravedad son delitos imprescriptibles y que deben investigarse con debida diligencia. Posteriormente, en la sentencia emitida el 13 de julio de 2015, dentro del amparo en revisi\u00f3n que resolvi\u00f3 el cuarto tribunal colineal de materia penal del primer circuito, este penal estableci\u00f3 que la PGR deber\u00eda investigar la desaparici\u00f3n forzada y ejecuci\u00f3n de Jos\u00e9 Manuel Lapisco, as\u00ed como la tortura contra Marta Camacho. Estos y otros m\u00e1s han sido parte de este proceso tortoso para lograr la acci\u00f3n de la justicia. De ah\u00ed, la importancia de este evento es donde el Estado mexicano asume la responsabilidad de los hechos perpetrados en la violaci\u00f3n de los derechos humanos de ella y de una generaci\u00f3n que se vio perseguida y reprimida por el Estado mexicano, como las propias autoridades del pasado reciente lo reconocieron. Hay que recordar, por ejemplo, la recomendaci\u00f3n de en 2001 de la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos en donde se dirige al presidente de la Rep\u00fablica reconociendo 532 casos de personas desaparecidas en las zonas urbanas y rurales del pa\u00eds entre los a\u00f1os 70 y los a\u00f1os 80, o tambi\u00e9n el propio informe de la FEDMOSP en 2006, donde se pudieron documentar 2141 casos de desaparici\u00f3n, de detenci\u00f3n arbitraria y tortura entre 1964 y 1985, de los cuales de 104 de las desapariciones se cometieron contramenores de edad. Estos informes han sido retomados en la Comisi\u00f3n Ejecutiva de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas, en donde hemos iniciado el proceso de reparaci\u00f3n integral de estas graves violaciones, pero fundamentalmente en lo que debemos dar paso a conocer la verdad, la justicia y a garantizar la no repetici\u00f3n. El M\u00e9xico de los a\u00f1os 70 vivi\u00f3 en un contexto de represi\u00f3n a la libertad pol\u00edtica y a la libertad de expresi\u00f3n, donde el Estado asumi\u00f3 como enemigos a los disidentes pol\u00edticos. Desde el Estado mexicano se realizaron pr\u00e1cticas de contrainsurgencia, detenciones, desapariciones y torturas a cientos de hombres y mujeres. Fue un periodo de oscuridad que evidenci\u00f3 a un r\u00e9gimen dispuesto a todo para eliminar cualquier intento de oposici\u00f3n y de discrepancia. Desde el inicio del actual gobierno hemos se\u00f1alado nuestro compromiso con la memoria, con la verdad y con la justicia, que nos permitan la garant\u00eda de no repetici\u00f3n. Por eso, en cumplimiento de nuestra obligaci\u00f3n constitucional, como autoridades, y con la convicci\u00f3n de la importancia que tiene reivindicar la memoria y reconocer la responsabilidad estatal en estas violaciones a los derechos humanos, realizamos este acto como un acto de justicia. Marta nunca ha olvidado y a lo largo de su vida de lucha por reivindicar la memoria y la lucha por la justicia, hoy da un paso que debe significar mucho para las m\u00e1s v\u00edctimas de la guerra sucia. Y nosotros ahora, como representantes del Estado mexicano, no solamente habremos de ofrecer una disculpa p\u00fablica por las violaciones a los derechos humanos, reconociendo la responsabilidad del Estado, sino estamos comprometidos por dar un paso mucho m\u00e1s significativo para garantizar la justicia de esa generaci\u00f3n de mexicanas y de mexicanos que vieron vulnerados sus derechos, sus libertades, su integridad y su seguridad por celular. Por eso, el compromiso del Estado con la memoria, con reconocer las violaciones cometidas en la guerra sucia, abre la oportunidad para construir una sociedad donde la justicia le quite el espacio a la impunidad, esa impunidad de ayer que permiti\u00f3 llegar a la crisis humanitaria y violaci\u00f3n de derechos humanos que hoy vive nuestro pa\u00eds. El actual gobierno buscar\u00e1 un cambio frente a la impunidad, esta impunidad debe quedar atr\u00e1s y ello debe, y eso debe ser parte de una disculpa p\u00fablica en donde esperemos que lo que hemos anunciado, no solamente que el Estado no reprimir\u00e1, sino que garantizaremos el ejercicio libre de las libertades y haremos justicia saldando cuentas con el pasado, no como revancha, sino como un principio de reivindicaci\u00f3n a la sociedad mexicana pueda cumplirse en muy corto plazo. Marta, nuestra m\u00e1s sincera disculpa y vamos a ir trabajando por la libertad de todas y de todos los mexicanos. A continuaciones, escucharemos las palabras que sobre esta disculpa p\u00fablica nos ofrece la doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, Secretaria de Gobernaci\u00f3n. Muy buenas tardes a todas, a todos ustedes. El d\u00eda de hoy nos reunimos en este acto p\u00fablico para dar cumplimiento a las medidas de reparaci\u00f3n derivadas de los dos actos. A las medidas de reparaci\u00f3n derivadas de los lamentables actos de tortura de los que fueron v\u00edctimas, la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Lizarraga, quien producto este \u00faltimo de estos lamentables hechos, fue privado de la vida por miembros del Ej\u00e9rcito mexicano. Tras 42 a\u00f1os de los hechos, la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza y su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho no han descansado en su lucha por el acceso a la justicia y la verdad sobre lo que les ocurri\u00f3 a ellos de manera directa, as\u00ed como en la b\u00fasqueda de justicia y verdad para dar con el paradero del cuerpo de su esposo y padre, respectivamente. Es importante mencionar que se observaron en este proceso omisiones importantes y falta de diligencia por parte de la Fiscal\u00eda Especial para Movimientos Sociales y Pol\u00edticos del pasado, de la entonces Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica, pues el 7 de febrero del 2013 se les notific\u00f3 el nuevo ejercicio de la acci\u00f3n penal al determinar, como lo acaba de decirle el se\u00f1or subsecretario, la prescripci\u00f3n de los delitos de allanamiento de morada y privaci\u00f3n ilegal de la libertad. Lo anterior qued\u00f3 evidenciado en el Amparo en Revisi\u00f3n 209, Diagonal 2014, resuelto por el Cuarto Tribunal Colegiado en Materia Penal del primer circuito, quien determin\u00f3 que estas conductas en realidad constituyen los medios comisivos para el delito de tortura, por lo cual sostuvo, se realizar\u00e1 una investigaci\u00f3n diligente y efectiva para esclarecer la verdad de los hechos. Esto fue lo que determin\u00f3 el Cuarto Tribunal Colegiado en Materia Penal del primer circuito, sostuvo que se tendr\u00e1 que realizar esta investigaci\u00f3n diligente. En ese contexto, la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos, en junio del 2017, confirm\u00f3 su car\u00e1cter de v\u00edctimas de violaciones a los derechos humanos. Por los siguientes hechos relatados en la resoluci\u00f3n que finalmente determina el Plan de Reparaci\u00f3n Integral en su favor emitida por la Comisi\u00f3n Ejecutiva de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas en junio del presente a\u00f1o. El d\u00eda 19 de agosto de 1977, la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, con ocho meses de embarazo y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga, quienes fueron integrantes de la Liga Comunista 23 de septiembre, fueron detenidos con violencia por elementos de la Polic\u00eda Judicial del Estado de Sinaloa y agentes de la entonces Direcci\u00f3n Federal de Seguridad que integraban la llamada Brigada Blanca o Brigada Especial. Ambos fueron llevados a la novena zona militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa, lugar donde Jos\u00e9 Manuel Alapisco fue torturado y ejecutado extrajudicialmente, sin que su cuerpo fuera restituido a sus familiares o a la autoridad competente y en donde tambi\u00e9n Marta Alicia Camacho Loaiza fue torturada, desaparecida por un lapso de 49 d\u00edas, y donde se le traslad\u00f3 a dos casos de seguridad y donde dio a luz a su hijo bajo condiciones precarias de salubridad y realizando pr\u00e1cticas m\u00e9dicas que por la naturaleza de su implementaci\u00f3n podr\u00edan constituir actos de violencia obst\u00e9trica. As\u00ed mismo, su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho fue sometido a actos de tortura desde los primeros instantes de su vida, lo cual resulta uno de los agravios m\u00e1s lacerantes de los que una persona y una familia pudieron dar cuenta en su calidad de sobrevivientes. A lo anterior se agrega el perjuicio a la justicia y a la verdad, as\u00ed como los actos de revictimizaci\u00f3n que ocasionara la notificaci\u00f3n de prescripci\u00f3n realizada por la citada fiscal\u00eda, misma que hizo evidente la falta de diligencia por parte de la autoridad ministerial investigadora, la cual impidi\u00f3 que la verdad hist\u00f3rica y la reparaci\u00f3n real y efectiva llegaran finalmente a la v\u00edctima. Este es un proceso y lo comentaba yo con el subsecretario antes de llegar, este es un proceso tambi\u00e9n de reconciliaci\u00f3n nacional y de paz social. Con fundamento lo que estamos viviendo en este momento, con fundamento en la Ley General de V\u00edctimas, en el Plan de Reparaci\u00f3n Integral del Da\u00f1o en su Favor y bajo la convicci\u00f3n de la justicia, bajo la convicci\u00f3n institucional e hist\u00f3rica por la justicia, la verdad y el respeto a la dignidad humana, se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, se\u00f1or Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho, a nombre del Estado mexicano les ofrezco una disculpa p\u00fablica por la transgresi\u00f3n a sus derechos en el marco de las violaciones graves, generalizadas y sistem\u00e1ticas a derechos humanos ocurridas en un contexto de violencia pol\u00edtica del pasado, en el periodo hist\u00f3rico conocido como guerra sucia, por lo que usted, se\u00f1ora Marta Camacho, fue detenida arbitrariamente, torturada y desaparecida de manera transitoria, por lo que usted, se\u00f1or Miguel Alfonso, fue torturado y desaparecido de manera transitoria y por el que el se\u00f1or Jos\u00e9 Manuel Alapisco fue detenido de manera arbitraria, torturado y privado de la vida extrajudicialmente, hechos perpetrados por parte de la Polic\u00eda Judicial del Estado de Sinaloa, de la Direcci\u00f3n Federal de Seguridad y por el Ej\u00e9rcito Mexicano. Le ofrezco una disculpa por la violaci\u00f3n a su acceso a la justicia y a reconocer la verdad sobre los hechos, as\u00ed como el paradero del cuerpo del se\u00f1or Manuel Alpiz Corliz\u00e1rraga ante los obst\u00e1culos y la dilaci\u00f3n de las instituciones encargadas de impartir justicia. Les ofrezco una disculpa p\u00fablica por el da\u00f1o a la imagen, el honor y a la dignidad en agravio de su familia, derivadas de la criminalizaci\u00f3n realizada en su contra por diversas instituciones del Estado mexicano. Por mi conducto, el Estado mexicano hace un compromiso por garantizar la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os que provocaron las autoridades desde el 19 de agosto de 1977. Y a su vez reitero el compromiso de este gobierno de implementar las medidas necesarias para la no repetici\u00f3n de los actos que violentaron sus derechos humanos, para que con ello ninguna otra persona tenga que pasar por estas atrocidades. Quiero agregar que el caso de la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza es evidencia de que la violencia de Estado, cuando se ejerce sobre las mujeres, tiene un alto componente de g\u00e9nero y de sometimiento que lesiona de manera diferenciada sus cuerpos y sus derechos, buscando generar un agravio profundo a su dignidad, tal como lo evidencia la tortura sexual y la violencia obst\u00e9trica. Por lo cual, se\u00f1ora Marta Camacho, su incansable labor en la b\u00fasqueda de la justicia y verdad deber\u00e1 ser precedente para el reconocimiento de los agravios que muchas mujeres padecieron en este lamentable periodo y las cuales fueron silenciadas. Refrendo el compromiso de este gobierno por respetar y garantizar el Plano Ejercicio de los Derechos Humanos, trabajaremos para capacitar en materia de derechos humanos a nuestras fuerzas armadas y realizaremos acciones para que nuestras instituciones tengan siempre perspectiva de g\u00e9nero como eje transversal de su actuar. Prevenir es tambi\u00e9n un acto de justicia y como se ha comprometido el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el actual gobierno habr\u00e1 de garantizar en todo momento la vida, la libertad y la integridad personal de todas y todos, pues aspiramos a hacer un pa\u00eds donde nunca m\u00e1s se vuelva a torturar. Por eso, implementaremos programas para prevenir y sancionar la tortura, con la firme convicci\u00f3n de que la reedicaci\u00f3n de esta cruel pr\u00e1ctica sea desterrada. Garantizar el ejercicio pleno de los derechos constitucionales es y ser\u00e1 la principal tarea del Estado mexicano, sin importar el tiempo que haya pasado o la instituci\u00f3n que haya violentado estos derechos. La justicia llegar\u00e1 a todas las personas en nuestro pa\u00eds. Muchas gracias a todas y a todos. \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos! \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos! \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos! \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos! \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos! \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos! \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos! Ahora, ahora, se hace indispensable prevenir la violencia p\u00fablica y castigar los culpables. Ahora, ahora, se hace indispensable prevenir la violencia p\u00fablica y castigar los culpables. \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos! Ahora invitamos a estos micr\u00f3fonos a la propia sobreviviente maestra historiadora de Sinaloa, sobreviviente de estos atroces y violaciones a sus derechos humanos hace 42 a\u00f1os. Adelante, Marta Alicia Camacho Loaiza. Muy buenas tardes a todos y a todas. Este evento de reconocimiento es una luz, una esperanza, es un punto de partida, a\u00fan falta mucho por hacer. Espero que la puerta se abra para otras familias y colectivos. Que esto no quede s\u00f3lo en una disculpa, es un primer logro, sin embargo, hay que seguir avanzando. Para m\u00ed es muy importante la admisi\u00f3n de responsabilidad, porque esto implica reconocer lo que viv\u00ed y que las autoridades asuman su obligaci\u00f3n. Lo que me sucedi\u00f3 fue un infierno, que como mujer se vive peor, a\u00fan con la violencia que ejercieron en mi persona, mi dignidad prevaleci\u00f3. No me cortaron las alas, me tuve que levantar y permanecer de pie con orgullo, igual que las palmeras despu\u00e9s de la tormenta. Lo que me ha impulsado todos estos a\u00f1os es la b\u00fasqueda de la justicia y verdad. Ahora el Estado reconoce su responsabilidad. Con m\u00e1s ganas, con m\u00e1s fuerzas, voy a seguir pidiendo justicia. No podemos olvidar que hoy nos acompa\u00f1an espiritualmente las madres que se nos adelantaron dej\u00e1ndonos la estafeta, que su memoria y lucha nos siguen acompa\u00f1ando y dando fuerza. Esta disculpa la debi\u00f3 recibir tambi\u00e9n quien fuera mi esposo, Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga, que me fue arrebatado por los militares. En memoria de \u00e9l y de tantas y tantos que hoy nos faltan, que sepan que no los olvidamos, que sepan que mientras yo est\u00e9 viva no estar\u00e1n muertos. Lamento mucho que no est\u00e9 la Sedena, ya que perdi\u00f3 una gran oportunidad para reconocer las atrocidades que cometieron en esa \u00e9poca. Reconocerlo ser\u00eda avanzar hacia el fortalecimiento de su instituci\u00f3n. Qu\u00e9 lamentable, debieran de estar aqu\u00ed porque fue justamente al interior de las instalaciones de la novena zona militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa, donde se cometieron estas atrocidades que van m\u00e1s all\u00e1 de la comprensi\u00f3n humana. Como historiadora me he dedicado a documentar estas atrocidades. S\u00e9 que la principal herramienta es la educaci\u00f3n para seguir construyendo memoria y no olvidar. El Estado debe tomar acciones como medidas de no repetici\u00f3n. En el pasado se apost\u00f3 al desgaste, al miedo, a callarnos, a la normalizaci\u00f3n, a que \u00e9ramos uno entre tantos desaparecidos. Por eso, estar aqu\u00ed hoy es ganarle al olvido, decirles que no nos dejaremos vencer por la impunidad y la indiferencia. No callaremos. Buscar justicia no ha sido f\u00e1cil, ha sido mucho caminar en contracorriente, tomar la dignidad que no pudieron arrebatarnos como fuerza para seguir, remando contra el dolor, contra la impunidad movidos por nuestros corazones y convicciones, instituciones que deber\u00edan apoyarnos no han estado a la altura. Si bien es cierto, la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos, en su recomendaci\u00f3n 26-2001, gener\u00f3 un impulso para un primer reconocimiento de las graves violaciones cometidas por el Estado. Este fue deficiente e incluso dej\u00f3 fuera casos como el m\u00edo y el de muchos otros a lo largo del pa\u00eds, no s\u00f3lo en Sinaloa. Tampoco debemos olvidar la FEMOS, que me da flojera decir el nombre completo, instituci\u00f3n de nombre muy largo y de resultados muy cortos. Fue la Fiscal\u00eda quien reconoci\u00f3 los delitos de lesa humanidad, que sobreviv\u00ed y habiendo pasado 13 a\u00f1os de su informe final, sus palabras siguen siendo vigentes. Quiero hacer eco de sus conclusiones para que resuenen hasta que se haga realidad el deseo de justicia que las impuls\u00f3. Al concluir, dice as\u00ed, en p\u00e1rrafo, al concluir esta investigaci\u00f3n se constata que el r\u00e9gimen autoritario a los m\u00e1s altos niveles de mando impidi\u00f3, criminaliz\u00f3 y combati\u00f3 a diversos sectores de la poblaci\u00f3n que se organizaron para exigir mayor participaci\u00f3n democr\u00e1tica en las decisiones que les afectaban y de aquellos que quisieron poner coto al autoritarismo, al patrimonialismo, a las estructuras de mediaci\u00f3n y a la opresi\u00f3n. El combate que el r\u00e9gimen autoritario emprendi\u00f3 en contra de estos grupos nacionales que se organizaron en los movimientos estudiantiles y en la insurgencia popular se sali\u00f3 del marco legal e incurri\u00f3 en cr\u00edmenes de lesa humanidad y violaciones al derecho humanitario internacional que culminaron en masacres, desapariciones forzadas, tortura sistem\u00e1tica y genocidio. Al intentar destruir a este sector de la sociedad, al que consider\u00f3 ideol\u00f3gicamente como un enemigo, al efecto se utilizaron a las instituciones del estado pervirtiendo a las mismas a un lugar. La oportunidad y el reto est\u00e1 en construir distinto, sanar al pa\u00eds requiere justicia, verdad y memoria. Mientras los casos del pasado no se resuelvan, mientras no existan ejemplos de justicia, estas graves violaciones de derechos humanos seguir\u00e1n ocurriendo si este gobierno quiere cambiar. Tiene que empezar a traer justicia a los casos de ayer y hoy. En ello radica la posibilidad de que el cambio de r\u00e9gimen se convierta en un verdadero proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica. No queremos que las madres, esposas, hijas e hijos que iniciaron esta lucha se vayan sin escuchar que se reconoce la responsabilidad del estado en las graves violaciones de derechos humanos contra sus familiares. Ellas han mantenido su memoria y el estado debe reconocerlo. Despu\u00e9s de 42 a\u00f1os, este es el primer gobierno que reconoce las violaciones a derechos humanos. Esto debe ser s\u00f3lo el inicio del compromiso por parte del estado para avanzar hacia un camino que nos lleve la verdad a la justicia, la reparaci\u00f3n integral, la memoria y a que tomen verdaderas medidas de no repetici\u00f3n. He recorrido este camino acompa\u00f1ada de colegas, muchos de ellas y ellos hoy me acompa\u00f1an. Otras lo hacen a distancia. No estamos solos. Esta disculpa, este reconocimiento de responsabilidad del estado debe llegar a otros o\u00eddos, ser escuchadas por la organizaci\u00f3n de familiares que represento, la uni\u00f3n de madres con hijos desaparecidos de Sinaloa de los a\u00f1os 70 y muchas otras organizaciones y colectivos de familiares de desaparecidos y ejecutados extrajudicialmente en todo el pa\u00eds. Por eso quiero que se realicen eventos de reconocimiento y de memoria en Sinaloa y en todos aquellos lugares donde se cometieron estos graves cr\u00edmenes. Tambi\u00e9n he caminado de la mano de madres, hermanos, hijas, de otras personas desaparecidas del pasado y de la historia m\u00e1s reciente y hemos visto que este pa\u00eds es una fosa, es a estas familias a las que el estado nos debe voltear a verla a la cara para no dejarnos seguir solas. Debemos seguir avanzando. Yo lo seguir\u00e9 haciendo hasta que haya justicia y verdad para todas y todos. Quiero agradecer a mis hijas e hijos, a mis nietas y nietos, hermanas, hermanos, esposos, hiernos y dem\u00e1s familiares que en este camino de dolor me han acompa\u00f1ado con amor y generosidad, con amor y con amor y con amor. Como lo est\u00e1n haciendo hasta hoy. S\u00e9 que han sido procesos de ausencia, de muchas ausencias para venir a tocar puestas en b\u00fasqueda de la justicia. A quien les pido, por favor se pongan de pie para que se les reconozca tambi\u00e9n, ellos son v\u00edctimas de graves violaciones a los derechos humanos que cometi\u00f3 el estado. P\u00f3nganse de pie, por favor, mi familia. Ahora les voy a pedirle a mis compa\u00f1eros de lucha, a mis amigos solidarios, muchos de los cuales tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas presos pol\u00edticos perseguidos, desaparecidos y que muchas de ellos desafortunadamente no pudieron estar. Por favor, compa\u00f1eros que se pongan de pie, compa\u00f1eros de colectivo, de... Mis amigos. Mi eterno agradecimiento al Centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez, por su presencia en este momento, y por su presencia en este momento, y por su presencia en este momento, mi eterno agradecimiento al Centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez, quienes adem\u00e1s de su ardua labor me han acompa\u00f1ado desinteresadamente durante a\u00f1os como amigos solidarios en esta b\u00fasqueda por la verdad, la justicia y la memoria. Muchas gracias por este largo acompa\u00f1amiento, muchas gracias. Gracias a los compa\u00f1eros que siempre han estado conmigo, que ya no est\u00e9n en el Centro Pro, much\u00edsimas gracias, los abrazo con mucho cari\u00f1o. Hoy tomo fuerza para seguir avanzando, que mi voz resuene y que otras v\u00edctimas sean escuchadas, y que la b\u00fasqueda de la justicia por la que llevo d\u00e9cadas luchando haga eco y retumbe en las entra\u00f1as de la impunidad. Muchas gracias. \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Viva la Liga Comunista 2013 que siempre! \u00a1Viva! \u00a1Viva los manifestantes de la Liga Comunista! \u00a1Viva! Con estas palabras damos por concluir este acto p\u00fablico, disculpa p\u00fablica, y queremos mencionar que aqu\u00ed hay viejos luchadores de la \u00e9poca, ex cerrilleros sobrevivientes, defensores de derechos humanos, colectivos que ahora buscan a sus familiares por desapariciones m\u00e1s recientes, a todos, a todos los aqu\u00ed presentes les agradecemos much\u00edsimo su presencia. Muy buenos d\u00edas. \u00a1Vamos!",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 3.68,
            "text": " paradigm\u00e1ticos de desaparici\u00f3n forzada por agentes del Estado.",
            "tokens": [
                50364,
                24709,
                7656,
                9940,
                368,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                1515,
                623,
                9240,
                1103,
                29740,
                13,
                50548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2589557965596517,
            "compression_ratio": 1.3438914027149322,
            "no_speech_prob": 0.012564161792397499
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 7.68,
            "end": 13.48,
            "text": " Originaria de Culiac\u00e1n, Sinaloa, naci\u00f3 el 30 de octubre de 1955.",
            "tokens": [
                50748,
                45313,
                9831,
                368,
                49037,
                13921,
                7200,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                297,
                14915,
                806,
                2217,
                368,
                13350,
                836,
                265,
                368,
                46881,
                13,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2589557965596517,
            "compression_ratio": 1.3438914027149322,
            "no_speech_prob": 0.012564161792397499
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 13.48,
            "end": 17.48,
            "text": " Estudi\u00f3 econom\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa.",
            "tokens": [
                51038,
                4410,
                532,
                7138,
                2520,
                2686,
                465,
                635,
                14052,
                4580,
                6049,
                1801,
                6440,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                13,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2589557965596517,
            "compression_ratio": 1.3438914027149322,
            "no_speech_prob": 0.012564161792397499
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 17.48,
            "end": 22.48,
            "text": " Ah\u00ed conoci\u00f3 a quien fue su esposo, Jos\u00e9 Manuel Alapisco.",
            "tokens": [
                51238,
                49924,
                33029,
                19609,
                257,
                20108,
                9248,
                459,
                7089,
                9869,
                11,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                13,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2589557965596517,
            "compression_ratio": 1.3438914027149322,
            "no_speech_prob": 0.012564161792397499
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 0,
            "start": 22.48,
            "end": 25.48,
            "text": " Al ver la desigualdad que exist\u00eda en M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                51488,
                967,
                1306,
                635,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                631,
                2514,
                2686,
                465,
                28128,
                11,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2589557965596517,
            "compression_ratio": 1.3438914027149322,
            "no_speech_prob": 0.012564161792397499
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2548,
            "start": 25.96,
            "end": 30.96,
            "text": " Ambos se unieron a la Liga Comunista 23 de septiembre para contribuir a la transformaci\u00f3n social.",
            "tokens": [
                50388,
                17196,
                329,
                369,
                517,
                14440,
                257,
                635,
                441,
                9900,
                2432,
                409,
                5236,
                6673,
                368,
                23891,
                49772,
                1690,
                4226,
                34498,
                257,
                635,
                4088,
                3482,
                2093,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 2548,
            "start": 30.96,
            "end": 35.96,
            "text": " Marta Camacho ten\u00eda 22 a\u00f1os de edad y un embarazo de 8 meses,",
            "tokens": [
                50638,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                23718,
                5853,
                11424,
                368,
                1257,
                345,
                288,
                517,
                18801,
                29722,
                368,
                1649,
                23922,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 2548,
            "start": 35.96,
            "end": 40.96,
            "text": " cuando el ej\u00e9rcito mexicano, agentes de la extinta Direcci\u00f3n Federal de Seguridad",
            "tokens": [
                50888,
                7767,
                806,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                11,
                623,
                9240,
                368,
                635,
                1279,
                16071,
                5822,
                14735,
                12380,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 2548,
            "start": 40.96,
            "end": 44.96,
            "text": " y polic\u00edas judiciales de Sinaloa allanaron su domicilio.",
            "tokens": [
                51138,
                288,
                6285,
                10025,
                26581,
                279,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                439,
                282,
                6372,
                459,
                3285,
                299,
                388,
                1004,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 2548,
            "start": 44.96,
            "end": 48.96,
            "text": " Cuando lleg\u00f3 Jos\u00e9 Manuel fue recibido a tiros y golpes.",
            "tokens": [
                51338,
                21907,
                46182,
                34342,
                34362,
                9248,
                46387,
                2925,
                257,
                13807,
                329,
                288,
                9988,
                5190,
                13,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 2548,
            "start": 48.96,
            "end": 53.96,
            "text": " Marta, su esposo malherido y su vecina Josefina Machado",
            "tokens": [
                51538,
                5807,
                64,
                11,
                459,
                7089,
                9869,
                2806,
                511,
                2925,
                288,
                459,
                42021,
                1426,
                8635,
                69,
                1426,
                12089,
                1573,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10792588061235082,
            "compression_ratio": 1.4770318021201414,
            "no_speech_prob": 0.04485204443335533
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 5396,
            "start": 54.44,
            "end": 57.44,
            "text": " fueron trasladados a la novena zona militar en Culiac\u00e1n.",
            "tokens": [
                50388,
                28739,
                22507,
                9290,
                4181,
                257,
                635,
                572,
                553,
                64,
                24848,
                30653,
                465,
                49037,
                13921,
                7200,
                13,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07953705596923828,
            "compression_ratio": 1.5036764705882353,
            "no_speech_prob": 0.03604625537991524
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 5396,
            "start": 57.44,
            "end": 64.44,
            "text": " Ah\u00ed, frente a ella, la llamada Brigada Blanca mutil\u00f3 y ejecut\u00f3 extrajudicialmente a su esposo Jos\u00e9 Manuel.",
            "tokens": [
                50538,
                49924,
                11,
                19873,
                257,
                18823,
                11,
                635,
                16848,
                1538,
                29675,
                1538,
                2177,
                40835,
                5839,
                388,
                812,
                288,
                39564,
                6672,
                812,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                257,
                459,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07953705596923828,
            "compression_ratio": 1.5036764705882353,
            "no_speech_prob": 0.03604625537991524
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 5396,
            "start": 64.44,
            "end": 69.44,
            "text": " A los 40 d\u00edas de detenci\u00f3n ilegal, Marta tuvo a su hijo en condiciones indignas.",
            "tokens": [
                50888,
                316,
                1750,
                3356,
                19527,
                368,
                1141,
                268,
                5687,
                741,
                6363,
                304,
                11,
                5807,
                64,
                43718,
                257,
                459,
                38390,
                465,
                45960,
                1016,
                788,
                296,
                13,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07953705596923828,
            "compression_ratio": 1.5036764705882353,
            "no_speech_prob": 0.03604625537991524
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 5396,
            "start": 69.44,
            "end": 73.44,
            "text": " Fue torturada sexualmente y amenazada de muerte.",
            "tokens": [
                51138,
                479,
                622,
                10806,
                374,
                1538,
                6701,
                4082,
                288,
                18497,
                921,
                1538,
                368,
                38497,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07953705596923828,
            "compression_ratio": 1.5036764705882353,
            "no_speech_prob": 0.03604625537991524
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 5396,
            "start": 73.44,
            "end": 80.44,
            "text": " D\u00edas despu\u00e9s, ella y su hijo fueron liberados gracias a un monto que el padre de Marta pag\u00f3 como rescate.",
            "tokens": [
                51338,
                413,
                10025,
                15283,
                11,
                18823,
                288,
                459,
                38390,
                28739,
                6774,
                4181,
                16611,
                257,
                517,
                275,
                7556,
                631,
                806,
                34781,
                368,
                5807,
                64,
                11812,
                812,
                2617,
                9610,
                473,
                13,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07953705596923828,
            "compression_ratio": 1.5036764705882353,
            "no_speech_prob": 0.03604625537991524
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 8044,
            "start": 80.92,
            "end": 85.92,
            "text": " As\u00ed, se convirti\u00f3 en una de las pocas sobrevivientes de la desaparici\u00f3n forzada",
            "tokens": [
                50388,
                17419,
                11,
                369,
                3754,
                2498,
                7138,
                465,
                2002,
                368,
                2439,
                714,
                16369,
                5473,
                27810,
                20135,
                368,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 8044,
            "start": 85.92,
            "end": 88.92,
            "text": " en la \u00e9poca de la llamada Guerra Sucia.",
            "tokens": [
                50638,
                465,
                635,
                25024,
                368,
                635,
                16848,
                1538,
                45725,
                2746,
                2755,
                13,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 8044,
            "start": 88.92,
            "end": 94.92,
            "text": " En 2002, cuando se cre\u00f3 la Fiscal\u00eda Especial para Movimientos Sociales y Pol\u00edticos del pasado,",
            "tokens": [
                50788,
                2193,
                17822,
                11,
                7767,
                369,
                1197,
                812,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                2313,
                494,
                1013,
                1690,
                43756,
                34841,
                9909,
                279,
                288,
                3635,
                6712,
                9940,
                1103,
                24794,
                11,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 8044,
            "start": 94.92,
            "end": 98.92,
            "text": " Marta decidi\u00f3 denunciar su propia desaparici\u00f3n forzada,",
            "tokens": [
                51088,
                5807,
                64,
                21937,
                7138,
                1441,
                11228,
                289,
                459,
                40464,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                11,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 8044,
            "start": 98.92,
            "end": 103.92,
            "text": " tortura y la ejecuci\u00f3n extrajudicial y desaparici\u00f3n forzada de su esposo.",
            "tokens": [
                51288,
                10806,
                2991,
                288,
                635,
                39564,
                12032,
                5687,
                2857,
                9218,
                14730,
                288,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                368,
                459,
                7089,
                9869,
                13,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 8044,
            "start": 103.92,
            "end": 106.92,
            "text": " Esta investigaci\u00f3n no dio resultados.",
            "tokens": [
                51538,
                20547,
                48919,
                572,
                31965,
                36796,
                13,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.037618948241411626,
            "compression_ratio": 1.6081632653061224,
            "no_speech_prob": 0.0010928355623036623
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 10692,
            "start": 107.4,
            "end": 114.4,
            "text": " En 2012, la PGR le notific\u00f3 que su caso se cerr\u00f3 con el argumento de que ya hab\u00eda pasado mucho tiempo.",
            "tokens": [
                50388,
                2193,
                9125,
                11,
                635,
                430,
                23971,
                476,
                406,
                1089,
                812,
                631,
                459,
                9666,
                369,
                10146,
                11721,
                416,
                806,
                6770,
                78,
                368,
                631,
                2478,
                16395,
                24794,
                9824,
                11772,
                13,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06013902457984718,
            "compression_ratio": 1.440329218106996,
            "no_speech_prob": 0.0027809804305434227
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 10692,
            "start": 114.4,
            "end": 119.4,
            "text": " Acompa\u00f1ada por el Centro Prod, interpuso un juicio de amparo que le fue concedido",
            "tokens": [
                50738,
                316,
                1112,
                4306,
                2791,
                1538,
                1515,
                806,
                3408,
                340,
                1705,
                67,
                11,
                728,
                79,
                24431,
                517,
                3649,
                18322,
                368,
                669,
                2181,
                78,
                631,
                476,
                9248,
                416,
                1232,
                2925,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06013902457984718,
            "compression_ratio": 1.440329218106996,
            "no_speech_prob": 0.0027809804305434227
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 10692,
            "start": 119.4,
            "end": 123.4,
            "text": " y que determin\u00f3 que los delitos cometidos contra Marta y su esposo",
            "tokens": [
                50988,
                288,
                631,
                15957,
                812,
                631,
                1750,
                1103,
                11343,
                33696,
                7895,
                10742,
                5807,
                64,
                288,
                459,
                7089,
                9869,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06013902457984718,
            "compression_ratio": 1.440329218106996,
            "no_speech_prob": 0.0027809804305434227
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 10692,
            "start": 123.4,
            "end": 128.4,
            "text": " son cr\u00edmenes de lesa humanidad y deb\u00edan seguir investig\u00e1ndose.",
            "tokens": [
                51188,
                1872,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                368,
                1512,
                64,
                1952,
                4580,
                288,
                3001,
                11084,
                18584,
                4557,
                18606,
                541,
                13,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06013902457984718,
            "compression_ratio": 1.440329218106996,
            "no_speech_prob": 0.0027809804305434227
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 10692,
            "start": 129.4,
            "end": 132.4,
            "text": " Las exigencias de Marta son",
            "tokens": [
                51488,
                10663,
                454,
                3213,
                12046,
                368,
                5807,
                64,
                1872,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06013902457984718,
            "compression_ratio": 1.440329218106996,
            "no_speech_prob": 0.0027809804305434227
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 13240,
            "start": 132.88,
            "end": 137.88,
            "text": " Y vindicar la identidad hist\u00f3rica de las y los desaparecidos de la llamada Guerra Sucia.",
            "tokens": [
                50388,
                398,
                20168,
                7953,
                635,
                2473,
                4580,
                33196,
                15192,
                368,
                2439,
                288,
                1750,
                42316,
                46579,
                368,
                635,
                16848,
                1538,
                45725,
                2746,
                2755,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 13240,
            "start": 137.88,
            "end": 142.88,
            "text": " Que los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos por el Estado sean llevados a juicio,",
            "tokens": [
                50638,
                4493,
                1750,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                368,
                1512,
                64,
                1952,
                4580,
                33696,
                7895,
                1515,
                806,
                29740,
                37670,
                27124,
                4181,
                257,
                3649,
                18322,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 13240,
            "start": 142.88,
            "end": 145.88,
            "text": " se les castigue y no vuelvan a repetirse,",
            "tokens": [
                50888,
                369,
                1512,
                4193,
                16831,
                288,
                572,
                20126,
                9768,
                257,
                13645,
                36097,
                11,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 13240,
            "start": 145.88,
            "end": 149.88,
            "text": " as\u00ed como la presentaci\u00f3n de las y los desaparecidos.",
            "tokens": [
                51038,
                8582,
                2617,
                635,
                1974,
                3482,
                368,
                2439,
                288,
                1750,
                42316,
                46579,
                13,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 13240,
            "start": 150.88,
            "end": 154.88,
            "text": " A m\u00e1s de 40 a\u00f1os de b\u00fasqueda de justicia y verdad,",
            "tokens": [
                51288,
                316,
                3573,
                368,
                3356,
                11424,
                368,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                445,
                15341,
                288,
                13692,
                11,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 13240,
            "start": 154.88,
            "end": 158.88,
            "text": " Marta sigue siendo ejemplo de lucha y dignidad.",
            "tokens": [
                51488,
                5807,
                64,
                34532,
                31423,
                13358,
                368,
                287,
                26042,
                288,
                15308,
                4580,
                13,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07481343896539362,
            "compression_ratio": 1.5435684647302905,
            "no_speech_prob": 0.014365854673087597
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 15888,
            "start": 159.35999999999999,
            "end": 164.35999999999999,
            "text": " La diferencia entre el pasado y el presente debe ser la justicia.",
            "tokens": [
                50388,
                2369,
                38844,
                3962,
                806,
                24794,
                288,
                806,
                28709,
                27422,
                816,
                635,
                445,
                15341,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16834644124477724,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.004734985530376434
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 15888,
            "start": 168.35999999999999,
            "end": 175.35999999999999,
            "text": " Fui desaparecida junto con mi esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Lizarraga el 19 de agosto de 1977.",
            "tokens": [
                50838,
                479,
                3077,
                42316,
                37200,
                24663,
                416,
                2752,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                441,
                9736,
                424,
                3680,
                806,
                1294,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                35092,
                13,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16834644124477724,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.004734985530376434
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 15888,
            "start": 175.35999999999999,
            "end": 180.35999999999999,
            "text": " Yo ten\u00eda siete meses y medio de embarazo,",
            "tokens": [
                51188,
                7616,
                23718,
                40719,
                23922,
                288,
                22123,
                368,
                18801,
                29722,
                11,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16834644124477724,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.004734985530376434
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 15888,
            "start": 180.35999999999999,
            "end": 185.35999999999999,
            "text": " llegan buscando a mi esposo y pues yo les digo que no est\u00e1 porque no estaba,",
            "tokens": [
                51438,
                11234,
                282,
                46804,
                257,
                2752,
                7089,
                9869,
                288,
                11059,
                5290,
                1512,
                22990,
                631,
                572,
                3192,
                4021,
                572,
                17544,
                11,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16834644124477724,
            "compression_ratio": 1.407035175879397,
            "no_speech_prob": 0.004734985530376434
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 18536,
            "start": 185.84,
            "end": 190.84,
            "text": " \u00e9l hab\u00eda salido por la ma\u00f1ana y rumpen violentamente.",
            "tokens": [
                50388,
                11810,
                16395,
                1845,
                2925,
                1515,
                635,
                33573,
                288,
                367,
                1420,
                268,
                11867,
                3439,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 18536,
            "start": 190.84,
            "end": 195.84,
            "text": " Ellos me ponen all\u00ed pr\u00e1cticamente como carnada y ellos se esconden",
            "tokens": [
                50638,
                8353,
                329,
                385,
                9224,
                268,
                34294,
                27300,
                50250,
                2617,
                23796,
                1538,
                288,
                16353,
                369,
                4721,
                37982,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 18536,
            "start": 195.84,
            "end": 199.84,
            "text": " y de repente se empiezan a escuchar tiros,",
            "tokens": [
                50888,
                288,
                368,
                42884,
                369,
                4012,
                18812,
                282,
                257,
                22483,
                289,
                13807,
                329,
                11,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 18536,
            "start": 199.84,
            "end": 202.84,
            "text": " o sea como que hay un enfrentamiento",
            "tokens": [
                51088,
                277,
                4158,
                2617,
                631,
                4842,
                517,
                33771,
                16971,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 18536,
            "start": 202.84,
            "end": 205.84,
            "text": " y se escuchan los gritos, los gritos de dolor",
            "tokens": [
                51238,
                288,
                369,
                22483,
                282,
                1750,
                677,
                11343,
                11,
                1750,
                677,
                11343,
                368,
                42416,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 18536,
            "start": 205.84,
            "end": 208.84,
            "text": " y los gritos tambi\u00e9n de rabia,",
            "tokens": [
                51388,
                288,
                1750,
                677,
                11343,
                6407,
                368,
                14085,
                654,
                11,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 18536,
            "start": 208.84,
            "end": 213.84,
            "text": " de las gentes que estaban esperando a Jos\u00e9 Manuel.",
            "tokens": [
                51538,
                368,
                2439,
                290,
                9240,
                631,
                36713,
                46587,
                257,
                34342,
                34362,
                13,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11204904556274414,
            "compression_ratio": 1.536697247706422,
            "no_speech_prob": 0.17155420780181885
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 21384,
            "start": 214.32,
            "end": 217.32,
            "text": " Me ponen una venda en los ojos y me arrastran,",
            "tokens": [
                50388,
                1923,
                9224,
                268,
                2002,
                371,
                7639,
                465,
                1750,
                39519,
                288,
                385,
                594,
                4148,
                4257,
                11,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 21384,
            "start": 217.32,
            "end": 221.32,
            "text": " me arrastran de nuevo de los cabellos hacia un veh\u00edculo,",
            "tokens": [
                50538,
                385,
                594,
                4148,
                4257,
                368,
                18591,
                368,
                1750,
                5487,
                898,
                329,
                21365,
                517,
                4221,
                34365,
                11,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 21384,
            "start": 221.32,
            "end": 224.32,
            "text": " por las subidas y bajadas y los topes,",
            "tokens": [
                50738,
                1515,
                2439,
                1422,
                11382,
                288,
                23589,
                6872,
                288,
                1750,
                1192,
                279,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 21384,
            "start": 224.32,
            "end": 227.32,
            "text": " sab\u00eda que nos llevaron a la novena zona militar",
            "tokens": [
                50888,
                5560,
                2686,
                631,
                3269,
                27124,
                6372,
                257,
                635,
                572,
                553,
                64,
                24848,
                30653,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 21384,
            "start": 227.32,
            "end": 236.32,
            "text": " y all\u00ed pues lo mutilan, lo castran delante de m\u00ed",
            "tokens": [
                51038,
                288,
                34294,
                11059,
                450,
                5839,
                21752,
                11,
                450,
                4193,
                4257,
                1103,
                2879,
                368,
                14692,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 21384,
            "start": 236.32,
            "end": 240.32,
            "text": " y ya cuando pasa eso me avientan,",
            "tokens": [
                51488,
                288,
                2478,
                7767,
                20260,
                7287,
                385,
                1305,
                1196,
                282,
                11,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 21384,
            "start": 240.32,
            "end": 243.32,
            "text": " me avientan sobre su cuerpo.",
            "tokens": [
                51688,
                385,
                1305,
                1196,
                282,
                5473,
                459,
                20264,
                13,
                51838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1281332694567167,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.18226541578769684
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 24332,
            "start": 243.79999999999998,
            "end": 245.79999999999998,
            "text": " Yo traigo tremenda panza,",
            "tokens": [
                50388,
                7616,
                944,
                7483,
                7813,
                7639,
                2462,
                2394,
                11,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 24332,
            "start": 245.79999999999998,
            "end": 248.79999999999998,
            "text": " me levantaban la venda por instantes",
            "tokens": [
                50488,
                385,
                30612,
                18165,
                635,
                371,
                7639,
                1515,
                1058,
                9327,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 24332,
            "start": 248.79999999999998,
            "end": 251.79999999999998,
            "text": " y s\u00ed pues \u00e9l estaba pr\u00e1cticamente muerto",
            "tokens": [
                50638,
                288,
                8600,
                11059,
                11810,
                17544,
                27300,
                50250,
                2992,
                13098,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 24332,
            "start": 251.79999999999998,
            "end": 254.79999999999998,
            "text": " pero su cuerpo estaba caliente,",
            "tokens": [
                50788,
                4768,
                459,
                20264,
                17544,
                2104,
                8413,
                11,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 24332,
            "start": 254.79999999999998,
            "end": 259.8,
            "text": " la sangre flu\u00eda por mis dedos,",
            "tokens": [
                50938,
                635,
                45878,
                5029,
                2686,
                1515,
                3346,
                4172,
                329,
                11,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 24332,
            "start": 261.8,
            "end": 264.8,
            "text": " pero luego eran as\u00ed como instantes para \u00e9l y para m\u00ed,",
            "tokens": [
                51288,
                4768,
                17222,
                32762,
                8582,
                2617,
                1058,
                9327,
                1690,
                11810,
                288,
                1690,
                14692,
                11,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 24332,
            "start": 264.8,
            "end": 267.8,
            "text": " o sea lo miras, no lo miras,",
            "tokens": [
                51438,
                277,
                4158,
                450,
                3149,
                296,
                11,
                572,
                450,
                3149,
                296,
                11,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 24332,
            "start": 267.8,
            "end": 269.8,
            "text": " lo miras, no lo miras porque me volv\u00edan a sentar",
            "tokens": [
                51588,
                450,
                3149,
                296,
                11,
                572,
                450,
                3149,
                296,
                4021,
                385,
                1996,
                85,
                11084,
                257,
                2279,
                289,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 24332,
            "start": 269.8,
            "end": 271.8,
            "text": " y lo segu\u00edan interrogando,",
            "tokens": [
                51688,
                288,
                450,
                8878,
                11084,
                24871,
                1806,
                11,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12022866240335167,
            "compression_ratio": 1.6616915422885572,
            "no_speech_prob": 0.029598552733659744
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 27180,
            "start": 272.28000000000003,
            "end": 274.28000000000003,
            "text": " pero lleg\u00f3 un momento, obviamente golpe\u00e1ndolo,",
            "tokens": [
                50388,
                4768,
                46182,
                517,
                9333,
                11,
                36325,
                42032,
                18606,
                7902,
                11,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 27180,
            "start": 274.28000000000003,
            "end": 278.28000000000003,
            "text": " lleg\u00f3 un momento en que ya pues \u00e9l,",
            "tokens": [
                50488,
                46182,
                517,
                9333,
                465,
                631,
                2478,
                11059,
                11810,
                11,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 27180,
            "start": 278.28000000000003,
            "end": 281.28000000000003,
            "text": " creo que en ese momento fue cuando muri\u00f3.",
            "tokens": [
                50688,
                14336,
                631,
                465,
                10167,
                9333,
                9248,
                7767,
                5257,
                7138,
                13,
                50838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 27180,
            "start": 281.28000000000003,
            "end": 287.28000000000003,
            "text": " 40 d\u00edas despu\u00e9s de que ejecutan extrajudicialmente a Jos\u00e9 Manuel,",
            "tokens": [
                50838,
                3356,
                19527,
                15283,
                368,
                631,
                39564,
                6672,
                282,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                257,
                34342,
                34362,
                11,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 27180,
            "start": 287.28000000000003,
            "end": 291.28000000000003,
            "text": " nace mi hijo, sin tener aseo, sin tener anestesia,",
            "tokens": [
                51138,
                297,
                617,
                2752,
                38390,
                11,
                3343,
                11640,
                382,
                68,
                78,
                11,
                3343,
                11640,
                31750,
                279,
                654,
                11,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 27180,
            "start": 291.28000000000003,
            "end": 294.28000000000003,
            "text": " sin tener nada, me rasgan hacia abajo,",
            "tokens": [
                51338,
                3343,
                11640,
                8096,
                11,
                385,
                26815,
                1275,
                21365,
                30613,
                11,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 27180,
            "start": 294.28000000000003,
            "end": 296.28000000000003,
            "text": " de la vagina hacia el ano,",
            "tokens": [
                51488,
                368,
                635,
                38963,
                21365,
                806,
                19816,
                11,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 27180,
            "start": 296.28000000000003,
            "end": 299.28000000000003,
            "text": " y meten los forceps y sacan al ni\u00f1o.",
            "tokens": [
                51588,
                288,
                1131,
                268,
                1750,
                3464,
                1878,
                288,
                4899,
                282,
                419,
                42307,
                13,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14021759733147576,
            "compression_ratio": 1.5829596412556053,
            "no_speech_prob": 0.004986862652003765
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 29928,
            "start": 299.76,
            "end": 301.76,
            "text": " Al momento de sacarlo,",
            "tokens": [
                50388,
                967,
                9333,
                368,
                4899,
                19457,
                11,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 29928,
            "start": 301.76,
            "end": 303.76,
            "text": " nuevamente me levantan la venda,",
            "tokens": [
                50488,
                10412,
                85,
                3439,
                385,
                30612,
                282,
                635,
                371,
                7639,
                11,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 29928,
            "start": 303.76,
            "end": 307.76,
            "text": " me lo muestran, que lo tienen agarrado de los pies",
            "tokens": [
                50588,
                385,
                450,
                2992,
                377,
                4257,
                11,
                631,
                450,
                12536,
                623,
                2284,
                1573,
                368,
                1750,
                29640,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 29928,
            "start": 307.76,
            "end": 310.76,
            "text": " y le est\u00e1n poniendo una metralleta en su cabeza",
            "tokens": [
                50788,
                288,
                476,
                10368,
                9224,
                7304,
                2002,
                1131,
                81,
                336,
                7664,
                465,
                459,
                34615,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 29928,
            "start": 310.76,
            "end": 312.76,
            "text": " y me dicen que vea,",
            "tokens": [
                50938,
                288,
                385,
                33816,
                631,
                1241,
                64,
                11,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 29928,
            "start": 312.76,
            "end": 316.76,
            "text": " mira, mira tu hijo, va a ser guerrillero,",
            "tokens": [
                51038,
                30286,
                11,
                30286,
                2604,
                38390,
                11,
                2773,
                257,
                816,
                14486,
                37480,
                2032,
                11,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 29928,
            "start": 316.76,
            "end": 319.76,
            "text": " pero quiero que veas el bautizo",
            "tokens": [
                51238,
                4768,
                16811,
                631,
                1241,
                296,
                806,
                272,
                1375,
                19055,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 29928,
            "start": 319.76,
            "end": 321.76,
            "text": " porque lo primero que \u00e9l est\u00e1 sintiendo",
            "tokens": [
                51388,
                4021,
                450,
                21289,
                631,
                11810,
                3192,
                41259,
                7304,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 29928,
            "start": 321.76,
            "end": 324.76,
            "text": " es una metralleta Thompson",
            "tokens": [
                51488,
                785,
                2002,
                1131,
                81,
                336,
                7664,
                23460,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 29928,
            "start": 324.76,
            "end": 326.76,
            "text": " y lo estamos bautizando con el nombre de Thompson.",
            "tokens": [
                51638,
                288,
                450,
                10382,
                272,
                1375,
                590,
                1806,
                416,
                806,
                13000,
                368,
                23460,
                13,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07875656500095274,
            "compression_ratio": 1.662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.010106686502695084
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 32676,
            "start": 327.24,
            "end": 333.24,
            "text": " Estuve del 19 de agosto al 7 de octubre de 1977",
            "tokens": [
                50388,
                4410,
                31564,
                1103,
                1294,
                368,
                623,
                22756,
                419,
                1614,
                368,
                13350,
                836,
                265,
                368,
                35092,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 32676,
            "start": 333.24,
            "end": 337.24,
            "text": " y yo obtuve la libertad porque mis padres",
            "tokens": [
                50688,
                288,
                5290,
                7464,
                31564,
                635,
                18058,
                345,
                4021,
                3346,
                48295,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 32676,
            "start": 337.24,
            "end": 341.24,
            "text": " pagaron un dinero para que",
            "tokens": [
                50888,
                11812,
                6372,
                517,
                27923,
                1690,
                631,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 32676,
            "start": 341.24,
            "end": 344.24,
            "text": " pues nos soltaran a mi esposo, a Jos\u00e9 Manuel,",
            "tokens": [
                51088,
                11059,
                3269,
                1404,
                83,
                17142,
                257,
                2752,
                7089,
                9869,
                11,
                257,
                34342,
                34362,
                11,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 32676,
            "start": 344.24,
            "end": 347.24,
            "text": " a mi hijo, a m\u00ed y a la se\u00f1ora Josefina,",
            "tokens": [
                51238,
                257,
                2752,
                38390,
                11,
                257,
                14692,
                288,
                257,
                635,
                41094,
                8635,
                69,
                1426,
                11,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 32676,
            "start": 347.24,
            "end": 350.24,
            "text": " pero pues cuando se hacen esas negociaciones,",
            "tokens": [
                51388,
                4768,
                11059,
                7767,
                369,
                27434,
                23388,
                26722,
                537,
                9188,
                11,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 32676,
            "start": 350.24,
            "end": 352.24,
            "text": " pues Jos\u00e9 Manuel ya no...",
            "tokens": [
                51538,
                11059,
                34342,
                34362,
                2478,
                572,
                485,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11249355693439861,
            "compression_ratio": 1.4404145077720207,
            "no_speech_prob": 0.49315395951271057
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 35224,
            "start": 352.24,
            "end": 354.72,
            "text": " ya no estaba conmigo.",
            "tokens": [
                50388,
                2478,
                572,
                17544,
                416,
                76,
                7483,
                13,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23526334762573242,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.1441478431224823
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 38224,
            "start": 382.24,
            "end": 383.72,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50388,
                26909,
                13,
                50438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8480483055114746,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9729019999504089
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 41224,
            "start": 412.24,
            "end": 413.72,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50388,
                26909,
                13,
                50438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36404712200164796,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.8287773132324219
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 44224,
            "start": 442.72,
            "end": 445.72,
            "text": " Muchas gracias por esta bienvenida.",
            "tokens": [
                50388,
                35669,
                16611,
                1515,
                5283,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 44224,
            "start": 445.72,
            "end": 447.72,
            "text": " Est\u00e1 con nosotros la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50538,
                27304,
                416,
                13863,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 44224,
            "start": 447.72,
            "end": 449.72,
            "text": " Olga S\u00e1nchez Cordero,",
            "tokens": [
                50638,
                48288,
                318,
                7200,
                30196,
                40267,
                2032,
                11,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 44224,
            "start": 449.72,
            "end": 452.72,
            "text": " est\u00e1 el se\u00f1or sussecretario de Derechos Humanos,",
            "tokens": [
                50738,
                3192,
                806,
                22188,
                3291,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 44224,
            "start": 452.72,
            "end": 454.72,
            "text": " Poblaci\u00f3n y Migraci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50888,
                430,
                996,
                75,
                3482,
                288,
                18951,
                46205,
                11,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 44224,
            "start": 454.72,
            "end": 456.72,
            "text": " de la propia secretar\u00eda",
            "tokens": [
                50988,
                368,
                635,
                40464,
                4054,
                21178,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 44224,
            "start": 456.72,
            "end": 458.72,
            "text": " Alejandro Menc\u00edn Rodr\u00edguez.",
            "tokens": [
                51088,
                44568,
                29173,
                6685,
                66,
                10973,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                13,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 44224,
            "start": 458.72,
            "end": 461.72,
            "text": " Tambi\u00e9n tenemos a la se\u00f1ora Marta",
            "tokens": [
                51188,
                25682,
                9914,
                257,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 44224,
            "start": 461.72,
            "end": 463.72,
            "text": " y a la se\u00f1ora Marta,",
            "tokens": [
                51338,
                288,
                257,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                11,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 44224,
            "start": 463.72,
            "end": 465.72,
            "text": " a la se\u00f1ora Marta,",
            "tokens": [
                51438,
                257,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                11,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 44224,
            "start": 465.72,
            "end": 467.72,
            "text": " a la se\u00f1ora Marta,",
            "tokens": [
                51538,
                257,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                11,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 44224,
            "start": 467.72,
            "end": 469.72,
            "text": " a la se\u00f1ora Marta,",
            "tokens": [
                51638,
                257,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                11,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4549070676167806,
            "compression_ratio": 1.6682242990654206,
            "no_speech_prob": 0.07240580022335052
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 46972,
            "start": 470.20000000000005,
            "end": 474.20000000000005,
            "text": " tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed a mi izquierda",
            "tokens": [
                50388,
                6407,
                9914,
                6661,
                257,
                2752,
                46428,
                2675,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 46972,
            "start": 474.20000000000005,
            "end": 477.20000000000005,
            "text": " a Sara Irene Herrer\u00edas,",
            "tokens": [
                50588,
                257,
                18694,
                40834,
                10367,
                260,
                10025,
                11,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 46972,
            "start": 477.20000000000005,
            "end": 480.20000000000005,
            "text": " titular de la Fiscal\u00eda Especializada",
            "tokens": [
                50738,
                3459,
                1040,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                2313,
                494,
                1013,
                39600,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 46972,
            "start": 480.20000000000005,
            "end": 483.20000000000005,
            "text": " en materia de derechos humanos,",
            "tokens": [
                50888,
                465,
                34083,
                368,
                47508,
                34555,
                11,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 46972,
            "start": 483.20000000000005,
            "end": 485.20000000000005,
            "text": " a Santiago \u00c1lvaro Espinosa",
            "tokens": [
                51038,
                257,
                37621,
                24205,
                75,
                8517,
                78,
                2313,
                17836,
                6447,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 46972,
            "start": 485.20000000000005,
            "end": 488.20000000000005,
            "text": " como representante del Centro de Derechos Humanos,",
            "tokens": [
                51138,
                2617,
                2906,
                2879,
                1103,
                3408,
                340,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                11,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 46972,
            "start": 488.20000000000005,
            "end": 490.20000000000005,
            "text": " Miguel Agust\u00edn Projuares",
            "tokens": [
                51288,
                29150,
                2725,
                381,
                10973,
                1705,
                73,
                4398,
                495,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 46972,
            "start": 490.20000000000005,
            "end": 493.20000000000005,
            "text": " que siempre ha acompa\u00f1ado a la v\u00edctima en sus demandas.",
            "tokens": [
                51388,
                631,
                12758,
                324,
                43142,
                1573,
                257,
                635,
                6153,
                349,
                4775,
                465,
                3291,
                4733,
                296,
                13,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 46972,
            "start": 493.20000000000005,
            "end": 496.20000000000005,
            "text": " Por supuesto, est\u00e1 la",
            "tokens": [
                51538,
                5269,
                34177,
                11,
                3192,
                635,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 46972,
            "start": 496.20000000000005,
            "end": 499.20000000000005,
            "text": " v\u00edctima y el objeto de la discusi\u00f3n",
            "tokens": [
                51688,
                6153,
                349,
                4775,
                288,
                806,
                40438,
                368,
                635,
                717,
                1149,
                2560,
                51838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17923557549192196,
            "compression_ratio": 1.435483870967742,
            "no_speech_prob": 0.04986530542373657
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 49920,
            "start": 499.68,
            "end": 502.68,
            "text": " Marta Alicia Camacho Loaiza,",
            "tokens": [
                50388,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                11,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 49920,
            "start": 502.68,
            "end": 505.68,
            "text": " junto a la secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50538,
                24663,
                257,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                13,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 49920,
            "start": 519.68,
            "end": 521.68,
            "text": " Y en representaci\u00f3n del gobernador",
            "tokens": [
                51388,
                398,
                465,
                2906,
                3482,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 49920,
            "start": 521.68,
            "end": 523.68,
            "text": " de Sinaloa, Quirino Ordaz Coppel,",
            "tokens": [
                51488,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                2326,
                347,
                2982,
                29388,
                921,
                11579,
                20071,
                11,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 49920,
            "start": 523.68,
            "end": 525.68,
            "text": " est\u00e1 el subsecretario de Asuntos Jur\u00eddicos",
            "tokens": [
                51588,
                3192,
                806,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                1018,
                2760,
                329,
                27544,
                24455,
                9940,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 49920,
            "start": 525.68,
            "end": 527.68,
            "text": " de la Secretar\u00eda General de Gobierno",
            "tokens": [
                51688,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                6996,
                368,
                41963,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22249476974074905,
            "compression_ratio": 1.3253012048192772,
            "no_speech_prob": 0.013536660000681877
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 52768,
            "start": 528.16,
            "end": 530.16,
            "text": " del Estado de Sinaloa,",
            "tokens": [
                50388,
                1103,
                29740,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 52768,
            "start": 530.16,
            "end": 533.16,
            "text": " Jes\u00fas Ram\u00f3n Soto Gonz\u00e1lez.",
            "tokens": [
                50488,
                47710,
                9078,
                1801,
                318,
                6738,
                28458,
                842,
                20336,
                13,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 52768,
            "start": 538.16,
            "end": 541.16,
            "text": " Gracias por su presencia a todos y a todas.",
            "tokens": [
                50888,
                26909,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                257,
                6321,
                288,
                257,
                10906,
                13,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 52768,
            "start": 541.16,
            "end": 544.16,
            "text": " Estamos asistiendo a un acontecimiento hist\u00f3rico.",
            "tokens": [
                51038,
                34563,
                382,
                468,
                7304,
                257,
                517,
                35846,
                14007,
                33196,
                23776,
                13,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 52768,
            "start": 544.16,
            "end": 547.16,
            "text": " Hoy el Estado mexicano reconoce que hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas",
            "tokens": [
                51188,
                28664,
                806,
                29740,
                28759,
                38028,
                850,
                8957,
                384,
                631,
                10032,
                3573,
                368,
                28795,
                9198,
                6872,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 52768,
            "start": 547.16,
            "end": 550.16,
            "text": " se construy\u00f3 y oper\u00f3 desde los gobiernos de la \u00e9poca",
            "tokens": [
                51338,
                369,
                12946,
                88,
                812,
                288,
                2208,
                812,
                10188,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                368,
                635,
                25024,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 52768,
            "start": 550.16,
            "end": 553.16,
            "text": " un aparato represor que cometi\u00f3 delitos",
            "tokens": [
                51488,
                517,
                34115,
                2513,
                2556,
                284,
                631,
                33696,
                7138,
                1103,
                11343,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 52768,
            "start": 553.16,
            "end": 556.16,
            "text": " de lesa humanidad en operaciones para exterminar a grupos",
            "tokens": [
                51638,
                368,
                1512,
                64,
                1952,
                4580,
                465,
                2208,
                9188,
                1690,
                48628,
                289,
                257,
                33758,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09945361986072786,
            "compression_ratio": 1.5040983606557377,
            "no_speech_prob": 0.010044987313449383
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 55616,
            "start": 556.64,
            "end": 558.64,
            "text": " opositores armados.",
            "tokens": [
                50388,
                999,
                9598,
                2706,
                3726,
                4181,
                13,
                50488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 55616,
            "start": 558.64,
            "end": 561.64,
            "text": " Se ofrece hoy una disculpa p\u00fablica respecto de una etapa",
            "tokens": [
                50488,
                1100,
                295,
                44209,
                13775,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                35694,
                368,
                2002,
                1030,
                7961,
                50638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 55616,
            "start": 561.64,
            "end": 564.64,
            "text": " oscura del pa\u00eds en la que la represi\u00f3n oficial",
            "tokens": [
                50638,
                3003,
                66,
                2991,
                1103,
                10572,
                465,
                635,
                631,
                635,
                2556,
                2560,
                37189,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 55616,
            "start": 564.64,
            "end": 567.64,
            "text": " propiciaba detenciones ilegales,",
            "tokens": [
                50788,
                2365,
                8787,
                5509,
                1141,
                22660,
                5411,
                741,
                6363,
                4229,
                11,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 55616,
            "start": 567.64,
            "end": 570.64,
            "text": " ejecuciones de opositores, reclusi\u00f3n en c\u00e1rceles",
            "tokens": [
                50938,
                39564,
                66,
                46649,
                368,
                999,
                9598,
                2706,
                11,
                850,
                3063,
                2560,
                465,
                6476,
                81,
                4933,
                279,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 55616,
            "start": 570.64,
            "end": 573.64,
            "text": " clandestinas, tortura, violencia obst\u00e9trica,",
            "tokens": [
                51088,
                596,
                474,
                377,
                17094,
                11,
                10806,
                2991,
                11,
                3448,
                10974,
                9579,
                4051,
                15192,
                11,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 55616,
            "start": 573.64,
            "end": 576.64,
            "text": " desaparici\u00f3n forzada, todo g\u00e9nero de violaciones",
            "tokens": [
                51238,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                11,
                5149,
                290,
                29535,
                78,
                368,
                3448,
                9188,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 55616,
            "start": 576.64,
            "end": 578.64,
            "text": " a los derechos humanos.",
            "tokens": [
                51388,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 55616,
            "start": 578.64,
            "end": 581.64,
            "text": " Recibe esta disculpa gubernamental por haber sido v\u00edctima",
            "tokens": [
                51488,
                1300,
                537,
                650,
                5283,
                717,
                2444,
                4306,
                695,
                607,
                10934,
                304,
                1515,
                15811,
                14444,
                6153,
                349,
                4775,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 55616,
            "start": 581.64,
            "end": 584.64,
            "text": " de atrocidades sin nombre Marta Alicia Camacho Loaiza,",
            "tokens": [
                51638,
                368,
                43530,
                10284,
                3343,
                13000,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                11,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06387005911933051,
            "compression_ratio": 1.5724381625441697,
            "no_speech_prob": 0.010857949033379555
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 58464,
            "start": 585.12,
            "end": 588.12,
            "text": " cuyo esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga",
            "tokens": [
                50388,
                2702,
                8308,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                16480,
                20335,
                424,
                3680,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 58464,
            "start": 588.12,
            "end": 591.12,
            "text": " fue torturado y asesinado en su presencia",
            "tokens": [
                50538,
                9248,
                10806,
                374,
                1573,
                288,
                382,
                40697,
                1573,
                465,
                459,
                1183,
                10974,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 58464,
            "start": 591.12,
            "end": 594.12,
            "text": " sin que hasta hoy se sepa el paradero de sus restos.",
            "tokens": [
                50688,
                3343,
                631,
                10764,
                13775,
                369,
                369,
                4306,
                806,
                13480,
                2032,
                368,
                3291,
                1472,
                329,
                13,
                50838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 58464,
            "start": 595.12,
            "end": 598.12,
            "text": " Y su hijo Miguel Alfonso, nacido en cauteberio",
            "tokens": [
                50888,
                398,
                459,
                38390,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                11,
                42071,
                2925,
                465,
                1335,
                1169,
                607,
                1004,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 58464,
            "start": 598.12,
            "end": 601.12,
            "text": " hace 42 a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51038,
                10032,
                14034,
                11424,
                13,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 58464,
            "start": 601.12,
            "end": 604.12,
            "text": " Para llevar esta disculpa p\u00fablica contribuyeron",
            "tokens": [
                51188,
                11107,
                30374,
                5283,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                4226,
                84,
                7224,
                266,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 58464,
            "start": 604.12,
            "end": 607.12,
            "text": " estos elementos por lo menos.",
            "tokens": [
                51338,
                12585,
                35797,
                1515,
                450,
                8902,
                13,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 58464,
            "start": 607.12,
            "end": 610.12,
            "text": " Principalmente memoria,",
            "tokens": [
                51488,
                38575,
                4082,
                1334,
                8172,
                11,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 58464,
            "start": 610.12,
            "end": 613.12,
            "text": " b\u00fasqueda de verdad y de justicia, reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "tokens": [
                51638,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                13692,
                288,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                33291,
                3482,
                1103,
                1120,
                7716,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14278110275920639,
            "compression_ratio": 1.4556451612903225,
            "no_speech_prob": 0.000915934971999377
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 61312,
            "start": 613.6,
            "end": 616.6,
            "text": " y voluntad pol\u00edtica de este gobierno",
            "tokens": [
                50388,
                288,
                17911,
                345,
                25029,
                368,
                4065,
                29254,
                50538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 61312,
            "start": 616.6,
            "end": 619.6,
            "text": " de no repetici\u00f3n de estos abusos extremos.",
            "tokens": [
                50538,
                368,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                368,
                12585,
                48819,
                329,
                4040,
                329,
                13,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 61312,
            "start": 620.6,
            "end": 623.6,
            "text": " A continuaci\u00f3n le vamos a dar la palabra",
            "tokens": [
                50738,
                316,
                2993,
                3482,
                476,
                5295,
                257,
                4072,
                635,
                31702,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 61312,
            "start": 623.6,
            "end": 626.6,
            "text": " al se\u00f1or subsecretario",
            "tokens": [
                50888,
                419,
                22188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 61312,
            "start": 626.6,
            "end": 629.6,
            "text": " Alejandro Encinas Rodr\u00edguez,",
            "tokens": [
                51038,
                44568,
                29173,
                29584,
                17094,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 61312,
            "start": 629.6,
            "end": 632.6,
            "text": " subsecretario de derechos humanos, poblaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                47508,
                34555,
                11,
                42769,
                308,
                41052,
                328,
                46205,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 61312,
            "start": 632.6,
            "end": 635.6,
            "text": " De segundo.",
            "tokens": [
                51338,
                1346,
                17954,
                13,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 61312,
            "start": 638.6,
            "end": 641.6,
            "text": " Muchas gracias Jos\u00e9 Rebelles,",
            "tokens": [
                51638,
                35669,
                16611,
                34342,
                1300,
                650,
                19126,
                11,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19825520234949448,
            "compression_ratio": 1.41,
            "no_speech_prob": 0.004385104402899742
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 64160,
            "start": 642.08,
            "end": 645.08,
            "text": " y a la representaci\u00f3n ciudadan\u00ed Carsino.",
            "tokens": [
                50388,
                288,
                257,
                635,
                2906,
                3482,
                24329,
                282,
                870,
                43595,
                2982,
                13,
                50538
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 64160,
            "start": 645.6,
            "end": 648.6,
            "text": " very good morning everyone.",
            "tokens": [
                50564,
                588,
                665,
                2446,
                1518,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 64160,
            "start": 651.6,
            "end": 654.6,
            "text": " On the 23rd of september 8th 2019",
            "tokens": [
                50864,
                1282,
                264,
                6673,
                7800,
                295,
                23891,
                1304,
                1649,
                392,
                6071,
                51014
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 64160,
            "start": 654.6,
            "end": 657.6,
            "text": " we celebrate the act",
            "tokens": [
                51014,
                321,
                8098,
                264,
                605,
                51164
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 64160,
            "start": 657.6,
            "end": 663.32,
            "text": " of greatckt",
            "tokens": [
                51164,
                295,
                869,
                19951,
                51450
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 64160,
            "start": 665.6,
            "end": 668.6,
            "text": " for judgment",
            "tokens": [
                51564,
                337,
                12216,
                51714
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.7616427674585458,
            "compression_ratio": 1.1627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.04116616025567055
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 66860,
            "start": 668.6,
            "end": 678.6,
            "text": " de su esposo Jos\u00e9 Manuel Lapiz Colisarga, de sus hijos, de su familia en general, debe constituir un alto en el camino,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                459,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                42498,
                590,
                4004,
                271,
                289,
                3680,
                11,
                368,
                3291,
                42590,
                11,
                368,
                459,
                24050,
                465,
                2674,
                11,
                27422,
                16085,
                347,
                517,
                21275,
                465,
                806,
                34124,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2490721029393813,
            "compression_ratio": 1.4855491329479769,
            "no_speech_prob": 0.04572164639830589
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 66860,
            "start": 678.6,
            "end": 689.6,
            "text": " en una historia donde lamentablemente no hemos sido capaces de crear las condiciones de entendimiento y de reencuentro en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50864,
                465,
                2002,
                18385,
                10488,
                35888,
                712,
                4082,
                572,
                15396,
                14444,
                1410,
                2116,
                368,
                31984,
                2439,
                45960,
                368,
                16612,
                14007,
                288,
                368,
                319,
                268,
                12032,
                317,
                340,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2490721029393813,
            "compression_ratio": 1.4855491329479769,
            "no_speech_prob": 0.04572164639830589
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 68960,
            "start": 690.6,
            "end": 705.6,
            "text": " Este reconocimiento se da coincidentemente en medio de una coyuntura de debate pol\u00edtico sobre uno de los periodos m\u00e1s oscuros de la vida de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                16105,
                43838,
                14007,
                369,
                1120,
                13001,
                1078,
                16288,
                465,
                22123,
                368,
                2002,
                41485,
                2760,
                2991,
                368,
                7958,
                48641,
                5473,
                8526,
                368,
                1750,
                2896,
                329,
                3573,
                3003,
                66,
                8977,
                368,
                635,
                7644,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1424560546875,
            "compression_ratio": 1.4902912621359223,
            "no_speech_prob": 0.5935664176940918
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 68960,
            "start": 705.6,
            "end": 716.6,
            "text": " Aquellos a\u00f1os de los a\u00f1os 60, los a\u00f1os 70 que se conocieron como la guerra sucia y que debe de obligarnos no s\u00f3lo a hacer una reflexi\u00f3n profunda,",
            "tokens": [
                51164,
                8728,
                898,
                329,
                11424,
                368,
                1750,
                11424,
                4060,
                11,
                1750,
                11424,
                5285,
                631,
                369,
                33029,
                537,
                16308,
                2617,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                288,
                631,
                27422,
                368,
                9270,
                24979,
                572,
                22885,
                257,
                6720,
                2002,
                23802,
                2560,
                1740,
                11946,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1424560546875,
            "compression_ratio": 1.4902912621359223,
            "no_speech_prob": 0.5935664176940918
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 71660,
            "start": 716.6,
            "end": 728.6,
            "text": " sino tambi\u00e9n a reescribir nuestra propia historia, asumiendo las responsabilidades que desde los distintos \u00e1mbitos del Estado y la sociedad se enfrentaron",
            "tokens": [
                50364,
                18108,
                6407,
                257,
                319,
                279,
                1142,
                10119,
                16825,
                40464,
                18385,
                11,
                382,
                449,
                7304,
                2439,
                29829,
                10284,
                631,
                10188,
                1750,
                49337,
                7352,
                2504,
                11343,
                1103,
                29740,
                288,
                635,
                42306,
                369,
                33771,
                6372,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07828961478339301,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.12931227684020996
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 71660,
            "start": 728.6,
            "end": 741.6,
            "text": " en momentos de un Estado autoritario, donde predominaba el principio de autoridad y la raz\u00f3n de Estado por encima de los derechos y libertades de las personas,",
            "tokens": [
                50964,
                465,
                34583,
                368,
                517,
                29740,
                19510,
                3981,
                1004,
                11,
                10488,
                21456,
                5509,
                806,
                34308,
                368,
                19510,
                4580,
                288,
                635,
                38310,
                368,
                29740,
                1515,
                40265,
                368,
                1750,
                47508,
                288,
                18058,
                2977,
                368,
                2439,
                12019,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07828961478339301,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.12931227684020996
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 74160,
            "start": 741.6,
            "end": 753.6,
            "text": " quiso imponerse por el uso arbitrario de la ley. Y si bien el Estado tiene la obligaci\u00f3n de juzgar a quienes cometieron il\u00edcitos,",
            "tokens": [
                50364,
                421,
                19227,
                704,
                32949,
                405,
                1515,
                806,
                22728,
                19071,
                4912,
                368,
                635,
                27786,
                13,
                398,
                1511,
                3610,
                806,
                29740,
                7066,
                635,
                9270,
                3482,
                368,
                361,
                3334,
                2976,
                257,
                43091,
                33696,
                14440,
                1930,
                870,
                66,
                11343,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.039849852260790374,
            "compression_ratio": 1.481081081081081,
            "no_speech_prob": 0.3478361666202545
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 74160,
            "start": 753.6,
            "end": 763.6,
            "text": " esto debe de hacerse siempre dentro del marco de los respetos a los derechos de todas las personas y no a trav\u00e9s de la desaparici\u00f3n forzada,",
            "tokens": [
                50964,
                7433,
                27422,
                368,
                6720,
                405,
                12758,
                10856,
                1103,
                1849,
                1291,
                368,
                1750,
                1597,
                49476,
                257,
                1750,
                47508,
                368,
                10906,
                2439,
                12019,
                288,
                572,
                257,
                24463,
                368,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.039849852260790374,
            "compression_ratio": 1.481081081081081,
            "no_speech_prob": 0.3478361666202545
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 76360,
            "start": 763.6,
            "end": 769.6,
            "text": " la tortura, la ejecuci\u00f3n judicial o el encarcelamiento arbitrario.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                10806,
                2991,
                11,
                635,
                39564,
                12032,
                5687,
                26581,
                277,
                806,
                2058,
                289,
                4933,
                16971,
                19071,
                4912,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09155180205160113,
            "compression_ratio": 1.5868263473053892,
            "no_speech_prob": 0.2590859532356262
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 76360,
            "start": 769.6,
            "end": 786.6,
            "text": " La construcci\u00f3n de un Estado de una sociedad democr\u00e1tica debe dejar atr\u00e1s la raz\u00f3n de Estado para construir la raz\u00f3n de la sociedad en espacios de convivencia democr\u00e1ticos, plurales y libres.",
            "tokens": [
                50664,
                2369,
                12946,
                14735,
                368,
                517,
                29740,
                368,
                2002,
                42306,
                6366,
                23432,
                27422,
                24391,
                22906,
                635,
                38310,
                368,
                29740,
                1690,
                38445,
                635,
                38310,
                368,
                635,
                42306,
                465,
                7089,
                326,
                2717,
                368,
                3754,
                5709,
                2755,
                6366,
                7656,
                9940,
                11,
                25377,
                279,
                288,
                22854,
                495,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09155180205160113,
            "compression_ratio": 1.5868263473053892,
            "no_speech_prob": 0.2590859532356262
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 78660,
            "start": 786.6,
            "end": 798.6,
            "text": " Creo que este debate que hoy enfrentamos debe abrir las puertas a un proceso de reconciliaci\u00f3n y no alentar la confrontaci\u00f3n que dividi\u00f3 este pa\u00eds",
            "tokens": [
                50364,
                40640,
                631,
                4065,
                7958,
                631,
                13775,
                33771,
                2151,
                27422,
                27446,
                2439,
                2362,
                49215,
                257,
                517,
                29314,
                368,
                9993,
                66,
                2312,
                3482,
                288,
                572,
                419,
                32067,
                635,
                12422,
                3482,
                631,
                4996,
                7138,
                4065,
                10572,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05863759979124992,
            "compression_ratio": 1.503030303030303,
            "no_speech_prob": 0.3397720754146576
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 78660,
            "start": 798.6,
            "end": 805.6,
            "text": " durante la guerra sucia y durante tantos a\u00f1os de una visi\u00f3n autoritaria de ejercicio del poder.",
            "tokens": [
                50964,
                14427,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                288,
                14427,
                12095,
                329,
                11424,
                368,
                2002,
                1452,
                2560,
                19510,
                3981,
                654,
                368,
                39151,
                18322,
                1103,
                8152,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05863759979124992,
            "compression_ratio": 1.503030303030303,
            "no_speech_prob": 0.3397720754146576
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 80560,
            "start": 806.6,
            "end": 818.6,
            "text": " El 19 de agosto de 1977, Marta Alicia Camacho Laisa y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapiz Colis\u00e1rraga fueron detenidos por elementos de la polic\u00eda judicial del Estado de Sinaloa",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                1294,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                35092,
                11,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                441,
                1527,
                64,
                288,
                459,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                590,
                4004,
                271,
                20335,
                424,
                3680,
                28739,
                1141,
                268,
                7895,
                1515,
                35797,
                368,
                635,
                6285,
                2686,
                26581,
                1103,
                29740,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15174809897818217,
            "compression_ratio": 1.3615023474178405,
            "no_speech_prob": 0.648358941078186
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 80560,
            "start": 818.6,
            "end": 827.6,
            "text": " y agentes de la entonces Direcci\u00f3n Federal de Seguridad, en el contexto de lo que se ha denominado la guerra sucia,",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                623,
                9240,
                368,
                635,
                13003,
                5822,
                14735,
                12380,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                11,
                465,
                806,
                47685,
                368,
                450,
                631,
                369,
                324,
                16244,
                1573,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15174809897818217,
            "compression_ratio": 1.3615023474178405,
            "no_speech_prob": 0.648358941078186
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 82760,
            "start": 827.6,
            "end": 838.6,
            "text": " donde se cometieron graves violaciones a derechos humanos con actos de tortura, desaparici\u00f3n forzada, ejecuci\u00f3n extrajudicial cometidos por agentes del Estado.",
            "tokens": [
                50364,
                10488,
                369,
                33696,
                14440,
                31664,
                3448,
                9188,
                257,
                47508,
                34555,
                416,
                605,
                329,
                368,
                10806,
                2991,
                11,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                11,
                39564,
                12032,
                5687,
                2857,
                9218,
                14730,
                33696,
                7895,
                1515,
                623,
                9240,
                1103,
                29740,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08530864545277186,
            "compression_ratio": 1.5681818181818181,
            "no_speech_prob": 0.33985763788223267
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 82760,
            "start": 838.6,
            "end": 846.6,
            "text": " Tanto Marta Alicia como Jos\u00e9 Manuel pertenec\u00edan a la Liga Comunista 23 de septiembre en Culaci\u00f3n, Sinaloa.",
            "tokens": [
                50914,
                314,
                5857,
                5807,
                64,
                38153,
                2617,
                34342,
                34362,
                680,
                1147,
                3045,
                11084,
                257,
                635,
                441,
                9900,
                2432,
                409,
                5236,
                6673,
                368,
                23891,
                49772,
                465,
                49037,
                3482,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08530864545277186,
            "compression_ratio": 1.5681818181818181,
            "no_speech_prob": 0.33985763788223267
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 82760,
            "start": 846.6,
            "end": 856.6,
            "text": " Jos\u00e9 Manuel, como lo hemos visto en el video que se ha presentado, fue torturado y ejecutado extrajudicialmente y su cuerpo fue desaparecido.",
            "tokens": [
                51314,
                34342,
                34362,
                11,
                2617,
                450,
                15396,
                17558,
                465,
                806,
                960,
                631,
                369,
                324,
                1974,
                1573,
                11,
                9248,
                10806,
                374,
                1573,
                288,
                39564,
                6672,
                1573,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                288,
                459,
                20264,
                9248,
                42316,
                17994,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08530864545277186,
            "compression_ratio": 1.5681818181818181,
            "no_speech_prob": 0.33985763788223267
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 85660,
            "start": 856.6,
            "end": 862.6,
            "text": " Marta Alicia estuvo desaparecida a 49 d\u00edas en la 9\u00aa Zona Militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa.",
            "tokens": [
                50364,
                5807,
                64,
                38153,
                871,
                43744,
                42316,
                37200,
                257,
                16513,
                19527,
                465,
                635,
                1722,
                126,
                103,
                1176,
                4037,
                7036,
                3981,
                465,
                49037,
                13921,
                7200,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10016421267860814,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.011687953025102615
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 85660,
            "start": 862.6,
            "end": 871.6,
            "text": " Fue torturada y su hijo, Miguel Alonso Mill\u00e1n Camacho, sobrevivieron a la desaparici\u00f3n en octubre del mismo a\u00f1o,",
            "tokens": [
                50664,
                479,
                622,
                10806,
                374,
                1538,
                288,
                459,
                38390,
                11,
                29150,
                967,
                266,
                539,
                7190,
                7200,
                6886,
                46574,
                11,
                5473,
                27810,
                14440,
                257,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                465,
                13350,
                836,
                265,
                1103,
                12461,
                15984,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10016421267860814,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.011687953025102615
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 85660,
            "start": 871.6,
            "end": 878.6,
            "text": " cuando recuperaron su libertad gracias a la movilizaci\u00f3n de sus familiares y de la sociedad sinaloense.",
            "tokens": [
                51114,
                7767,
                25692,
                6372,
                459,
                18058,
                345,
                16611,
                257,
                635,
                2402,
                388,
                27603,
                368,
                3291,
                24050,
                495,
                288,
                368,
                635,
                42306,
                262,
                2071,
                78,
                1288,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10016421267860814,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.011687953025102615
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 87860,
            "start": 878.6,
            "end": 889.6,
            "text": " Desde estos momentos, Marta Camacho ha demandado justicia y ha transitado por un tortuoso periplo jur\u00eddico y pol\u00edtico para alcanzar.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                12585,
                34583,
                11,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                324,
                4733,
                1573,
                445,
                15341,
                288,
                324,
                17976,
                1573,
                1515,
                517,
                3930,
                9179,
                9869,
                680,
                72,
                21132,
                12721,
                24455,
                2789,
                288,
                48641,
                1690,
                50200,
                289,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06922697092031503,
            "compression_ratio": 1.3926701570680629,
            "no_speech_prob": 0.21263302862644196
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 87860,
            "start": 889.6,
            "end": 899.6,
            "text": " Desde el 22 de mayo de 2002, cuando interpuso una denuncia penal ante la Fiscal\u00eda Especial para la Atenci\u00f3n de Hechos del Pasado,",
            "tokens": [
                50914,
                37985,
                806,
                5853,
                368,
                38485,
                368,
                17822,
                11,
                7767,
                728,
                79,
                24431,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                13661,
                23411,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                2313,
                494,
                1013,
                1690,
                635,
                316,
                1147,
                5687,
                368,
                634,
                27251,
                1103,
                14199,
                1573,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06922697092031503,
            "compression_ratio": 1.3926701570680629,
            "no_speech_prob": 0.21263302862644196
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 89960,
            "start": 899.6,
            "end": 907.6,
            "text": " en donde lamentablemente, a consecuencia de la disoluci\u00f3n de la FEMOSP, el 7 de febrero de 2013,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                10488,
                35888,
                712,
                4082,
                11,
                257,
                40526,
                47377,
                368,
                635,
                717,
                401,
                30813,
                368,
                635,
                479,
                6683,
                4367,
                47,
                11,
                806,
                1614,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                368,
                9012,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10551697600121591,
            "compression_ratio": 1.472972972972973,
            "no_speech_prob": 0.49751266837120056
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 89960,
            "start": 907.6,
            "end": 917.6,
            "text": " se le notific\u00f3 el no ejercicio de la acci\u00f3n penal al determinarse que los delitos de los que fue objeto hab\u00edan prescrito.",
            "tokens": [
                50764,
                369,
                476,
                406,
                1089,
                812,
                806,
                572,
                39151,
                18322,
                368,
                635,
                696,
                5687,
                13661,
                419,
                3618,
                6470,
                405,
                631,
                1750,
                1103,
                11343,
                368,
                1750,
                631,
                9248,
                40438,
                44466,
                1183,
                66,
                17492,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10551697600121591,
            "compression_ratio": 1.472972972972973,
            "no_speech_prob": 0.49751266837120056
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 89960,
            "start": 917.6,
            "end": 925.6,
            "text": " En consecuencia, Marta Camacho y su hijo proveyeron un juicio de amparo resuelto el 29 de julio de 2014,",
            "tokens": [
                51264,
                2193,
                40526,
                47377,
                11,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                288,
                459,
                38390,
                447,
                5603,
                16308,
                517,
                3649,
                18322,
                368,
                669,
                2181,
                78,
                725,
                3483,
                1353,
                806,
                9413,
                368,
                30764,
                1004,
                368,
                8227,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10551697600121591,
            "compression_ratio": 1.472972972972973,
            "no_speech_prob": 0.49751266837120056
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 92560,
            "start": 925.6,
            "end": 933.6,
            "text": " en el que juez otorg\u00f3 un amparo se\u00f1alando que en la averiguaci\u00f3n previa exist\u00edan suficientes elementos,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                806,
                631,
                27833,
                89,
                4337,
                4646,
                812,
                517,
                669,
                2181,
                78,
                13830,
                304,
                1806,
                631,
                465,
                635,
                18247,
                16397,
                3482,
                659,
                11617,
                2514,
                11084,
                459,
                1786,
                20135,
                35797,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09619874954223633,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.35368332266807556
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 92560,
            "start": 933.6,
            "end": 938.6,
            "text": " en donde se incluy\u00f3 el informe hist\u00f3rico de la sociedad mexicana de la FEMOSP,",
            "tokens": [
                50764,
                465,
                10488,
                369,
                25520,
                88,
                812,
                806,
                1356,
                68,
                33196,
                23776,
                368,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                368,
                635,
                479,
                6683,
                4367,
                47,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09619874954223633,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.35368332266807556
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 92560,
            "start": 938.6,
            "end": 944.6,
            "text": " para considerar que durante el periodo de la guerra sucia se hab\u00edan cometido violaciones a derechos humanos,",
            "tokens": [
                51014,
                1690,
                1949,
                289,
                631,
                14427,
                806,
                2896,
                78,
                368,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                369,
                44466,
                33696,
                2925,
                3448,
                9188,
                257,
                47508,
                34555,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09619874954223633,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.35368332266807556
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 92560,
            "start": 944.6,
            "end": 954.6,
            "text": " que por su gravedad son delitos imprescriptibles y que deben investigarse con debida diligencia.",
            "tokens": [
                51314,
                631,
                1515,
                459,
                1295,
                937,
                345,
                1872,
                1103,
                11343,
                35672,
                5944,
                14428,
                288,
                631,
                49187,
                4557,
                11668,
                416,
                3001,
                2887,
                11504,
                3213,
                2755,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09619874954223633,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.35368332266807556
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 95460,
            "start": 954.6,
            "end": 962.6,
            "text": " Posteriormente, en la sentencia emitida el 13 de julio de 2015, dentro del amparo en revisi\u00f3n que resolvi\u00f3 el cuarto tribunal",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                7096,
                1973,
                4082,
                11,
                465,
                635,
                2279,
                10974,
                32084,
                2887,
                806,
                3705,
                368,
                30764,
                1004,
                368,
                7546,
                11,
                10856,
                1103,
                669,
                2181,
                78,
                465,
                20767,
                2560,
                631,
                7923,
                4917,
                812,
                806,
                48368,
                15039,
                33304,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1311427066200658,
            "compression_ratio": 1.4458874458874458,
            "no_speech_prob": 0.005762291140854359
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 95460,
            "start": 962.6,
            "end": 969.6,
            "text": " colineal de materia penal del primer circuito, este penal estableci\u00f3 que la PGR deber\u00eda investigar",
            "tokens": [
                50764,
                1173,
                533,
                304,
                368,
                34083,
                13661,
                1103,
                12595,
                9048,
                78,
                11,
                4065,
                13661,
                37444,
                19609,
                631,
                635,
                430,
                23971,
                29671,
                2686,
                4557,
                289,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1311427066200658,
            "compression_ratio": 1.4458874458874458,
            "no_speech_prob": 0.005762291140854359
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 95460,
            "start": 969.6,
            "end": 976.6,
            "text": " la desaparici\u00f3n forzada y ejecuci\u00f3n de Jos\u00e9 Manuel Lapisco, as\u00ed como la tortura contra Marta Camacho.",
            "tokens": [
                51114,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                288,
                39564,
                12032,
                5687,
                368,
                34342,
                34362,
                441,
                569,
                8610,
                11,
                8582,
                2617,
                635,
                10806,
                2991,
                10742,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1311427066200658,
            "compression_ratio": 1.4458874458874458,
            "no_speech_prob": 0.005762291140854359
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 97660,
            "start": 977.6,
            "end": 985.6,
            "text": " Estos y otros m\u00e1s han sido parte de este proceso tortoso para lograr la acci\u00f3n de la justicia.",
            "tokens": [
                50414,
                4410,
                329,
                288,
                16422,
                3573,
                7276,
                14444,
                6975,
                368,
                4065,
                29314,
                10806,
                9869,
                1690,
                31013,
                289,
                635,
                696,
                5687,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08852518796920776,
            "compression_ratio": 1.5532994923857868,
            "no_speech_prob": 0.7222963571548462
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 97660,
            "start": 985.6,
            "end": 995.6,
            "text": " De ah\u00ed, la importancia de este evento es donde el Estado mexicano asume la responsabilidad de los hechos",
            "tokens": [
                50814,
                1346,
                12571,
                11,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                4065,
                40655,
                785,
                10488,
                806,
                29740,
                28759,
                38028,
                382,
                2540,
                635,
                29829,
                4580,
                368,
                1750,
                415,
                27251,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08852518796920776,
            "compression_ratio": 1.5532994923857868,
            "no_speech_prob": 0.7222963571548462
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 97660,
            "start": 995.6,
            "end": 1002.6,
            "text": " perpetrados en la violaci\u00f3n de los derechos humanos de ella y de una generaci\u00f3n que se vio perseguida",
            "tokens": [
                51314,
                16211,
                40491,
                465,
                635,
                3448,
                3482,
                368,
                1750,
                47508,
                34555,
                368,
                18823,
                288,
                368,
                2002,
                1337,
                3482,
                631,
                369,
                371,
                1004,
                20607,
                2794,
                2887,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08852518796920776,
            "compression_ratio": 1.5532994923857868,
            "no_speech_prob": 0.7222963571548462
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 100260,
            "start": 1002.6,
            "end": 1010.6,
            "text": " y reprimida por el Estado mexicano, como las propias autoridades del pasado reciente lo reconocieron.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1085,
                5565,
                2887,
                1515,
                806,
                29740,
                28759,
                38028,
                11,
                2617,
                2439,
                2365,
                4609,
                19510,
                10284,
                1103,
                24794,
                4214,
                1576,
                450,
                850,
                8957,
                537,
                16308,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06763838544303988,
            "compression_ratio": 1.4855769230769231,
            "no_speech_prob": 0.6050153970718384
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 100260,
            "start": 1010.6,
            "end": 1017.6,
            "text": " Hay que recordar, por ejemplo, la recomendaci\u00f3n de en 2001 de la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos",
            "tokens": [
                50764,
                8721,
                631,
                2136,
                289,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                635,
                40292,
                3482,
                368,
                465,
                16382,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                1750,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06763838544303988,
            "compression_ratio": 1.4855769230769231,
            "no_speech_prob": 0.6050153970718384
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 100260,
            "start": 1017.6,
            "end": 1025.6,
            "text": " en donde se dirige al presidente de la Rep\u00fablica reconociendo 532 casos de personas desaparecidas",
            "tokens": [
                51114,
                465,
                10488,
                369,
                4746,
                3969,
                419,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                850,
                8957,
                16830,
                1025,
                11440,
                25135,
                368,
                12019,
                42316,
                66,
                11382,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06763838544303988,
            "compression_ratio": 1.4855769230769231,
            "no_speech_prob": 0.6050153970718384
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 102560,
            "start": 1025.6,
            "end": 1033.6,
            "text": " en las zonas urbanas y rurales del pa\u00eds entre los a\u00f1os 70 y los a\u00f1os 80, o tambi\u00e9n el propio informe de la FEDMOSP",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                2439,
                710,
                38027,
                9681,
                296,
                288,
                11165,
                279,
                1103,
                10572,
                3962,
                1750,
                11424,
                5285,
                288,
                1750,
                11424,
                4688,
                11,
                277,
                6407,
                806,
                40098,
                1356,
                68,
                368,
                635,
                479,
                4731,
                44,
                4367,
                47,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927610223943536,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.6908518671989441
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 102560,
            "start": 1033.6,
            "end": 1043.6,
            "text": " en 2006, donde se pudieron documentar 2141 casos de desaparici\u00f3n, de detenci\u00f3n arbitraria y tortura",
            "tokens": [
                50764,
                465,
                14062,
                11,
                10488,
                369,
                14166,
                14440,
                4166,
                289,
                5080,
                17344,
                25135,
                368,
                36546,
                289,
                15534,
                11,
                368,
                1141,
                268,
                5687,
                14931,
                5352,
                654,
                288,
                10806,
                2991,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12927610223943536,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.6908518671989441
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 104360,
            "start": 1043.6,
            "end": 1055.6,
            "text": " entre 1964 y 1985, de los cuales de 104 de las desapariciones se cometieron contramenores de edad.",
            "tokens": [
                50364,
                3962,
                34314,
                288,
                28962,
                11,
                368,
                1750,
                46932,
                368,
                47757,
                368,
                2439,
                36546,
                289,
                29719,
                369,
                33696,
                14440,
                660,
                2356,
                268,
                2706,
                368,
                1257,
                345,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08073811611886751,
            "compression_ratio": 1.2602739726027397,
            "no_speech_prob": 0.5908582806587219
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 104360,
            "start": 1055.6,
            "end": 1064.6,
            "text": " Estos informes han sido retomados en la Comisi\u00f3n Ejecutiva de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas,",
            "tokens": [
                50964,
                4410,
                329,
                1356,
                279,
                7276,
                14444,
                1533,
                298,
                4181,
                465,
                635,
                2432,
                36515,
                462,
                2884,
                6672,
                5931,
                368,
                316,
                1147,
                5687,
                257,
                691,
                870,
                349,
                17957,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08073811611886751,
            "compression_ratio": 1.2602739726027397,
            "no_speech_prob": 0.5908582806587219
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 106460,
            "start": 1064.6,
            "end": 1072.6,
            "text": " en donde hemos iniciado el proceso de reparaci\u00f3n integral de estas graves violaciones,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                10488,
                15396,
                43043,
                1573,
                806,
                29314,
                368,
                33291,
                3482,
                11573,
                368,
                13897,
                31664,
                3448,
                9188,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09641818439259249,
            "compression_ratio": 1.4097222222222223,
            "no_speech_prob": 0.5620787143707275
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 106460,
            "start": 1072.6,
            "end": 1082.6,
            "text": " pero fundamentalmente en lo que debemos dar paso a conocer la verdad, la justicia y a garantizar la no repetici\u00f3n.",
            "tokens": [
                50764,
                4768,
                8088,
                4082,
                465,
                450,
                631,
                3001,
                4485,
                4072,
                29212,
                257,
                35241,
                635,
                13692,
                11,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                257,
                22251,
                9736,
                635,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09641818439259249,
            "compression_ratio": 1.4097222222222223,
            "no_speech_prob": 0.5620787143707275
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 108260,
            "start": 1082.6,
            "end": 1092.6,
            "text": " El M\u00e9xico de los a\u00f1os 70 vivi\u00f3 en un contexto de represi\u00f3n a la libertad pol\u00edtica y a la libertad de expresi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                28128,
                368,
                1750,
                11424,
                5285,
                11005,
                7138,
                465,
                517,
                47685,
                368,
                2556,
                2560,
                257,
                635,
                18058,
                345,
                25029,
                288,
                257,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08700637181599935,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.6183843612670898
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 108260,
            "start": 1092.6,
            "end": 1098.6,
            "text": " donde el Estado asumi\u00f3 como enemigos a los disidentes pol\u00edticos.",
            "tokens": [
                50864,
                10488,
                806,
                29740,
                382,
                449,
                7138,
                2617,
                7255,
                13348,
                257,
                1750,
                717,
                1078,
                279,
                14482,
                9940,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08700637181599935,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.6183843612670898
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 108260,
            "start": 1098.6,
            "end": 1104.6,
            "text": " Desde el Estado mexicano se realizaron pr\u00e1cticas de contrainsurgencia, detenciones,",
            "tokens": [
                51164,
                37985,
                806,
                29740,
                28759,
                38028,
                369,
                22828,
                6372,
                27300,
                349,
                9150,
                368,
                10742,
                1292,
                374,
                1766,
                2755,
                11,
                1141,
                22660,
                5411,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08700637181599935,
            "compression_ratio": 1.4619565217391304,
            "no_speech_prob": 0.6183843612670898
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 110460,
            "start": 1105.6,
            "end": 1109.6,
            "text": " desapariciones y torturas a cientos de hombres y mujeres.",
            "tokens": [
                50414,
                36546,
                289,
                29719,
                288,
                10806,
                12907,
                257,
                269,
                20370,
                368,
                37988,
                288,
                31683,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08818204923607838,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.21900536119937897
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 110460,
            "start": 1109.6,
            "end": 1121.6,
            "text": " Fue un periodo de oscuridad que evidenci\u00f3 a un r\u00e9gimen dispuesto a todo para eliminar cualquier intento de oposici\u00f3n y de discrepancia.",
            "tokens": [
                50614,
                479,
                622,
                517,
                2896,
                78,
                368,
                3003,
                14112,
                4580,
                631,
                43699,
                19609,
                257,
                517,
                17563,
                19676,
                4920,
                22057,
                257,
                5149,
                1690,
                7892,
                289,
                21004,
                8446,
                78,
                368,
                999,
                329,
                15534,
                288,
                368,
                2983,
                265,
                6040,
                2755,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08818204923607838,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.21900536119937897
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 110460,
            "start": 1121.6,
            "end": 1129.6,
            "text": " Desde el inicio del actual gobierno hemos se\u00f1alado nuestro compromiso con la memoria, con la verdad y con la justicia,",
            "tokens": [
                51214,
                37985,
                806,
                294,
                18322,
                1103,
                3539,
                29254,
                15396,
                13830,
                304,
                1573,
                14726,
                11482,
                19227,
                416,
                635,
                1334,
                8172,
                11,
                416,
                635,
                13692,
                288,
                416,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08818204923607838,
            "compression_ratio": 1.5192307692307692,
            "no_speech_prob": 0.21900536119937897
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 112960,
            "start": 1129.6,
            "end": 1133.6,
            "text": " que nos permitan la garant\u00eda de no repetici\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                3269,
                13423,
                282,
                635,
                22251,
                2686,
                368,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08522512647840712,
            "compression_ratio": 1.5345622119815667,
            "no_speech_prob": 0.14855754375457764
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 112960,
            "start": 1133.6,
            "end": 1139.6,
            "text": " Por eso, en cumplimiento de nuestra obligaci\u00f3n constitucional, como autoridades,",
            "tokens": [
                50564,
                5269,
                7287,
                11,
                465,
                37483,
                14007,
                368,
                16825,
                9270,
                3482,
                23079,
                1311,
                1966,
                11,
                2617,
                19510,
                10284,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08522512647840712,
            "compression_ratio": 1.5345622119815667,
            "no_speech_prob": 0.14855754375457764
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 112960,
            "start": 1139.6,
            "end": 1149.6,
            "text": " y con la convicci\u00f3n de la importancia que tiene reivindicar la memoria y reconocer la responsabilidad estatal en estas violaciones a los derechos humanos,",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                416,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                631,
                7066,
                319,
                592,
                471,
                7953,
                635,
                1334,
                8172,
                288,
                43838,
                260,
                635,
                29829,
                4580,
                30883,
                304,
                465,
                13897,
                3448,
                9188,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08522512647840712,
            "compression_ratio": 1.5345622119815667,
            "no_speech_prob": 0.14855754375457764
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 112960,
            "start": 1149.6,
            "end": 1154.6,
            "text": " realizamos este acto como un acto de justicia.",
            "tokens": [
                51364,
                22828,
                2151,
                4065,
                605,
                78,
                2617,
                517,
                605,
                78,
                368,
                445,
                15341,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08522512647840712,
            "compression_ratio": 1.5345622119815667,
            "no_speech_prob": 0.14855754375457764
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 115460,
            "start": 1155.6,
            "end": 1163.6,
            "text": " Marta nunca ha olvidado y a lo largo de su vida de lucha por reivindicar la memoria y la lucha por la justicia,",
            "tokens": [
                50414,
                5807,
                64,
                13768,
                324,
                43194,
                1573,
                288,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                459,
                7644,
                368,
                287,
                26042,
                1515,
                319,
                592,
                471,
                7953,
                635,
                1334,
                8172,
                288,
                635,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07541677758500383,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.26095834374427795
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 115460,
            "start": 1163.6,
            "end": 1170.6,
            "text": " hoy da un paso que debe significar mucho para las m\u00e1s v\u00edctimas de la guerra sucia.",
            "tokens": [
                50814,
                13775,
                1120,
                517,
                29212,
                631,
                27422,
                3350,
                289,
                9824,
                1690,
                2439,
                3573,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07541677758500383,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.26095834374427795
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 115460,
            "start": 1170.6,
            "end": 1175.6,
            "text": " Y nosotros ahora, como representantes del Estado mexicano,",
            "tokens": [
                51164,
                398,
                13863,
                9923,
                11,
                2617,
                2906,
                9327,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07541677758500383,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.26095834374427795
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 117560,
            "start": 1175.6,
            "end": 1182.6,
            "text": " no solamente habremos de ofrecer una disculpa p\u00fablica por las violaciones a los derechos humanos,",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                27814,
                3025,
                28343,
                368,
                295,
                265,
                1776,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                1515,
                2439,
                3448,
                9188,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10450147545855978,
            "compression_ratio": 1.59915611814346,
            "no_speech_prob": 0.35893213748931885
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 117560,
            "start": 1182.6,
            "end": 1190.6,
            "text": " reconociendo la responsabilidad del Estado, sino estamos comprometidos por dar un paso mucho m\u00e1s significativo",
            "tokens": [
                50714,
                850,
                8957,
                16830,
                635,
                29829,
                4580,
                1103,
                29740,
                11,
                18108,
                10382,
                16802,
                649,
                7895,
                1515,
                4072,
                517,
                29212,
                9824,
                3573,
                3350,
                18586,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10450147545855978,
            "compression_ratio": 1.59915611814346,
            "no_speech_prob": 0.35893213748931885
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 117560,
            "start": 1190.6,
            "end": 1202.6,
            "text": " para garantizar la justicia de esa generaci\u00f3n de mexicanas y de mexicanos que vieron vulnerados sus derechos, sus libertades, su integridad y su seguridad por celular.",
            "tokens": [
                51114,
                1690,
                22251,
                9736,
                635,
                445,
                15341,
                368,
                11342,
                1337,
                3482,
                368,
                28759,
                8914,
                296,
                288,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                631,
                371,
                14440,
                8184,
                4181,
                3291,
                47508,
                11,
                3291,
                18058,
                2977,
                11,
                459,
                3572,
                4580,
                288,
                459,
                35415,
                1515,
                32378,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10450147545855978,
            "compression_ratio": 1.59915611814346,
            "no_speech_prob": 0.35893213748931885
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 120260,
            "start": 1202.6,
            "end": 1210.6,
            "text": " Por eso, el compromiso del Estado con la memoria, con reconocer las violaciones cometidas en la guerra sucia,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                11,
                806,
                11482,
                19227,
                1103,
                29740,
                416,
                635,
                1334,
                8172,
                11,
                416,
                43838,
                260,
                2439,
                3448,
                9188,
                33696,
                11382,
                465,
                635,
                27542,
                459,
                2755,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.02774531140046961,
            "compression_ratio": 1.591549295774648,
            "no_speech_prob": 0.021529842168092728
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 120260,
            "start": 1210.6,
            "end": 1217.6,
            "text": " abre la oportunidad para construir una sociedad donde la justicia le quite el espacio a la impunidad,",
            "tokens": [
                50764,
                41594,
                635,
                42794,
                1690,
                38445,
                2002,
                42306,
                10488,
                635,
                445,
                15341,
                476,
                1596,
                806,
                33845,
                257,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.02774531140046961,
            "compression_ratio": 1.591549295774648,
            "no_speech_prob": 0.021529842168092728
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 120260,
            "start": 1217.6,
            "end": 1226.6,
            "text": " esa impunidad de ayer que permiti\u00f3 llegar a la crisis humanitaria y violaci\u00f3n de derechos humanos que hoy vive nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51114,
                11342,
                704,
                409,
                4580,
                368,
                257,
                7224,
                631,
                13423,
                7138,
                24892,
                257,
                635,
                5869,
                1952,
                3981,
                654,
                288,
                3448,
                3482,
                368,
                47508,
                34555,
                631,
                13775,
                28927,
                14726,
                10572,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.02774531140046961,
            "compression_ratio": 1.591549295774648,
            "no_speech_prob": 0.021529842168092728
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 122660,
            "start": 1226.6,
            "end": 1237.6,
            "text": " El actual gobierno buscar\u00e1 un cambio frente a la impunidad, esta impunidad debe quedar atr\u00e1s y ello debe,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                3539,
                29254,
                26170,
                842,
                517,
                28731,
                19873,
                257,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                5283,
                704,
                409,
                4580,
                27422,
                39244,
                22906,
                288,
                33549,
                27422,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1120875756951827,
            "compression_ratio": 1.5699481865284974,
            "no_speech_prob": 0.5020223259925842
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 122660,
            "start": 1237.6,
            "end": 1245.6,
            "text": " y eso debe ser parte de una disculpa p\u00fablica en donde esperemos que lo que hemos anunciado,",
            "tokens": [
                50914,
                288,
                7287,
                27422,
                816,
                6975,
                368,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                465,
                10488,
                7089,
                19065,
                631,
                450,
                631,
                15396,
                39350,
                1573,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1120875756951827,
            "compression_ratio": 1.5699481865284974,
            "no_speech_prob": 0.5020223259925842
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 122660,
            "start": 1245.6,
            "end": 1252.6,
            "text": " no solamente que el Estado no reprimir\u00e1, sino que garantizaremos el ejercicio libre de las libertades",
            "tokens": [
                51314,
                572,
                27814,
                631,
                806,
                29740,
                572,
                1085,
                5565,
                347,
                842,
                11,
                18108,
                631,
                22251,
                590,
                23118,
                806,
                39151,
                18322,
                29976,
                368,
                2439,
                18058,
                2977,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1120875756951827,
            "compression_ratio": 1.5699481865284974,
            "no_speech_prob": 0.5020223259925842
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 125260,
            "start": 1252.6,
            "end": 1264.6,
            "text": " y haremos justicia saldando cuentas con el pasado, no como revancha, sino como un principio de reivindicaci\u00f3n a la sociedad mexicana pueda cumplirse en muy corto plazo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                324,
                28343,
                445,
                15341,
                1845,
                67,
                1806,
                46414,
                296,
                416,
                806,
                24794,
                11,
                572,
                2617,
                3698,
                282,
                4413,
                11,
                18108,
                2617,
                517,
                34308,
                368,
                319,
                592,
                471,
                299,
                3482,
                257,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                31907,
                37483,
                36097,
                465,
                5323,
                11278,
                78,
                499,
                29722,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08022875725468502,
            "compression_ratio": 1.4789473684210526,
            "no_speech_prob": 0.6180160045623779
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 125260,
            "start": 1264.6,
            "end": 1271.6,
            "text": " Marta, nuestra m\u00e1s sincera disculpa y vamos a ir trabajando por la libertad de todas y de todos los mexicanos.",
            "tokens": [
                50964,
                5807,
                64,
                11,
                16825,
                3573,
                3343,
                41034,
                717,
                2444,
                4306,
                288,
                5295,
                257,
                3418,
                40473,
                1515,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                10906,
                288,
                368,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08022875725468502,
            "compression_ratio": 1.4789473684210526,
            "no_speech_prob": 0.6180160045623779
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 128260,
            "start": 1282.6,
            "end": 1294.6,
            "text": " A continuaciones, escucharemos las palabras que sobre esta disculpa p\u00fablica nos ofrece la doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, Secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2993,
                9188,
                11,
                22483,
                23118,
                2439,
                35240,
                631,
                5473,
                5283,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                3269,
                295,
                44209,
                635,
                4631,
                64,
                48288,
                318,
                7200,
                30196,
                40267,
                2032,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22708645845070863,
            "compression_ratio": 1.146153846153846,
            "no_speech_prob": 0.04925817996263504
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 129460,
            "start": 1294.6,
            "end": 1303.6,
            "text": " Muy buenas tardes a todas, a todos ustedes.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                43852,
                21057,
                279,
                257,
                10906,
                11,
                257,
                6321,
                17110,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27088591393004074,
            "compression_ratio": 1.303030303030303,
            "no_speech_prob": 0.05576631426811218
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 129460,
            "start": 1303.6,
            "end": 1319.6,
            "text": " El d\u00eda de hoy nos reunimos en este acto p\u00fablico para dar cumplimiento a las medidas de reparaci\u00f3n derivadas de los dos actos.",
            "tokens": [
                50814,
                2699,
                12271,
                368,
                13775,
                3269,
                14480,
                8372,
                465,
                4065,
                605,
                78,
                26557,
                1690,
                4072,
                37483,
                14007,
                257,
                2439,
                37295,
                368,
                33291,
                3482,
                10151,
                6872,
                368,
                1750,
                4491,
                605,
                329,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27088591393004074,
            "compression_ratio": 1.303030303030303,
            "no_speech_prob": 0.05576631426811218
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 131960,
            "start": 1319.6,
            "end": 1330.6,
            "text": " A las medidas de reparaci\u00f3n derivadas de los lamentables actos de tortura de los que fueron v\u00edctimas,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2439,
                37295,
                368,
                33291,
                3482,
                10151,
                6872,
                368,
                1750,
                35888,
                2965,
                605,
                329,
                368,
                10806,
                2991,
                368,
                1750,
                631,
                28739,
                6153,
                349,
                17957,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1216109882701527,
            "compression_ratio": 1.3511904761904763,
            "no_speech_prob": 0.29978495836257935
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 131960,
            "start": 1330.6,
            "end": 1346.6,
            "text": " la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Lizarraga,",
            "tokens": [
                50914,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                11,
                459,
                38390,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                7190,
                7200,
                6886,
                46574,
                288,
                459,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                441,
                9736,
                424,
                3680,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1216109882701527,
            "compression_ratio": 1.3511904761904763,
            "no_speech_prob": 0.29978495836257935
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 134660,
            "start": 1346.6,
            "end": 1356.6,
            "text": " quien producto este \u00faltimo de estos lamentables hechos, fue privado de la vida por miembros del Ej\u00e9rcito mexicano.",
            "tokens": [
                50364,
                20108,
                47583,
                4065,
                21013,
                368,
                12585,
                35888,
                2965,
                415,
                27251,
                11,
                9248,
                2915,
                1573,
                368,
                635,
                7644,
                1515,
                275,
                4907,
                29781,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                28759,
                38028,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.129368394613266,
            "compression_ratio": 1.1153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.15070371329784393
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 135660,
            "start": 1356.6,
            "end": 1375.6,
            "text": " Tras 42 a\u00f1os de los hechos, la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza y su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho no han descansado en su lucha por el acceso a la justicia y la verdad",
            "tokens": [
                50364,
                1765,
                296,
                14034,
                11424,
                368,
                1750,
                415,
                27251,
                11,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                288,
                459,
                38390,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                7190,
                7200,
                6886,
                46574,
                572,
                7276,
                7471,
                599,
                1573,
                465,
                459,
                287,
                26042,
                1515,
                806,
                49284,
                257,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                635,
                13692,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08355819054369656,
            "compression_ratio": 1.2805755395683454,
            "no_speech_prob": 0.16144557297229767
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 137560,
            "start": 1375.6,
            "end": 1390.6,
            "text": " sobre lo que les ocurri\u00f3 a ellos de manera directa, as\u00ed como en la b\u00fasqueda de justicia y verdad para dar con el paradero del cuerpo de su esposo y padre, respectivamente.",
            "tokens": [
                50364,
                5473,
                450,
                631,
                1512,
                26430,
                44802,
                257,
                16353,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                11,
                8582,
                2617,
                465,
                635,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                445,
                15341,
                288,
                13692,
                1690,
                4072,
                416,
                806,
                13480,
                2032,
                1103,
                20264,
                368,
                459,
                7089,
                9869,
                288,
                34781,
                11,
                3104,
                23957,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06685486435890198,
            "compression_ratio": 1.3282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.47267335653305054
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 139060,
            "start": 1390.6,
            "end": 1410.6,
            "text": " Es importante mencionar que se observaron en este proceso omisiones importantes y falta de diligencia por parte de la Fiscal\u00eda Especial para Movimientos Sociales y Pol\u00edticos del pasado,",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                9416,
                37030,
                289,
                631,
                369,
                9951,
                6372,
                465,
                4065,
                29314,
                3406,
                1991,
                279,
                27963,
                288,
                22111,
                368,
                11504,
                3213,
                2755,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                2313,
                494,
                1013,
                1690,
                43756,
                34841,
                9909,
                279,
                288,
                3635,
                6712,
                9940,
                1103,
                24794,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696529266682077,
            "compression_ratio": 1.385185185185185,
            "no_speech_prob": 0.17976950109004974
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 141060,
            "start": 1410.6,
            "end": 1428.6,
            "text": " de la entonces Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica, pues el 7 de febrero del 2013 se les notific\u00f3 el nuevo ejercicio de la acci\u00f3n penal al determinar, como lo acaba de decirle el se\u00f1or subsecretario,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                13003,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                11059,
                806,
                1614,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                1103,
                9012,
                369,
                1512,
                406,
                1089,
                812,
                806,
                18591,
                39151,
                18322,
                368,
                635,
                696,
                5687,
                13661,
                419,
                3618,
                6470,
                11,
                2617,
                450,
                23485,
                368,
                10235,
                306,
                806,
                22188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12689717610677084,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.6591172218322754
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 142860,
            "start": 1428.6,
            "end": 1438.6,
            "text": " la prescripci\u00f3n de los delitos de allanamiento de morada y privaci\u00f3n ilegal de la libertad.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1183,
                1142,
                39859,
                368,
                1750,
                1103,
                11343,
                368,
                439,
                282,
                16971,
                368,
                1896,
                1538,
                288,
                2915,
                3482,
                741,
                6363,
                304,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08000221252441406,
            "compression_ratio": 1.1481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.5557398200035095
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 143860,
            "start": 1438.6,
            "end": 1455.6,
            "text": " Lo anterior qued\u00f3 evidenciado en el Amparo en Revisi\u00f3n 209, Diagonal 2014, resuelto por el Cuarto Tribunal Colegiado en Materia Penal del primer circuito,",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                22272,
                13617,
                812,
                43699,
                537,
                1573,
                465,
                806,
                2012,
                2181,
                78,
                465,
                1300,
                4938,
                2560,
                945,
                24,
                11,
                8789,
                6709,
                304,
                8227,
                11,
                725,
                3483,
                1353,
                1515,
                806,
                13205,
                15864,
                23304,
                33304,
                3066,
                6363,
                72,
                1573,
                465,
                19188,
                654,
                10571,
                304,
                1103,
                12595,
                9048,
                78,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14571550780651615,
            "compression_ratio": 1.1908396946564885,
            "no_speech_prob": 0.48159947991371155
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 145560,
            "start": 1455.6,
            "end": 1476.6,
            "text": " quien determin\u00f3 que estas conductas en realidad constituyen los medios comisivos para el delito de tortura, por lo cual sostuvo, se realizar\u00e1 una investigaci\u00f3n diligente y efectiva para esclarecer la verdad de los hechos.",
            "tokens": [
                50364,
                20108,
                15957,
                812,
                631,
                13897,
                6018,
                296,
                465,
                25635,
                16085,
                16580,
                1750,
                46017,
                395,
                271,
                16501,
                1690,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                10806,
                2991,
                11,
                1515,
                450,
                10911,
                41585,
                43744,
                11,
                369,
                36461,
                842,
                2002,
                48919,
                47646,
                1576,
                288,
                22565,
                5931,
                1690,
                785,
                3474,
                543,
                1776,
                635,
                13692,
                368,
                1750,
                415,
                27251,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07901797124317714,
            "compression_ratio": 1.4088050314465408,
            "no_speech_prob": 0.5350803136825562
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 147660,
            "start": 1476.6,
            "end": 1488.6,
            "text": " Esto fue lo que determin\u00f3 el Cuarto Tribunal Colegiado en Materia Penal del primer circuito, sostuvo que se tendr\u00e1 que realizar esta investigaci\u00f3n diligente.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                9248,
                450,
                631,
                15957,
                812,
                806,
                13205,
                15864,
                23304,
                33304,
                3066,
                6363,
                72,
                1573,
                465,
                19188,
                654,
                10571,
                304,
                1103,
                12595,
                9048,
                78,
                11,
                41585,
                43744,
                631,
                369,
                3928,
                30218,
                631,
                36461,
                5283,
                48919,
                47646,
                1576,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09441925497616038,
            "compression_ratio": 1.4389140271493213,
            "no_speech_prob": 0.44785091280937195
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 147660,
            "start": 1488.6,
            "end": 1504.6,
            "text": " En ese contexto, la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos, en junio del 2017, confirm\u00f3 su car\u00e1cter de v\u00edctimas de violaciones a los derechos humanos.",
            "tokens": [
                50964,
                2193,
                10167,
                47685,
                11,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                1750,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                11,
                465,
                8156,
                1004,
                1103,
                6591,
                11,
                9064,
                812,
                459,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                368,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                3448,
                9188,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09441925497616038,
            "compression_ratio": 1.4389140271493213,
            "no_speech_prob": 0.44785091280937195
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 150460,
            "start": 1504.6,
            "end": 1524.6,
            "text": " Por los siguientes hechos relatados en la resoluci\u00f3n que finalmente determina el Plan de Reparaci\u00f3n Integral en su favor emitida por la Comisi\u00f3n Ejecutiva de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas en junio del presente a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                1750,
                21152,
                20135,
                415,
                27251,
                22441,
                4181,
                465,
                635,
                7923,
                30813,
                631,
                35577,
                3618,
                1426,
                806,
                8112,
                368,
                3696,
                289,
                3482,
                23894,
                304,
                465,
                459,
                2294,
                32084,
                2887,
                1515,
                635,
                2432,
                36515,
                462,
                2884,
                6672,
                5931,
                368,
                316,
                1147,
                5687,
                257,
                691,
                870,
                349,
                17957,
                465,
                8156,
                1004,
                1103,
                28709,
                15984,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10040507400244997,
            "compression_ratio": 1.3375796178343948,
            "no_speech_prob": 0.34127339720726013
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 152460,
            "start": 1524.6,
            "end": 1547.6,
            "text": " El d\u00eda 19 de agosto de 1977, la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, con ocho meses de embarazo y su esposo Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga, quienes fueron integrantes de la Liga Comunista 23 de septiembre,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                12271,
                1294,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                35092,
                11,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                11,
                416,
                3795,
                78,
                23922,
                368,
                18801,
                29722,
                288,
                459,
                7089,
                9869,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                16480,
                20335,
                424,
                3680,
                11,
                43091,
                28739,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                441,
                9900,
                2432,
                409,
                5236,
                6673,
                368,
                23891,
                49772,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12297270727939293,
            "compression_ratio": 1.2380952380952381,
            "no_speech_prob": 0.7064269781112671
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 154760,
            "start": 1547.6,
            "end": 1567.6,
            "text": " fueron detenidos con violencia por elementos de la Polic\u00eda Judicial del Estado de Sinaloa y agentes de la entonces Direcci\u00f3n Federal de Seguridad que integraban la llamada Brigada Blanca o Brigada Especial.",
            "tokens": [
                50364,
                28739,
                1141,
                268,
                7895,
                416,
                3448,
                10974,
                1515,
                35797,
                368,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                7661,
                14730,
                1103,
                29740,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                288,
                623,
                9240,
                368,
                635,
                13003,
                5822,
                14735,
                12380,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                631,
                16200,
                424,
                5144,
                635,
                16848,
                1538,
                29675,
                1538,
                2177,
                40835,
                277,
                29675,
                1538,
                2313,
                494,
                1013,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.072423073283413,
            "compression_ratio": 1.3594771241830066,
            "no_speech_prob": 0.43479225039482117
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 156760,
            "start": 1567.6,
            "end": 1583.6,
            "text": " Ambos fueron llevados a la novena zona militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa, lugar donde Jos\u00e9 Manuel Alapisco fue torturado y ejecutado extrajudicialmente,",
            "tokens": [
                50364,
                17196,
                329,
                28739,
                27124,
                4181,
                257,
                635,
                572,
                553,
                64,
                24848,
                30653,
                465,
                49037,
                13921,
                7200,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                11467,
                10488,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                9248,
                10806,
                374,
                1573,
                288,
                39564,
                6672,
                1573,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05730977588229709,
            "compression_ratio": 1.1640625,
            "no_speech_prob": 0.5959715843200684
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 158360,
            "start": 1583.6,
            "end": 1603.6,
            "text": " sin que su cuerpo fuera restituido a sus familiares o a la autoridad competente y en donde tambi\u00e9n Marta Alicia Camacho Loaiza fue torturada, desaparecida por un lapso de 49 d\u00edas,",
            "tokens": [
                50364,
                3343,
                631,
                459,
                20264,
                24818,
                1472,
                6380,
                2925,
                257,
                3291,
                24050,
                495,
                277,
                257,
                635,
                19510,
                4580,
                2850,
                1576,
                288,
                465,
                10488,
                6407,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                9248,
                10806,
                374,
                1538,
                11,
                42316,
                37200,
                1515,
                517,
                13214,
                539,
                368,
                16513,
                19527,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09438703536987304,
            "compression_ratio": 1.2746478873239437,
            "no_speech_prob": 0.7042394280433655
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 160360,
            "start": 1603.6,
            "end": 1630.6,
            "text": " y donde se le traslad\u00f3 a dos casos de seguridad y donde dio a luz a su hijo bajo condiciones precarias de salubridad y realizando pr\u00e1cticas m\u00e9dicas que por la naturaleza de su implementaci\u00f3n podr\u00edan constituir actos de violencia obst\u00e9trica.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                10488,
                369,
                476,
                22507,
                9290,
                812,
                257,
                4491,
                25135,
                368,
                35415,
                288,
                10488,
                31965,
                257,
                20671,
                257,
                459,
                38390,
                30139,
                45960,
                4346,
                35027,
                368,
                1845,
                836,
                81,
                4580,
                288,
                22828,
                1806,
                27300,
                349,
                9150,
                16978,
                9150,
                631,
                1515,
                635,
                40877,
                2394,
                368,
                459,
                4445,
                3482,
                15305,
                11084,
                16085,
                347,
                605,
                329,
                368,
                3448,
                10974,
                9579,
                4051,
                15192,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2825970725407676,
            "compression_ratio": 1.4385964912280702,
            "no_speech_prob": 0.7985520958900452
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 163060,
            "start": 1630.6,
            "end": 1655.6,
            "text": " As\u00ed mismo, su hijo Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho fue sometido a actos de tortura desde los primeros instantes de su vida, lo cual resulta uno de los agravios m\u00e1s lacerantes de los que una persona y una familia pudieron dar cuenta en su calidad de sobrevivientes.",
            "tokens": [
                50364,
                17419,
                12461,
                11,
                459,
                38390,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                7190,
                7200,
                6886,
                46574,
                9248,
                692,
                2925,
                257,
                605,
                329,
                368,
                10806,
                2991,
                10188,
                1750,
                12595,
                329,
                1058,
                9327,
                368,
                459,
                7644,
                11,
                450,
                10911,
                1874,
                64,
                8526,
                368,
                1750,
                623,
                13404,
                2717,
                3573,
                287,
                12858,
                9327,
                368,
                1750,
                631,
                2002,
                12184,
                288,
                2002,
                24050,
                14166,
                14440,
                4072,
                17868,
                465,
                459,
                42955,
                368,
                5473,
                27810,
                20135,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08104143142700196,
            "compression_ratio": 1.440217391304348,
            "no_speech_prob": 0.14955638349056244
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 165560,
            "start": 1655.6,
            "end": 1674.6,
            "text": " A lo anterior se agrega el perjuicio a la justicia y a la verdad, as\u00ed como los actos de revictimizaci\u00f3n que ocasionara la notificaci\u00f3n de prescripci\u00f3n realizada por la citada fiscal\u00eda,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                450,
                22272,
                369,
                623,
                3375,
                64,
                806,
                680,
                8954,
                18322,
                257,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                257,
                635,
                13692,
                11,
                8582,
                2617,
                1750,
                605,
                329,
                368,
                3698,
                985,
                12526,
                3482,
                631,
                10409,
                6822,
                2419,
                635,
                406,
                40802,
                368,
                1183,
                1142,
                39859,
                22828,
                1538,
                1515,
                635,
                4814,
                1538,
                15897,
                2686,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07188518400545474,
            "compression_ratio": 1.3597122302158273,
            "no_speech_prob": 0.7040771245956421
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 167460,
            "start": 1674.6,
            "end": 1692.6,
            "text": " misma que hizo evidente la falta de diligencia por parte de la autoridad ministerial investigadora, la cual impidi\u00f3 que la verdad hist\u00f3rica y la reparaci\u00f3n real y efectiva llegaran finalmente a la v\u00edctima.",
            "tokens": [
                50364,
                24946,
                631,
                28803,
                16371,
                68,
                635,
                22111,
                368,
                11504,
                3213,
                2755,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                19510,
                4580,
                10563,
                831,
                4557,
                23020,
                11,
                635,
                10911,
                704,
                327,
                7138,
                631,
                635,
                13692,
                33196,
                15192,
                288,
                635,
                33291,
                3482,
                957,
                288,
                22565,
                5931,
                11234,
                17142,
                35577,
                257,
                635,
                6153,
                349,
                4775,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.045805170850933725,
            "compression_ratio": 1.412162162162162,
            "no_speech_prob": 0.42261117696762085
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 169260,
            "start": 1692.6,
            "end": 1706.6,
            "text": " Este es un proceso y lo comentaba yo con el subsecretario antes de llegar, este es un proceso tambi\u00e9n de reconciliaci\u00f3n nacional y de paz social.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                785,
                517,
                29314,
                288,
                450,
                14541,
                5509,
                5290,
                416,
                806,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                11014,
                368,
                24892,
                11,
                4065,
                785,
                517,
                29314,
                6407,
                368,
                9993,
                66,
                2312,
                3482,
                29836,
                288,
                368,
                30032,
                2093,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18985045474508536,
            "compression_ratio": 1.5265486725663717,
            "no_speech_prob": 0.5041782259941101
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 169260,
            "start": 1706.6,
            "end": 1721.6,
            "text": " Con fundamento lo que estamos viviendo en este momento, con fundamento en la Ley General de V\u00edctimas, en el Plan de Reparaci\u00f3n Integral del Da\u00f1o en su Favor y bajo la convicci\u00f3n de la justicia,",
            "tokens": [
                51064,
                2656,
                6073,
                78,
                450,
                631,
                10382,
                11005,
                7304,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                416,
                6073,
                78,
                465,
                635,
                36794,
                6996,
                368,
                691,
                870,
                349,
                17957,
                11,
                465,
                806,
                8112,
                368,
                3696,
                289,
                3482,
                23894,
                304,
                1103,
                3933,
                7716,
                465,
                459,
                34240,
                288,
                30139,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18985045474508536,
            "compression_ratio": 1.5265486725663717,
            "no_speech_prob": 0.5041782259941101
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 172160,
            "start": 1721.6,
            "end": 1728.6,
            "text": " bajo la convicci\u00f3n institucional e hist\u00f3rica por la justicia, la verdad y el respeto a la dignidad humana,",
            "tokens": [
                50364,
                30139,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                4348,
                1311,
                1966,
                308,
                33196,
                15192,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                635,
                13692,
                288,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                15308,
                4580,
                1952,
                64,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08533500324596058,
            "compression_ratio": 1.3049645390070923,
            "no_speech_prob": 0.2011760026216507
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 172160,
            "start": 1728.6,
            "end": 1736.6,
            "text": " se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza, se\u00f1or Miguel Alfonso Mill\u00e1n Camacho,",
            "tokens": [
                50714,
                41094,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                11,
                22188,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                7190,
                7200,
                6886,
                46574,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08533500324596058,
            "compression_ratio": 1.3049645390070923,
            "no_speech_prob": 0.2011760026216507
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 173660,
            "start": 1736.6,
            "end": 1755.6,
            "text": " a nombre del Estado mexicano les ofrezco una disculpa p\u00fablica por la transgresi\u00f3n a sus derechos en el marco de las violaciones graves, generalizadas y sistem\u00e1ticas a derechos humanos",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                13000,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                1512,
                295,
                17693,
                1291,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                1515,
                635,
                1145,
                45189,
                2560,
                257,
                3291,
                47508,
                465,
                806,
                1849,
                1291,
                368,
                2439,
                3448,
                9188,
                31664,
                11,
                2674,
                590,
                6872,
                288,
                45758,
                44997,
                257,
                47508,
                34555,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10613493297411047,
            "compression_ratio": 1.3191489361702127,
            "no_speech_prob": 0.5802181959152222
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 175560,
            "start": 1755.6,
            "end": 1769.6,
            "text": " ocurridas en un contexto de violencia pol\u00edtica del pasado, en el periodo hist\u00f3rico conocido como guerra sucia, por lo que usted, se\u00f1ora Marta Camacho,",
            "tokens": [
                50364,
                26430,
                8558,
                296,
                465,
                517,
                47685,
                368,
                3448,
                10974,
                25029,
                1103,
                24794,
                11,
                465,
                806,
                2896,
                78,
                33196,
                23776,
                15871,
                2925,
                2617,
                27542,
                459,
                2755,
                11,
                1515,
                450,
                631,
                10467,
                11,
                41094,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0815662284230077,
            "compression_ratio": 1.6910994764397906,
            "no_speech_prob": 0.81538987159729
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 175560,
            "start": 1769.6,
            "end": 1782.6,
            "text": " fue detenida arbitrariamente, torturada y desaparecida de manera transitoria, por lo que usted, se\u00f1or Miguel Alfonso, fue torturado y desaparecido de manera transitoria",
            "tokens": [
                51064,
                9248,
                1141,
                268,
                2887,
                14931,
                5352,
                16855,
                11,
                10806,
                374,
                1538,
                288,
                42316,
                37200,
                368,
                13913,
                1145,
                3029,
                654,
                11,
                1515,
                450,
                631,
                10467,
                11,
                22188,
                29150,
                967,
                14338,
                539,
                11,
                9248,
                10806,
                374,
                1573,
                288,
                42316,
                17994,
                368,
                13913,
                1145,
                3029,
                654,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0815662284230077,
            "compression_ratio": 1.6910994764397906,
            "no_speech_prob": 0.81538987159729
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 178260,
            "start": 1782.6,
            "end": 1793.6,
            "text": " y por el que el se\u00f1or Jos\u00e9 Manuel Alapisco fue detenido de manera arbitraria, torturado y privado de la vida extrajudicialmente,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1515,
                806,
                631,
                806,
                22188,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                9248,
                1141,
                268,
                2925,
                368,
                13913,
                14931,
                5352,
                654,
                11,
                10806,
                374,
                1573,
                288,
                2915,
                1573,
                368,
                635,
                7644,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06375942350942877,
            "compression_ratio": 1.4145077720207253,
            "no_speech_prob": 0.6048377752304077
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 178260,
            "start": 1793.6,
            "end": 1804.6,
            "text": " hechos perpetrados por parte de la Polic\u00eda Judicial del Estado de Sinaloa, de la Direcci\u00f3n Federal de Seguridad y por el Ej\u00e9rcito Mexicano.",
            "tokens": [
                50914,
                415,
                27251,
                16211,
                40491,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                7661,
                14730,
                1103,
                29740,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                368,
                635,
                5822,
                14735,
                12380,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                1515,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                6496,
                38028,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06375942350942877,
            "compression_ratio": 1.4145077720207253,
            "no_speech_prob": 0.6048377752304077
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 180460,
            "start": 1805.6,
            "end": 1818.6,
            "text": " Le ofrezco una disculpa por la violaci\u00f3n a su acceso a la justicia y a reconocer la verdad sobre los hechos, as\u00ed como el paradero del cuerpo del se\u00f1or Manuel Alpiz Corliz\u00e1rraga",
            "tokens": [
                50414,
                1456,
                295,
                17693,
                1291,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                1515,
                635,
                3448,
                3482,
                257,
                459,
                49284,
                257,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                257,
                43838,
                260,
                635,
                13692,
                5473,
                1750,
                415,
                27251,
                11,
                8582,
                2617,
                806,
                13480,
                2032,
                1103,
                20264,
                1103,
                22188,
                34362,
                967,
                79,
                590,
                3925,
                75,
                590,
                20335,
                424,
                3680,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07624187097921,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.30094966292381287
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 180460,
            "start": 1818.6,
            "end": 1825.6,
            "text": " ante los obst\u00e1culos y la dilaci\u00f3n de las instituciones encargadas de impartir justicia.",
            "tokens": [
                51064,
                23411,
                1750,
                9579,
                842,
                32397,
                288,
                635,
                11504,
                3482,
                368,
                2439,
                4348,
                46649,
                2058,
                33544,
                6872,
                368,
                32177,
                347,
                445,
                15341,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07624187097921,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.30094966292381287
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 182560,
            "start": 1826.6,
            "end": 1839.6,
            "text": " Les ofrezco una disculpa p\u00fablica por el da\u00f1o a la imagen, el honor y a la dignidad en agravio de su familia, derivadas de la criminalizaci\u00f3n realizada en su contra",
            "tokens": [
                50414,
                6965,
                295,
                17693,
                1291,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                1515,
                806,
                1120,
                7716,
                257,
                635,
                40652,
                11,
                806,
                5968,
                288,
                257,
                635,
                15308,
                4580,
                465,
                623,
                13404,
                1004,
                368,
                459,
                24050,
                11,
                10151,
                6872,
                368,
                635,
                8628,
                27603,
                22828,
                1538,
                465,
                459,
                10742,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07589115699132283,
            "compression_ratio": 1.478021978021978,
            "no_speech_prob": 0.08238331973552704
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 182560,
            "start": 1839.6,
            "end": 1850.6,
            "text": " por diversas instituciones del Estado mexicano. Por mi conducto, el Estado mexicano hace un compromiso",
            "tokens": [
                51064,
                1515,
                6111,
                296,
                4348,
                46649,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                13,
                5269,
                2752,
                6018,
                78,
                11,
                806,
                29740,
                28759,
                38028,
                10032,
                517,
                11482,
                19227,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07589115699132283,
            "compression_ratio": 1.478021978021978,
            "no_speech_prob": 0.08238331973552704
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 185060,
            "start": 1850.6,
            "end": 1861.6,
            "text": " por garantizar la reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os que provocaron las autoridades desde el 19 de agosto de 1977.",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                22251,
                9736,
                635,
                33291,
                3482,
                11573,
                368,
                1750,
                1120,
                8242,
                631,
                24568,
                6372,
                2439,
                19510,
                10284,
                10188,
                806,
                1294,
                368,
                623,
                22756,
                368,
                35092,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11118197441101074,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.1957675963640213
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 185060,
            "start": 1861.6,
            "end": 1875.6,
            "text": " Y a su vez reitero el compromiso de este gobierno de implementar las medidas necesarias para la no repetici\u00f3n de los actos que violentaron sus derechos humanos,",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                257,
                459,
                5715,
                25211,
                78,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                4065,
                29254,
                368,
                4445,
                289,
                2439,
                37295,
                11909,
                35027,
                1690,
                635,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                368,
                1750,
                605,
                329,
                631,
                11867,
                6372,
                3291,
                47508,
                34555,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11118197441101074,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.1957675963640213
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 187560,
            "start": 1875.6,
            "end": 1882.6,
            "text": " para que con ello ninguna otra persona tenga que pasar por estas atrocidades.",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                416,
                33549,
                36073,
                13623,
                12184,
                36031,
                631,
                25344,
                1515,
                13897,
                43530,
                10284,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09964867769661596,
            "compression_ratio": 1.3865030674846626,
            "no_speech_prob": 0.15636256337165833
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 187560,
            "start": 1882.6,
            "end": 1896.6,
            "text": " Quiero agregar que el caso de la se\u00f1ora Marta Alicia Camacho Loaiza es evidencia de que la violencia de Estado, cuando se ejerce sobre las mujeres,",
            "tokens": [
                50714,
                2326,
                12030,
                4554,
                2976,
                631,
                806,
                9666,
                368,
                635,
                41094,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                785,
                43699,
                2755,
                368,
                631,
                635,
                3448,
                10974,
                368,
                29740,
                11,
                7767,
                369,
                10012,
                260,
                384,
                5473,
                2439,
                31683,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09964867769661596,
            "compression_ratio": 1.3865030674846626,
            "no_speech_prob": 0.15636256337165833
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 189660,
            "start": 1896.6,
            "end": 1912.6,
            "text": " tiene un alto componente de g\u00e9nero y de sometimiento que lesiona de manera diferenciada sus cuerpos y sus derechos, buscando generar un agravio profundo a su dignidad,",
            "tokens": [
                50364,
                7066,
                517,
                21275,
                4026,
                1576,
                368,
                290,
                29535,
                78,
                288,
                368,
                692,
                14007,
                631,
                1512,
                21758,
                368,
                13913,
                18959,
                537,
                1538,
                3291,
                18363,
                30010,
                288,
                3291,
                47508,
                11,
                46804,
                1337,
                289,
                517,
                623,
                13404,
                1004,
                1740,
                6043,
                257,
                459,
                15308,
                4580,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08496085975481116,
            "compression_ratio": 1.3548387096774193,
            "no_speech_prob": 0.225044384598732
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 191260,
            "start": 1912.6,
            "end": 1927.6,
            "text": " tal como lo evidencia la tortura sexual y la violencia obst\u00e9trica. Por lo cual, se\u00f1ora Marta Camacho, su incansable labor en la b\u00fasqueda de la justicia y verdad",
            "tokens": [
                50364,
                4023,
                2617,
                450,
                43699,
                2755,
                635,
                10806,
                2991,
                6701,
                288,
                635,
                3448,
                10974,
                9579,
                4051,
                15192,
                13,
                5269,
                450,
                10911,
                11,
                41094,
                5807,
                64,
                6886,
                46574,
                11,
                459,
                834,
                599,
                712,
                5938,
                465,
                635,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                13692,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05956095527200138,
            "compression_ratio": 1.4788732394366197,
            "no_speech_prob": 0.260466605424881
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 191260,
            "start": 1927.6,
            "end": 1940.6,
            "text": " deber\u00e1 ser precedente para el reconocimiento de los agravios que muchas mujeres padecieron en este lamentable periodo y las cuales fueron silenciadas.",
            "tokens": [
                51114,
                29671,
                842,
                816,
                16969,
                1576,
                1690,
                806,
                43838,
                14007,
                368,
                1750,
                623,
                13404,
                2717,
                631,
                16072,
                31683,
                280,
                762,
                537,
                16308,
                465,
                4065,
                35888,
                712,
                2896,
                78,
                288,
                2439,
                46932,
                28739,
                3425,
                30322,
                6872,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05956095527200138,
            "compression_ratio": 1.4788732394366197,
            "no_speech_prob": 0.260466605424881
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 194060,
            "start": 1940.6,
            "end": 1957.6,
            "text": " Refrendo el compromiso de este gobierno por respetar y garantizar el Plano Ejercicio de los Derechos Humanos, trabajaremos para capacitar en materia de derechos humanos a nuestras fuerzas armadas",
            "tokens": [
                50364,
                16957,
                46501,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                4065,
                29254,
                1515,
                1597,
                302,
                289,
                288,
                22251,
                9736,
                806,
                2149,
                3730,
                462,
                73,
                2869,
                18322,
                368,
                1750,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                11,
                9618,
                23118,
                1690,
                4637,
                3981,
                465,
                34083,
                368,
                47508,
                34555,
                257,
                32809,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1292244815826416,
            "compression_ratio": 1.3829787234042554,
            "no_speech_prob": 0.29618406295776367
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 195760,
            "start": 1957.6,
            "end": 1973.6,
            "text": " y realizaremos acciones para que nuestras instituciones tengan siempre perspectiva de g\u00e9nero como eje transversal de su actuar. Prevenir es tambi\u00e9n un acto de justicia",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                22828,
                23118,
                1317,
                5411,
                1690,
                631,
                32809,
                4348,
                46649,
                46874,
                12758,
                4096,
                5931,
                368,
                290,
                29535,
                78,
                2617,
                39564,
                1145,
                840,
                304,
                368,
                459,
                605,
                20766,
                13,
                6001,
                21955,
                785,
                6407,
                517,
                605,
                78,
                368,
                445,
                15341,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.062227725982666016,
            "compression_ratio": 1.3412698412698412,
            "no_speech_prob": 0.5317755937576294
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 197360,
            "start": 1973.6,
            "end": 1990.6,
            "text": " y como se ha comprometido el presidente de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, el actual gobierno habr\u00e1 de garantizar en todo momento la vida, la libertad y la integridad personal de todas y todos,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                2617,
                369,
                324,
                16802,
                649,
                2925,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                806,
                3539,
                29254,
                32794,
                842,
                368,
                22251,
                9736,
                465,
                5149,
                9333,
                635,
                7644,
                11,
                635,
                18058,
                345,
                288,
                635,
                3572,
                4580,
                2973,
                368,
                10906,
                288,
                6321,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06041547104164406,
            "compression_ratio": 1.3081761006289307,
            "no_speech_prob": 0.7898267507553101
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 199060,
            "start": 1990.6,
            "end": 2013.6,
            "text": " pues aspiramos a hacer un pa\u00eds donde nunca m\u00e1s se vuelva a torturar. Por eso, implementaremos programas para prevenir y sancionar la tortura, con la firme convicci\u00f3n de que la reedicaci\u00f3n de esta cruel pr\u00e1ctica sea desterrada.",
            "tokens": [
                50364,
                11059,
                20003,
                2151,
                257,
                6720,
                517,
                10572,
                10488,
                13768,
                3573,
                369,
                20126,
                2757,
                257,
                10806,
                28586,
                13,
                5269,
                7287,
                11,
                4445,
                23118,
                1461,
                296,
                1690,
                659,
                21955,
                288,
                262,
                4463,
                33639,
                635,
                10806,
                2991,
                11,
                416,
                635,
                12159,
                1398,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                631,
                635,
                319,
                292,
                299,
                3482,
                368,
                5283,
                16022,
                27300,
                29041,
                4158,
                2677,
                260,
                19120,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11750365060473246,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.6203805804252625
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 201360,
            "start": 2013.6,
            "end": 2029.6,
            "text": " Garantizar el ejercicio pleno de los derechos constitucionales es y ser\u00e1 la principal tarea del Estado mexicano, sin importar el tiempo que haya pasado o la instituci\u00f3n que haya violentado estos derechos.",
            "tokens": [
                50364,
                7995,
                394,
                9736,
                806,
                39151,
                18322,
                499,
                5808,
                368,
                1750,
                47508,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                785,
                288,
                16502,
                635,
                9716,
                256,
                35425,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                11,
                3343,
                974,
                289,
                806,
                11772,
                631,
                24693,
                24794,
                277,
                635,
                4348,
                30813,
                631,
                24693,
                11867,
                1573,
                12585,
                47508,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08202133576075236,
            "compression_ratio": 1.5228426395939085,
            "no_speech_prob": 0.4816834032535553
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 201360,
            "start": 2029.6,
            "end": 2038.6,
            "text": " La justicia llegar\u00e1 a todas las personas en nuestro pa\u00eds. Muchas gracias a todas y a todos.",
            "tokens": [
                51164,
                2369,
                445,
                15341,
                11234,
                21534,
                257,
                10906,
                2439,
                12019,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                35669,
                16611,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08202133576075236,
            "compression_ratio": 1.5228426395939085,
            "no_speech_prob": 0.4816834032535553
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 204360,
            "start": 2044.6,
            "end": 2050.6,
            "text": " \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos!",
            "tokens": [
                50414,
                6514,
                49380,
                34518,
                11,
                2752,
                277,
                73,
                3528,
                11,
                8582,
                3269,
                450,
                696,
                2869,
                2151,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3987643378121512,
            "compression_ratio": 2.63953488372093,
            "no_speech_prob": 0.9608503580093384
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 204360,
            "start": 2050.6,
            "end": 2055.6,
            "text": " \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos!",
            "tokens": [
                50714,
                6514,
                49380,
                34518,
                11,
                2752,
                277,
                73,
                3528,
                11,
                8582,
                3269,
                450,
                696,
                2869,
                2151,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3987643378121512,
            "compression_ratio": 2.63953488372093,
            "no_speech_prob": 0.9608503580093384
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 204360,
            "start": 2055.6,
            "end": 2060.6,
            "text": " \u00a1Mi coraz\u00f3n, mi ojito, as\u00ed nos lo acercamos!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                49380,
                34518,
                11,
                2752,
                277,
                73,
                3528,
                11,
                8582,
                3269,
                450,
                696,
                2869,
                2151,
                0,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3987643378121512,
            "compression_ratio": 2.63953488372093,
            "no_speech_prob": 0.9608503580093384
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 204360,
            "start": 2060.6,
            "end": 2065.6,
            "text": " \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos!",
            "tokens": [
                51214,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                631,
                5295,
                11,
                30689,
                1750,
                631,
                20909,
                0,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3987643378121512,
            "compression_ratio": 2.63953488372093,
            "no_speech_prob": 0.9608503580093384
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 204360,
            "start": 2065.6,
            "end": 2070.6,
            "text": " \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos!",
            "tokens": [
                51464,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                631,
                5295,
                11,
                30689,
                1750,
                631,
                20909,
                0,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3987643378121512,
            "compression_ratio": 2.63953488372093,
            "no_speech_prob": 0.9608503580093384
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 207060,
            "start": 2070.6,
            "end": 2074.6,
            "text": " \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                631,
                5295,
                11,
                30689,
                1750,
                631,
                20909,
                0,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21759646978133765,
            "compression_ratio": 2.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.584190845489502
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 207060,
            "start": 2074.6,
            "end": 2077.6,
            "text": " \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos!",
            "tokens": [
                50564,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                631,
                5295,
                11,
                30689,
                1750,
                631,
                20909,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21759646978133765,
            "compression_ratio": 2.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.584190845489502
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 207060,
            "start": 2077.6,
            "end": 2086.6,
            "text": " Ahora, ahora, se hace indispensable prevenir la violencia p\u00fablica y castigar los culpables.",
            "tokens": [
                50714,
                18840,
                11,
                9923,
                11,
                369,
                10032,
                47940,
                659,
                21955,
                635,
                3448,
                10974,
                38905,
                288,
                4193,
                328,
                289,
                1750,
                11021,
                79,
                2965,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21759646978133765,
            "compression_ratio": 2.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.584190845489502
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 207060,
            "start": 2086.6,
            "end": 2096.6,
            "text": " Ahora, ahora, se hace indispensable prevenir la violencia p\u00fablica y castigar los culpables.",
            "tokens": [
                51164,
                18840,
                11,
                9923,
                11,
                369,
                10032,
                47940,
                659,
                21955,
                635,
                3448,
                10974,
                38905,
                288,
                4193,
                328,
                289,
                1750,
                11021,
                79,
                2965,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21759646978133765,
            "compression_ratio": 2.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.584190845489502
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 209660,
            "start": 2096.6,
            "end": 2101.6,
            "text": " \u00a1Viva los que vamos, vivo los que vemos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                631,
                5295,
                11,
                30689,
                1750,
                631,
                20909,
                0,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17403442431718874,
            "compression_ratio": 1.3945945945945946,
            "no_speech_prob": 0.015509241260588169
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 209660,
            "start": 2103.6,
            "end": 2112.6,
            "text": " Ahora invitamos a estos micr\u00f3fonos a la propia sobreviviente maestra historiadora de Sinaloa,",
            "tokens": [
                50714,
                18840,
                43714,
                2151,
                257,
                12585,
                3123,
                11721,
                14338,
                329,
                257,
                635,
                40464,
                5473,
                27810,
                8413,
                463,
                32036,
                4058,
                72,
                23020,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17403442431718874,
            "compression_ratio": 1.3945945945945946,
            "no_speech_prob": 0.015509241260588169
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 209660,
            "start": 2112.6,
            "end": 2119.6,
            "text": " sobreviviente de estos atroces y violaciones a sus derechos humanos hace 42 a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51164,
                5473,
                27810,
                8413,
                368,
                12585,
                412,
                340,
                887,
                288,
                3448,
                9188,
                257,
                3291,
                47508,
                34555,
                10032,
                14034,
                11424,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17403442431718874,
            "compression_ratio": 1.3945945945945946,
            "no_speech_prob": 0.015509241260588169
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 209660,
            "start": 2119.6,
            "end": 2124.6,
            "text": " Adelante, Marta Alicia Camacho Loaiza.",
            "tokens": [
                51514,
                1999,
                338,
                2879,
                11,
                5807,
                64,
                38153,
                6886,
                46574,
                6130,
                64,
                13427,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17403442431718874,
            "compression_ratio": 1.3945945945945946,
            "no_speech_prob": 0.015509241260588169
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 212660,
            "start": 2126.6,
            "end": 2143.6,
            "text": " Muy buenas tardes a todos y a todas.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                43852,
                21057,
                279,
                257,
                6321,
                288,
                257,
                10906,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17526375679742723,
            "compression_ratio": 1.2831858407079646,
            "no_speech_prob": 0.01517635490745306
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 212660,
            "start": 2143.6,
            "end": 2155.6,
            "text": " Este evento de reconocimiento es una luz, una esperanza, es un punto de partida, a\u00fan falta mucho por hacer.",
            "tokens": [
                51214,
                16105,
                40655,
                368,
                43838,
                14007,
                785,
                2002,
                20671,
                11,
                2002,
                10045,
                20030,
                11,
                785,
                517,
                14326,
                368,
                644,
                2887,
                11,
                31676,
                22111,
                9824,
                1515,
                6720,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17526375679742723,
            "compression_ratio": 1.2831858407079646,
            "no_speech_prob": 0.01517635490745306
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 215560,
            "start": 2155.6,
            "end": 2162.6,
            "text": " Espero que la puerta se abra para otras familias y colectivos.",
            "tokens": [
                50364,
                41831,
                631,
                635,
                48597,
                369,
                33693,
                1690,
                20244,
                42155,
                296,
                288,
                598,
                1809,
                16501,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09862916668256123,
            "compression_ratio": 1.255813953488372,
            "no_speech_prob": 0.031969208270311356
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 215560,
            "start": 2162.6,
            "end": 2172.6,
            "text": " Que esto no quede s\u00f3lo en una disculpa, es un primer logro, sin embargo, hay que seguir avanzando.",
            "tokens": [
                50714,
                4493,
                7433,
                572,
                421,
                4858,
                22885,
                465,
                2002,
                717,
                2444,
                4306,
                11,
                785,
                517,
                12595,
                3565,
                340,
                11,
                3343,
                23955,
                11,
                4842,
                631,
                18584,
                42444,
                1806,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09862916668256123,
            "compression_ratio": 1.255813953488372,
            "no_speech_prob": 0.031969208270311356
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 217260,
            "start": 2173.6,
            "end": 2189.6,
            "text": " Para m\u00ed es muy importante la admisi\u00f3n de responsabilidad, porque esto implica reconocer lo que viv\u00ed y que las autoridades asuman su obligaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50414,
                11107,
                14692,
                785,
                5323,
                9416,
                635,
                5910,
                36515,
                368,
                29829,
                4580,
                11,
                4021,
                7433,
                8484,
                2262,
                43838,
                260,
                450,
                631,
                11005,
                870,
                288,
                631,
                2439,
                19510,
                10284,
                382,
                6829,
                459,
                9270,
                3482,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11508973869117531,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.25607535243034363
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 218960,
            "start": 2190.6,
            "end": 2203.6,
            "text": " Lo que me sucedi\u00f3 fue un infierno, que como mujer se vive peor, a\u00fan con la violencia que ejercieron en mi persona, mi dignidad prevaleci\u00f3.",
            "tokens": [
                50414,
                6130,
                631,
                385,
                41928,
                7138,
                9248,
                517,
                1536,
                19689,
                11,
                631,
                2617,
                32032,
                369,
                28927,
                520,
                284,
                11,
                31676,
                416,
                635,
                3448,
                10974,
                631,
                10012,
                260,
                537,
                16308,
                465,
                2752,
                12184,
                11,
                2752,
                15308,
                4580,
                12642,
                1220,
                19609,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06347891761035454,
            "compression_ratio": 1.4565217391304348,
            "no_speech_prob": 0.21702472865581512
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 218960,
            "start": 2203.6,
            "end": 2217.6,
            "text": " No me cortaron las alas, me tuve que levantar y permanecer de pie con orgullo, igual que las palmeras despu\u00e9s de la tormenta.",
            "tokens": [
                51064,
                883,
                385,
                11278,
                6372,
                2439,
                419,
                296,
                11,
                385,
                2604,
                303,
                631,
                30612,
                289,
                288,
                8105,
                68,
                1776,
                368,
                1730,
                416,
                14045,
                858,
                78,
                11,
                10953,
                631,
                2439,
                3984,
                936,
                296,
                15283,
                368,
                635,
                36662,
                64,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06347891761035454,
            "compression_ratio": 1.4565217391304348,
            "no_speech_prob": 0.21702472865581512
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 221760,
            "start": 2217.6,
            "end": 2224.6,
            "text": " Lo que me ha impulsado todos estos a\u00f1os es la b\u00fasqueda de la justicia y verdad.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                631,
                385,
                324,
                704,
                9468,
                1573,
                6321,
                12585,
                11424,
                785,
                635,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                13692,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06593756352440786,
            "compression_ratio": 1.3061224489795917,
            "no_speech_prob": 0.037239644676446915
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 221760,
            "start": 2224.6,
            "end": 2230.6,
            "text": " Ahora el Estado reconoce su responsabilidad.",
            "tokens": [
                50714,
                18840,
                806,
                29740,
                850,
                8957,
                384,
                459,
                29829,
                4580,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06593756352440786,
            "compression_ratio": 1.3061224489795917,
            "no_speech_prob": 0.037239644676446915
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 221760,
            "start": 2230.6,
            "end": 2237.6,
            "text": " Con m\u00e1s ganas, con m\u00e1s fuerzas, voy a seguir pidiendo justicia.",
            "tokens": [
                51014,
                2656,
                3573,
                7574,
                296,
                11,
                416,
                3573,
                17669,
                24561,
                11,
                7552,
                257,
                18584,
                44540,
                7304,
                445,
                15341,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06593756352440786,
            "compression_ratio": 1.3061224489795917,
            "no_speech_prob": 0.037239644676446915
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 223760,
            "start": 2237.6,
            "end": 2247.6,
            "text": " No podemos olvidar que hoy nos acompa\u00f1an espiritualmente las madres que se nos adelantaron dej\u00e1ndonos la estafeta,",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                12234,
                43194,
                289,
                631,
                13775,
                3269,
                43142,
                282,
                7089,
                47923,
                4082,
                2439,
                5244,
                495,
                631,
                369,
                3269,
                30069,
                394,
                6372,
                21259,
                18606,
                50059,
                635,
                871,
                2792,
                7664,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.088415407872462,
            "compression_ratio": 1.4454545454545455,
            "no_speech_prob": 0.08262169361114502
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 223760,
            "start": 2247.6,
            "end": 2252.6,
            "text": " que su memoria y lucha nos siguen acompa\u00f1ando y dando fuerza.",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                459,
                1334,
                8172,
                288,
                287,
                26042,
                3269,
                4556,
                7801,
                43142,
                1806,
                288,
                29854,
                39730,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.088415407872462,
            "compression_ratio": 1.4454545454545455,
            "no_speech_prob": 0.08262169361114502
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 223760,
            "start": 2252.6,
            "end": 2265.6,
            "text": " Esta disculpa la debi\u00f3 recibir tambi\u00e9n quien fuera mi esposo, Jos\u00e9 Manuel Alapisco Liz\u00e1rraga, que me fue arrebatado por los militares.",
            "tokens": [
                51114,
                20547,
                717,
                2444,
                4306,
                635,
                3001,
                7138,
                49703,
                6407,
                20108,
                24818,
                2752,
                7089,
                9869,
                11,
                34342,
                34362,
                967,
                569,
                8610,
                16480,
                20335,
                424,
                3680,
                11,
                631,
                385,
                9248,
                594,
                265,
                11980,
                1573,
                1515,
                1750,
                1962,
                2786,
                495,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.088415407872462,
            "compression_ratio": 1.4454545454545455,
            "no_speech_prob": 0.08262169361114502
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 226560,
            "start": 2265.6,
            "end": 2280.6,
            "text": " En memoria de \u00e9l y de tantas y tantos que hoy nos faltan, que sepan que no los olvidamos, que sepan que mientras yo est\u00e9 viva no estar\u00e1n muertos.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                1334,
                8172,
                368,
                11810,
                288,
                368,
                12095,
                296,
                288,
                12095,
                329,
                631,
                13775,
                3269,
                37108,
                282,
                11,
                631,
                369,
                6040,
                631,
                572,
                1750,
                43194,
                2151,
                11,
                631,
                369,
                6040,
                631,
                26010,
                5290,
                34584,
                371,
                5931,
                572,
                8755,
                7200,
                2992,
                45152,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10483196507329526,
            "compression_ratio": 1.3454545454545455,
            "no_speech_prob": 0.04128146916627884
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 228060,
            "start": 2280.6,
            "end": 2295.6,
            "text": " Lamento mucho que no est\u00e9 la Sedena, ya que perdi\u00f3 una gran oportunidad para reconocer las atrocidades que cometieron en esa \u00e9poca.",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                8824,
                9824,
                631,
                572,
                34584,
                635,
                31213,
                4118,
                11,
                2478,
                631,
                680,
                4504,
                812,
                2002,
                9370,
                42794,
                1690,
                43838,
                260,
                2439,
                43530,
                10284,
                631,
                33696,
                14440,
                465,
                11342,
                25024,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08364129917962211,
            "compression_ratio": 1.34640522875817,
            "no_speech_prob": 0.028606023639440536
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 228060,
            "start": 2295.6,
            "end": 2303.6,
            "text": " Reconocerlo ser\u00eda avanzar hacia el fortalecimiento de su instituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51114,
                1300,
                1671,
                905,
                260,
                752,
                23679,
                42444,
                289,
                21365,
                806,
                5009,
                1220,
                66,
                14007,
                368,
                459,
                4348,
                30813,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08364129917962211,
            "compression_ratio": 1.34640522875817,
            "no_speech_prob": 0.028606023639440536
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 230360,
            "start": 2303.6,
            "end": 2314.6,
            "text": " Qu\u00e9 lamentable, debieran de estar aqu\u00ed porque fue justamente al interior de las instalaciones de la novena zona militar en Culiac\u00e1n, Sinaloa,",
            "tokens": [
                50364,
                23662,
                35888,
                712,
                11,
                3001,
                38516,
                368,
                8755,
                6661,
                4021,
                9248,
                41056,
                419,
                10636,
                368,
                2439,
                34059,
                9188,
                368,
                635,
                572,
                553,
                64,
                24848,
                30653,
                465,
                49037,
                13921,
                7200,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12364684761344612,
            "compression_ratio": 1.4723618090452262,
            "no_speech_prob": 0.5945554375648499
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 230360,
            "start": 2314.6,
            "end": 2322.6,
            "text": " donde se cometieron estas atrocidades que van m\u00e1s all\u00e1 de la comprensi\u00f3n humana.",
            "tokens": [
                50914,
                10488,
                369,
                33696,
                14440,
                13897,
                43530,
                10284,
                631,
                3161,
                3573,
                30642,
                368,
                635,
                715,
                1095,
                82,
                2560,
                1952,
                64,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12364684761344612,
            "compression_ratio": 1.4723618090452262,
            "no_speech_prob": 0.5945554375648499
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 230360,
            "start": 2322.6,
            "end": 2329.6,
            "text": " Como historiadora me he dedicado a documentar estas atrocidades.",
            "tokens": [
                51314,
                11913,
                4058,
                72,
                23020,
                385,
                415,
                37071,
                1573,
                257,
                4166,
                289,
                13897,
                43530,
                10284,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12364684761344612,
            "compression_ratio": 1.4723618090452262,
            "no_speech_prob": 0.5945554375648499
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 232960,
            "start": 2329.6,
            "end": 2335.6,
            "text": " S\u00e9 que la principal herramienta es la educaci\u00f3n para seguir construyendo memoria y no olvidar.",
            "tokens": [
                50364,
                49556,
                631,
                635,
                9716,
                38271,
                64,
                785,
                635,
                48861,
                1690,
                18584,
                12946,
                88,
                3999,
                1334,
                8172,
                288,
                572,
                43194,
                289,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09882608017364106,
            "compression_ratio": 1.4690721649484537,
            "no_speech_prob": 0.6682859659194946
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 232960,
            "start": 2335.6,
            "end": 2340.6,
            "text": " El Estado debe tomar acciones como medidas de no repetici\u00f3n.",
            "tokens": [
                50664,
                2699,
                29740,
                27422,
                22048,
                1317,
                5411,
                2617,
                37295,
                368,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09882608017364106,
            "compression_ratio": 1.4690721649484537,
            "no_speech_prob": 0.6682859659194946
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 232960,
            "start": 2340.6,
            "end": 2352.6,
            "text": " En el pasado se apost\u00f3 al desgaste, al miedo, a callarnos, a la normalizaci\u00f3n, a que \u00e9ramos uno entre tantos desaparecidos.",
            "tokens": [
                50914,
                2193,
                806,
                24794,
                369,
                19484,
                812,
                419,
                730,
                70,
                9079,
                11,
                419,
                40383,
                11,
                257,
                818,
                24979,
                11,
                257,
                635,
                2710,
                27603,
                11,
                257,
                631,
                1136,
                30227,
                8526,
                3962,
                12095,
                329,
                42316,
                46579,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09882608017364106,
            "compression_ratio": 1.4690721649484537,
            "no_speech_prob": 0.6682859659194946
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 235260,
            "start": 2353.6,
            "end": 2364.6,
            "text": " Por eso, estar aqu\u00ed hoy es ganarle al olvido, decirles que no nos dejaremos vencer por la impunidad y la indiferencia.",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                7287,
                11,
                8755,
                6661,
                13775,
                785,
                7574,
                36153,
                419,
                43851,
                2925,
                11,
                10235,
                904,
                631,
                572,
                3269,
                21259,
                23118,
                6138,
                1776,
                1515,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                288,
                635,
                1016,
                351,
                5170,
                2755,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11567065156536338,
            "compression_ratio": 1.4438775510204083,
            "no_speech_prob": 0.3848395049571991
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 235260,
            "start": 2364.6,
            "end": 2379.6,
            "text": " No callaremos. Buscar justicia no ha sido f\u00e1cil, ha sido mucho caminar en contracorriente, tomar la dignidad que no pudieron arrebatarnos como fuerza para seguir,",
            "tokens": [
                50964,
                883,
                818,
                23118,
                13,
                8006,
                6166,
                445,
                15341,
                572,
                324,
                14444,
                17474,
                11,
                324,
                14444,
                9824,
                1945,
                6470,
                465,
                48118,
                284,
                470,
                1576,
                11,
                22048,
                635,
                15308,
                4580,
                631,
                572,
                14166,
                14440,
                594,
                265,
                11980,
                24979,
                2617,
                39730,
                1690,
                18584,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11567065156536338,
            "compression_ratio": 1.4438775510204083,
            "no_speech_prob": 0.3848395049571991
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 237960,
            "start": 2379.6,
            "end": 2391.6,
            "text": " remando contra el dolor, contra la impunidad movidos por nuestros corazones y convicciones, instituciones que deber\u00edan apoyarnos no han estado a la altura.",
            "tokens": [
                50364,
                890,
                1806,
                10742,
                806,
                42416,
                11,
                10742,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                2402,
                7895,
                1515,
                24099,
                25899,
                2213,
                288,
                3754,
                299,
                23469,
                11,
                4348,
                46649,
                631,
                29671,
                11084,
                41535,
                24979,
                572,
                7276,
                18372,
                257,
                635,
                39398,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10800885442477554,
            "compression_ratio": 1.355191256830601,
            "no_speech_prob": 0.038448549807071686
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 237960,
            "start": 2391.6,
            "end": 2399.6,
            "text": " Si bien es cierto, la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos, en su recomendaci\u00f3n 26-2001,",
            "tokens": [
                50964,
                4909,
                3610,
                785,
                28558,
                11,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                11,
                465,
                459,
                40292,
                3482,
                7551,
                12,
                7629,
                16,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10800885442477554,
            "compression_ratio": 1.355191256830601,
            "no_speech_prob": 0.038448549807071686
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 239960,
            "start": 2399.6,
            "end": 2408.6,
            "text": " gener\u00f3 un impulso para un primer reconocimiento de las graves violaciones cometidas por el Estado.",
            "tokens": [
                50364,
                1337,
                812,
                517,
                41767,
                539,
                1690,
                517,
                12595,
                43838,
                14007,
                368,
                2439,
                31664,
                3448,
                9188,
                33696,
                11382,
                1515,
                806,
                29740,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09075627084505761,
            "compression_ratio": 1.391304347826087,
            "no_speech_prob": 0.09035208076238632
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 239960,
            "start": 2408.6,
            "end": 2424.6,
            "text": " Este fue deficiente e incluso dej\u00f3 fuera casos como el m\u00edo y el de muchos otros a lo largo del pa\u00eds, no s\u00f3lo en Sinaloa.",
            "tokens": [
                50814,
                16105,
                9248,
                19248,
                8413,
                308,
                24018,
                21259,
                812,
                24818,
                25135,
                2617,
                806,
                14692,
                78,
                288,
                806,
                368,
                17061,
                16422,
                257,
                450,
                31245,
                1103,
                10572,
                11,
                572,
                22885,
                465,
                318,
                2071,
                23254,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09075627084505761,
            "compression_ratio": 1.391304347826087,
            "no_speech_prob": 0.09035208076238632
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 242460,
            "start": 2425.6,
            "end": 2437.6,
            "text": " Tampoco debemos olvidar la FEMOS, que me da flojera decir el nombre completo, instituci\u00f3n de nombre muy largo y de resultados muy cortos.",
            "tokens": [
                50414,
                314,
                1215,
                11198,
                3001,
                4485,
                43194,
                289,
                635,
                479,
                6683,
                4367,
                11,
                631,
                385,
                1120,
                2591,
                73,
                1663,
                10235,
                806,
                13000,
                40135,
                11,
                4348,
                30813,
                368,
                13000,
                5323,
                31245,
                288,
                368,
                36796,
                5323,
                11278,
                329,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1001135321224437,
            "compression_ratio": 1.4093023255813955,
            "no_speech_prob": 0.03871986269950867
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 242460,
            "start": 2437.6,
            "end": 2450.6,
            "text": " Fue la Fiscal\u00eda quien reconoci\u00f3 los delitos de lesa humanidad, que sobreviv\u00ed y habiendo pasado 13 a\u00f1os de su informe final, sus palabras siguen siendo vigentes.",
            "tokens": [
                51014,
                479,
                622,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                20108,
                850,
                8957,
                19609,
                1750,
                1103,
                11343,
                368,
                1512,
                64,
                1952,
                4580,
                11,
                631,
                5473,
                27810,
                870,
                288,
                3025,
                7304,
                24794,
                3705,
                11424,
                368,
                459,
                1356,
                68,
                2572,
                11,
                3291,
                35240,
                4556,
                7801,
                31423,
                15366,
                9240,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1001135321224437,
            "compression_ratio": 1.4093023255813955,
            "no_speech_prob": 0.03871986269950867
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 245060,
            "start": 2450.6,
            "end": 2461.6,
            "text": " Quiero hacer eco de sus conclusiones para que resuenen hasta que se haga realidad el deseo de justicia que las impuls\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                12030,
                6720,
                30226,
                368,
                3291,
                18646,
                5411,
                1690,
                631,
                725,
                7801,
                268,
                10764,
                631,
                369,
                46726,
                25635,
                806,
                27118,
                78,
                368,
                445,
                15341,
                631,
                2439,
                704,
                9468,
                812,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12247138864853803,
            "compression_ratio": 1.2371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.12882713973522186
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 246160,
            "start": 2461.6,
            "end": 2476.6,
            "text": " Al concluir, dice as\u00ed, en p\u00e1rrafo, al concluir esta investigaci\u00f3n se constata que el r\u00e9gimen autoritario a los m\u00e1s altos niveles de mando impidi\u00f3, criminaliz\u00f3",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                1588,
                2781,
                347,
                11,
                10313,
                8582,
                11,
                465,
                280,
                20335,
                10437,
                78,
                11,
                419,
                1588,
                2781,
                347,
                5283,
                48919,
                369,
                1817,
                3274,
                631,
                806,
                17563,
                19676,
                19510,
                3981,
                1004,
                257,
                1750,
                3573,
                4955,
                329,
                11461,
                904,
                368,
                7411,
                78,
                704,
                327,
                7138,
                11,
                8628,
                590,
                812,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10611019578090934,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2583872377872467
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 246160,
            "start": 2476.6,
            "end": 2487.6,
            "text": " y combati\u00f3 a diversos sectores de la poblaci\u00f3n que se organizaron para exigir mayor participaci\u00f3n democr\u00e1tica en las decisiones que les afectaban",
            "tokens": [
                51114,
                288,
                2512,
                6908,
                812,
                257,
                6111,
                329,
                22610,
                2706,
                368,
                635,
                42769,
                631,
                369,
                4645,
                6372,
                1690,
                454,
                328,
                347,
                10120,
                3421,
                3482,
                6366,
                23432,
                465,
                2439,
                3537,
                279,
                631,
                1512,
                30626,
                18165,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10611019578090934,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2583872377872467
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 248760,
            "start": 2487.6,
            "end": 2497.6,
            "text": " y de aquellos que quisieron poner coto al autoritarismo, al patrimonialismo, a las estructuras de mediaci\u00f3n y a la opresi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                368,
                49835,
                631,
                37945,
                14440,
                19149,
                269,
                6738,
                419,
                19510,
                3981,
                6882,
                11,
                419,
                48369,
                266,
                831,
                6882,
                11,
                257,
                2439,
                43935,
                12907,
                368,
                17269,
                3482,
                288,
                257,
                635,
                999,
                495,
                2560,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.036744178095950354,
            "compression_ratio": 1.5340314136125655,
            "no_speech_prob": 0.7093679904937744
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 248760,
            "start": 2497.6,
            "end": 2510.6,
            "text": " El combate que el r\u00e9gimen autoritario emprendi\u00f3 en contra de estos grupos nacionales que se organizaron en los movimientos estudiantiles y en la insurgencia popular",
            "tokens": [
                50864,
                2699,
                2512,
                473,
                631,
                806,
                17563,
                19676,
                19510,
                3981,
                1004,
                846,
                32725,
                7138,
                465,
                10742,
                368,
                12585,
                33758,
                29836,
                279,
                631,
                369,
                4645,
                6372,
                465,
                1750,
                2402,
                34841,
                13542,
                5798,
                4680,
                288,
                465,
                635,
                1028,
                374,
                1766,
                2755,
                3743,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.036744178095950354,
            "compression_ratio": 1.5340314136125655,
            "no_speech_prob": 0.7093679904937744
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 251060,
            "start": 2510.6,
            "end": 2524.6,
            "text": " se sali\u00f3 del marco legal e incurri\u00f3 en cr\u00edmenes de lesa humanidad y violaciones al derecho humanitario internacional que culminaron en masacres, desapariciones forzadas,",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                1845,
                7138,
                1103,
                1849,
                1291,
                5089,
                308,
                35774,
                44802,
                465,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                368,
                1512,
                64,
                1952,
                4580,
                288,
                3448,
                9188,
                419,
                39055,
                1952,
                3981,
                1004,
                37382,
                631,
                28583,
                6372,
                465,
                2300,
                326,
                495,
                11,
                36546,
                289,
                29719,
                337,
                89,
                6872,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07245597839355469,
            "compression_ratio": 1.5297029702970297,
            "no_speech_prob": 0.75176602602005
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 251060,
            "start": 2524.6,
            "end": 2534.6,
            "text": " tortura sistem\u00e1tica y genocidio. Al intentar destruir a este sector de la sociedad, al que consider\u00f3 ideol\u00f3gicamente como un enemigo,",
            "tokens": [
                51064,
                10806,
                2991,
                45758,
                23432,
                288,
                1049,
                905,
                327,
                1004,
                13,
                967,
                46596,
                34235,
                347,
                257,
                4065,
                6977,
                368,
                635,
                42306,
                11,
                419,
                631,
                1949,
                812,
                1153,
                401,
                812,
                11577,
                3439,
                2617,
                517,
                7255,
                7483,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07245597839355469,
            "compression_ratio": 1.5297029702970297,
            "no_speech_prob": 0.75176602602005
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 253460,
            "start": 2535.6,
            "end": 2542.6,
            "text": " al efecto se utilizaron a las instituciones del estado pervirtiendo a las mismas a un lugar.",
            "tokens": [
                50414,
                419,
                46783,
                369,
                19906,
                6372,
                257,
                2439,
                4348,
                46649,
                1103,
                18372,
                680,
                85,
                2498,
                7304,
                257,
                2439,
                23220,
                296,
                257,
                517,
                11467,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17580379139293323,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.34582945704460144
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 253460,
            "start": 2544.6,
            "end": 2552.6,
            "text": " La oportunidad y el reto est\u00e1 en construir distinto, sanar al pa\u00eds requiere justicia, verdad y memoria.",
            "tokens": [
                50864,
                2369,
                42794,
                288,
                806,
                319,
                1353,
                3192,
                465,
                38445,
                1483,
                17246,
                11,
                6645,
                289,
                419,
                10572,
                1724,
                14412,
                445,
                15341,
                11,
                13692,
                288,
                1334,
                8172,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17580379139293323,
            "compression_ratio": 1.3655172413793104,
            "no_speech_prob": 0.34582945704460144
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 255260,
            "start": 2553.6,
            "end": 2566.6,
            "text": " Mientras los casos del pasado no se resuelvan, mientras no existan ejemplos de justicia, estas graves violaciones de derechos humanos seguir\u00e1n ocurriendo si este gobierno quiere cambiar.",
            "tokens": [
                50414,
                376,
                22148,
                1750,
                25135,
                1103,
                24794,
                572,
                369,
                725,
                3483,
                9768,
                11,
                26010,
                572,
                2514,
                282,
                10012,
                5895,
                329,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                13897,
                31664,
                3448,
                9188,
                368,
                47508,
                34555,
                18584,
                7200,
                26430,
                470,
                3999,
                1511,
                4065,
                29254,
                23877,
                37738,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06627209981282552,
            "compression_ratio": 1.5583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.16088199615478516
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 255260,
            "start": 2566.6,
            "end": 2581.6,
            "text": " Tiene que empezar a traer justicia a los casos de ayer y hoy. En ello radica la posibilidad de que el cambio de r\u00e9gimen se convierta en un verdadero proceso de transici\u00f3n democr\u00e1tica.",
            "tokens": [
                51064,
                314,
                10174,
                631,
                31168,
                257,
                944,
                260,
                445,
                15341,
                257,
                1750,
                25135,
                368,
                257,
                7224,
                288,
                13775,
                13,
                2193,
                33549,
                2843,
                2262,
                635,
                1366,
                33989,
                368,
                631,
                806,
                28731,
                368,
                17563,
                19676,
                369,
                3754,
                811,
                1328,
                465,
                517,
                13692,
                2032,
                29314,
                368,
                1145,
                15534,
                6366,
                23432,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06627209981282552,
            "compression_ratio": 1.5583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.16088199615478516
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 258260,
            "start": 2583.6,
            "end": 2598.6,
            "text": " No queremos que las madres, esposas, hijas e hijos que iniciaron esta lucha se vayan sin escuchar que se reconoce la responsabilidad del estado en las graves violaciones de derechos humanos contra sus familiares.",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                26813,
                631,
                2439,
                5244,
                495,
                11,
                7089,
                42393,
                11,
                10625,
                296,
                308,
                42590,
                631,
                43043,
                6372,
                5283,
                287,
                26042,
                369,
                371,
                20506,
                3343,
                22483,
                289,
                631,
                369,
                850,
                8957,
                384,
                635,
                29829,
                4580,
                1103,
                18372,
                465,
                2439,
                31664,
                3448,
                9188,
                368,
                47508,
                34555,
                10742,
                3291,
                24050,
                495,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102848778308278,
            "compression_ratio": 1.5964912280701755,
            "no_speech_prob": 0.007593149784952402
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 258260,
            "start": 2598.6,
            "end": 2604.6,
            "text": " Ellas han mantenido su memoria y el estado debe reconocerlo.",
            "tokens": [
                51164,
                8353,
                296,
                7276,
                38417,
                2925,
                459,
                1334,
                8172,
                288,
                806,
                18372,
                27422,
                43838,
                260,
                752,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102848778308278,
            "compression_ratio": 1.5964912280701755,
            "no_speech_prob": 0.007593149784952402
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 260460,
            "start": 2605.6,
            "end": 2612.6,
            "text": " Despu\u00e9s de 42 a\u00f1os, este es el primer gobierno que reconoce las violaciones a derechos humanos.",
            "tokens": [
                50414,
                40995,
                368,
                14034,
                11424,
                11,
                4065,
                785,
                806,
                12595,
                29254,
                631,
                850,
                8957,
                384,
                2439,
                3448,
                9188,
                257,
                47508,
                34555,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07762288451194763,
            "compression_ratio": 1.4837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.14448031783103943
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 260460,
            "start": 2612.6,
            "end": 2628.6,
            "text": " Esto debe ser s\u00f3lo el inicio del compromiso por parte del estado para avanzar hacia un camino que nos lleve la verdad a la justicia, la reparaci\u00f3n integral, la memoria y a que tomen verdaderas medidas de no repetici\u00f3n.",
            "tokens": [
                50764,
                20880,
                27422,
                816,
                22885,
                806,
                294,
                18322,
                1103,
                11482,
                19227,
                1515,
                6975,
                1103,
                18372,
                1690,
                42444,
                289,
                21365,
                517,
                34124,
                631,
                3269,
                12038,
                303,
                635,
                13692,
                257,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                635,
                33291,
                3482,
                11573,
                11,
                635,
                1334,
                8172,
                288,
                257,
                631,
                281,
                2558,
                13692,
                6985,
                37295,
                368,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07762288451194763,
            "compression_ratio": 1.4837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.14448031783103943
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 262860,
            "start": 2629.6,
            "end": 2637.6,
            "text": " He recorrido este camino acompa\u00f1ada de colegas, muchos de ellas y ellos hoy me acompa\u00f1an.",
            "tokens": [
                50414,
                634,
                850,
                24362,
                2925,
                4065,
                34124,
                43142,
                1538,
                368,
                598,
                6363,
                296,
                11,
                17061,
                368,
                38397,
                288,
                16353,
                13775,
                385,
                43142,
                282,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11823217957108109,
            "compression_ratio": 1.0963855421686748,
            "no_speech_prob": 0.1537499874830246
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 263760,
            "start": 2638.6,
            "end": 2645.6,
            "text": " Otras lo hacen a distancia. No estamos solos.",
            "tokens": [
                50414,
                12936,
                3906,
                450,
                27434,
                257,
                1483,
                22862,
                13,
                883,
                10382,
                1404,
                329,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27855716032140393,
            "compression_ratio": 0.8823529411764706,
            "no_speech_prob": 0.13163051009178162
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 264560,
            "start": 2646.6,
            "end": 2667.6,
            "text": " Esta disculpa, este reconocimiento de responsabilidad del estado debe llegar a otros o\u00eddos, ser escuchadas por la organizaci\u00f3n de familiares que represento, la uni\u00f3n de madres con hijos desaparecidos de Sinaloa de los a\u00f1os 70 y muchas otras organizaciones y colectivos de familiares",
            "tokens": [
                50414,
                20547,
                717,
                2444,
                4306,
                11,
                4065,
                43838,
                14007,
                368,
                29829,
                4580,
                1103,
                18372,
                27422,
                24892,
                257,
                16422,
                277,
                24455,
                329,
                11,
                816,
                22483,
                6872,
                1515,
                635,
                4645,
                3482,
                368,
                24050,
                495,
                631,
                2906,
                78,
                11,
                635,
                517,
                2560,
                368,
                5244,
                495,
                416,
                42590,
                42316,
                46579,
                368,
                318,
                2071,
                23254,
                368,
                1750,
                11424,
                5285,
                288,
                16072,
                20244,
                4645,
                9188,
                288,
                598,
                1809,
                16501,
                368,
                24050,
                495,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10808597785839136,
            "compression_ratio": 1.4973821989528795,
            "no_speech_prob": 0.4424465298652649
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 266760,
            "start": 2668.6,
            "end": 2674.6,
            "text": " de desaparecidos y ejecutados extrajudicialmente en todo el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                42316,
                46579,
                288,
                39564,
                6672,
                4181,
                2857,
                9218,
                14730,
                4082,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07944378610384667,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.05844826251268387
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 266760,
            "start": 2675.6,
            "end": 2688.6,
            "text": " Por eso quiero que se realicen eventos de reconocimiento y de memoria en Sinaloa y en todos aquellos lugares donde se cometieron estos graves cr\u00edmenes.",
            "tokens": [
                50764,
                5269,
                7287,
                16811,
                631,
                369,
                957,
                299,
                268,
                2280,
                329,
                368,
                43838,
                14007,
                288,
                368,
                1334,
                8172,
                465,
                318,
                2071,
                23254,
                288,
                465,
                6321,
                49835,
                33105,
                10488,
                369,
                33696,
                14440,
                12585,
                31664,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07944378610384667,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.05844826251268387
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 268860,
            "start": 2688.6,
            "end": 2716.6,
            "text": " Tambi\u00e9n he caminado de la mano de madres, hermanos, hijas, de otras personas desaparecidas del pasado y de la historia m\u00e1s reciente y hemos visto que este pa\u00eds es una fosa, es a estas familias a las que el estado nos debe voltear a verla a la cara para no dejarnos seguir solas.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                415,
                1945,
                259,
                1573,
                368,
                635,
                18384,
                368,
                5244,
                495,
                11,
                39458,
                329,
                11,
                10625,
                296,
                11,
                368,
                20244,
                12019,
                42316,
                66,
                11382,
                1103,
                24794,
                288,
                368,
                635,
                18385,
                3573,
                4214,
                1576,
                288,
                15396,
                17558,
                631,
                4065,
                10572,
                785,
                2002,
                283,
                6447,
                11,
                785,
                257,
                13897,
                42155,
                296,
                257,
                2439,
                631,
                806,
                18372,
                3269,
                27422,
                37801,
                289,
                257,
                1306,
                875,
                257,
                635,
                10962,
                1690,
                572,
                21259,
                24979,
                18584,
                1404,
                296,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11007036660846911,
            "compression_ratio": 1.5524861878453038,
            "no_speech_prob": 0.08966123312711716
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 271660,
            "start": 2716.6,
            "end": 2725.6,
            "text": " Debemos seguir avanzando. Yo lo seguir\u00e9 haciendo hasta que haya justicia y verdad para todas y todos.",
            "tokens": [
                50364,
                27347,
                4485,
                18584,
                42444,
                1806,
                13,
                7616,
                450,
                18584,
                526,
                20509,
                10764,
                631,
                24693,
                445,
                15341,
                288,
                13692,
                1690,
                10906,
                288,
                6321,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10936246977912055,
            "compression_ratio": 1.120879120879121,
            "no_speech_prob": 0.19110147655010223
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 272560,
            "start": 2725.6,
            "end": 2754.6,
            "text": " Quiero agradecer a mis hijas e hijos, a mis nietas y nietos, hermanas, hermanos, esposos, hiernos y dem\u00e1s familiares que en este camino de dolor me han acompa\u00f1ado con amor y generosidad, con amor y con amor y con amor.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                12030,
                31469,
                1776,
                257,
                3346,
                10625,
                296,
                308,
                42590,
                11,
                257,
                3346,
                6899,
                296,
                288,
                6899,
                329,
                11,
                720,
                36226,
                11,
                39458,
                329,
                11,
                7089,
                33894,
                11,
                3296,
                16751,
                288,
                34682,
                24050,
                495,
                631,
                465,
                4065,
                34124,
                368,
                42416,
                385,
                7276,
                43142,
                1573,
                416,
                15543,
                288,
                1337,
                329,
                4580,
                11,
                416,
                15543,
                288,
                416,
                15543,
                288,
                416,
                15543,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.34386940607948907,
            "compression_ratio": 1.5602836879432624,
            "no_speech_prob": 0.32374247908592224
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 275560,
            "start": 2755.6,
            "end": 2767.6,
            "text": " Como lo est\u00e1n haciendo hasta hoy. S\u00e9 que han sido procesos de ausencia, de muchas ausencias para venir a tocar puestas en b\u00fasqueda de la justicia.",
            "tokens": [
                50364,
                11913,
                450,
                10368,
                20509,
                10764,
                13775,
                13,
                49556,
                631,
                7276,
                14444,
                17565,
                329,
                368,
                3437,
                10974,
                11,
                368,
                16072,
                3437,
                37246,
                1690,
                20817,
                257,
                35631,
                2362,
                377,
                296,
                465,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08153406409330147,
            "compression_ratio": 1.45662100456621,
            "no_speech_prob": 0.08260916918516159
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 275560,
            "start": 2768.6,
            "end": 2781.6,
            "text": " A quien les pido, por favor se pongan de pie para que se les reconozca tambi\u00e9n, ellos son v\u00edctimas de graves violaciones a los derechos humanos que cometi\u00f3 el estado.",
            "tokens": [
                51014,
                316,
                20108,
                1512,
                280,
                2925,
                11,
                1515,
                2294,
                369,
                36164,
                282,
                368,
                1730,
                1690,
                631,
                369,
                1512,
                850,
                8957,
                89,
                496,
                6407,
                11,
                16353,
                1872,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                31664,
                3448,
                9188,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                631,
                33696,
                7138,
                806,
                18372,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08153406409330147,
            "compression_ratio": 1.45662100456621,
            "no_speech_prob": 0.08260916918516159
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 278160,
            "start": 2781.6,
            "end": 2784.6,
            "text": " P\u00f3nganse de pie, por favor, mi familia.",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                812,
                872,
                47661,
                368,
                1730,
                11,
                1515,
                2294,
                11,
                2752,
                24050,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26104089617729187,
            "compression_ratio": 0.851063829787234,
            "no_speech_prob": 0.3712792992591858
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 281160,
            "start": 2811.6,
            "end": 2831.6,
            "text": " Ahora les voy a pedirle a mis compa\u00f1eros de lucha, a mis amigos solidarios, muchos de los cuales tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas presos pol\u00edticos perseguidos, desaparecidos y que muchas de ellos desafortunadamente no pudieron estar.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                1512,
                7552,
                257,
                33533,
                306,
                257,
                3346,
                29953,
                16771,
                368,
                287,
                26042,
                11,
                257,
                3346,
                18243,
                5100,
                9720,
                11,
                17061,
                368,
                1750,
                46932,
                6407,
                28739,
                6153,
                349,
                17957,
                1183,
                329,
                14482,
                9940,
                20607,
                2794,
                7895,
                11,
                42316,
                46579,
                288,
                631,
                16072,
                368,
                16353,
                34587,
                1584,
                27858,
                572,
                14166,
                14440,
                8755,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13136483941759383,
            "compression_ratio": 1.4161490683229814,
            "no_speech_prob": 0.07300026714801788
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 283160,
            "start": 2831.6,
            "end": 2837.6,
            "text": " Por favor, compa\u00f1eros que se pongan de pie, compa\u00f1eros de colectivo, de...",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                2294,
                11,
                29953,
                16771,
                631,
                369,
                36164,
                282,
                368,
                1730,
                11,
                29953,
                16771,
                368,
                598,
                1809,
                6340,
                11,
                368,
                485,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43940826416015627,
            "compression_ratio": 1.1176470588235294,
            "no_speech_prob": 0.16160599887371063
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 283760,
            "start": 2837.6,
            "end": 2840.6,
            "text": " Mis amigos.",
            "tokens": [
                50364,
                23240,
                18243,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5865460123334613,
            "compression_ratio": 0.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.16696704924106598
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 284060,
            "start": 2840.6,
            "end": 2845.6,
            "text": " Mi eterno agradecimiento al Centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50364,
                10204,
                10533,
                78,
                31469,
                66,
                14007,
                419,
                3408,
                340,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                29150,
                2725,
                381,
                10973,
                1705,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5733683355923357,
            "compression_ratio": 1.6434782608695653,
            "no_speech_prob": 0.6548884510993958
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 284060,
            "start": 2846.6,
            "end": 2852.6,
            "text": " por su presencia en este momento, y por su presencia en este momento,",
            "tokens": [
                50664,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                288,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5733683355923357,
            "compression_ratio": 1.6434782608695653,
            "no_speech_prob": 0.6548884510993958
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 284060,
            "start": 2853.6,
            "end": 2856.6,
            "text": " y por su presencia en este momento,",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5733683355923357,
            "compression_ratio": 1.6434782608695653,
            "no_speech_prob": 0.6548884510993958
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 285660,
            "start": 2856.6,
            "end": 2866.6,
            "text": " mi eterno agradecimiento al Centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50364,
                2752,
                10533,
                78,
                31469,
                66,
                14007,
                419,
                3408,
                340,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                29150,
                2725,
                381,
                10973,
                1705,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10748162269592285,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05012470856308937
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 285660,
            "start": 2867.6,
            "end": 2882.6,
            "text": " quienes adem\u00e1s de su ardua labor me han acompa\u00f1ado desinteresadamente durante a\u00f1os como amigos solidarios en esta b\u00fasqueda por la verdad, la justicia y la memoria.",
            "tokens": [
                50914,
                43091,
                21251,
                368,
                459,
                594,
                769,
                64,
                5938,
                385,
                7276,
                43142,
                1573,
                730,
                5106,
                279,
                27858,
                14427,
                11424,
                2617,
                18243,
                5100,
                9720,
                465,
                5283,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                1515,
                635,
                13692,
                11,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                635,
                1334,
                8172,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10748162269592285,
            "compression_ratio": 1.3422459893048129,
            "no_speech_prob": 0.05012470856308937
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 288260,
            "start": 2882.6,
            "end": 2886.6,
            "text": " Muchas gracias por este largo acompa\u00f1amiento, muchas gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                35669,
                16611,
                1515,
                4065,
                31245,
                43142,
                16971,
                11,
                16072,
                16611,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13840381304423013,
            "compression_ratio": 1.4305555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0904691070318222
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 288260,
            "start": 2887.6,
            "end": 2897.6,
            "text": " Gracias a los compa\u00f1eros que siempre han estado conmigo, que ya no est\u00e9n en el Centro Pro, much\u00edsimas gracias, los abrazo con mucho cari\u00f1o.",
            "tokens": [
                50614,
                26909,
                257,
                1750,
                29953,
                16771,
                631,
                12758,
                7276,
                18372,
                416,
                76,
                7483,
                11,
                631,
                2478,
                572,
                871,
                3516,
                465,
                806,
                3408,
                340,
                1705,
                11,
                29353,
                17957,
                16611,
                11,
                1750,
                33693,
                4765,
                416,
                9824,
                1032,
                72,
                7716,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13840381304423013,
            "compression_ratio": 1.4305555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0904691070318222
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 289760,
            "start": 2898.6,
            "end": 2907.6,
            "text": " Hoy tomo fuerza para seguir avanzando, que mi voz resuene y que otras v\u00edctimas sean escuchadas,",
            "tokens": [
                50414,
                28664,
                2916,
                78,
                39730,
                1690,
                18584,
                42444,
                1806,
                11,
                631,
                2752,
                30005,
                725,
                84,
                1450,
                288,
                631,
                20244,
                6153,
                349,
                17957,
                37670,
                22483,
                6872,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08430055114958021,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.1301954686641693
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 289760,
            "start": 2908.6,
            "end": 2917.6,
            "text": " y que la b\u00fasqueda de la justicia por la que llevo d\u00e9cadas luchando haga eco y retumbe en las entra\u00f1as de la impunidad.",
            "tokens": [
                50914,
                288,
                631,
                635,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                1515,
                635,
                631,
                12038,
                3080,
                9198,
                6872,
                287,
                625,
                1806,
                46726,
                30226,
                288,
                1533,
                449,
                650,
                465,
                2439,
                22284,
                32448,
                368,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08430055114958021,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.1301954686641693
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 289760,
            "start": 2918.6,
            "end": 2920.6,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51414,
                35669,
                16611,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08430055114958021,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.1301954686641693
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 292760,
            "start": 2927.6,
            "end": 2952.6,
            "text": " \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4141083240509033,
            "compression_ratio": 3.7666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.9426430463790894
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 295260,
            "start": 2952.6,
            "end": 2959.6,
            "text": " \u00a1Vamos a empezar! \u00a1Vamos a empezar!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                6514,
                53,
                2151,
                257,
                31168,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35118462489201474,
            "compression_ratio": 1.5376344086021505,
            "no_speech_prob": 0.7172456383705139
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 295260,
            "start": 2971.6,
            "end": 2980.6,
            "text": " \u00a1Viva la Liga Comunista 2013 que siempre! \u00a1Viva! \u00a1Viva los manifestantes de la Liga Comunista! \u00a1Viva!",
            "tokens": [
                51314,
                6514,
                53,
                5931,
                635,
                441,
                9900,
                2432,
                409,
                5236,
                9012,
                631,
                12758,
                0,
                6514,
                53,
                5931,
                0,
                6514,
                53,
                5931,
                1750,
                10067,
                9327,
                368,
                635,
                441,
                9900,
                2432,
                409,
                5236,
                0,
                6514,
                53,
                5931,
                0,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35118462489201474,
            "compression_ratio": 1.5376344086021505,
            "no_speech_prob": 0.7172456383705139
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 298260,
            "start": 2982.6,
            "end": 2988.6,
            "text": " Con estas palabras damos por concluir este acto p\u00fablico, disculpa p\u00fablica,",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                13897,
                35240,
                274,
                2151,
                1515,
                1588,
                2781,
                347,
                4065,
                605,
                78,
                26557,
                11,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1512055494347397,
            "compression_ratio": 1.5850622406639003,
            "no_speech_prob": 0.41432762145996094
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 298260,
            "start": 2989.6,
            "end": 2998.6,
            "text": " y queremos mencionar que aqu\u00ed hay viejos luchadores de la \u00e9poca, ex cerrilleros sobrevivientes, defensores de derechos humanos,",
            "tokens": [
                50714,
                288,
                26813,
                37030,
                289,
                631,
                6661,
                4842,
                4941,
                19136,
                287,
                625,
                11856,
                368,
                635,
                25024,
                11,
                454,
                10146,
                37480,
                16771,
                5473,
                27810,
                20135,
                11,
                47746,
                2706,
                368,
                47508,
                34555,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1512055494347397,
            "compression_ratio": 1.5850622406639003,
            "no_speech_prob": 0.41432762145996094
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 298260,
            "start": 2999.6,
            "end": 3007.6,
            "text": " colectivos que ahora buscan a sus familiares por desapariciones m\u00e1s recientes, a todos, a todos los aqu\u00ed presentes les agradecemos much\u00edsimo su presencia.",
            "tokens": [
                51214,
                598,
                1809,
                16501,
                631,
                9923,
                1255,
                7035,
                257,
                3291,
                24050,
                495,
                1515,
                36546,
                289,
                29719,
                3573,
                4214,
                9240,
                11,
                257,
                6321,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                6661,
                1974,
                279,
                1512,
                31469,
                38173,
                44722,
                459,
                1183,
                10974,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1512055494347397,
            "compression_ratio": 1.5850622406639003,
            "no_speech_prob": 0.41432762145996094
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 298260,
            "start": 3008.6,
            "end": 3009.6,
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                51664,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1512055494347397,
            "compression_ratio": 1.5850622406639003,
            "no_speech_prob": 0.41432762145996094
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 301260,
            "start": 3012.6,
            "end": 3014.6,
            "text": " \u00a1Vamos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                2151,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6089938708714077,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9705623388290405
        }
    ],
    "language": "es"
}