{
    "text": " Este mensaje es para los tamaulipecos, pero paso por Veracruz antes de abordar el tema tamaulipas. Es el golfo, es lo que ahora se est\u00e1 definiendo el dominio, el poder en el golfo. En Veracruz est\u00e1n muy nerviosos los de la mafia del poder porque Kuitlahuat est\u00e1 arriba y sacaron un mensaje con mi hermano Arturo diciendo que hay que votar por el PRI. Ustedes me comprender\u00e1n, todos en la familia tenemos siempre alguien que desentona, que le gusta acomodarse, se dice en el argot de la pol\u00edtica colarse y son aspiracionistas, no tienen ideales, no tienen principio. Por eso yo ya no tengo esos hermanos, yo tengo aqu\u00ed en mi cabeza la responsabilidad tan grande de transformar al pa\u00eds. Esa es mi misi\u00f3n junto con millones de mexicanos que son mis hermanos. Tengo como m\u00e1s de 10 millones de hermanos, mujeres y hombres, mexicanos y primo hermanos como 20 millones. Recuerdo mucho la frase de Vicente Guerrero, la patria es primero. Yo ya no tengo hermanos que est\u00e1n vinculados con los corruptos del PRI o del PAN. Ya acab\u00e9 con eso, borr\u00e9 eso, ya no estamos para alcahuetear a nadie, aunque sean de nuestras familias, cuando se trata de transformar al pa\u00eds luego de todo el sufrimiento que produce esta mafia a nuestro pueblo. Nada m\u00e1s con Calder\u00f3n porque lo impusieron desde entonces a la fecha un mill\u00f3n de v\u00edctimas de la violencia. Cu\u00e1nto dolor, cu\u00e1nto sufrimiento. No podemos estar ya para galanter\u00edas, para decir somos familiares, no. No somos de la familia de los partidos paleros, de los partidos corruptos. \u00bfQui\u00e9n es el que est\u00e1 armando todo esto? Mario Flavio del Tronis. Mario Flavio del Tronis es el que est\u00e1 operando. Confidele Herrera que est\u00e1 aqu\u00ed. Lo premiaron, les dec\u00eda yo, es c\u00f3nsul en Barcelona y ahora lo llaman porque es el gran cacique en Veracruz, ma\u00f1oso, corruptor y \u00e9l es el que est\u00e1 operando. Mario y Fidel Herrera fueron los que engatusaron a Arturo para que saliera a decir que Lunes del Pri es el bueno, puro cuento, es bueno para robar. Para eso es bueno Lunes del Pri que era colaborador de Fidel Herrera, Fidel Herrera que impuso a Duarte, un gobernador mediocre y ladr\u00f3n y ahora quieren proteger a Duarte con el Lunes bueno, entre comillas, pero no les va a funcionar su juego perverso. Ni a Lunes del Pri ni a Lunes del Pan son iguales. La \u00fanica diferencia entre Lunes del Pri y Lunes del Pan es que Lunes del Pri es ratero y Lunes del Pan es ladr\u00f3n. Esa es la \u00fanica diferencia. Nos vamos a ver el domingo en el malec\u00f3n. Nada m\u00e1s si llevan cartera, no lleven la credencial de elector. Porque estos manejan hasta el sindicato de carteristas de Veracruz. El Fidel Herrera y el Duarte y el Lunes candidato del PRI. Y van a querer robar, van a mandar a robar cartera para quitar credencial de elector. Que ese es el arma m\u00e1s poderosa que tienen los veracruzanos ahora para lograr que las cosas realmente cambien en su beneficio, para acabar con la corrupci\u00f3n del Pri del Pan y para instaurar un gobierno honesto. Porque eso es lo que representa Cuitl\u00e1huatl, Garc\u00eda Jim\u00e9nez. Va a ser un gobernador honesto. No les va a salir las trampas. Nos vemos all\u00e1 el domingo en la marcha en el malec\u00f3n con esa recomendaci\u00f3n. No lleven la cartera o lleven la cartera pero no lleven la credencial de elector. Porque tambi\u00e9n vamos a estar en el baile con la bambam porque esto es de alegr\u00eda. Ganarle a la mafia el poder. En Tamaulipas ahora s\u00ed vamos a cruzar el P\u00e1nuco. Llegamos a Tampico Madero. Nos internamos a Tamaulipa, a Ciudad Victoria, a las ciudades fronterizas, a Matamoros, a R\u00edo Bravo, a Reynosa, a Nuevo Laredo. Pura historia. Acabo de escribir una novela de Catarino Garza Rodr\u00edguez, un extraordinario personaje, un revolucionario que llam\u00f3 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Madero al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas en contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz. Una historia apasionante. Los tamaulipecos son de primer. Por eso merecen tambi\u00e9n que haya un cambio de verdad. All\u00e1 est\u00e1n enfrentadas dos mafias. La que en cabeza Hinojosa, si les suena la apellido, es un pariente de el Hinojosa de Higa que es el contratista predilecto de Pe\u00f1a Nieto. Ese es el candidato del PRI Hinojosa. Corruptazo. Y por el otro lado, otro corrupto, pero adem\u00e1s con antecedentes penales por estar metido en cuestiones sucias. Cabeza de vaca. Muy cuestionado. Ah\u00ed andan enfrentados los dos. Tengo hasta la informaci\u00f3n que el Mario Fabio est\u00e1 apoyando a Hinojosa. Y f\u00edjense lo que les voy a decir. A cabeza de vaca, del PAN, lo est\u00e1 apoyando OCH\u00d3N. Y son lo mismo. No olvidemos que cuando impusieron al Calder\u00f3n en 2006, un gobernador corrupto que anda libre, que tiene impunidad por eso, Hern\u00e1ndez, a pesar de que est\u00e1 acusado en Estados Unidos por lavado de dinero y anda libre, con la maestra del bester, le ayudaron al PAN a rellenar urnas y hacer el fraude. Y hay testimonios, hay pruebas de lo que les estoy diciendo. Calder\u00f3n desde luego no gan\u00f3. La presidencia de la Rep\u00fablica, la Calder\u00f3n lo impuso, la mafia del poder. Y ahora, dos pandillas de la misma mafia se est\u00e1n disfrutando. Tamaulipas. Ojal\u00e1 y no pase a mayores. Morena tiene como candidato a H\u00e9ctor Garza, que es una gente preparada, es una gente honesta, limpia, que no pertenece a estos grupos. Y tienen los tamaulipecos la oportunidad de tener un gobernador tambi\u00e9n honesto. Eso es muy importante. Y adem\u00e1s, enfrentar ya los problemas de inseguridad, de violencia de Tamaulipas, que se originan por la corrupci\u00f3n y porque no hay una frontera entre el crimen y la autoridad. Es lo mismo. Existe una asociaci\u00f3n delictuosa. No se sabe d\u00f3nde termina la delincuencia organizada y d\u00f3nde inicia la delincuencia de cuello blanco. El bandidaje oficial que es lo que predomina en Tamaulipas. Con H\u00e9ctor se puede garantizar que haya tranquilidad, paz social. Tamaulipas es un gran estado. Ah\u00ed se podr\u00eda producir todo el sorbo y el trigo que se requiere para M\u00e9xico. Tiene campos agr\u00edcolas de primer orden. Tiene m\u00e1s de 2.000 ejidos que est\u00e1n en el abandono. Ah\u00ed se podr\u00eda producir toda la naranja que consumen en Estados Unidos. Podr\u00eda lograr un acuerdo con el gobierno de Estados Unidos para venderles toda la naranja de Tamaulipas, crear muchos empleos y as\u00ed resolver el problema de la inseguridad y de la violencia. Los j\u00f3venes de Tamaulipas son empujados a tomar el camino de las conductas antisociales porque no tienen trabajo. Por eso hay una gran oportunidad ahora para serenar Tamaulipas con el triunfo de Morena. Les mando a mis paisanos veracruzanos y a los tamaulipedcos un abrazo de todo coraz\u00f3n.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 14.3,
            "text": " Este mensaje es para los tamaulipecos, pero paso por Veracruz antes de abordar el tema tamaulipas.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                10923,
                11153,
                785,
                1690,
                1750,
                45342,
                425,
                6527,
                6877,
                11,
                4768,
                29212,
                1515,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11014,
                368,
                48727,
                289,
                806,
                15854,
                45342,
                425,
                647,
                296,
                13,
                51079
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21892604181322,
            "compression_ratio": 1.371212121212121,
            "no_speech_prob": 0.0523858405649662
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 14.3,
            "end": 25.44,
            "text": " Es el golfo, es lo que ahora se est\u00e1 definiendo el dominio, el poder en el golfo.",
            "tokens": [
                51079,
                2313,
                806,
                12880,
                78,
                11,
                785,
                450,
                631,
                9923,
                369,
                3192,
                1561,
                7304,
                806,
                8859,
                1004,
                11,
                806,
                8152,
                465,
                806,
                12880,
                78,
                13,
                51636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21892604181322,
            "compression_ratio": 1.371212121212121,
            "no_speech_prob": 0.0523858405649662
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2544,
            "start": 25.44,
            "end": 38.400000000000006,
            "text": " En Veracruz est\u00e1n muy nerviosos los de la mafia del poder porque Kuitlahuat est\u00e1 arriba y",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                10368,
                5323,
                5724,
                2717,
                329,
                1750,
                368,
                635,
                36412,
                1103,
                8152,
                4021,
                591,
                1983,
                75,
                12156,
                267,
                3192,
                28469,
                288,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20743520443256086,
            "compression_ratio": 1.2573529411764706,
            "no_speech_prob": 0.4549197852611542
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2544,
            "start": 38.400000000000006,
            "end": 48.72,
            "text": " sacaron un mensaje con mi hermano Arturo diciendo que hay que votar por el PRI.",
            "tokens": [
                51012,
                4899,
                6372,
                517,
                10923,
                11153,
                416,
                2752,
                39458,
                78,
                5735,
                7052,
                42797,
                631,
                4842,
                631,
                3478,
                289,
                1515,
                806,
                47555,
                13,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20743520443256086,
            "compression_ratio": 1.2573529411764706,
            "no_speech_prob": 0.4549197852611542
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 4872,
            "start": 49.28,
            "end": 58.44,
            "text": " Ustedes me comprender\u00e1n, todos en la familia tenemos siempre alguien que",
            "tokens": [
                50392,
                624,
                30115,
                279,
                385,
                715,
                13292,
                7200,
                11,
                6321,
                465,
                635,
                24050,
                9914,
                12758,
                25814,
                631,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27897939682006834,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5346860289573669
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 4872,
            "start": 59.6,
            "end": 72.48,
            "text": " desentona, que le gusta acomodarse, se dice en el argot de la pol\u00edtica colarse y son aspiracionistas,",
            "tokens": [
                50908,
                730,
                317,
                4037,
                11,
                631,
                476,
                20576,
                22298,
                378,
                11668,
                11,
                369,
                10313,
                465,
                806,
                3882,
                310,
                368,
                635,
                25029,
                1173,
                11668,
                288,
                1872,
                20003,
                18803,
                14858,
                11,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27897939682006834,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.5346860289573669
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 7248,
            "start": 72.48,
            "end": 83.80000000000001,
            "text": " no tienen ideales, no tienen principio. Por eso yo ya no tengo esos hermanos, yo tengo aqu\u00ed en mi cabeza",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                12536,
                1153,
                4229,
                11,
                572,
                12536,
                34308,
                13,
                5269,
                7287,
                5290,
                2478,
                572,
                13989,
                22411,
                39458,
                329,
                11,
                5290,
                13989,
                6661,
                465,
                2752,
                34615,
                50930
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2902340522179237,
            "compression_ratio": 1.36986301369863,
            "no_speech_prob": 0.6490512490272522
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 7248,
            "start": 83.80000000000001,
            "end": 95.2,
            "text": " la responsabilidad tan grande de transformar al pa\u00eds. Esa es mi misi\u00f3n junto con millones de",
            "tokens": [
                50930,
                635,
                29829,
                4580,
                7603,
                8883,
                368,
                4088,
                289,
                419,
                10572,
                13,
                2313,
                64,
                785,
                2752,
                3346,
                2560,
                24663,
                416,
                22416,
                368,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2902340522179237,
            "compression_ratio": 1.36986301369863,
            "no_speech_prob": 0.6490512490272522
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 9520,
            "start": 95.2,
            "end": 103.76,
            "text": " mexicanos que son mis hermanos. Tengo como m\u00e1s de 10 millones de hermanos, mujeres y hombres,",
            "tokens": [
                50364,
                28759,
                8914,
                329,
                631,
                1872,
                3346,
                39458,
                329,
                13,
                314,
                30362,
                2617,
                3573,
                368,
                1266,
                22416,
                368,
                39458,
                329,
                11,
                31683,
                288,
                37988,
                11,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19212944507598878,
            "compression_ratio": 1.518716577540107,
            "no_speech_prob": 0.748762309551239
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 9520,
            "start": 103.76,
            "end": 113.48,
            "text": " mexicanos y primo hermanos como 20 millones. Recuerdo mucho la frase de Vicente Guerrero,",
            "tokens": [
                50792,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                38671,
                39458,
                329,
                2617,
                945,
                22416,
                13,
                9647,
                22412,
                9824,
                635,
                38406,
                368,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19212944507598878,
            "compression_ratio": 1.518716577540107,
            "no_speech_prob": 0.748762309551239
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 9520,
            "start": 113.48,
            "end": 123.32000000000001,
            "text": " la patria es primero. Yo ya no tengo hermanos que est\u00e1n vinculados con los corruptos del PRI o del",
            "tokens": [
                51278,
                635,
                1947,
                4668,
                785,
                21289,
                13,
                7616,
                2478,
                572,
                13989,
                39458,
                329,
                631,
                10368,
                27037,
                2444,
                4181,
                416,
                1750,
                17366,
                329,
                1103,
                47555,
                277,
                1103,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19212944507598878,
            "compression_ratio": 1.518716577540107,
            "no_speech_prob": 0.748762309551239
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 12332,
            "start": 123.32,
            "end": 137.16,
            "text": " PAN. Ya acab\u00e9 con eso, borr\u00e9 eso, ya no estamos para alcahuetear a nadie, aunque sean de nuestras",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                1770,
                13,
                6080,
                13281,
                526,
                416,
                7287,
                11,
                14828,
                10521,
                7287,
                11,
                2478,
                572,
                10382,
                1690,
                419,
                496,
                12086,
                3498,
                289,
                257,
                28060,
                11,
                21962,
                37670,
                368,
                32809,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17135301658085414,
            "compression_ratio": 1.3356164383561644,
            "no_speech_prob": 0.0605788417160511
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 12332,
            "start": 137.16,
            "end": 145.48,
            "text": " familias, cuando se trata de transformar al pa\u00eds luego de todo el sufrimiento que produce esta",
            "tokens": [
                51056,
                42155,
                296,
                11,
                7767,
                369,
                31920,
                368,
                4088,
                289,
                419,
                10572,
                17222,
                368,
                5149,
                806,
                46282,
                5565,
                7814,
                631,
                5258,
                5283,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17135301658085414,
            "compression_ratio": 1.3356164383561644,
            "no_speech_prob": 0.0605788417160511
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 14548,
            "start": 145.48,
            "end": 153.88,
            "text": " mafia a nuestro pueblo. Nada m\u00e1s con Calder\u00f3n porque lo impusieron desde entonces a la fecha",
            "tokens": [
                50364,
                36412,
                257,
                14726,
                33764,
                13,
                40992,
                3573,
                416,
                3511,
                1068,
                1801,
                4021,
                450,
                704,
                301,
                14440,
                10188,
                13003,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1679750186641042,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7957574129104614
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 14548,
            "start": 153.88,
            "end": 161.88,
            "text": " un mill\u00f3n de v\u00edctimas de la violencia. Cu\u00e1nto dolor, cu\u00e1nto sufrimiento. No podemos estar ya",
            "tokens": [
                50784,
                517,
                1728,
                1801,
                368,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                13205,
                27525,
                78,
                42416,
                11,
                44256,
                78,
                46282,
                5565,
                7814,
                13,
                883,
                12234,
                8755,
                2478,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1679750186641042,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7957574129104614
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 14548,
            "start": 161.88,
            "end": 174.48,
            "text": " para galanter\u00edas, para decir somos familiares, no. No somos de la familia de los partidos paleros,",
            "tokens": [
                51184,
                1690,
                7660,
                39918,
                10025,
                11,
                1690,
                10235,
                25244,
                24050,
                495,
                11,
                572,
                13,
                883,
                25244,
                368,
                635,
                24050,
                368,
                1750,
                644,
                7895,
                3984,
                16771,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1679750186641042,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.7957574129104614
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 17448,
            "start": 174.48,
            "end": 184.07999999999998,
            "text": " de los partidos corruptos. \u00bfQui\u00e9n es el que est\u00e1 armando todo esto? Mario Flavio del Tronis.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1750,
                644,
                7895,
                17366,
                329,
                13,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                785,
                806,
                631,
                3192,
                3726,
                1806,
                5149,
                7433,
                30,
                9343,
                3235,
                706,
                1004,
                1103,
                1765,
                266,
                271,
                13,
                50844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21935671948372049,
            "compression_ratio": 1.4720812182741116,
            "no_speech_prob": 0.053914088755846024
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 17448,
            "start": 185.12,
            "end": 193.83999999999997,
            "text": " Mario Flavio del Tronis es el que est\u00e1 operando. Confidele Herrera que est\u00e1 aqu\u00ed. Lo premiaron,",
            "tokens": [
                50896,
                9343,
                3235,
                706,
                1004,
                1103,
                1765,
                266,
                271,
                785,
                806,
                631,
                3192,
                2208,
                1806,
                13,
                11701,
                482,
                306,
                10367,
                1663,
                631,
                3192,
                6661,
                13,
                6130,
                11222,
                6372,
                11,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21935671948372049,
            "compression_ratio": 1.4720812182741116,
            "no_speech_prob": 0.053914088755846024
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 17448,
            "start": 193.83999999999997,
            "end": 202.92,
            "text": " les dec\u00eda yo, es c\u00f3nsul en Barcelona y ahora lo llaman porque es el gran cacique en Veracruz,",
            "tokens": [
                51332,
                1512,
                37599,
                5290,
                11,
                785,
                269,
                1801,
                82,
                425,
                465,
                21247,
                288,
                9923,
                450,
                4849,
                6147,
                4021,
                785,
                806,
                9370,
                269,
                326,
                1925,
                465,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21935671948372049,
            "compression_ratio": 1.4720812182741116,
            "no_speech_prob": 0.053914088755846024
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 20292,
            "start": 203.64,
            "end": 212.27999999999997,
            "text": " ma\u00f1oso, corruptor y \u00e9l es el que est\u00e1 operando. Mario y Fidel Herrera",
            "tokens": [
                50400,
                463,
                8242,
                78,
                11,
                17366,
                284,
                288,
                11810,
                785,
                806,
                631,
                3192,
                2208,
                1806,
                13,
                9343,
                288,
                479,
                16189,
                10367,
                1663,
                50832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24705402523863548,
            "compression_ratio": 1.251908396946565,
            "no_speech_prob": 0.039409879595041275
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 20292,
            "start": 214.04,
            "end": 223.35999999999999,
            "text": " fueron los que engatusaron a Arturo para que saliera a decir que Lunes del Pri es el bueno,",
            "tokens": [
                50920,
                28739,
                1750,
                631,
                1741,
                37926,
                6372,
                257,
                5735,
                7052,
                1690,
                631,
                1845,
                10609,
                257,
                10235,
                631,
                441,
                15001,
                1103,
                8087,
                785,
                806,
                11974,
                11,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24705402523863548,
            "compression_ratio": 1.251908396946565,
            "no_speech_prob": 0.039409879595041275
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 22336,
            "start": 224.36,
            "end": 233.92000000000002,
            "text": " puro cuento, es bueno para robar. Para eso es bueno Lunes del Pri que era colaborador de Fidel Herrera,",
            "tokens": [
                50414,
                2362,
                340,
                2702,
                15467,
                11,
                785,
                11974,
                1690,
                3870,
                289,
                13,
                11107,
                7287,
                785,
                11974,
                441,
                15001,
                1103,
                8087,
                631,
                4249,
                49629,
                5409,
                368,
                479,
                16189,
                10367,
                1663,
                11,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1438784702964451,
            "compression_ratio": 1.568421052631579,
            "no_speech_prob": 0.15938293933868408
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 22336,
            "start": 233.92000000000002,
            "end": 241.8,
            "text": " Fidel Herrera que impuso a Duarte, un gobernador mediocre y ladr\u00f3n y ahora quieren proteger a",
            "tokens": [
                50892,
                479,
                16189,
                10367,
                1663,
                631,
                704,
                24431,
                257,
                5153,
                11026,
                11,
                517,
                352,
                26848,
                5409,
                45415,
                288,
                6632,
                81,
                1801,
                288,
                9923,
                36706,
                1742,
                30744,
                257,
                51286
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1438784702964451,
            "compression_ratio": 1.568421052631579,
            "no_speech_prob": 0.15938293933868408
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 22336,
            "start": 241.8,
            "end": 251.60000000000002,
            "text": " Duarte con el Lunes bueno, entre comillas, pero no les va a funcionar su juego perverso. Ni a Lunes",
            "tokens": [
                51286,
                5153,
                11026,
                416,
                806,
                441,
                15001,
                11974,
                11,
                3962,
                395,
                20243,
                11,
                4768,
                572,
                1512,
                2773,
                257,
                14186,
                289,
                459,
                21344,
                680,
                331,
                539,
                13,
                12370,
                257,
                441,
                15001,
                51776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1438784702964451,
            "compression_ratio": 1.568421052631579,
            "no_speech_prob": 0.15938293933868408
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 25160,
            "start": 252.07999999999998,
            "end": 259.48,
            "text": " del Pri ni a Lunes del Pan son iguales. La \u00fanica diferencia entre Lunes del Pri y Lunes del Pan",
            "tokens": [
                50388,
                1103,
                8087,
                3867,
                257,
                441,
                15001,
                1103,
                7557,
                1872,
                10953,
                279,
                13,
                2369,
                30104,
                38844,
                3962,
                441,
                15001,
                1103,
                8087,
                288,
                441,
                15001,
                1103,
                7557,
                50758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18460167778862846,
            "compression_ratio": 1.7176470588235293,
            "no_speech_prob": 0.04008113592863083
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 25160,
            "start": 259.48,
            "end": 269.24,
            "text": " es que Lunes del Pri es ratero y Lunes del Pan es ladr\u00f3n. Esa es la \u00fanica diferencia. Nos vamos",
            "tokens": [
                50758,
                785,
                631,
                441,
                15001,
                1103,
                8087,
                785,
                367,
                771,
                78,
                288,
                441,
                15001,
                1103,
                7557,
                785,
                6632,
                81,
                1801,
                13,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                30104,
                38844,
                13,
                18749,
                5295,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18460167778862846,
            "compression_ratio": 1.7176470588235293,
            "no_speech_prob": 0.04008113592863083
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 25160,
            "start": 269.24,
            "end": 280.6,
            "text": " a ver el domingo en el malec\u00f3n. Nada m\u00e1s si llevan cartera, no lleven la credencial de elector.",
            "tokens": [
                51246,
                257,
                1306,
                806,
                3285,
                18459,
                465,
                806,
                7133,
                66,
                1801,
                13,
                40992,
                3573,
                1511,
                12038,
                9768,
                1032,
                23833,
                11,
                572,
                12038,
                553,
                635,
                3864,
                26567,
                368,
                45948,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18460167778862846,
            "compression_ratio": 1.7176470588235293,
            "no_speech_prob": 0.04008113592863083
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 28060,
            "start": 281.0,
            "end": 287.84000000000003,
            "text": " Porque estos manejan hasta el sindicato de carteristas de Veracruz. El Fidel Herrera y",
            "tokens": [
                50384,
                11287,
                12585,
                12743,
                14763,
                10764,
                806,
                3290,
                299,
                2513,
                368,
                1032,
                391,
                14858,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                13,
                2699,
                479,
                16189,
                10367,
                1663,
                288,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14913524280894885,
            "compression_ratio": 1.5661157024793388,
            "no_speech_prob": 0.02532750368118286
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 28060,
            "start": 287.84000000000003,
            "end": 296.64000000000004,
            "text": " el Duarte y el Lunes candidato del PRI. Y van a querer robar, van a mandar a robar cartera para",
            "tokens": [
                50726,
                806,
                5153,
                11026,
                288,
                806,
                441,
                15001,
                6268,
                2513,
                1103,
                47555,
                13,
                398,
                3161,
                257,
                39318,
                3870,
                289,
                11,
                3161,
                257,
                48689,
                257,
                3870,
                289,
                1032,
                23833,
                1690,
                51166
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14913524280894885,
            "compression_ratio": 1.5661157024793388,
            "no_speech_prob": 0.02532750368118286
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 28060,
            "start": 296.64000000000004,
            "end": 302.32000000000005,
            "text": " quitar credencial de elector. Que ese es el arma m\u00e1s poderosa que tienen los veracruzanos ahora",
            "tokens": [
                51166,
                421,
                3981,
                3864,
                26567,
                368,
                45948,
                13,
                4493,
                10167,
                785,
                806,
                46422,
                3573,
                8152,
                6447,
                631,
                12536,
                1750,
                1306,
                326,
                894,
                21238,
                329,
                9923,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14913524280894885,
            "compression_ratio": 1.5661157024793388,
            "no_speech_prob": 0.02532750368118286
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 28060,
            "start": 302.32000000000005,
            "end": 309.36,
            "text": " para lograr que las cosas realmente cambien en su beneficio, para acabar con la corrupci\u00f3n del Pri",
            "tokens": [
                51450,
                1690,
                31013,
                289,
                631,
                2439,
                12218,
                14446,
                18751,
                1053,
                465,
                459,
                10304,
                1004,
                11,
                1690,
                35041,
                416,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                1103,
                8087,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14913524280894885,
            "compression_ratio": 1.5661157024793388,
            "no_speech_prob": 0.02532750368118286
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 30936,
            "start": 309.36,
            "end": 317.04,
            "text": " del Pan y para instaurar un gobierno honesto. Porque eso es lo que representa Cuitl\u00e1huatl,",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                7557,
                288,
                1690,
                1058,
                3463,
                289,
                517,
                29254,
                3245,
                78,
                13,
                11287,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                49823,
                383,
                1983,
                75,
                842,
                12086,
                48630,
                11,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1883212064219787,
            "compression_ratio": 1.6118143459915613,
            "no_speech_prob": 0.02283269539475441
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 30936,
            "start": 317.04,
            "end": 325.32,
            "text": " Garc\u00eda Jim\u00e9nez. Va a ser un gobernador honesto. No les va a salir las trampas. Nos vemos all\u00e1 el",
            "tokens": [
                50748,
                7995,
                31298,
                6637,
                526,
                28018,
                13,
                16822,
                257,
                816,
                517,
                352,
                26848,
                5409,
                3245,
                78,
                13,
                883,
                1512,
                2773,
                257,
                31514,
                2439,
                38605,
                296,
                13,
                18749,
                20909,
                30642,
                806,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1883212064219787,
            "compression_ratio": 1.6118143459915613,
            "no_speech_prob": 0.02283269539475441
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 30936,
            "start": 325.32,
            "end": 332.64,
            "text": " domingo en la marcha en el malec\u00f3n con esa recomendaci\u00f3n. No lleven la cartera o lleven",
            "tokens": [
                51162,
                3285,
                18459,
                465,
                635,
                8368,
                64,
                465,
                806,
                7133,
                66,
                1801,
                416,
                11342,
                40292,
                3482,
                13,
                883,
                12038,
                553,
                635,
                1032,
                23833,
                277,
                12038,
                553,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1883212064219787,
            "compression_ratio": 1.6118143459915613,
            "no_speech_prob": 0.02283269539475441
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 30936,
            "start": 332.64,
            "end": 338.44,
            "text": " la cartera pero no lleven la credencial de elector. Porque tambi\u00e9n vamos a estar en el baile con la",
            "tokens": [
                51528,
                635,
                1032,
                23833,
                4768,
                572,
                12038,
                553,
                635,
                3864,
                26567,
                368,
                45948,
                13,
                11287,
                6407,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                806,
                4773,
                794,
                416,
                635,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1883212064219787,
            "compression_ratio": 1.6118143459915613,
            "no_speech_prob": 0.02283269539475441
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 33844,
            "start": 338.44,
            "end": 347.64,
            "text": " bambam porque esto es de alegr\u00eda. Ganarle a la mafia el poder. En Tamaulipas ahora s\u00ed vamos a",
            "tokens": [
                50364,
                272,
                2173,
                335,
                4021,
                7433,
                785,
                368,
                6775,
                861,
                2686,
                13,
                19461,
                36153,
                257,
                635,
                36412,
                806,
                8152,
                13,
                2193,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                9923,
                8600,
                5295,
                257,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15551581338187245,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.01823955401778221
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 33844,
            "start": 347.64,
            "end": 357.04,
            "text": " cruzar el P\u00e1nuco. Llegamos a Tampico Madero. Nos internamos a Tamaulipa, a Ciudad Victoria,",
            "tokens": [
                50824,
                5140,
                26236,
                806,
                430,
                7200,
                84,
                1291,
                13,
                441,
                6363,
                2151,
                257,
                314,
                1215,
                2789,
                5326,
                2032,
                13,
                18749,
                2154,
                2151,
                257,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                64,
                11,
                257,
                20188,
                532,
                345,
                16656,
                11,
                51294
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15551581338187245,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.01823955401778221
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 33844,
            "start": 357.04,
            "end": 367.2,
            "text": " a las ciudades fronterizas, a Matamoros, a R\u00edo Bravo, a Reynosa, a Nuevo Laredo. Pura historia.",
            "tokens": [
                51294,
                257,
                2439,
                18186,
                2977,
                431,
                41806,
                590,
                296,
                11,
                257,
                6789,
                335,
                284,
                329,
                11,
                257,
                497,
                20492,
                28861,
                11,
                257,
                1300,
                2534,
                6447,
                11,
                257,
                47970,
                3080,
                441,
                1642,
                78,
                13,
                430,
                2991,
                18385,
                13,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15551581338187245,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.01823955401778221
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 36720,
            "start": 367.2,
            "end": 377.96,
            "text": " Acabo de escribir una novela de Catarino Garza Rodr\u00edguez, un extraordinario personaje, un",
            "tokens": [
                50364,
                5097,
                41265,
                368,
                30598,
                10119,
                2002,
                7613,
                64,
                368,
                9565,
                289,
                2982,
                7995,
                2394,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                517,
                27396,
                4912,
                41746,
                11,
                517,
                50902
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14265927707447726,
            "compression_ratio": 1.355140186915888,
            "no_speech_prob": 0.25418031215667725
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 36720,
            "start": 377.96,
            "end": 385.59999999999997,
            "text": " revolucionario que llam\u00f3 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Madero al pueblo de M\u00e9xico a tomar las",
            "tokens": [
                50902,
                16908,
                1311,
                313,
                4912,
                631,
                16848,
                812,
                2443,
                11424,
                11014,
                368,
                631,
                450,
                23697,
                10609,
                5326,
                2032,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                257,
                22048,
                2439,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14265927707447726,
            "compression_ratio": 1.355140186915888,
            "no_speech_prob": 0.25418031215667725
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 36720,
            "start": 385.59999999999997,
            "end": 392.36,
            "text": " armas en contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz. Una historia apasionante. Los tamaulipecos son de",
            "tokens": [
                51284,
                44611,
                465,
                10742,
                368,
                635,
                12569,
                25154,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                13,
                15491,
                18385,
                1882,
                6822,
                2879,
                13,
                7632,
                45342,
                425,
                6527,
                6877,
                1872,
                368,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14265927707447726,
            "compression_ratio": 1.355140186915888,
            "no_speech_prob": 0.25418031215667725
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 39236,
            "start": 392.36,
            "end": 401.40000000000003,
            "text": " primer. Por eso merecen tambi\u00e9n que haya un cambio de verdad. All\u00e1 est\u00e1n enfrentadas dos mafias. La",
            "tokens": [
                50364,
                12595,
                13,
                5269,
                7287,
                8401,
                13037,
                6407,
                631,
                24693,
                517,
                28731,
                368,
                13692,
                13,
                1057,
                842,
                10368,
                33771,
                6872,
                4491,
                463,
                69,
                4609,
                13,
                2369,
                50816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21154262125492096,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7995133399963379
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 39236,
            "start": 401.40000000000003,
            "end": 414.48,
            "text": " que en cabeza Hinojosa, si les suena la apellido, es un pariente de el Hinojosa de Higa que es el",
            "tokens": [
                50816,
                631,
                465,
                34615,
                389,
                2982,
                73,
                6447,
                11,
                1511,
                1512,
                459,
                4118,
                635,
                44315,
                285,
                2925,
                11,
                785,
                517,
                971,
                8413,
                368,
                806,
                389,
                2982,
                73,
                6447,
                368,
                389,
                9900,
                631,
                785,
                806,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21154262125492096,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7995133399963379
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 41448,
            "start": 414.6,
            "end": 424.56,
            "text": " contratista predilecto de Pe\u00f1a Nieto. Ese es el candidato del PRI Hinojosa. Corruptazo. Y por el",
            "tokens": [
                50370,
                40944,
                5236,
                3852,
                794,
                349,
                78,
                368,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                13,
                462,
                405,
                785,
                806,
                6268,
                2513,
                1103,
                47555,
                389,
                2982,
                73,
                6447,
                13,
                3925,
                5428,
                29722,
                13,
                398,
                1515,
                806,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2032192866007487,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6407532691955566
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 41448,
            "start": 424.56,
            "end": 435.12,
            "text": " otro lado, otro corrupto, pero adem\u00e1s con antecedentes penales por estar metido en cuestiones",
            "tokens": [
                50868,
                11921,
                11631,
                11,
                11921,
                17366,
                78,
                11,
                4768,
                21251,
                416,
                23411,
                1232,
                9240,
                3435,
                4229,
                1515,
                8755,
                1131,
                2925,
                465,
                36978,
                5411,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2032192866007487,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.6407532691955566
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 43512,
            "start": 435.12,
            "end": 449.96,
            "text": " sucias. Cabeza de vaca. Muy cuestionado. Ah\u00ed andan enfrentados los dos. Tengo hasta la informaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                459,
                12046,
                13,
                383,
                4488,
                2394,
                368,
                2842,
                64,
                13,
                39586,
                2702,
                31342,
                1573,
                13,
                49924,
                293,
                282,
                33771,
                4181,
                1750,
                4491,
                13,
                314,
                30362,
                10764,
                635,
                21660,
                51106
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2920865145596591,
            "compression_ratio": 1.259493670886076,
            "no_speech_prob": 0.45525264739990234
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 43512,
            "start": 449.96,
            "end": 456.6,
            "text": " que el Mario Fabio est\u00e1 apoyando a Hinojosa. Y f\u00edjense lo que les voy a decir. A cabeza de vaca,",
            "tokens": [
                51106,
                631,
                806,
                9343,
                17440,
                1004,
                3192,
                41535,
                1806,
                257,
                389,
                2982,
                73,
                6447,
                13,
                398,
                283,
                870,
                73,
                1288,
                450,
                631,
                1512,
                7552,
                257,
                10235,
                13,
                316,
                34615,
                368,
                2842,
                64,
                11,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2920865145596591,
            "compression_ratio": 1.259493670886076,
            "no_speech_prob": 0.45525264739990234
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 45660,
            "start": 456.6,
            "end": 466.28000000000003,
            "text": " del PAN, lo est\u00e1 apoyando OCH\u00d3N. Y son lo mismo. No olvidemos que cuando impusieron al Calder\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                430,
                1770,
                11,
                450,
                3192,
                41535,
                1806,
                422,
                5462,
                42672,
                45,
                13,
                398,
                1872,
                450,
                12461,
                13,
                883,
                43194,
                4485,
                631,
                7767,
                704,
                301,
                14440,
                419,
                3511,
                1068,
                1801,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30431372254759403,
            "compression_ratio": 1.3896713615023475,
            "no_speech_prob": 0.41680923104286194
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 45660,
            "start": 467.92,
            "end": 476.8,
            "text": " en 2006, un gobernador corrupto que anda libre, que tiene impunidad por eso, Hern\u00e1ndez, a pesar de que",
            "tokens": [
                50930,
                465,
                14062,
                11,
                517,
                352,
                26848,
                5409,
                17366,
                78,
                631,
                21851,
                29976,
                11,
                631,
                7066,
                704,
                409,
                4580,
                1515,
                7287,
                11,
                35651,
                18606,
                4371,
                11,
                257,
                41951,
                368,
                631,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30431372254759403,
            "compression_ratio": 1.3896713615023475,
            "no_speech_prob": 0.41680923104286194
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 45660,
            "start": 476.8,
            "end": 484.68,
            "text": " est\u00e1 acusado en Estados Unidos por lavado de dinero y anda libre, con la maestra del bester,",
            "tokens": [
                51374,
                3192,
                696,
                301,
                1573,
                465,
                22362,
                23087,
                1515,
                20923,
                1573,
                368,
                27923,
                288,
                21851,
                29976,
                11,
                416,
                635,
                463,
                32036,
                1103,
                1151,
                260,
                11,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30431372254759403,
            "compression_ratio": 1.3896713615023475,
            "no_speech_prob": 0.41680923104286194
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 48468,
            "start": 485.32,
            "end": 492.72,
            "text": " le ayudaron al PAN a rellenar urnas y hacer el fraude. Y hay testimonios, hay pruebas de lo que",
            "tokens": [
                50396,
                476,
                20333,
                6372,
                419,
                430,
                1770,
                257,
                319,
                19191,
                289,
                4038,
                18979,
                288,
                6720,
                806,
                6600,
                2303,
                13,
                398,
                4842,
                30963,
                2717,
                11,
                4842,
                32820,
                16342,
                368,
                450,
                631,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2527585183420489,
            "compression_ratio": 1.4492753623188406,
            "no_speech_prob": 0.029359932988882065
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 48468,
            "start": 492.72,
            "end": 499.16,
            "text": " les estoy diciendo. Calder\u00f3n desde luego no gan\u00f3. La presidencia de la Rep\u00fablica, la Calder\u00f3n lo impuso,",
            "tokens": [
                50766,
                1512,
                15796,
                42797,
                13,
                3511,
                1068,
                1801,
                10188,
                17222,
                572,
                7574,
                812,
                13,
                2369,
                1183,
                4380,
                2755,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                635,
                3511,
                1068,
                1801,
                450,
                704,
                24431,
                11,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2527585183420489,
            "compression_ratio": 1.4492753623188406,
            "no_speech_prob": 0.029359932988882065
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 48468,
            "start": 499.16,
            "end": 507.56,
            "text": " la mafia del poder. Y ahora, dos pandillas de la misma mafia se est\u00e1n disfrutando. Tamaulipas.",
            "tokens": [
                51088,
                635,
                36412,
                1103,
                8152,
                13,
                398,
                9923,
                11,
                4491,
                4565,
                20243,
                368,
                635,
                24946,
                36412,
                369,
                10368,
                37114,
                325,
                1806,
                13,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                13,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2527585183420489,
            "compression_ratio": 1.4492753623188406,
            "no_speech_prob": 0.029359932988882065
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 50756,
            "start": 508.12,
            "end": 515.96,
            "text": " Ojal\u00e1 y no pase a mayores. Morena tiene como candidato a H\u00e9ctor Garza, que es una gente",
            "tokens": [
                50392,
                422,
                22600,
                842,
                288,
                572,
                47125,
                257,
                815,
                2706,
                13,
                5048,
                629,
                7066,
                2617,
                6268,
                2513,
                257,
                42318,
                1672,
                7995,
                2394,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                3788,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14459429591535086,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.4167174994945526
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 50756,
            "start": 515.96,
            "end": 525.48,
            "text": " preparada, es una gente honesta, limpia, que no pertenece a estos grupos. Y tienen los",
            "tokens": [
                50784,
                8231,
                1538,
                11,
                785,
                2002,
                3788,
                3245,
                64,
                11,
                33174,
                654,
                11,
                631,
                572,
                680,
                1147,
                68,
                384,
                257,
                12585,
                33758,
                13,
                398,
                12536,
                1750,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14459429591535086,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.4167174994945526
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 50756,
            "start": 525.48,
            "end": 533.92,
            "text": " tamaulipecos la oportunidad de tener un gobernador tambi\u00e9n honesto. Eso es muy importante. Y adem\u00e1s,",
            "tokens": [
                51260,
                45342,
                425,
                6527,
                6877,
                635,
                42794,
                368,
                11640,
                517,
                352,
                26848,
                5409,
                6407,
                3245,
                78,
                13,
                27795,
                785,
                5323,
                9416,
                13,
                398,
                21251,
                11,
                51682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14459429591535086,
            "compression_ratio": 1.453125,
            "no_speech_prob": 0.4167174994945526
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 53392,
            "start": 534.0799999999999,
            "end": 540.04,
            "text": " enfrentar ya los problemas de inseguridad, de violencia de Tamaulipas, que se originan",
            "tokens": [
                50372,
                33771,
                289,
                2478,
                1750,
                20720,
                368,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                11,
                368,
                3448,
                10974,
                368,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                631,
                369,
                4957,
                282,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13768478842342602,
            "compression_ratio": 1.4759358288770053,
            "no_speech_prob": 0.056007977575063705
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 53392,
            "start": 540.04,
            "end": 549.28,
            "text": " por la corrupci\u00f3n y porque no hay una frontera entre el crimen y la autoridad. Es lo mismo.",
            "tokens": [
                50670,
                1515,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                4021,
                572,
                4842,
                2002,
                431,
                266,
                23833,
                3962,
                806,
                7857,
                268,
                288,
                635,
                19510,
                4580,
                13,
                2313,
                450,
                12461,
                13,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13768478842342602,
            "compression_ratio": 1.4759358288770053,
            "no_speech_prob": 0.056007977575063705
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 53392,
            "start": 551.28,
            "end": 562.4,
            "text": " Existe una asociaci\u00f3n delictuosa. No se sabe d\u00f3nde termina la delincuencia organizada y d\u00f3nde",
            "tokens": [
                51232,
                2111,
                8375,
                2002,
                382,
                78,
                537,
                3482,
                1103,
                985,
                84,
                6447,
                13,
                883,
                369,
                12275,
                34264,
                1433,
                1426,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                288,
                34264,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13768478842342602,
            "compression_ratio": 1.4759358288770053,
            "no_speech_prob": 0.056007977575063705
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 56240,
            "start": 562.4,
            "end": 572.88,
            "text": " inicia la delincuencia de cuello blanco. El bandidaje oficial que es lo que predomina en Tamaulipas.",
            "tokens": [
                50364,
                294,
                15341,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                368,
                22656,
                1913,
                888,
                34300,
                13,
                2699,
                4116,
                327,
                11153,
                37189,
                631,
                785,
                450,
                631,
                3852,
                49217,
                465,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15741148449125744,
            "compression_ratio": 1.4221105527638191,
            "no_speech_prob": 0.002838361542671919
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 56240,
            "start": 572.88,
            "end": 581.36,
            "text": " Con H\u00e9ctor se puede garantizar que haya tranquilidad, paz social. Tamaulipas es un gran",
            "tokens": [
                50888,
                2656,
                42318,
                1672,
                369,
                8919,
                22251,
                9736,
                631,
                24693,
                35337,
                4580,
                11,
                30032,
                2093,
                13,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                785,
                517,
                9370,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15741148449125744,
            "compression_ratio": 1.4221105527638191,
            "no_speech_prob": 0.002838361542671919
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 56240,
            "start": 581.36,
            "end": 591.64,
            "text": " estado. Ah\u00ed se podr\u00eda producir todo el sorbo y el trigo que se requiere para M\u00e9xico. Tiene",
            "tokens": [
                51312,
                18372,
                13,
                49924,
                369,
                27246,
                1082,
                23568,
                5149,
                806,
                9359,
                1763,
                288,
                806,
                504,
                7483,
                631,
                369,
                1724,
                14412,
                1690,
                28128,
                13,
                314,
                10174,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15741148449125744,
            "compression_ratio": 1.4221105527638191,
            "no_speech_prob": 0.002838361542671919
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 59240,
            "start": 592.9599999999999,
            "end": 600.64,
            "text": " campos agr\u00edcolas de primer orden. Tiene m\u00e1s de 2.000 ejidos que est\u00e1n en el abandono. Ah\u00ed se",
            "tokens": [
                50392,
                2255,
                329,
                623,
                40577,
                8768,
                296,
                368,
                12595,
                28615,
                13,
                314,
                10174,
                3573,
                368,
                568,
                13,
                1360,
                10012,
                7895,
                631,
                10368,
                465,
                806,
                9072,
                78,
                13,
                49924,
                369,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.131728047522429,
            "compression_ratio": 1.5573770491803278,
            "no_speech_prob": 0.03201408311724663
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 59240,
            "start": 600.64,
            "end": 608.88,
            "text": " podr\u00eda producir toda la naranja que consumen en Estados Unidos. Podr\u00eda lograr un acuerdo con",
            "tokens": [
                50776,
                27246,
                1082,
                23568,
                11687,
                635,
                6714,
                48675,
                631,
                3978,
                268,
                465,
                22362,
                23087,
                13,
                12646,
                37183,
                31013,
                289,
                517,
                28113,
                416,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.131728047522429,
            "compression_ratio": 1.5573770491803278,
            "no_speech_prob": 0.03201408311724663
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 59240,
            "start": 608.88,
            "end": 615.9599999999999,
            "text": " el gobierno de Estados Unidos para venderles toda la naranja de Tamaulipas, crear muchos empleos y",
            "tokens": [
                51188,
                806,
                29254,
                368,
                22362,
                23087,
                1690,
                44281,
                904,
                11687,
                635,
                6714,
                48675,
                368,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                31984,
                17061,
                36820,
                329,
                288,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.131728047522429,
            "compression_ratio": 1.5573770491803278,
            "no_speech_prob": 0.03201408311724663
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 59240,
            "start": 615.9599999999999,
            "end": 620.48,
            "text": " as\u00ed resolver el problema de la inseguridad y de la violencia. Los j\u00f3venes de Tamaulipas",
            "tokens": [
                51542,
                8582,
                34480,
                806,
                12395,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                7632,
                45110,
                368,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.131728047522429,
            "compression_ratio": 1.5573770491803278,
            "no_speech_prob": 0.03201408311724663
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 62048,
            "start": 620.48,
            "end": 628.04,
            "text": " son empujados a tomar el camino de las conductas antisociales porque no tienen trabajo. Por eso",
            "tokens": [
                50364,
                1872,
                4012,
                4579,
                4181,
                257,
                22048,
                806,
                34124,
                368,
                2439,
                6018,
                296,
                2511,
                19227,
                1013,
                279,
                4021,
                572,
                12536,
                18099,
                13,
                5269,
                7287,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12325677871704102,
            "compression_ratio": 1.4426229508196722,
            "no_speech_prob": 0.00728630879893899
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 62048,
            "start": 628.04,
            "end": 635.6,
            "text": " hay una gran oportunidad ahora para serenar Tamaulipas con el triunfo de Morena. Les mando",
            "tokens": [
                50742,
                4842,
                2002,
                9370,
                42794,
                9923,
                1690,
                816,
                268,
                289,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                416,
                806,
                1376,
                409,
                16931,
                368,
                5048,
                629,
                13,
                6965,
                7411,
                78,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12325677871704102,
            "compression_ratio": 1.4426229508196722,
            "no_speech_prob": 0.00728630879893899
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 62048,
            "start": 635.6,
            "end": 642.48,
            "text": " a mis paisanos veracruzanos y a los tamaulipedcos un abrazo de todo coraz\u00f3n.",
            "tokens": [
                51120,
                257,
                3346,
                34955,
                31035,
                1306,
                326,
                894,
                21238,
                329,
                288,
                257,
                1750,
                45342,
                425,
                647,
                292,
                6877,
                517,
                33693,
                4765,
                368,
                5149,
                34518,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12325677871704102,
            "compression_ratio": 1.4426229508196722,
            "no_speech_prob": 0.00728630879893899
        }
    ],
    "language": "es"
}