{
    "text": " molto el presidente de m\u00e9xico y ser\u00e1 nuestro labarro patrio simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n canto a la bandera ah mm i no ah i ah no un\u3046 bien no ah a ah bien bien no el presidente de la rep\u00fablica se dirige a ocupar su lugar en el presidium no no damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas a montrer damos una y a no ah yo no se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda de la bandera el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y integran el presidium el general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael o geda dur\u00e1n secretario de marina senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores diputada laurangelica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados ministro arturo sald\u00edvar lelo de la rea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n doctora claudia sheinbaum parlo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico doctor marcelo hebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica integrantes del gabinete legal y empleado del gobierno de m\u00e9xico funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales y almirantes en la honrosa situaci\u00f3n de la defensa nacional personal docente y alumnos de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica invitados especiales representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general as\u00ed como quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales en el mundo entero reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra la senadora m\u00fanica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su permiso doctora beatriz de la defensa nacional y de la defensa nacional el senador licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su permiso doctora beatriz no se encuentra la doctora beatriz perd\u00f3n se\u00f1or ministro arturo sald\u00edvar lelo de la rea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n se\u00f1ora presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados diputada laurangelica rojas general luis crescencio sandoval secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores miembros de las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds ni\u00f1as y ni\u00f1os hace ochenta a\u00f1os el presidente l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo declar\u00f3 el 24 de febrero como el d\u00eda de la bandera para conmemorar al manto patri\u00f3tico de tres colores que nos identifica como naci\u00f3n la bandera de m\u00e9xico tiene un lugar especial en nuestros corazones representa el legado de los hombres y mujeres que nos han dado patria es el s\u00edmbolo de la unidad que nos hace m\u00e1s fuertes frente a la adversidad y motivo de orgullo nacional por su belleza y significado hist\u00f3rico parte de su valor radica en que de la misma manera en que m\u00e9xico se ha transformado pol\u00edtica social econ\u00f3mica y culturalmente nuestra bandera se ha resignificado en varios momentos como resultado de los grandes cambios que han definido nuestra historia y la de nuestras instituciones se trata de una historia de valores patrios que tienen sus or\u00edgenes cuando don miguel hidalgo est\u00e1 andarte en mano declar\u00f3 la independencia de m\u00e9xico todos y cada uno de los s\u00edmbolos de nuestro labaro patrio expresan la huella de las experiencias que definieron la identidad y el temple de los y las mificanos del \u00e1guila que por primera vez utiliz\u00f3 morelos en 1814 y los tres colores de la bandera que instituy\u00f3 y turbide a la serpiente devorada por el \u00e1guila de la bandera imperial de maximiliano cada s\u00edmbolo y cada rasgo fue el eslab\u00f3n de una gran cadena de uni\u00f3n para m\u00e9xico as\u00ed desde 1810 a 1968 11 banderas palpitaron en el coraz\u00f3n de una naci\u00f3n desde la independencia y la reforma hasta la revoluci\u00f3n y el m\u00e9xico moderno la bandera nacional no ha perdido su valor si en tiempos de lucha fue pico de lanza en tiempos de paz ha sido se\u00f1al de esperanza y armon\u00eda ha acompa\u00f1ado las misiones de paz de m\u00e9xico fuera del territorio nacional o al ej\u00e9rcito mexicano durante sus labores de auxilio ante las cat\u00e1strofes naturales como olvidar aquella bandera rescatada entre los escombros del terremoto de septiembre de 2017 erigida en medio del dolor y la tragedia para expresar la solidaridad del pueblo de m\u00e9xico mujeres y hombres que brazo con brazo removieron losas en busca de heridos as\u00ed la bandera de m\u00e9xico ha sido compa\u00f1era leal motivo de unidad de esfuerzo y esperanza en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de nuestro pa\u00eds como cuando ha sido izada a media asta en se\u00f1al de luto nacional nuestra bandera hoy es asociada con la solidaridad, el valor, el esfuerzo y la uni\u00f3n de una naci\u00f3n que no se rinde ante la adversidad, que sabe trabajar y luchar por todos y por todas as\u00ed es como es abrazada por las y los mexicanos es la bandera que acompa\u00f1a los sue\u00f1os de los deportistas al representar a su pa\u00eds la misma que motiva a la comunidad cient\u00edfica para lograr catapultar a su pa\u00eds hacia la plena modernidad y sigue siendo su ondear al viento lo que atrapa la noble mirada de ni\u00f1as y ni\u00f1os al celebrarla para las y los legisladores nuestra bandera no puede ser sino uno de los m\u00e1s grandes alicientes en el compromiso por lograr hacer de este un mejor pa\u00eds con justicia, paz y una vida digna libre de cualquier tipo de violencia la bandera de m\u00e9xico nos cubre y nos hermana a todas y a todos sin importar nuestras diferencias de cara a los desaf\u00edos que enfrentamos como pa\u00eds nuestra bandera nos motiva a trabajar en unidad con amor por M\u00e9xico y mirando por los principios que nos hacen una naci\u00f3n independiente, humana, generosa y solidaria muchas gracias la diputada Laura Ang\u00e9lica Rojas Hern\u00e1ndez, presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados har\u00e1 uso de la palabra la palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos senadora M\u00f3nica Fern\u00e1ndez Balboa, presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro Alturo Sald\u00edvar Lelo de la Rea, presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n doctora Claudia Sheinbaum Pardo, jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, secretaria de Gobernaci\u00f3n general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina distinguidos integrantes del gabinete legal, se\u00f1oras y se\u00f1ores hablar sobre la bandera siempre es un motivo para volver los ojos hacia nosotros mismos, hacia lo que hemos ido y hemos dejado de ser hacia lo que somos y lo que queremos ser la bandera es la patria misma en su pasado, presente y futuro y es el s\u00edmbolo que ha evolucionado acompa\u00f1ando e inspirando a las mujeres y hombres que en cada etapa de nuestra historia han forjado la naci\u00f3n que somos hoy varios historiadores consideran que el primer antecedente de nuestra bandera nacional es la del Ej\u00e9rcito Trigarante que continu\u00f3 la lucha por la independencia que inici\u00f3 Hidalgo bajo el estandarte de la Virgen de Guadalupe desde aquel entonces, verde, blanco y rojo han sido los colores que nos recuerdan la sangre que cost\u00f3 ser una naci\u00f3n libre la paz que siempre hemos anhelado y la esperanza de un futuro mejor son los colores que nos identifican como mexicanas y mexicanos y que nos distinguen ante el mundo en el centro de nuestra bandera, el \u00e1guila sobre un opal devorando una serpiente nos recuerdan nuestras orgullosas ra\u00edces ind\u00edgenas as\u00ed el \u00e1guila y los tres colores acompa\u00f1aron a las y los mexicanos por la nada f\u00e1cil traves\u00eda de la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n independiente y soberana que incluy\u00f3 dos imperios, varias intervenciones extranjeras y una guerra civil fue defendida con la sangre de los heroicos cadetes del colegio militar en Chapultepec y llev\u00f3 al triunfo a las tropas del general Ignacio Zaragoza en Puebla acompa\u00f1\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez en su peregrinar preservando as\u00ed la vigencia de los poderes federales de nuestra rep\u00fablica fue la inspiraci\u00f3n de Madero en su lucha por la democracia, la decarranza por la restauraci\u00f3n de la legalidad constitucional y la de los revolucionarios que buscaban justicia social en la segunda mitad del siglo XX nuestra bandera acompa\u00f1\u00f3 la creaci\u00f3n de instituciones que reconfiguraron y consolidaron el estado para generar cierto desarrollo y bienestar social, as\u00ed como la transici\u00f3n a la democracia en un marco de respeto a la diversidad ideol\u00f3gica y a la pluralidad pol\u00edtica y hoy a casi 200 a\u00f1os de la conmemoraci\u00f3n de nuestra bandera nacional vale la pena preguntarnos cu\u00e1les son las causas por las que debemos luchar, cu\u00e1les son las luchas por las que merece nuestra bandera nuevamente ser enarbolada y aqu\u00ed viene al caso una an\u00e9cdota, durante la convenci\u00f3n de Aguascalientes de 1914 los constitucionalistas estamparon su nombre en una bandera nacional como un gesto de adhesi\u00f3n a los motivos revolucionarios de pronto, sin que nadie lo esperara, el delegado zapatista Antonio D\u00edaz Sotoegama, anarquista convencido, dijo que de nada val\u00edan las firmas en un pedazo de tela, por supuesto casi muere fusilado pero alcanz\u00f3 a aclarar que lo que quer\u00eda decir era que sin convicciones reales no hay juramento valedero y es que los s\u00edmbolos son fundamentales, pero las acciones que sustentan su credibilidad y vigencia son a\u00fan m\u00e1s importantes para un pueblo que al voltear al cielo y mirar su bandera quiere mantener la esperanza en un futuro mejor Creo sinceramente y con esto concluyo que la lucha que hoy d\u00eda nuestra bandera debe cobijar e inspirar es la lucha por la igualdad entre mujeres y hombres, la desigualdad entre los g\u00e9neros es milenaria y estructural y hunde sus profund\u00edsimas ra\u00edces en sistemas de dominaci\u00f3n que han generado relaciones de poder desventajosas y de desigualdad para las mujeres y las ni\u00f1as, vulnerabilidad, abandono, acoso, hostigamiento, disparidad salarial, humillaci\u00f3n, falta de pleno ejercicio de los derechos pol\u00edticos, violaciones, dolor, miedo, golpes, injusticia, muerte y muerte brutal. Todo esto frente a una sociedad indolente y a veces c\u00f3mplice, frente a familias desintegradas o rebasadas que poco o nada han podido hacer para formar personas sanas mental y emocionalmente y frente a autoridades de todos los poderes y \u00f3rdenes de gobierno, muchas veces negligentes e incapaces de generar condiciones de igualdad y de prevenir y sancionar las violencias y los feminicidios. Las mujeres estamos dolidas, hartas, desesperadas, furiosas. Abril, Ingrid, F\u00e1tima, junto con las miles de muertas desaparecidas, violadas, maltratadas, cada nuevo caso hace que la furia crezca y ante eso todos quienes tenemos el privilegio de servir en un cargo p\u00fablico debemos ser sensibles, receptivos a la cr\u00edtica y acelerar el paso para generar soluciones y resultados porque no hay una raz\u00f3n m\u00e1s importante para la existencia del estado que la de la protecci\u00f3n de la integridad y la vida de sus ciudadanos. Reconozco la voluntad del gobierno de la Rep\u00fablica, del Poder Ejecutivo, expresada hace unos d\u00edas por la secretaria de Gobernaci\u00f3n para atender de manera inmediata y a profundidad el tema. Reconozco tambi\u00e9n la voluntad de la Conago y la del fiscal general de la Rep\u00fablica con quien desde la C\u00e1mara de Diputados estamos trabajando para definir un solo tipo penal de feminicidio que propondremos al pa\u00eds a fin de homologarlo en los estados. Tambi\u00e9n creo que es necesaria la ley general que establezca una pol\u00edtica integral en la materia, as\u00ed como ir delineando los presupuestos tanto a nivel federal como local que garanticen que las instituciones responsables de la protecci\u00f3n de las mujeres y ni\u00f1as puedan funcionar. Hoy las hijas de este M\u00e9xico necesitamos que nuestra bandera nos cobije, nos abrace y nos proteja y que la construcci\u00f3n de una sociedad aut\u00e9nticamente igualitaria sea la nueva causa por la que todas y todos luchemos en aut\u00e9ntica unidad. La vida de las mujeres y de nuestras ni\u00f1as es una causa urgente y digna de ser acompa\u00f1ada por nuestra bandera y una raz\u00f3n para que \u00e9sta vuelva a ser ondeada, orgullosa y poderosa a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds. Muchas gracias. Aplausos El ministro Arturo Sald\u00edvar Lello de la Rea, presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, har\u00e1 uso de la palabra. \u00bfQu\u00e9 tal? Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos, se\u00f1oras presidentas de las mesas directivas de la C\u00e1mara de Diputados y de Senadores, se\u00f1or secretario de la Defensa Nacional, se\u00f1or secretario de Marina, se\u00f1ora jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, se\u00f1ora secretaria de Gobernaci\u00f3n, se\u00f1or secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, se\u00f1or secretario de Relaciones Exteriores, se\u00f1or secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, distinguidos miembros del Presidium, se\u00f1oras y se\u00f1ores, conmemorar y rendir honores a la bandera nacional es un acto esencial de nuestra identidad colectiva, el rendir tributo a nuestra historia y a nuestros valores m\u00e1s preciados, a la independencia, a la libertad y a la soberan\u00eda que define nuestra patria. La bandera es, ante todo, un s\u00edmbolo de unidad nacional, es un recordatorio constante de que m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias y desencuentros, pertenecemos a una misma colectividad, a una naci\u00f3n soberana cuyos designios dependen de que trabajemos conjuntamente por su bien y por el bien de todas las personas que \u00e9l habitan. Estoy convencido de que es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos divide. Nos une, por supuesto, nuestra historia, nuestras tradiciones y nuestra cultura. Nos une una identidad que se nutre de la diversidad y que se enriquece en las diferencias, pero nos unen, sobre todo, los valores, principios y derechos establecidos en nuestra Constituci\u00f3n. Nos une esa visi\u00f3n del pa\u00eds que queremos plasmada en un texto que nos compromete a todos. La Constituci\u00f3n es el eje en torno al cual debemos fundar nuestra fortaleza y unidad. En ella se establece el modelo de vida para nuestra comunidad pol\u00edtica. Se se\u00f1alan las metas a alcanzar y los medios para ello, el reflejo de un consenso que nos cohesiona y en el que debemos encontrar terreno com\u00fan. Allemos la unidad en la visi\u00f3n de la democracia que tenemos, una democracia en la que se respeta la voluntad popular y en la que la voz de todas y de todos es escuchada. Una democracia fundada en el respeto a los derechos humanos de todas las personas. Una democracia que da cabida a la pluralidad y a la deliberaci\u00f3n. Una democracia que amplifica las voces de los que nunca han sido escuchados, de las que nunca han sido escuchadas. Un\u00e1monos en torno a un ideal compartido de justicia, en torno al anhelo de un pa\u00eds en el que hay igualdad sustantiva para todas las personas, un pa\u00eds en el que exigir los derechos sea una posibilidad y una realidad y no el privilegio de unos cuantos. Reconozcamos que no habr\u00e1 justicia mientras esta no sea accesible en condiciones de igualdad, mientras las leyes y los expedientes judiciales sigan siendo indiferentes a las barreras que la sociedad impone a las mujeres, a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas, a las personas con discapacidad o a los miembros de la diversidad sexual. No podr\u00e1 haber justicia mientras no tengamos jueces m\u00e1s preparados, m\u00e1s imparciales y m\u00e1s independientes, que sepan juzgar en perspectiva, que entiendan el contexto social en el que emiten sus fallos y que no respondan a otro inter\u00e9s que el de la justicia y el derecho. Tampoco habr\u00e1 justicia mientras las personas m\u00e1s necesitadas carezcan de acceso a un abogado del Estado que las represente, las asesore y defienda con calidad t\u00e9cnica y con sensibilidad y hasta el m\u00e1ximo de sus habilidades, para que sus reclamos sean escuchados y atendidos en los tribunales. No puede haber justicia sin justicia social. Reconozcamos en unidad la urgencia de que todas las personas en nuestro pa\u00eds tengan satisfechas las necesidades m\u00ednimas para vivir con dignidad, para ser verdaderamente libres de elegir un plan de vida, poner en pr\u00e1ctica sus talentos y contribuir con ellos a la sociedad. Acabar con la pobreza y disminuir la brecha de desigualdad que no separa a los mexicanos es un proyecto de Estado con el que todos debemos comprometernos. No podremos avanzar como naci\u00f3n mientras no se encuentren satisfechos los derechos sociales al trabajo, la vivienda, la salud y la educaci\u00f3n. Por \u00faltimo, debemos encontrar unidad en la lucha de las mujeres por la igualdad que sigue sin ser una realidad para ellas. Por un mundo en el que sean libres y est\u00e9n seguras, un mundo en el que no tengan que vivir con miedo y en el que puedan elegir la vida que quieren tener. Se\u00f1oras y se\u00f1ores, que nuestro Lavaro Patrio nos recuerde que la unidad nacional no es un concepto vac\u00edo ni una utop\u00eda inalcanzable. La unidad nacional que la bandera simboliza tiene un sentido en nuestro pasado, en las aspiraciones que a lo largo de dos siglos hemos construido. Las de un pa\u00eds justo, democr\u00e1tico e igualitario en el que todas las personas sin distinci\u00f3n puedan vivir con dignidad y ejerciendo sus derechos en libertad. Muchas gracias. Aplausos El presidente de los Estados Unidos mexicanos tomar\u00e1 la protesta de bandera al personal que con esta fecha asume el compromiso de custodiar a nuestra ense\u00f1a nacional. El presidente de Estados Unidos mexicanos tomar\u00e1 la protesta de bandera al personal que con esta fecha asume el compromiso de custodiar a nuestra ense\u00f1a nacional. Aplausos Ciudadanos, generales, almirantes, comisarios, jefes, capitanes, inspectores, oficiales, cadetes, personal de tropa, mariner\u00eda y escala b\u00e1sica, directores y j\u00f3venes estudiantes, mujeres y hombres. Vengo en nombre de M\u00e9xico a encomendar a su patriotismo esta bandera que simboliza su independencia, su honor, sus instituciones y la integridad de su territorio. \u00bfProtestan honrarla y defenderla con lealtad y constancia? \u00a1S\u00ed, con lealtad! Al concederles el honor de ponerla en sus manos y velar por ella, la patria conf\u00eda que como buenos y leales mexicanos sabr\u00e1n cumplir su protesta. El presidente de la Rep\u00fablica har\u00e1 entrega de nuestra ense\u00f1a nacional para su guardia y custodia al comandante del segundo batall\u00f3n de transmisiones ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico. Recibe nuestro s\u00edmbolo patrio el comandante del sector naval Dos Bocas de la Armada de M\u00e9xico con sede en Para\u00edso, Tabasco. Recibe nuestra ense\u00f1a nacional el comandante del sexto grupo a\u00e9reo ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico. Recibe nuestra ense\u00f1a nacional la directora de la escuela primaria Mi Patria es Primero, perteneciente a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con sede en Ciudad de M\u00e9xico. Recibe nuestro labaropatrio el comandante del primer batall\u00f3n de la Guardia Nacional ubicado en el campo militar n\u00famero 1A. Recibe nuestra ense\u00f1a nacional el comandante de la delegaci\u00f3n mexicana que representar\u00e1 la juventud en formaci\u00f3n militar que participar\u00e1 en el desfile conmemorativo al 176 aniversario de la independencia nacional de Rep\u00fablica Dominicana. Simult\u00e1neamente, miembros de las Fuerzas Armadas entregar\u00e1n nuestra ense\u00f1a nacional a los comandantes y directores de los organismos abanderados. El d\u00eda de hoy se abanderan 166 escoltas, 31 del ej\u00e9rcito, 11 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, 11 de la Armada, 11 de la Guardia Nacional, 101 de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, y una delegaci\u00f3n mexicana integrada con personal de las Fuerzas Armadas. De igual forma, en todo el pa\u00eds se est\u00e1n abanderando escoltas de unidades militares y educativas. Se hace un acorde a la invitaci\u00f3n al presidente de la Fuerza A\u00e9rea. Se hace un acorde a la invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico e integrantes del Presidium a ocupar su lugar. Con motivo del abanderamiento de las unidades, dependencias e instalaciones de las fuerzas armadas, Guardia Nacional y escuelas dependientes de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, as\u00ed como la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en Rep\u00fablica Dominicana, la Banda de Guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3D Diana. Finaliza esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Ayer se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional. Se agradece la presencia en esta ceremonia del presidente de M\u00e9xico, as\u00ed como de los invitados especiales y p\u00fablico en general. El presidente de la Rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro labaropatrio. Gracias por ver el video.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 10.24,
            "text": " molto",
            "tokens": [
                50372,
                16394,
                50876
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -6.100578308105469,
            "compression_ratio": 0.38461538461538464,
            "no_speech_prob": 0.5679134130477905
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 3000,
            "start": 30.0,
            "end": 38.04,
            "text": " el presidente de m\u00e9xico y ser\u00e1 nuestro labarro patrio simult\u00e1neamente la banda de m\u00fasica del",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                23852,
                368,
                13191,
                24829,
                288,
                16502,
                14726,
                2715,
                289,
                340,
                1947,
                6584,
                13899,
                842,
                716,
                3439,
                635,
                38727,
                368,
                20091,
                1103,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2639918046839097,
            "compression_ratio": 1.4148148148148147,
            "no_speech_prob": 0.07413914054632187
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 3000,
            "start": 38.04,
            "end": 43.28,
            "text": " ej\u00e9rcito y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n canto a la bandera",
            "tokens": [
                50766,
                10012,
                48723,
                288,
                806,
                1181,
                78,
                368,
                635,
                4054,
                21178,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                7302,
                289,
                7200,
                393,
                1353,
                257,
                635,
                4116,
                1663,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2639918046839097,
            "compression_ratio": 1.4148148148148147,
            "no_speech_prob": 0.07413914054632187
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 6000,
            "start": 60.76,
            "end": 61.84,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                50402,
                3716,
                50456
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -5.535764217376709,
            "compression_ratio": 0.38461538461538464,
            "no_speech_prob": 0.5524058938026428
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 6000,
            "start": 69.36,
            "end": 80.52,
            "text": " mm",
            "tokens": [
                50832,
                11169,
                51390
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -5.535764217376709,
            "compression_ratio": 0.38461538461538464,
            "no_speech_prob": 0.5524058938026428
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 8052,
            "start": 81.11999999999999,
            "end": 84.16,
            "text": " i",
            "tokens": [
                50394,
                741,
                50546
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.303016424179077,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.28787434101104736
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 8052,
            "start": 87.64,
            "end": 90.84,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50720,
                572,
                50880
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.303016424179077,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.28787434101104736
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 8052,
            "start": 91.72,
            "end": 94.72,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                50924,
                3716,
                51074
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.303016424179077,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.28787434101104736
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 8052,
            "start": 100.75999999999999,
            "end": 105.03999999999999,
            "text": " i",
            "tokens": [
                51376,
                741,
                51590
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.303016424179077,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.28787434101104736
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 8052,
            "start": 107.39999999999999,
            "end": 110.39999999999999,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                51708,
                3716,
                51858
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.303016424179077,
            "compression_ratio": 0.6666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.28787434101104736
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 11052,
            "start": 111.08,
            "end": 114.08,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50392,
                572,
                50542
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 11052,
            "start": 115.39999999999999,
            "end": 118.24,
            "text": " un",
            "tokens": [
                50608,
                517,
                50750
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 11052,
            "start": 118.24,
            "end": 120.75999999999999,
            "text": "\u3046",
            "tokens": [
                50750,
                2646,
                50876
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 11052,
            "start": 121.75999999999999,
            "end": 124.32,
            "text": " bien",
            "tokens": [
                50926,
                3610,
                51054
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 11052,
            "start": 128.16,
            "end": 130.4,
            "text": " no",
            "tokens": [
                51246,
                572,
                51358
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 11052,
            "start": 130.4,
            "end": 132.8,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                51358,
                3716,
                51478
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 11052,
            "start": 132.8,
            "end": 135.07999999999998,
            "text": " a",
            "tokens": [
                51478,
                257,
                51592
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 11052,
            "start": 135.07999999999998,
            "end": 137.76,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                51592,
                3716,
                51726
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.6971834622896633,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.14205703139305115
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 13776,
            "start": 138.72,
            "end": 141.14,
            "text": " bien",
            "tokens": [
                50412,
                3610,
                50533
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.2460895538330075,
            "compression_ratio": 0.7058823529411765,
            "no_speech_prob": 0.04729440063238144
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 13776,
            "start": 155.01999999999998,
            "end": 159.73999999999998,
            "text": " bien",
            "tokens": [
                51227,
                3610,
                51463
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.2460895538330075,
            "compression_ratio": 0.7058823529411765,
            "no_speech_prob": 0.04729440063238144
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 13776,
            "start": 163.44,
            "end": 166.51999999999998,
            "text": " no",
            "tokens": [
                51648,
                572,
                51802
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.2460895538330075,
            "compression_ratio": 0.7058823529411765,
            "no_speech_prob": 0.04729440063238144
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 16776,
            "start": 167.76,
            "end": 174.95999999999998,
            "text": " el presidente de la rep\u00fablica se dirige a ocupar su lugar en el presidium",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                2197,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3343875191428445,
            "compression_ratio": 1.0724637681159421,
            "no_speech_prob": 0.008006437681615353
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 19776,
            "start": 197.76,
            "end": 201.04,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50394,
                572,
                50528
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -2.5517477989196777,
            "compression_ratio": 0.2,
            "no_speech_prob": 0.45624420046806335
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 22776,
            "start": 227.76,
            "end": 230.76,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.376815185546875,
            "compression_ratio": 1.1875,
            "no_speech_prob": 0.04780619964003563
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 22776,
            "start": 248.32,
            "end": 252.51999999999998,
            "text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente de los",
            "tokens": [
                51392,
                274,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                499,
                20161,
                419,
                23852,
                368,
                1750,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.376815185546875,
            "compression_ratio": 1.1875,
            "no_speech_prob": 0.04780619964003563
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 25252,
            "start": 252.52,
            "end": 258.36,
            "text": " estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas",
            "tokens": [
                50364,
                871,
                4181,
                517,
                7895,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                50656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27685711600563745,
            "compression_ratio": 1.0625,
            "no_speech_prob": 0.08486717939376831
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 28252,
            "start": 282.71999999999997,
            "end": 289.84,
            "text": " a montrer",
            "tokens": [
                50374,
                257,
                33116,
                50730
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -Infinity,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.5502114295959473
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 28252,
            "start": 303.91999999999996,
            "end": 308.64,
            "text": " damos",
            "tokens": [
                51434,
                274,
                2151,
                51670
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -Infinity,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.5502114295959473
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 31252,
            "start": 313.15999999999997,
            "end": 315.59999999999997,
            "text": " una",
            "tokens": [
                50396,
                2002,
                50518
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.546114141290838,
            "compression_ratio": 0.4666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.4902946352958679
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 31252,
            "start": 319.15999999999997,
            "end": 320.56,
            "text": " y",
            "tokens": [
                50696,
                288,
                50766
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.546114141290838,
            "compression_ratio": 0.4666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.4902946352958679
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 31252,
            "start": 326.12,
            "end": 328.2,
            "text": " a",
            "tokens": [
                51044,
                257,
                51148
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.546114141290838,
            "compression_ratio": 0.4666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.4902946352958679
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 32820,
            "start": 329.0,
            "end": 333.8,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50404,
                572,
                50644
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.9883148670196533,
            "compression_ratio": 0.38461538461538464,
            "no_speech_prob": 0.40507107973098755
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 32820,
            "start": 341.56,
            "end": 349.59999999999997,
            "text": " ah",
            "tokens": [
                51032,
                3716,
                51434
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -3.9883148670196533,
            "compression_ratio": 0.38461538461538464,
            "no_speech_prob": 0.40507107973098755
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 34960,
            "start": 350.14000000000004,
            "end": 353.32000000000005,
            "text": " yo",
            "tokens": [
                50391,
                5290,
                50550
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -5.716328811645508,
            "compression_ratio": 0.2,
            "no_speech_prob": 0.03944753482937813
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 35332,
            "start": 353.32,
            "end": 356.32,
            "text": " no",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8861902236938477,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.020151181146502495
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 35332,
            "start": 376.32,
            "end": 380.32,
            "text": " se les invita a tomar asiento",
            "tokens": [
                51514,
                369,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                22048,
                382,
                7814,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8861902236938477,
            "compression_ratio": 0.8,
            "no_speech_prob": 0.020151181146502495
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 38032,
            "start": 380.32,
            "end": 387.04,
            "text": " preside esta ceremonia conmemorativa al d\u00eda de la bandera el presidente",
            "tokens": [
                50364,
                1183,
                482,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                17886,
                284,
                18740,
                419,
                12271,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                806,
                23852,
                50700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2491520143324329,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.07307452708482742
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 38032,
            "start": 387.04,
            "end": 391.2,
            "text": " constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las",
            "tokens": [
                50700,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                871,
                4181,
                517,
                7895,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2491520143324329,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.07307452708482742
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 38032,
            "start": 391.2,
            "end": 397.4,
            "text": " fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "tokens": [
                50908,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                6169,
                30322,
                1573,
                293,
                18981,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                51218
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2491520143324329,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.07307452708482742
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 39740,
            "start": 397.4,
            "end": 400.4,
            "text": " y",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2994590809470729,
            "compression_ratio": 1.5163398692810457,
            "no_speech_prob": 0.012971442192792892
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 39740,
            "start": 407.03999999999996,
            "end": 412.35999999999996,
            "text": " integran el presidium el general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "tokens": [
                50846,
                3572,
                282,
                806,
                1183,
                327,
                2197,
                806,
                2674,
                287,
                8479,
                20964,
                268,
                8529,
                262,
                1806,
                3337,
                290,
                21972,
                842,
                20336,
                4054,
                4912,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2994590809470729,
            "compression_ratio": 1.5163398692810457,
            "no_speech_prob": 0.012971442192792892
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 39740,
            "start": 412.35999999999996,
            "end": 420.32,
            "text": " de la defensa nacional almirante jose rafael o geda dur\u00e1n secretario de marina",
            "tokens": [
                51112,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                18667,
                347,
                2879,
                361,
                541,
                367,
                2792,
                4300,
                277,
                290,
                8801,
                4861,
                7200,
                4054,
                4912,
                368,
                1849,
                1426,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2994590809470729,
            "compression_ratio": 1.5163398692810457,
            "no_speech_prob": 0.012971442192792892
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 39740,
            "start": 422.23999999999995,
            "end": 426.79999999999995,
            "text": " senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la mesa directiva de la",
            "tokens": [
                51606,
                3151,
                23020,
                275,
                1801,
                2262,
                283,
                1248,
                18606,
                4371,
                3119,
                1763,
                64,
                23852,
                368,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                51834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2994590809470729,
            "compression_ratio": 1.5163398692810457,
            "no_speech_prob": 0.012971442192792892
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 42680,
            "start": 426.8,
            "end": 429.8,
            "text": " c\u00e1mara de senadores",
            "tokens": [
                50364,
                44273,
                368,
                3151,
                11856,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21333232607160296,
            "compression_ratio": 1.5766423357664234,
            "no_speech_prob": 0.0026543319690972567
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 42680,
            "start": 434.56,
            "end": 439.76,
            "text": " diputada laurangelica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la",
            "tokens": [
                50752,
                10460,
                325,
                1538,
                635,
                374,
                14282,
                2262,
                744,
                19221,
                720,
                77,
                18606,
                4371,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21333232607160296,
            "compression_ratio": 1.5766423357664234,
            "no_speech_prob": 0.0026543319690972567
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 42680,
            "start": 439.76,
            "end": 442.76,
            "text": " c\u00e1mara de diputados",
            "tokens": [
                51012,
                44273,
                368,
                10460,
                325,
                4181,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21333232607160296,
            "compression_ratio": 1.5766423357664234,
            "no_speech_prob": 0.0026543319690972567
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 42680,
            "start": 447.84000000000003,
            "end": 453.12,
            "text": " ministro arturo sald\u00edvar lelo de la rea presidente de la suprema corte de",
            "tokens": [
                51416,
                16182,
                340,
                1523,
                7052,
                1845,
                67,
                870,
                8517,
                287,
                10590,
                368,
                635,
                319,
                64,
                23852,
                368,
                635,
                27283,
                1696,
                11278,
                68,
                368,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21333232607160296,
            "compression_ratio": 1.5766423357664234,
            "no_speech_prob": 0.0026543319690972567
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 42680,
            "start": 453.12,
            "end": 456.12,
            "text": " justicia de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51680,
                445,
                15341,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                51830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21333232607160296,
            "compression_ratio": 1.5766423357664234,
            "no_speech_prob": 0.0026543319690972567
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 45680,
            "start": 456.8,
            "end": 459.8,
            "text": " y",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.44988107681274414,
            "compression_ratio": 1.280373831775701,
            "no_speech_prob": 0.002530815079808235
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 45680,
            "start": 461.44,
            "end": 466.04,
            "text": " doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "tokens": [
                50596,
                4631,
                419,
                14338,
                539,
                4861,
                29722,
                8143,
                64,
                7716,
                4054,
                4912,
                368,
                35415,
                288,
                5631,
                14735,
                50826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.44988107681274414,
            "compression_ratio": 1.280373831775701,
            "no_speech_prob": 0.002530815079808235
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 45680,
            "start": 466.04,
            "end": 469.04,
            "text": " ciudadana",
            "tokens": [
                50826,
                24329,
                2095,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.44988107681274414,
            "compression_ratio": 1.280373831775701,
            "no_speech_prob": 0.002530815079808235
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 45680,
            "start": 473.68,
            "end": 479.40000000000003,
            "text": " doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51208,
                4631,
                64,
                2545,
                3680,
                262,
                7200,
                30196,
                12250,
                2032,
                4054,
                9831,
                368,
                352,
                26848,
                3482,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.44988107681274414,
            "compression_ratio": 1.280373831775701,
            "no_speech_prob": 0.002530815079808235
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 47940,
            "start": 479.4,
            "end": 484.59999999999997,
            "text": " doctora claudia sheinbaum parlo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                4631,
                64,
                3583,
                532,
                654,
                750,
                259,
                4231,
                449,
                971,
                752,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                24329,
                368,
                13191,
                24829,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5486302693684896,
            "compression_ratio": 1.2935779816513762,
            "no_speech_prob": 0.003987468313425779
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 47940,
            "start": 494.59999999999997,
            "end": 499.59999999999997,
            "text": " doctor marcelo hebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores",
            "tokens": [
                51124,
                4631,
                1849,
                4933,
                78,
                415,
                1443,
                515,
                9022,
                836,
                1801,
                4054,
                4912,
                368,
                1039,
                9188,
                454,
                34345,
                2706,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5486302693684896,
            "compression_ratio": 1.2935779816513762,
            "no_speech_prob": 0.003987468313425779
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 49960,
            "start": 499.6,
            "end": 504.6,
            "text": " maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "tokens": [
                50364,
                463,
                32389,
                4065,
                5144,
                705,
                349,
                4371,
                5544,
                2159,
                3731,
                7200,
                4054,
                4912,
                368,
                48861,
                38905,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37711317111284304,
            "compression_ratio": 1.5935828877005347,
            "no_speech_prob": 0.0076768421567976475
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 49960,
            "start": 511.6,
            "end": 516.0,
            "text": " integrantes del gabinete legal y empleado del gobierno de m\u00e9xico funcionarios de",
            "tokens": [
                50964,
                3572,
                9327,
                1103,
                17964,
                259,
                3498,
                5089,
                288,
                36820,
                1573,
                1103,
                29254,
                368,
                13191,
                24829,
                14186,
                9720,
                368,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37711317111284304,
            "compression_ratio": 1.5935828877005347,
            "no_speech_prob": 0.0076768421567976475
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 49960,
            "start": 516.0,
            "end": 520.0,
            "text": " las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "tokens": [
                51184,
                2439,
                4054,
                289,
                10025,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                288,
                368,
                1849,
                1426,
                6407,
                3269,
                43142,
                282,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37711317111284304,
            "compression_ratio": 1.5935828877005347,
            "no_speech_prob": 0.0076768421567976475
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 49960,
            "start": 520.0,
            "end": 524.0,
            "text": " generales y almirantes en la honrosa situaci\u00f3n de la defensa nacional",
            "tokens": [
                51384,
                2674,
                279,
                288,
                18667,
                347,
                9327,
                465,
                635,
                2157,
                2635,
                64,
                29343,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37711317111284304,
            "compression_ratio": 1.5935828877005347,
            "no_speech_prob": 0.0076768421567976475
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 52400,
            "start": 524.0,
            "end": 527.0,
            "text": " personal docente y alumnos de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "tokens": [
                50364,
                2973,
                3211,
                1576,
                288,
                12064,
                16751,
                368,
                635,
                4054,
                21178,
                368,
                48861,
                38905,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23412468939116507,
            "compression_ratio": 1.5543478260869565,
            "no_speech_prob": 0.3634042739868164
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 52400,
            "start": 527.0,
            "end": 531.0,
            "text": " invitados especiales representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en",
            "tokens": [
                50514,
                43714,
                4181,
                15342,
                279,
                2906,
                9327,
                368,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                26557,
                465,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23412468939116507,
            "compression_ratio": 1.5543478260869565,
            "no_speech_prob": 0.3634042739868164
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 52400,
            "start": 531.0,
            "end": 535.0,
            "text": " general as\u00ed como quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "tokens": [
                50714,
                2674,
                8582,
                2617,
                43091,
                3269,
                4556,
                7801,
                1515,
                4705,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                29623,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23412468939116507,
            "compression_ratio": 1.5543478260869565,
            "no_speech_prob": 0.3634042739868164
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 52400,
            "start": 535.0,
            "end": 540.0,
            "text": " en el mundo entero reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "tokens": [
                50914,
                465,
                806,
                7968,
                948,
                2032,
                4214,
                5144,
                6321,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23412468939116507,
            "compression_ratio": 1.5543478260869565,
            "no_speech_prob": 0.3634042739868164
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 55400,
            "start": 554.0,
            "end": 558.0,
            "text": " hace uso de la palabra la senadora m\u00fanica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la",
            "tokens": [
                50364,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                635,
                3151,
                23020,
                275,
                9453,
                2262,
                283,
                1248,
                18606,
                4371,
                3119,
                1763,
                64,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25892919964260525,
            "compression_ratio": 1.2934782608695652,
            "no_speech_prob": 0.07683417201042175
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 55400,
            "start": 558.0,
            "end": 561.0,
            "text": " mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores",
            "tokens": [
                50564,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                44273,
                368,
                3151,
                11856,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25892919964260525,
            "compression_ratio": 1.2934782608695652,
            "no_speech_prob": 0.07683417201042175
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 58400,
            "start": 584.0,
            "end": 587.0,
            "text": " muy buenos d\u00edas",
            "tokens": [
                50364,
                5323,
                49617,
                19527,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 58400,
            "start": 588.0,
            "end": 593.0,
            "text": " se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las",
            "tokens": [
                50564,
                22188,
                23852,
                368,
                1750,
                871,
                4181,
                517,
                7895,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 58400,
            "start": 593.0,
            "end": 595.0,
            "text": " fuerzas armadas",
            "tokens": [
                50814,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 58400,
            "start": 595.0,
            "end": 600.0,
            "text": " licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su permiso",
            "tokens": [
                50914,
                6169,
                30322,
                1573,
                293,
                18981,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                416,
                459,
                4784,
                19227,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 58400,
            "start": 600.0,
            "end": 604.0,
            "text": " doctora beatriz de la defensa nacional",
            "tokens": [
                51164,
                4631,
                64,
                4224,
                24959,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 58400,
            "start": 604.0,
            "end": 608.0,
            "text": " y de la defensa nacional",
            "tokens": [
                51364,
                288,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41099164221021867,
            "compression_ratio": 1.5333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.03796220198273659
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 60800,
            "start": 608.0,
            "end": 613.0,
            "text": " el senador licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su permiso",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                3151,
                5409,
                6169,
                30322,
                1573,
                293,
                18981,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                416,
                459,
                4784,
                19227,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 60800,
            "start": 613.0,
            "end": 618.0,
            "text": " doctora beatriz no se encuentra la doctora beatriz perd\u00f3n",
            "tokens": [
                50614,
                4631,
                64,
                4224,
                24959,
                572,
                369,
                43274,
                635,
                4631,
                64,
                4224,
                24959,
                12611,
                1801,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 60800,
            "start": 618.0,
            "end": 622.0,
            "text": " se\u00f1or ministro arturo sald\u00edvar lelo de la rea",
            "tokens": [
                50864,
                22188,
                16182,
                340,
                1523,
                7052,
                1845,
                67,
                870,
                8517,
                287,
                10590,
                368,
                635,
                319,
                64,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 60800,
            "start": 622.0,
            "end": 626.0,
            "text": " presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                23852,
                368,
                635,
                27283,
                1696,
                11278,
                68,
                368,
                445,
                15341,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 60800,
            "start": 626.0,
            "end": 631.0,
            "text": " se\u00f1ora presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados",
            "tokens": [
                51264,
                41094,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                44273,
                368,
                10460,
                325,
                4181,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 60800,
            "start": 631.0,
            "end": 635.0,
            "text": " diputada laurangelica rojas general",
            "tokens": [
                51514,
                10460,
                325,
                1538,
                635,
                374,
                14282,
                2262,
                744,
                19221,
                2674,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21486714306999655,
            "compression_ratio": 1.6818181818181819,
            "no_speech_prob": 0.6249938607215881
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 63500,
            "start": 635.0,
            "end": 640.0,
            "text": " luis crescencio sandoval secretario de la defensa nacional",
            "tokens": [
                50364,
                287,
                8479,
                20964,
                13037,
                8529,
                262,
                1806,
                3337,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 63500,
            "start": 640.0,
            "end": 645.0,
            "text": " almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "tokens": [
                50614,
                18667,
                347,
                2879,
                361,
                541,
                367,
                2792,
                4300,
                277,
                73,
                8801,
                4861,
                7200,
                4054,
                4912,
                368,
                1849,
                1426,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 63500,
            "start": 645.0,
            "end": 650.0,
            "text": " doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50864,
                4631,
                64,
                2545,
                3680,
                262,
                7200,
                30196,
                12250,
                2032,
                4054,
                9831,
                368,
                352,
                26848,
                3482,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 63500,
            "start": 650.0,
            "end": 653.0,
            "text": " jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51114,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                24329,
                368,
                13191,
                24829,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 63500,
            "start": 653.0,
            "end": 656.0,
            "text": " se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "tokens": [
                51264,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 63500,
            "start": 656.0,
            "end": 660.0,
            "text": " miembros de las fuerzas armadas de nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                51414,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                368,
                14726,
                10572,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 63500,
            "start": 660.0,
            "end": 663.0,
            "text": " ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "tokens": [
                51614,
                3867,
                32448,
                288,
                30712,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11577465659693668,
            "compression_ratio": 1.588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.2321700006723404
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 66300,
            "start": 663.0,
            "end": 668.0,
            "text": " hace ochenta a\u00f1os el presidente l\u00e1saro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "tokens": [
                50364,
                10032,
                3795,
                8938,
                11424,
                806,
                23852,
                287,
                2490,
                9708,
                6476,
                81,
                1556,
                296,
                1103,
                367,
                20492,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 66300,
            "start": 668.0,
            "end": 673.0,
            "text": " declar\u00f3 el 24 de febrero como el d\u00eda de la bandera",
            "tokens": [
                50614,
                16694,
                812,
                806,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                2617,
                806,
                12271,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 66300,
            "start": 673.0,
            "end": 677.0,
            "text": " para conmemorar al manto patri\u00f3tico de tres colores",
            "tokens": [
                50864,
                1690,
                416,
                17886,
                42967,
                419,
                275,
                5857,
                18311,
                34712,
                2789,
                368,
                15890,
                1173,
                2706,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 66300,
            "start": 677.0,
            "end": 681.0,
            "text": " que nos identifica como naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                631,
                3269,
                2473,
                43377,
                2617,
                297,
                3482,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 66300,
            "start": 681.0,
            "end": 686.0,
            "text": " la bandera de m\u00e9xico tiene un lugar especial en nuestros corazones",
            "tokens": [
                51264,
                635,
                4116,
                1663,
                368,
                13191,
                24829,
                7066,
                517,
                11467,
                15342,
                465,
                24099,
                25899,
                2213,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 66300,
            "start": 686.0,
            "end": 692.0,
            "text": " representa el legado de los hombres y mujeres que nos han dado patria",
            "tokens": [
                51514,
                49823,
                806,
                1676,
                1573,
                368,
                1750,
                37988,
                288,
                31683,
                631,
                3269,
                7276,
                29568,
                1947,
                4668,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09673520138389186,
            "compression_ratio": 1.5654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.09289388358592987
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 69200,
            "start": 692.0,
            "end": 698.0,
            "text": " es el s\u00edmbolo de la unidad que nos hace m\u00e1s fuertes frente a la adversidad",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                806,
                8600,
                5612,
                78,
                368,
                635,
                517,
                4580,
                631,
                3269,
                10032,
                3573,
                8536,
                911,
                279,
                19873,
                257,
                635,
                17641,
                4580,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09238134848104941,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.01245048176497221
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 69200,
            "start": 698.0,
            "end": 704.0,
            "text": " y motivo de orgullo nacional por su belleza y significado hist\u00f3rico",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                35804,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                29836,
                1515,
                459,
                28770,
                2394,
                288,
                3350,
                1573,
                33196,
                23776,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09238134848104941,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.01245048176497221
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 69200,
            "start": 704.0,
            "end": 712.0,
            "text": " parte de su valor radica en que de la misma manera en que m\u00e9xico se ha transformado",
            "tokens": [
                50964,
                6975,
                368,
                459,
                15367,
                2843,
                2262,
                465,
                631,
                368,
                635,
                24946,
                13913,
                465,
                631,
                13191,
                24829,
                369,
                324,
                4088,
                1573,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09238134848104941,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.01245048176497221
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 69200,
            "start": 712.0,
            "end": 716.0,
            "text": " pol\u00edtica social econ\u00f3mica y culturalmente",
            "tokens": [
                51364,
                25029,
                2093,
                33537,
                2262,
                288,
                6988,
                4082,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09238134848104941,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.01245048176497221
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 71600,
            "start": 716.0,
            "end": 722.0,
            "text": " nuestra bandera se ha resignificado en varios momentos",
            "tokens": [
                50364,
                16825,
                4116,
                1663,
                369,
                324,
                27471,
                1089,
                1573,
                465,
                33665,
                34583,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14168231518237623,
            "compression_ratio": 1.594871794871795,
            "no_speech_prob": 0.4631936848163605
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 71600,
            "start": 722.0,
            "end": 727.0,
            "text": " como resultado de los grandes cambios que han definido nuestra historia",
            "tokens": [
                50664,
                2617,
                28047,
                368,
                1750,
                16640,
                18751,
                2717,
                631,
                7276,
                1561,
                2925,
                16825,
                18385,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14168231518237623,
            "compression_ratio": 1.594871794871795,
            "no_speech_prob": 0.4631936848163605
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 71600,
            "start": 727.0,
            "end": 730.0,
            "text": " y la de nuestras instituciones",
            "tokens": [
                50914,
                288,
                635,
                368,
                32809,
                4348,
                46649,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14168231518237623,
            "compression_ratio": 1.594871794871795,
            "no_speech_prob": 0.4631936848163605
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 71600,
            "start": 730.0,
            "end": 736.0,
            "text": " se trata de una historia de valores patrios que tienen sus or\u00edgenes",
            "tokens": [
                51064,
                369,
                31920,
                368,
                2002,
                18385,
                368,
                38790,
                18311,
                329,
                631,
                12536,
                3291,
                420,
                36492,
                279,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14168231518237623,
            "compression_ratio": 1.594871794871795,
            "no_speech_prob": 0.4631936848163605
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 71600,
            "start": 736.0,
            "end": 743.0,
            "text": " cuando don miguel hidalgo est\u00e1 andarte en mano declar\u00f3 la independencia de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51364,
                7767,
                500,
                6186,
                3483,
                16253,
                304,
                1571,
                3192,
                293,
                11026,
                465,
                18384,
                16694,
                812,
                635,
                4819,
                10974,
                368,
                13191,
                24829,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14168231518237623,
            "compression_ratio": 1.594871794871795,
            "no_speech_prob": 0.4631936848163605
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 74300,
            "start": 743.0,
            "end": 748.0,
            "text": " todos y cada uno de los s\u00edmbolos de nuestro labaro patrio",
            "tokens": [
                50364,
                6321,
                288,
                8411,
                8526,
                368,
                1750,
                8600,
                5612,
                329,
                368,
                14726,
                2715,
                9708,
                1947,
                6584,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08313902994481528,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.1650093048810959
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 74300,
            "start": 748.0,
            "end": 757.0,
            "text": " expresan la huella de las experiencias que definieron la identidad y el temple de los y las mificanos",
            "tokens": [
                50614,
                33397,
                282,
                635,
                24967,
                3505,
                368,
                2439,
                3135,
                12046,
                631,
                1561,
                14440,
                635,
                2473,
                4580,
                288,
                806,
                10184,
                368,
                1750,
                288,
                2439,
                275,
                351,
                8914,
                329,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08313902994481528,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.1650093048810959
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 74300,
            "start": 757.0,
            "end": 763.0,
            "text": " del \u00e1guila que por primera vez utiliz\u00f3 morelos en 1814",
            "tokens": [
                51064,
                1103,
                7352,
                2794,
                7371,
                631,
                1515,
                17382,
                5715,
                19906,
                812,
                544,
                9389,
                465,
                2443,
                7271,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08313902994481528,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.1650093048810959
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 74300,
            "start": 763.0,
            "end": 768.0,
            "text": " y los tres colores de la bandera que instituy\u00f3 y turbide",
            "tokens": [
                51364,
                288,
                1750,
                15890,
                1173,
                2706,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                631,
                4348,
                7493,
                812,
                288,
                18252,
                482,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08313902994481528,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.1650093048810959
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 76800,
            "start": 768.0,
            "end": 774.0,
            "text": " a la serpiente devorada por el \u00e1guila de la bandera imperial de maximiliano",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                816,
                79,
                8413,
                1905,
                284,
                1538,
                1515,
                806,
                7352,
                2794,
                7371,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                21143,
                368,
                5138,
                388,
                6254,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07366724916406579,
            "compression_ratio": 1.427710843373494,
            "no_speech_prob": 0.12494687736034393
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 76800,
            "start": 774.0,
            "end": 782.0,
            "text": " cada s\u00edmbolo y cada rasgo fue el eslab\u00f3n de una gran cadena de uni\u00f3n para m\u00e9xico",
            "tokens": [
                50664,
                8411,
                8600,
                5612,
                78,
                288,
                8411,
                26815,
                1571,
                9248,
                806,
                785,
                44990,
                1801,
                368,
                2002,
                9370,
                12209,
                4118,
                368,
                517,
                2560,
                1690,
                13191,
                24829,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07366724916406579,
            "compression_ratio": 1.427710843373494,
            "no_speech_prob": 0.12494687736034393
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 76800,
            "start": 782.0,
            "end": 792.0,
            "text": " as\u00ed desde 1810 a 1968 11 banderas palpitaron en el coraz\u00f3n de una naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                8582,
                10188,
                2443,
                3279,
                257,
                29930,
                2975,
                4116,
                6985,
                3984,
                79,
                3981,
                266,
                465,
                806,
                34518,
                368,
                2002,
                297,
                3482,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07366724916406579,
            "compression_ratio": 1.427710843373494,
            "no_speech_prob": 0.12494687736034393
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 79200,
            "start": 792.0,
            "end": 798.0,
            "text": " desde la independencia y la reforma hasta la revoluci\u00f3n y el m\u00e9xico moderno",
            "tokens": [
                50364,
                10188,
                635,
                4819,
                10974,
                288,
                635,
                8290,
                64,
                10764,
                635,
                16908,
                30813,
                288,
                806,
                13191,
                24829,
                4363,
                78,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05999183654785156,
            "compression_ratio": 1.6243093922651934,
            "no_speech_prob": 0.4640553295612335
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 79200,
            "start": 798.0,
            "end": 802.0,
            "text": " la bandera nacional no ha perdido su valor",
            "tokens": [
                50664,
                635,
                4116,
                1663,
                29836,
                572,
                324,
                12611,
                2925,
                459,
                15367,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05999183654785156,
            "compression_ratio": 1.6243093922651934,
            "no_speech_prob": 0.4640553295612335
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 79200,
            "start": 802.0,
            "end": 806.0,
            "text": " si en tiempos de lucha fue pico de lanza",
            "tokens": [
                50864,
                1511,
                465,
                7582,
                2455,
                329,
                368,
                287,
                26042,
                9248,
                280,
                2789,
                368,
                9326,
                2394,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05999183654785156,
            "compression_ratio": 1.6243093922651934,
            "no_speech_prob": 0.4640553295612335
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 79200,
            "start": 806.0,
            "end": 811.0,
            "text": " en tiempos de paz ha sido se\u00f1al de esperanza y armon\u00eda",
            "tokens": [
                51064,
                465,
                7582,
                2455,
                329,
                368,
                30032,
                324,
                14444,
                13830,
                304,
                368,
                10045,
                20030,
                288,
                594,
                3317,
                2686,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05999183654785156,
            "compression_ratio": 1.6243093922651934,
            "no_speech_prob": 0.4640553295612335
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 79200,
            "start": 811.0,
            "end": 817.0,
            "text": " ha acompa\u00f1ado las misiones de paz de m\u00e9xico fuera del territorio nacional",
            "tokens": [
                51314,
                324,
                43142,
                1573,
                2439,
                275,
                1991,
                279,
                368,
                30032,
                368,
                13191,
                24829,
                24818,
                1103,
                23484,
                1004,
                29836,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05999183654785156,
            "compression_ratio": 1.6243093922651934,
            "no_speech_prob": 0.4640553295612335
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 81700,
            "start": 817.0,
            "end": 825.0,
            "text": " o al ej\u00e9rcito mexicano durante sus labores de auxilio ante las cat\u00e1strofes naturales",
            "tokens": [
                50364,
                277,
                419,
                10012,
                48723,
                28759,
                38028,
                14427,
                3291,
                2715,
                2706,
                368,
                7865,
                388,
                1004,
                23411,
                2439,
                3857,
                25952,
                340,
                69,
                279,
                3303,
                279,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08103668995392628,
            "compression_ratio": 1.467741935483871,
            "no_speech_prob": 0.38553595542907715
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 81700,
            "start": 825.0,
            "end": 835.0,
            "text": " como olvidar aquella bandera rescatada entre los escombros del terremoto de septiembre de 2017",
            "tokens": [
                50764,
                2617,
                43194,
                289,
                2373,
                9885,
                4116,
                1663,
                9610,
                267,
                1538,
                3962,
                1750,
                785,
                1112,
                29781,
                1103,
                1796,
                2579,
                6738,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                6591,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08103668995392628,
            "compression_ratio": 1.467741935483871,
            "no_speech_prob": 0.38553595542907715
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 81700,
            "start": 835.0,
            "end": 843.0,
            "text": " erigida en medio del dolor y la tragedia para expresar la solidaridad del pueblo de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51264,
                1189,
                328,
                2887,
                465,
                22123,
                1103,
                42416,
                288,
                635,
                16019,
                654,
                1690,
                33397,
                289,
                635,
                5100,
                289,
                4580,
                1103,
                33764,
                368,
                13191,
                24829,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08103668995392628,
            "compression_ratio": 1.467741935483871,
            "no_speech_prob": 0.38553595542907715
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 84300,
            "start": 843.0,
            "end": 851.0,
            "text": " mujeres y hombres que brazo con brazo removieron losas en busca de heridos",
            "tokens": [
                50364,
                31683,
                288,
                37988,
                631,
                1548,
                4765,
                416,
                1548,
                4765,
                4595,
                85,
                14440,
                1750,
                296,
                465,
                37492,
                368,
                720,
                7895,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08680671056111654,
            "compression_ratio": 1.510752688172043,
            "no_speech_prob": 0.3154817521572113
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 84300,
            "start": 851.0,
            "end": 860.0,
            "text": " as\u00ed la bandera de m\u00e9xico ha sido compa\u00f1era leal motivo de unidad de esfuerzo y esperanza",
            "tokens": [
                50764,
                8582,
                635,
                4116,
                1663,
                368,
                13191,
                24829,
                324,
                14444,
                29953,
                1663,
                476,
                304,
                35804,
                368,
                517,
                4580,
                368,
                49213,
                4765,
                288,
                10045,
                20030,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08680671056111654,
            "compression_ratio": 1.510752688172043,
            "no_speech_prob": 0.3154817521572113
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 84300,
            "start": 860.0,
            "end": 872.0,
            "text": " en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de nuestro pa\u00eds como cuando ha sido izada a media asta en se\u00f1al de luto nacional",
            "tokens": [
                51214,
                465,
                1750,
                34583,
                3573,
                17258,
                279,
                368,
                14726,
                10572,
                2617,
                7767,
                324,
                14444,
                14736,
                1538,
                257,
                3021,
                43405,
                465,
                13830,
                304,
                368,
                287,
                8262,
                29836,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08680671056111654,
            "compression_ratio": 1.510752688172043,
            "no_speech_prob": 0.3154817521572113
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 87200,
            "start": 872.0,
            "end": 882.0,
            "text": " nuestra bandera hoy es asociada con la solidaridad, el valor, el esfuerzo y la uni\u00f3n de una naci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                16825,
                4116,
                1663,
                13775,
                785,
                382,
                78,
                537,
                1538,
                416,
                635,
                5100,
                289,
                4580,
                11,
                806,
                15367,
                11,
                806,
                49213,
                4765,
                288,
                635,
                517,
                2560,
                368,
                2002,
                297,
                3482,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05797289787454808,
            "compression_ratio": 1.595,
            "no_speech_prob": 0.011282241903245449
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 87200,
            "start": 882.0,
            "end": 889.0,
            "text": " que no se rinde ante la adversidad, que sabe trabajar y luchar por todos y por todas",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                572,
                369,
                367,
                8274,
                23411,
                635,
                17641,
                4580,
                11,
                631,
                12275,
                30793,
                288,
                287,
                31084,
                1515,
                6321,
                288,
                1515,
                10906,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05797289787454808,
            "compression_ratio": 1.595,
            "no_speech_prob": 0.011282241903245449
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 87200,
            "start": 889.0,
            "end": 894.0,
            "text": " as\u00ed es como es abrazada por las y los mexicanos",
            "tokens": [
                51214,
                8582,
                785,
                2617,
                785,
                410,
                30695,
                1538,
                1515,
                2439,
                288,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05797289787454808,
            "compression_ratio": 1.595,
            "no_speech_prob": 0.011282241903245449
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 87200,
            "start": 894.0,
            "end": 901.0,
            "text": " es la bandera que acompa\u00f1a los sue\u00f1os de los deportistas al representar a su pa\u00eds",
            "tokens": [
                51464,
                785,
                635,
                4116,
                1663,
                631,
                39226,
                12150,
                1750,
                20416,
                8242,
                368,
                1750,
                33485,
                14858,
                419,
                2906,
                289,
                257,
                459,
                10572,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05797289787454808,
            "compression_ratio": 1.595,
            "no_speech_prob": 0.011282241903245449
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 90100,
            "start": 901.0,
            "end": 910.0,
            "text": " la misma que motiva a la comunidad cient\u00edfica para lograr catapultar a su pa\u00eds hacia la plena modernidad",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                24946,
                631,
                5426,
                64,
                257,
                635,
                35695,
                37053,
                64,
                1690,
                31013,
                289,
                3857,
                569,
                723,
                289,
                257,
                459,
                10572,
                21365,
                635,
                499,
                4118,
                4363,
                4580,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05474531503371251,
            "compression_ratio": 1.5677083333333333,
            "no_speech_prob": 0.07544345408678055
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 90100,
            "start": 910.0,
            "end": 920.0,
            "text": " y sigue siendo su ondear al viento lo que atrapa la noble mirada de ni\u00f1as y ni\u00f1os al celebrarla",
            "tokens": [
                50814,
                288,
                34532,
                31423,
                459,
                14396,
                289,
                419,
                371,
                7814,
                450,
                631,
                412,
                4007,
                64,
                635,
                20171,
                3149,
                1538,
                368,
                3867,
                32448,
                288,
                30712,
                419,
                3886,
                34148,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05474531503371251,
            "compression_ratio": 1.5677083333333333,
            "no_speech_prob": 0.07544345408678055
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 90100,
            "start": 920.0,
            "end": 929.0,
            "text": " para las y los legisladores nuestra bandera no puede ser sino uno de los m\u00e1s grandes alicientes",
            "tokens": [
                51314,
                1690,
                2439,
                288,
                1750,
                6593,
                11856,
                16825,
                4116,
                1663,
                572,
                8919,
                816,
                18108,
                8526,
                368,
                1750,
                3573,
                16640,
                419,
                299,
                20135,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05474531503371251,
            "compression_ratio": 1.5677083333333333,
            "no_speech_prob": 0.07544345408678055
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 92900,
            "start": 929.0,
            "end": 940.0,
            "text": " en el compromiso por lograr hacer de este un mejor pa\u00eds con justicia, paz y una vida digna",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                806,
                11482,
                19227,
                1515,
                31013,
                289,
                6720,
                368,
                4065,
                517,
                11479,
                10572,
                416,
                445,
                15341,
                11,
                30032,
                288,
                2002,
                7644,
                2528,
                629,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07235000210423623,
            "compression_ratio": 1.4394904458598725,
            "no_speech_prob": 0.37951576709747314
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 92900,
            "start": 940.0,
            "end": 943.0,
            "text": " libre de cualquier tipo de violencia",
            "tokens": [
                50914,
                29976,
                368,
                21004,
                9746,
                368,
                3448,
                10974,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07235000210423623,
            "compression_ratio": 1.4394904458598725,
            "no_speech_prob": 0.37951576709747314
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 92900,
            "start": 943.0,
            "end": 953.0,
            "text": " la bandera de m\u00e9xico nos cubre y nos hermana a todas y a todos sin importar nuestras diferencias",
            "tokens": [
                51064,
                635,
                4116,
                1663,
                368,
                13191,
                24829,
                3269,
                10057,
                265,
                288,
                3269,
                720,
                14524,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                3343,
                974,
                289,
                32809,
                18959,
                12046,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07235000210423623,
            "compression_ratio": 1.4394904458598725,
            "no_speech_prob": 0.37951576709747314
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 95300,
            "start": 953.0,
            "end": 962.0,
            "text": " de cara a los desaf\u00edos que enfrentamos como pa\u00eds nuestra bandera nos motiva a trabajar en unidad",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                10962,
                257,
                1750,
                34587,
                870,
                329,
                631,
                33771,
                2151,
                2617,
                10572,
                16825,
                4116,
                1663,
                3269,
                5426,
                64,
                257,
                30793,
                465,
                517,
                4580,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10988799730936687,
            "compression_ratio": 1.3952095808383234,
            "no_speech_prob": 0.5338571071624756
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 95300,
            "start": 962.0,
            "end": 974.0,
            "text": " con amor por M\u00e9xico y mirando por los principios que nos hacen una naci\u00f3n independiente, humana, generosa y solidaria",
            "tokens": [
                50814,
                416,
                15543,
                1515,
                28128,
                288,
                3149,
                1806,
                1515,
                1750,
                6959,
                2717,
                631,
                3269,
                27434,
                2002,
                297,
                3482,
                4819,
                8413,
                11,
                1952,
                64,
                11,
                1337,
                6447,
                288,
                5100,
                9831,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10988799730936687,
            "compression_ratio": 1.3952095808383234,
            "no_speech_prob": 0.5338571071624756
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 95300,
            "start": 974.0,
            "end": 978.0,
            "text": " muchas gracias",
            "tokens": [
                51414,
                16072,
                16611,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10988799730936687,
            "compression_ratio": 1.3952095808383234,
            "no_speech_prob": 0.5338571071624756
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 98300,
            "start": 983.0,
            "end": 1012.0,
            "text": " la diputada Laura Ang\u00e9lica Rojas Hern\u00e1ndez, presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                10460,
                325,
                1538,
                13220,
                4521,
                526,
                44266,
                3101,
                19221,
                35651,
                18606,
                4371,
                11,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                44273,
                368,
                10460,
                325,
                4181,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2999383807182312,
            "compression_ratio": 1.0947368421052632,
            "no_speech_prob": 0.8396114110946655
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 101200,
            "start": 1012.0,
            "end": 1014.0,
            "text": " har\u00e1 uso de la palabra",
            "tokens": [
                50364,
                2233,
                842,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2538823127746582,
            "compression_ratio": 0.7419354838709677,
            "no_speech_prob": 0.4632736146450043
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 101400,
            "start": 1014.0,
            "end": 1037.0,
            "text": " la palabra",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                31702,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6099259455998739,
            "compression_ratio": 0.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.5218059420585632
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 103700,
            "start": 1037.0,
            "end": 1044.0,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos",
            "tokens": [
                50364,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08163955045300861,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.8064431548118591
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 103700,
            "start": 1044.0,
            "end": 1051.0,
            "text": " senadora M\u00f3nica Fern\u00e1ndez Balboa, presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores",
            "tokens": [
                50714,
                3151,
                23020,
                376,
                1801,
                2262,
                16675,
                18606,
                4371,
                13140,
                1763,
                64,
                11,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                635,
                44273,
                368,
                3151,
                11856,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08163955045300861,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.8064431548118591
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 103700,
            "start": 1051.0,
            "end": 1059.0,
            "text": " ministro Alturo Sald\u00edvar Lelo de la Rea, presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                16182,
                340,
                15992,
                7052,
                318,
                3976,
                870,
                8517,
                441,
                10590,
                368,
                635,
                1300,
                64,
                11,
                23852,
                368,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                368,
                1449,
                15341,
                368,
                635,
                426,
                3482,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08163955045300861,
            "compression_ratio": 1.4948979591836735,
            "no_speech_prob": 0.8064431548118591
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 105900,
            "start": 1059.0,
            "end": 1064.0,
            "text": " doctora Claudia Sheinbaum Pardo, jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                4631,
                64,
                36785,
                1240,
                259,
                46641,
                430,
                12850,
                11,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696923693021138,
            "compression_ratio": 1.484304932735426,
            "no_speech_prob": 0.7105132341384888
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 105900,
            "start": 1064.0,
            "end": 1069.0,
            "text": " doctora Olga S\u00e1nchez Cordero, secretaria de Gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50614,
                4631,
                64,
                48288,
                318,
                7200,
                30196,
                40267,
                2032,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696923693021138,
            "compression_ratio": 1.484304932735426,
            "no_speech_prob": 0.7105132341384888
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 105900,
            "start": 1069.0,
            "end": 1074.0,
            "text": " general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional",
            "tokens": [
                50864,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696923693021138,
            "compression_ratio": 1.484304932735426,
            "no_speech_prob": 0.7105132341384888
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 105900,
            "start": 1074.0,
            "end": 1079.0,
            "text": " almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina",
            "tokens": [
                51114,
                18667,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696923693021138,
            "compression_ratio": 1.484304932735426,
            "no_speech_prob": 0.7105132341384888
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 105900,
            "start": 1079.0,
            "end": 1084.0,
            "text": " distinguidos integrantes del gabinete legal, se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "tokens": [
                51364,
                11365,
                7895,
                3572,
                9327,
                1103,
                17964,
                259,
                3498,
                5089,
                11,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09696923693021138,
            "compression_ratio": 1.484304932735426,
            "no_speech_prob": 0.7105132341384888
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 108400,
            "start": 1084.0,
            "end": 1094.0,
            "text": " hablar sobre la bandera siempre es un motivo para volver los ojos hacia nosotros mismos, hacia lo que hemos ido y hemos dejado de ser",
            "tokens": [
                50364,
                21014,
                5473,
                635,
                4116,
                1663,
                12758,
                785,
                517,
                35804,
                1690,
                33998,
                1750,
                39519,
                21365,
                13863,
                47458,
                11,
                21365,
                450,
                631,
                15396,
                47771,
                288,
                15396,
                21259,
                1573,
                368,
                816,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08129751163980235,
            "compression_ratio": 1.6948356807511737,
            "no_speech_prob": 0.6929628252983093
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 108400,
            "start": 1094.0,
            "end": 1097.0,
            "text": " hacia lo que somos y lo que queremos ser",
            "tokens": [
                50864,
                21365,
                450,
                631,
                25244,
                288,
                450,
                631,
                26813,
                816,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08129751163980235,
            "compression_ratio": 1.6948356807511737,
            "no_speech_prob": 0.6929628252983093
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 108400,
            "start": 1097.0,
            "end": 1103.0,
            "text": " la bandera es la patria misma en su pasado, presente y futuro",
            "tokens": [
                51014,
                635,
                4116,
                1663,
                785,
                635,
                1947,
                4668,
                24946,
                465,
                459,
                24794,
                11,
                28709,
                288,
                23953,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08129751163980235,
            "compression_ratio": 1.6948356807511737,
            "no_speech_prob": 0.6929628252983093
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 108400,
            "start": 1103.0,
            "end": 1111.0,
            "text": " y es el s\u00edmbolo que ha evolucionado acompa\u00f1ando e inspirando a las mujeres y hombres que en cada etapa de nuestra historia",
            "tokens": [
                51314,
                288,
                785,
                806,
                8600,
                5612,
                78,
                631,
                324,
                7117,
                1311,
                313,
                1573,
                43142,
                1806,
                308,
                17432,
                1806,
                257,
                2439,
                31683,
                288,
                37988,
                631,
                465,
                8411,
                1030,
                7961,
                368,
                16825,
                18385,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08129751163980235,
            "compression_ratio": 1.6948356807511737,
            "no_speech_prob": 0.6929628252983093
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 111100,
            "start": 1111.0,
            "end": 1114.0,
            "text": " han forjado la naci\u00f3n que somos hoy",
            "tokens": [
                50364,
                7276,
                337,
                73,
                1573,
                635,
                297,
                3482,
                631,
                25244,
                13775,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054907917976379395,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.10324154049158096
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 111100,
            "start": 1114.0,
            "end": 1121.0,
            "text": " varios historiadores consideran que el primer antecedente de nuestra bandera nacional es la del Ej\u00e9rcito Trigarante",
            "tokens": [
                50514,
                33665,
                4058,
                72,
                11856,
                1949,
                282,
                631,
                806,
                12595,
                23411,
                1232,
                1576,
                368,
                16825,
                4116,
                1663,
                29836,
                785,
                635,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                1765,
                328,
                289,
                2879,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054907917976379395,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.10324154049158096
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 111100,
            "start": 1121.0,
            "end": 1128.0,
            "text": " que continu\u00f3 la lucha por la independencia que inici\u00f3 Hidalgo bajo el estandarte de la Virgen de Guadalupe",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                2993,
                812,
                635,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                4819,
                10974,
                631,
                40380,
                7138,
                389,
                22151,
                1571,
                30139,
                806,
                871,
                474,
                11026,
                368,
                635,
                7566,
                1766,
                368,
                2694,
                345,
                4929,
                494,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054907917976379395,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.10324154049158096
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 111100,
            "start": 1128.0,
            "end": 1137.0,
            "text": " desde aquel entonces, verde, blanco y rojo han sido los colores que nos recuerdan la sangre que cost\u00f3 ser una naci\u00f3n libre",
            "tokens": [
                51214,
                10188,
                2373,
                338,
                13003,
                11,
                29653,
                11,
                888,
                34300,
                288,
                744,
                5134,
                7276,
                14444,
                1750,
                1173,
                2706,
                631,
                3269,
                39092,
                10312,
                635,
                45878,
                631,
                2063,
                812,
                816,
                2002,
                297,
                3482,
                29976,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054907917976379395,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.10324154049158096
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 113700,
            "start": 1137.0,
            "end": 1143.0,
            "text": " la paz que siempre hemos anhelado y la esperanza de un futuro mejor",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                30032,
                631,
                12758,
                15396,
                364,
                18063,
                1573,
                288,
                635,
                10045,
                20030,
                368,
                517,
                23953,
                11479,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06789216541108631,
            "compression_ratio": 1.5463917525773196,
            "no_speech_prob": 0.2883443236351013
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 113700,
            "start": 1143.0,
            "end": 1151.0,
            "text": " son los colores que nos identifican como mexicanas y mexicanos y que nos distinguen ante el mundo",
            "tokens": [
                50664,
                1872,
                1750,
                1173,
                2706,
                631,
                3269,
                49456,
                282,
                2617,
                28759,
                8914,
                296,
                288,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                631,
                3269,
                11365,
                268,
                23411,
                806,
                7968,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06789216541108631,
            "compression_ratio": 1.5463917525773196,
            "no_speech_prob": 0.2883443236351013
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 113700,
            "start": 1151.0,
            "end": 1161.0,
            "text": " en el centro de nuestra bandera, el \u00e1guila sobre un opal devorando una serpiente nos recuerdan nuestras orgullosas ra\u00edces ind\u00edgenas",
            "tokens": [
                51064,
                465,
                806,
                24607,
                368,
                16825,
                4116,
                1663,
                11,
                806,
                7352,
                2794,
                7371,
                5473,
                517,
                999,
                304,
                1905,
                284,
                1806,
                2002,
                816,
                79,
                8413,
                3269,
                39092,
                10312,
                32809,
                14045,
                858,
                42393,
                3342,
                870,
                887,
                1016,
                36492,
                296,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06789216541108631,
            "compression_ratio": 1.5463917525773196,
            "no_speech_prob": 0.2883443236351013
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 116100,
            "start": 1162.0,
            "end": 1170.0,
            "text": " as\u00ed el \u00e1guila y los tres colores acompa\u00f1aron a las y los mexicanos por la nada f\u00e1cil traves\u00eda",
            "tokens": [
                50414,
                8582,
                806,
                7352,
                2794,
                7371,
                288,
                1750,
                15890,
                1173,
                2706,
                43142,
                6372,
                257,
                2439,
                288,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                1515,
                635,
                8096,
                17474,
                944,
                977,
                2686,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055699535969937784,
            "compression_ratio": 1.4976958525345623,
            "no_speech_prob": 0.41731417179107666
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 116100,
            "start": 1170.0,
            "end": 1180.0,
            "text": " de la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n independiente y soberana que incluy\u00f3 dos imperios, varias intervenciones extranjeras y una guerra civil",
            "tokens": [
                50814,
                368,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                2002,
                297,
                3482,
                4819,
                8413,
                288,
                26212,
                2095,
                631,
                25520,
                88,
                812,
                4491,
                10100,
                2717,
                11,
                37496,
                17104,
                23469,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                288,
                2002,
                27542,
                5605,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055699535969937784,
            "compression_ratio": 1.4976958525345623,
            "no_speech_prob": 0.41731417179107666
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 116100,
            "start": 1180.0,
            "end": 1186.0,
            "text": " fue defendida con la sangre de los heroicos cadetes del colegio militar en Chapultepec",
            "tokens": [
                51314,
                9248,
                8602,
                2887,
                416,
                635,
                45878,
                368,
                1750,
                5316,
                9940,
                12209,
                37996,
                1103,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                465,
                24187,
                723,
                68,
                494,
                66,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055699535969937784,
            "compression_ratio": 1.4976958525345623,
            "no_speech_prob": 0.41731417179107666
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 118600,
            "start": 1186.0,
            "end": 1191.0,
            "text": " y llev\u00f3 al triunfo a las tropas del general Ignacio Zaragoza en Puebla",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                27124,
                812,
                419,
                1376,
                409,
                16931,
                257,
                2439,
                9006,
                296,
                1103,
                2674,
                24754,
                24571,
                41580,
                6442,
                2394,
                465,
                430,
                622,
                36138,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051547756901493776,
            "compression_ratio": 1.548780487804878,
            "no_speech_prob": 0.2604682743549347
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 118600,
            "start": 1191.0,
            "end": 1199.0,
            "text": " acompa\u00f1\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez en su peregrinar preservando as\u00ed la vigencia de los poderes federales de nuestra rep\u00fablica",
            "tokens": [
                50614,
                43142,
                812,
                419,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                465,
                459,
                280,
                323,
                861,
                6470,
                45905,
                1806,
                8582,
                635,
                371,
                3213,
                2755,
                368,
                1750,
                8152,
                279,
                6019,
                279,
                368,
                16825,
                1085,
                36638,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051547756901493776,
            "compression_ratio": 1.548780487804878,
            "no_speech_prob": 0.2604682743549347
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 118600,
            "start": 1199.0,
            "end": 1207.0,
            "text": " fue la inspiraci\u00f3n de Madero en su lucha por la democracia, la decarranza por la restauraci\u00f3n de la legalidad constitucional",
            "tokens": [
                51014,
                9248,
                635,
                17432,
                3482,
                368,
                5326,
                2032,
                465,
                459,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                635,
                979,
                2284,
                20030,
                1515,
                635,
                4793,
                3482,
                368,
                635,
                5089,
                4580,
                23079,
                1311,
                1966,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051547756901493776,
            "compression_ratio": 1.548780487804878,
            "no_speech_prob": 0.2604682743549347
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 118600,
            "start": 1207.0,
            "end": 1211.0,
            "text": " y la de los revolucionarios que buscaban justicia social",
            "tokens": [
                51414,
                288,
                635,
                368,
                1750,
                16908,
                1311,
                313,
                9720,
                631,
                1255,
                66,
                18165,
                445,
                15341,
                2093,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.051547756901493776,
            "compression_ratio": 1.548780487804878,
            "no_speech_prob": 0.2604682743549347
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 121100,
            "start": 1212.0,
            "end": 1221.0,
            "text": " en la segunda mitad del siglo XX nuestra bandera acompa\u00f1\u00f3 la creaci\u00f3n de instituciones que reconfiguraron y consolidaron el estado",
            "tokens": [
                50414,
                465,
                635,
                21978,
                46895,
                1103,
                48578,
                27050,
                16825,
                4116,
                1663,
                43142,
                812,
                635,
                1197,
                3482,
                368,
                4348,
                46649,
                631,
                9993,
                20646,
                374,
                6372,
                288,
                19045,
                6372,
                806,
                18372,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07189111709594727,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.38659483194351196
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 121100,
            "start": 1221.0,
            "end": 1227.0,
            "text": " para generar cierto desarrollo y bienestar social, as\u00ed como la transici\u00f3n a la democracia",
            "tokens": [
                50864,
                1690,
                1337,
                289,
                28558,
                38295,
                288,
                3610,
                39791,
                2093,
                11,
                8582,
                2617,
                635,
                1145,
                15534,
                257,
                635,
                6366,
                28000,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07189111709594727,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.38659483194351196
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 121100,
            "start": 1227.0,
            "end": 1233.0,
            "text": " en un marco de respeto a la diversidad ideol\u00f3gica y a la pluralidad pol\u00edtica",
            "tokens": [
                51164,
                465,
                517,
                1849,
                1291,
                368,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                6111,
                4580,
                1153,
                27629,
                2262,
                288,
                257,
                635,
                25377,
                4580,
                25029,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07189111709594727,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.38659483194351196
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 123300,
            "start": 1234.0,
            "end": 1242.0,
            "text": " y hoy a casi 200 a\u00f1os de la conmemoraci\u00f3n de nuestra bandera nacional vale la pena preguntarnos",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                13775,
                257,
                22567,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                368,
                16825,
                4116,
                1663,
                29836,
                15474,
                635,
                29222,
                19860,
                24979,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08542983610551436,
            "compression_ratio": 1.5742574257425743,
            "no_speech_prob": 0.1952754557132721
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 123300,
            "start": 1242.0,
            "end": 1252.0,
            "text": " cu\u00e1les son las causas por las que debemos luchar, cu\u00e1les son las luchas por las que merece nuestra bandera nuevamente ser enarbolada",
            "tokens": [
                50814,
                2702,
                842,
                904,
                1872,
                2439,
                3302,
                296,
                1515,
                2439,
                631,
                3001,
                4485,
                287,
                31084,
                11,
                2702,
                842,
                904,
                1872,
                2439,
                287,
                625,
                296,
                1515,
                2439,
                631,
                8401,
                384,
                16825,
                4116,
                1663,
                10412,
                85,
                3439,
                816,
                465,
                289,
                17460,
                1538,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08542983610551436,
            "compression_ratio": 1.5742574257425743,
            "no_speech_prob": 0.1952754557132721
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 123300,
            "start": 1252.0,
            "end": 1259.0,
            "text": " y aqu\u00ed viene al caso una an\u00e9cdota, durante la convenci\u00f3n de Aguascalientes de 1914",
            "tokens": [
                51314,
                288,
                6661,
                19561,
                419,
                9666,
                2002,
                364,
                9062,
                67,
                5377,
                11,
                14427,
                635,
                7158,
                5687,
                368,
                2725,
                84,
                27303,
                20135,
                368,
                45131,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08542983610551436,
            "compression_ratio": 1.5742574257425743,
            "no_speech_prob": 0.1952754557132721
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 125900,
            "start": 1259.0,
            "end": 1268.0,
            "text": " los constitucionalistas estamparon su nombre en una bandera nacional como un gesto de adhesi\u00f3n a los motivos revolucionarios",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                23079,
                1311,
                1966,
                14858,
                871,
                1215,
                6372,
                459,
                13000,
                465,
                2002,
                4116,
                1663,
                29836,
                2617,
                517,
                7219,
                78,
                368,
                614,
                8076,
                2560,
                257,
                1750,
                5426,
                329,
                16908,
                1311,
                313,
                9720,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07225954786260078,
            "compression_ratio": 1.5069767441860464,
            "no_speech_prob": 0.0836707204580307
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 125900,
            "start": 1268.0,
            "end": 1277.0,
            "text": " de pronto, sin que nadie lo esperara, el delegado zapatista Antonio D\u00edaz Sotoegama, anarquista convencido,",
            "tokens": [
                50814,
                368,
                26194,
                11,
                3343,
                631,
                28060,
                450,
                10045,
                2419,
                11,
                806,
                15824,
                1573,
                14223,
                267,
                5236,
                22527,
                413,
                870,
                921,
                318,
                6738,
                1146,
                2404,
                11,
                37378,
                358,
                5236,
                7158,
                17994,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07225954786260078,
            "compression_ratio": 1.5069767441860464,
            "no_speech_prob": 0.0836707204580307
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 125900,
            "start": 1277.0,
            "end": 1285.0,
            "text": " dijo que de nada val\u00edan las firmas en un pedazo de tela, por supuesto casi muere fusilado",
            "tokens": [
                51264,
                27024,
                631,
                368,
                8096,
                1323,
                11084,
                2439,
                6174,
                296,
                465,
                517,
                5670,
                29722,
                368,
                29203,
                11,
                1515,
                34177,
                22567,
                2992,
                323,
                34326,
                388,
                1573,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07225954786260078,
            "compression_ratio": 1.5069767441860464,
            "no_speech_prob": 0.0836707204580307
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 128500,
            "start": 1286.0,
            "end": 1293.0,
            "text": " pero alcanz\u00f3 a aclarar que lo que quer\u00eda decir era que sin convicciones reales no hay juramento valedero",
            "tokens": [
                50414,
                4768,
                50200,
                812,
                257,
                696,
                2200,
                289,
                631,
                450,
                631,
                37869,
                10235,
                4249,
                631,
                3343,
                3754,
                299,
                23469,
                957,
                279,
                572,
                4842,
                12721,
                8824,
                1323,
                292,
                2032,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060147143982268954,
            "compression_ratio": 1.5622119815668203,
            "no_speech_prob": 0.08981248736381531
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 128500,
            "start": 1293.0,
            "end": 1301.0,
            "text": " y es que los s\u00edmbolos son fundamentales, pero las acciones que sustentan su credibilidad y vigencia",
            "tokens": [
                50764,
                288,
                785,
                631,
                1750,
                8600,
                5612,
                329,
                1872,
                6073,
                4229,
                11,
                4768,
                2439,
                1317,
                5411,
                631,
                5402,
                317,
                282,
                459,
                3864,
                33989,
                288,
                371,
                3213,
                2755,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060147143982268954,
            "compression_ratio": 1.5622119815668203,
            "no_speech_prob": 0.08981248736381531
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 128500,
            "start": 1301.0,
            "end": 1307.0,
            "text": " son a\u00fan m\u00e1s importantes para un pueblo que al voltear al cielo y mirar su bandera",
            "tokens": [
                51164,
                1872,
                31676,
                3573,
                27963,
                1690,
                517,
                33764,
                631,
                419,
                37801,
                289,
                419,
                49549,
                288,
                3149,
                289,
                459,
                4116,
                1663,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060147143982268954,
            "compression_ratio": 1.5622119815668203,
            "no_speech_prob": 0.08981248736381531
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 128500,
            "start": 1307.0,
            "end": 1311.0,
            "text": " quiere mantener la esperanza en un futuro mejor",
            "tokens": [
                51464,
                23877,
                42759,
                635,
                10045,
                20030,
                465,
                517,
                23953,
                11479,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060147143982268954,
            "compression_ratio": 1.5622119815668203,
            "no_speech_prob": 0.08981248736381531
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 131100,
            "start": 1312.0,
            "end": 1320.0,
            "text": " Creo sinceramente y con esto concluyo que la lucha que hoy d\u00eda nuestra bandera debe cobijar e inspirar",
            "tokens": [
                50414,
                40640,
                30220,
                3439,
                288,
                416,
                7433,
                1588,
                2781,
                8308,
                631,
                635,
                287,
                26042,
                631,
                13775,
                12271,
                16825,
                4116,
                1663,
                27422,
                598,
                30418,
                289,
                308,
                17432,
                289,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.049997182992788464,
            "compression_ratio": 1.5714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.05719533935189247
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 131100,
            "start": 1320.0,
            "end": 1328.0,
            "text": " es la lucha por la igualdad entre mujeres y hombres, la desigualdad entre los g\u00e9neros es milenaria y estructural",
            "tokens": [
                50814,
                785,
                635,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                10953,
                20034,
                3962,
                31683,
                288,
                37988,
                11,
                635,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                3962,
                1750,
                290,
                29535,
                329,
                785,
                1962,
                268,
                9831,
                288,
                43935,
                1807,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.049997182992788464,
            "compression_ratio": 1.5714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.05719533935189247
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 131100,
            "start": 1328.0,
            "end": 1336.0,
            "text": " y hunde sus profund\u00edsimas ra\u00edces en sistemas de dominaci\u00f3n que han generado relaciones de poder desventajosas",
            "tokens": [
                51214,
                288,
                276,
                13271,
                3291,
                40958,
                5113,
                17957,
                3342,
                870,
                887,
                465,
                48720,
                368,
                8859,
                3482,
                631,
                7276,
                1337,
                1573,
                1039,
                9188,
                368,
                8152,
                730,
                2475,
                1805,
                42393,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.049997182992788464,
            "compression_ratio": 1.5714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.05719533935189247
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 133600,
            "start": 1336.0,
            "end": 1343.0,
            "text": " y de desigualdad para las mujeres y las ni\u00f1as, vulnerabilidad, abandono, acoso, hostigamiento,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                368,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                1690,
                2439,
                31683,
                288,
                2439,
                3867,
                32448,
                11,
                8184,
                5177,
                4580,
                11,
                9072,
                78,
                11,
                696,
                9869,
                11,
                3975,
                328,
                16971,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2555156962076823,
            "compression_ratio": 1.4597701149425288,
            "no_speech_prob": 0.5252834558486938
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 133600,
            "start": 1343.0,
            "end": 1352.0,
            "text": " disparidad salarial, humillaci\u00f3n, falta de pleno ejercicio de los derechos pol\u00edticos, violaciones, dolor, miedo,",
            "tokens": [
                50714,
                14548,
                4580,
                1845,
                44745,
                11,
                1484,
                373,
                3482,
                11,
                22111,
                368,
                499,
                5808,
                39151,
                18322,
                368,
                1750,
                47508,
                14482,
                9940,
                11,
                3448,
                9188,
                11,
                42416,
                11,
                40383,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2555156962076823,
            "compression_ratio": 1.4597701149425288,
            "no_speech_prob": 0.5252834558486938
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 133600,
            "start": 1352.0,
            "end": 1358.0,
            "text": " golpes, injusticia, muerte y muerte brutal.",
            "tokens": [
                51164,
                9988,
                5190,
                11,
                19336,
                15341,
                11,
                38497,
                288,
                38497,
                17878,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2555156962076823,
            "compression_ratio": 1.4597701149425288,
            "no_speech_prob": 0.5252834558486938
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 135800,
            "start": 1358.0,
            "end": 1365.0,
            "text": " Todo esto frente a una sociedad indolente y a veces c\u00f3mplice, frente a familias desintegradas o rebasadas",
            "tokens": [
                50364,
                26466,
                7433,
                19873,
                257,
                2002,
                42306,
                1016,
                401,
                1576,
                288,
                257,
                17054,
                6333,
                76,
                564,
                573,
                11,
                19873,
                257,
                42155,
                296,
                730,
                31131,
                6872,
                277,
                12970,
                296,
                6872,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04243240266476037,
            "compression_ratio": 1.6638297872340426,
            "no_speech_prob": 0.009485756978392601
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 135800,
            "start": 1365.0,
            "end": 1371.0,
            "text": " que poco o nada han podido hacer para formar personas sanas mental y emocionalmente",
            "tokens": [
                50714,
                631,
                10639,
                277,
                8096,
                7276,
                2497,
                2925,
                6720,
                1690,
                1254,
                289,
                12019,
                6645,
                296,
                4973,
                288,
                28283,
                1966,
                4082,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04243240266476037,
            "compression_ratio": 1.6638297872340426,
            "no_speech_prob": 0.009485756978392601
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 135800,
            "start": 1371.0,
            "end": 1378.0,
            "text": " y frente a autoridades de todos los poderes y \u00f3rdenes de gobierno, muchas veces negligentes e incapaces",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                19873,
                257,
                19510,
                10284,
                368,
                6321,
                1750,
                8152,
                279,
                288,
                44083,
                1556,
                279,
                368,
                29254,
                11,
                16072,
                17054,
                32570,
                9240,
                308,
                30399,
                2116,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04243240266476037,
            "compression_ratio": 1.6638297872340426,
            "no_speech_prob": 0.009485756978392601
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 135800,
            "start": 1378.0,
            "end": 1384.0,
            "text": " de generar condiciones de igualdad y de prevenir y sancionar las violencias y los feminicidios.",
            "tokens": [
                51364,
                368,
                1337,
                289,
                45960,
                368,
                10953,
                20034,
                288,
                368,
                659,
                21955,
                288,
                262,
                4463,
                33639,
                2439,
                3448,
                37246,
                288,
                1750,
                11155,
                299,
                327,
                2717,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04243240266476037,
            "compression_ratio": 1.6638297872340426,
            "no_speech_prob": 0.009485756978392601
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 138400,
            "start": 1384.0,
            "end": 1392.0,
            "text": " Las mujeres estamos dolidas, hartas, desesperadas, furiosas.",
            "tokens": [
                50364,
                10663,
                31683,
                10382,
                17858,
                11382,
                11,
                36644,
                296,
                11,
                730,
                34698,
                6872,
                11,
                2687,
                2717,
                296,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07332363007943841,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.12482082098722458
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 138400,
            "start": 1392.0,
            "end": 1399.0,
            "text": " Abril, Ingrid, F\u00e1tima, junto con las miles de muertas desaparecidas, violadas, maltratadas,",
            "tokens": [
                50764,
                31717,
                388,
                11,
                682,
                35320,
                11,
                479,
                7656,
                4775,
                11,
                24663,
                416,
                2439,
                6193,
                368,
                2992,
                49215,
                42316,
                66,
                11382,
                11,
                3448,
                6872,
                11,
                45654,
                4481,
                6872,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07332363007943841,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.12482082098722458
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 138400,
            "start": 1399.0,
            "end": 1408.0,
            "text": " cada nuevo caso hace que la furia crezca y ante eso todos quienes tenemos el privilegio de servir en un cargo p\u00fablico",
            "tokens": [
                51114,
                8411,
                18591,
                9666,
                10032,
                631,
                635,
                2687,
                654,
                1197,
                89,
                496,
                288,
                23411,
                7287,
                6321,
                43091,
                9914,
                806,
                8670,
                17862,
                368,
                29463,
                465,
                517,
                19449,
                26557,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07332363007943841,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.12482082098722458
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 140800,
            "start": 1408.0,
            "end": 1416.0,
            "text": " debemos ser sensibles, receptivos a la cr\u00edtica y acelerar el paso para generar soluciones y resultados",
            "tokens": [
                50364,
                3001,
                4485,
                816,
                2923,
                14428,
                11,
                15263,
                16501,
                257,
                635,
                39927,
                2262,
                288,
                696,
                6185,
                289,
                806,
                29212,
                1690,
                1337,
                289,
                1404,
                46649,
                288,
                36796,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0770278254220652,
            "compression_ratio": 1.4837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.7609565854072571
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 140800,
            "start": 1416.0,
            "end": 1425.0,
            "text": " porque no hay una raz\u00f3n m\u00e1s importante para la existencia del estado que la de la protecci\u00f3n de la integridad y la vida de sus ciudadanos.",
            "tokens": [
                50764,
                4021,
                572,
                4842,
                2002,
                38310,
                3573,
                9416,
                1690,
                635,
                2514,
                10974,
                1103,
                18372,
                631,
                635,
                368,
                635,
                5631,
                14735,
                368,
                635,
                3572,
                4580,
                288,
                635,
                7644,
                368,
                3291,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0770278254220652,
            "compression_ratio": 1.4837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.7609565854072571
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 140800,
            "start": 1425.0,
            "end": 1430.0,
            "text": " Reconozco la voluntad del gobierno de la Rep\u00fablica, del Poder Ejecutivo,",
            "tokens": [
                51214,
                1300,
                1671,
                15151,
                1291,
                635,
                17911,
                345,
                1103,
                29254,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                1103,
                12646,
                260,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0770278254220652,
            "compression_ratio": 1.4837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.7609565854072571
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 143000,
            "start": 1430.0,
            "end": 1438.0,
            "text": " expresada hace unos d\u00edas por la secretaria de Gobernaci\u00f3n para atender de manera inmediata y a profundidad el tema.",
            "tokens": [
                50364,
                33397,
                1538,
                10032,
                17780,
                19527,
                1515,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                1690,
                412,
                3216,
                368,
                13913,
                294,
                3130,
                3274,
                288,
                257,
                40958,
                4580,
                806,
                15854,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05561262247513751,
            "compression_ratio": 1.5204918032786885,
            "no_speech_prob": 0.2344367802143097
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 143000,
            "start": 1438.0,
            "end": 1446.0,
            "text": " Reconozco tambi\u00e9n la voluntad de la Conago y la del fiscal general de la Rep\u00fablica con quien desde la C\u00e1mara de Diputados",
            "tokens": [
                50764,
                1300,
                1671,
                15151,
                1291,
                6407,
                635,
                17911,
                345,
                368,
                635,
                2656,
                6442,
                288,
                635,
                1103,
                15897,
                2674,
                368,
                635,
                45917,
                416,
                20108,
                10188,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05561262247513751,
            "compression_ratio": 1.5204918032786885,
            "no_speech_prob": 0.2344367802143097
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 143000,
            "start": 1446.0,
            "end": 1455.0,
            "text": " estamos trabajando para definir un solo tipo penal de feminicidio que propondremos al pa\u00eds a fin de homologarlo en los estados.",
            "tokens": [
                51164,
                10382,
                40473,
                1690,
                1561,
                347,
                517,
                6944,
                9746,
                13661,
                368,
                11155,
                299,
                327,
                1004,
                631,
                2365,
                684,
                28343,
                419,
                10572,
                257,
                962,
                368,
                3655,
                1132,
                19457,
                465,
                1750,
                871,
                4181,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05561262247513751,
            "compression_ratio": 1.5204918032786885,
            "no_speech_prob": 0.2344367802143097
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 145500,
            "start": 1455.0,
            "end": 1460.0,
            "text": " Tambi\u00e9n creo que es necesaria la ley general que establezca una pol\u00edtica integral en la materia,",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                14336,
                631,
                785,
                11909,
                9831,
                635,
                27786,
                2674,
                631,
                37444,
                89,
                496,
                2002,
                25029,
                11573,
                465,
                635,
                34083,
                11,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0623649333385711,
            "compression_ratio": 1.5362903225806452,
            "no_speech_prob": 0.08321921527385712
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 145500,
            "start": 1460.0,
            "end": 1468.0,
            "text": " as\u00ed como ir delineando los presupuestos tanto a nivel federal como local que garanticen que las instituciones responsables",
            "tokens": [
                50614,
                8582,
                2617,
                3418,
                1103,
                533,
                1806,
                1750,
                47640,
                42738,
                10331,
                257,
                24423,
                6019,
                2617,
                2654,
                631,
                3691,
                7128,
                268,
                631,
                2439,
                4348,
                46649,
                2914,
                2965,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0623649333385711,
            "compression_ratio": 1.5362903225806452,
            "no_speech_prob": 0.08321921527385712
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 145500,
            "start": 1468.0,
            "end": 1473.0,
            "text": " de la protecci\u00f3n de las mujeres y ni\u00f1as puedan funcionar.",
            "tokens": [
                51014,
                368,
                635,
                5631,
                14735,
                368,
                2439,
                31683,
                288,
                3867,
                32448,
                41241,
                14186,
                289,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0623649333385711,
            "compression_ratio": 1.5362903225806452,
            "no_speech_prob": 0.08321921527385712
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 145500,
            "start": 1473.0,
            "end": 1482.0,
            "text": " Hoy las hijas de este M\u00e9xico necesitamos que nuestra bandera nos cobije, nos abrace y nos proteja",
            "tokens": [
                51264,
                28664,
                2439,
                10625,
                296,
                368,
                4065,
                28128,
                38661,
                2151,
                631,
                16825,
                4116,
                1663,
                3269,
                39527,
                37697,
                11,
                3269,
                410,
                81,
                617,
                288,
                3269,
                5631,
                2938,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0623649333385711,
            "compression_ratio": 1.5362903225806452,
            "no_speech_prob": 0.08321921527385712
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 148200,
            "start": 1482.0,
            "end": 1491.0,
            "text": " y que la construcci\u00f3n de una sociedad aut\u00e9nticamente igualitaria sea la nueva causa por la que todas y todos luchemos en aut\u00e9ntica unidad.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                631,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                2002,
                42306,
                1476,
                37239,
                23653,
                10953,
                3981,
                654,
                4158,
                635,
                28963,
                23667,
                1515,
                635,
                631,
                10906,
                288,
                6321,
                287,
                625,
                4485,
                465,
                1476,
                37239,
                2262,
                517,
                4580,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04274768455355775,
            "compression_ratio": 1.625,
            "no_speech_prob": 0.08244380354881287
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 148200,
            "start": 1491.0,
            "end": 1498.0,
            "text": " La vida de las mujeres y de nuestras ni\u00f1as es una causa urgente y digna de ser acompa\u00f1ada por nuestra bandera",
            "tokens": [
                50814,
                2369,
                7644,
                368,
                2439,
                31683,
                288,
                368,
                32809,
                3867,
                32448,
                785,
                2002,
                23667,
                40199,
                1576,
                288,
                2528,
                629,
                368,
                816,
                43142,
                1538,
                1515,
                16825,
                4116,
                1663,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04274768455355775,
            "compression_ratio": 1.625,
            "no_speech_prob": 0.08244380354881287
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 148200,
            "start": 1498.0,
            "end": 1509.0,
            "text": " y una raz\u00f3n para que \u00e9sta vuelva a ser ondeada, orgullosa y poderosa a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                2002,
                38310,
                1690,
                631,
                1136,
                9140,
                20126,
                2757,
                257,
                816,
                14396,
                1538,
                11,
                14045,
                858,
                6447,
                288,
                8152,
                6447,
                257,
                450,
                31245,
                288,
                364,
                5738,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04274768455355775,
            "compression_ratio": 1.625,
            "no_speech_prob": 0.08244380354881287
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 148200,
            "start": 1509.0,
            "end": 1510.0,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51714,
                35669,
                16611,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04274768455355775,
            "compression_ratio": 1.625,
            "no_speech_prob": 0.08244380354881287
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 151200,
            "start": 1512.0,
            "end": 1521.0,
            "text": " Aplausos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                564,
                8463,
                329,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3862573206424713,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.8619333505630493
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 152100,
            "start": 1521.0,
            "end": 1548.0,
            "text": " El ministro Arturo Sald\u00edvar Lello de la Rea, presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, har\u00e1 uso de la palabra.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                16182,
                340,
                5735,
                7052,
                318,
                3976,
                870,
                8517,
                441,
                11216,
                368,
                635,
                1300,
                64,
                11,
                23852,
                368,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                368,
                1449,
                15341,
                368,
                635,
                426,
                3482,
                11,
                2233,
                842,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18370614733014787,
            "compression_ratio": 1.1327433628318584,
            "no_speech_prob": 0.7242463231086731
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 155100,
            "start": 1551.0,
            "end": 1561.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                4023,
                30,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35756754106090916,
            "compression_ratio": 0.97,
            "no_speech_prob": 0.07662156969308853
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 155100,
            "start": 1561.0,
            "end": 1567.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                50864,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35756754106090916,
            "compression_ratio": 0.97,
            "no_speech_prob": 0.07662156969308853
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 156700,
            "start": 1567.0,
            "end": 1576.0,
            "text": " se\u00f1oras presidentas de las mesas directivas de la C\u00e1mara de Diputados y de Senadores, se\u00f1or secretario de la Defensa Nacional,",
            "tokens": [
                50364,
                22188,
                296,
                3868,
                296,
                368,
                2439,
                3813,
                296,
                2047,
                24759,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                288,
                368,
                3862,
                11856,
                11,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.056099840389784945,
            "compression_ratio": 1.8297872340425532,
            "no_speech_prob": 0.7054124474525452
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 156700,
            "start": 1576.0,
            "end": 1585.0,
            "text": " se\u00f1or secretario de Marina, se\u00f1ora jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, se\u00f1ora secretaria de Gobernaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50814,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                41094,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.056099840389784945,
            "compression_ratio": 1.8297872340425532,
            "no_speech_prob": 0.7054124474525452
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 156700,
            "start": 1585.0,
            "end": 1592.0,
            "text": " se\u00f1or secretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, se\u00f1or secretario de Relaciones Exteriores,",
            "tokens": [
                51264,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                11,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                8738,
                9188,
                2111,
                34345,
                2706,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.056099840389784945,
            "compression_ratio": 1.8297872340425532,
            "no_speech_prob": 0.7054124474525452
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 159200,
            "start": 1592.0,
            "end": 1600.0,
            "text": " se\u00f1or secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, distinguidos miembros del Presidium, se\u00f1oras y se\u00f1ores,",
            "tokens": [
                50364,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                11,
                11365,
                7895,
                275,
                4907,
                29781,
                1103,
                2718,
                327,
                2197,
                11,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06548069944285383,
            "compression_ratio": 1.5874439461883407,
            "no_speech_prob": 0.4862600266933441
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 159200,
            "start": 1600.0,
            "end": 1608.0,
            "text": " conmemorar y rendir honores a la bandera nacional es un acto esencial de nuestra identidad colectiva,",
            "tokens": [
                50764,
                416,
                17886,
                42967,
                288,
                6125,
                347,
                2157,
                2706,
                257,
                635,
                4116,
                1663,
                29836,
                785,
                517,
                605,
                78,
                785,
                26567,
                368,
                16825,
                2473,
                4580,
                598,
                1809,
                5931,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06548069944285383,
            "compression_ratio": 1.5874439461883407,
            "no_speech_prob": 0.4862600266933441
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 159200,
            "start": 1608.0,
            "end": 1621.0,
            "text": " el rendir tributo a nuestra historia y a nuestros valores m\u00e1s preciados, a la independencia, a la libertad y a la soberan\u00eda que define nuestra patria.",
            "tokens": [
                51164,
                806,
                6125,
                347,
                1376,
                5955,
                78,
                257,
                16825,
                18385,
                288,
                257,
                24099,
                38790,
                3573,
                659,
                537,
                4181,
                11,
                257,
                635,
                4819,
                10974,
                11,
                257,
                635,
                18058,
                345,
                288,
                257,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                631,
                6964,
                16825,
                1947,
                4668,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06548069944285383,
            "compression_ratio": 1.5874439461883407,
            "no_speech_prob": 0.4862600266933441
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 162100,
            "start": 1621.0,
            "end": 1633.0,
            "text": " La bandera es, ante todo, un s\u00edmbolo de unidad nacional, es un recordatorio constante de que m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias y desencuentros,",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                4116,
                1663,
                785,
                11,
                23411,
                5149,
                11,
                517,
                8600,
                5612,
                78,
                368,
                517,
                4580,
                29836,
                11,
                785,
                517,
                2136,
                48028,
                47343,
                368,
                631,
                3573,
                30642,
                368,
                32809,
                18959,
                12046,
                288,
                18291,
                12032,
                317,
                2635,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08740707461753588,
            "compression_ratio": 1.5231481481481481,
            "no_speech_prob": 0.026136130094528198
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 162100,
            "start": 1633.0,
            "end": 1649.0,
            "text": " pertenecemos a una misma colectividad, a una naci\u00f3n soberana cuyos designios dependen de que trabajemos conjuntamente por su bien y por el bien de todas las personas que \u00e9l habitan.",
            "tokens": [
                50964,
                680,
                1147,
                68,
                38173,
                257,
                2002,
                24946,
                598,
                1809,
                33490,
                11,
                257,
                2002,
                297,
                3482,
                26212,
                2095,
                2702,
                88,
                329,
                1715,
                2717,
                5672,
                268,
                368,
                631,
                9618,
                4485,
                20295,
                2760,
                3439,
                1515,
                459,
                3610,
                288,
                1515,
                806,
                3610,
                368,
                10906,
                2439,
                12019,
                631,
                11810,
                7164,
                282,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08740707461753588,
            "compression_ratio": 1.5231481481481481,
            "no_speech_prob": 0.026136130094528198
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 164900,
            "start": 1649.0,
            "end": 1663.0,
            "text": " Estoy convencido de que es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos divide. Nos une, por supuesto, nuestra historia, nuestras tradiciones y nuestra cultura.",
            "tokens": [
                50364,
                49651,
                7158,
                17994,
                368,
                631,
                785,
                3573,
                450,
                631,
                3269,
                2251,
                631,
                450,
                631,
                3269,
                9845,
                13,
                18749,
                2251,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                16825,
                18385,
                11,
                32809,
                2479,
                29719,
                288,
                16825,
                30576,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07136974637470549,
            "compression_ratio": 1.6283783783783783,
            "no_speech_prob": 0.06492312252521515
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 164900,
            "start": 1663.0,
            "end": 1671.0,
            "text": " Nos une una identidad que se nutre de la diversidad y que se enriquece en las diferencias,",
            "tokens": [
                51064,
                18749,
                2251,
                2002,
                2473,
                4580,
                631,
                369,
                5393,
                265,
                368,
                635,
                6111,
                4580,
                288,
                631,
                369,
                465,
                22343,
                384,
                465,
                2439,
                18959,
                12046,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07136974637470549,
            "compression_ratio": 1.6283783783783783,
            "no_speech_prob": 0.06492312252521515
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 167100,
            "start": 1671.0,
            "end": 1680.0,
            "text": " pero nos unen, sobre todo, los valores, principios y derechos establecidos en nuestra Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                3269,
                517,
                268,
                11,
                5473,
                5149,
                11,
                1750,
                38790,
                11,
                6959,
                2717,
                288,
                47508,
                37444,
                46579,
                465,
                16825,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08236160645118126,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.16605135798454285
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 167100,
            "start": 1680.0,
            "end": 1688.0,
            "text": " Nos une esa visi\u00f3n del pa\u00eds que queremos plasmada en un texto que nos compromete a todos.",
            "tokens": [
                50814,
                18749,
                2251,
                11342,
                1452,
                2560,
                1103,
                10572,
                631,
                26813,
                499,
                14774,
                1538,
                465,
                517,
                35503,
                631,
                3269,
                16802,
                649,
                68,
                257,
                6321,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08236160645118126,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.16605135798454285
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 168800,
            "start": 1689.0,
            "end": 1695.0,
            "text": " La Constituci\u00f3n es el eje en torno al cual debemos fundar nuestra fortaleza y unidad.",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                8574,
                6380,
                5687,
                785,
                806,
                39564,
                465,
                3930,
                1771,
                419,
                10911,
                3001,
                4485,
                2374,
                289,
                16825,
                5009,
                1220,
                2394,
                288,
                517,
                4580,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06285990546731388,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.3891141712665558
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 168800,
            "start": 1695.0,
            "end": 1701.0,
            "text": " En ella se establece el modelo de vida para nuestra comunidad pol\u00edtica.",
            "tokens": [
                50714,
                2193,
                18823,
                369,
                37444,
                384,
                806,
                27825,
                368,
                7644,
                1690,
                16825,
                35695,
                25029,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06285990546731388,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.3891141712665558
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 168800,
            "start": 1701.0,
            "end": 1714.0,
            "text": " Se se\u00f1alan las metas a alcanzar y los medios para ello, el reflejo de un consenso que nos cohesiona y en el que debemos encontrar terreno com\u00fan.",
            "tokens": [
                51014,
                1100,
                13830,
                14163,
                2439,
                1131,
                296,
                257,
                50200,
                289,
                288,
                1750,
                46017,
                1690,
                33549,
                11,
                806,
                36549,
                5134,
                368,
                517,
                1014,
                268,
                539,
                631,
                3269,
                598,
                8076,
                21758,
                288,
                465,
                806,
                631,
                3001,
                4485,
                17525,
                1796,
                48207,
                45448,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06285990546731388,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.3891141712665558
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 171400,
            "start": 1714.0,
            "end": 1729.0,
            "text": " Allemos la unidad en la visi\u00f3n de la democracia que tenemos, una democracia en la que se respeta la voluntad popular y en la que la voz de todas y de todos es escuchada.",
            "tokens": [
                50364,
                1057,
                4485,
                635,
                517,
                4580,
                465,
                635,
                1452,
                2560,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                631,
                9914,
                11,
                2002,
                6366,
                28000,
                465,
                635,
                631,
                369,
                1597,
                7664,
                635,
                17911,
                345,
                3743,
                288,
                465,
                635,
                631,
                635,
                30005,
                368,
                10906,
                288,
                368,
                6321,
                785,
                22483,
                1538,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07818085571815228,
            "compression_ratio": 1.7777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.017951643094420433
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 171400,
            "start": 1729.0,
            "end": 1735.0,
            "text": " Una democracia fundada en el respeto a los derechos humanos de todas las personas.",
            "tokens": [
                51114,
                15491,
                6366,
                28000,
                2374,
                1538,
                465,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                368,
                10906,
                2439,
                12019,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07818085571815228,
            "compression_ratio": 1.7777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.017951643094420433
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 171400,
            "start": 1735.0,
            "end": 1741.0,
            "text": " Una democracia que da cabida a la pluralidad y a la deliberaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51414,
                15491,
                6366,
                28000,
                631,
                1120,
                5487,
                2887,
                257,
                635,
                25377,
                4580,
                288,
                257,
                635,
                14207,
                3482,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07818085571815228,
            "compression_ratio": 1.7777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.017951643094420433
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 174100,
            "start": 1741.0,
            "end": 1751.0,
            "text": " Una democracia que amplifica las voces de los que nunca han sido escuchados, de las que nunca han sido escuchadas.",
            "tokens": [
                50364,
                15491,
                6366,
                28000,
                631,
                9731,
                43377,
                2439,
                1650,
                887,
                368,
                1750,
                631,
                13768,
                7276,
                14444,
                22483,
                4181,
                11,
                368,
                2439,
                631,
                13768,
                7276,
                14444,
                22483,
                6872,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04710223608546787,
            "compression_ratio": 1.6125,
            "no_speech_prob": 0.012086346745491028
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 174100,
            "start": 1751.0,
            "end": 1762.0,
            "text": " Un\u00e1monos en torno a un ideal compartido de justicia, en torno al anhelo de un pa\u00eds en el que hay igualdad sustantiva para todas las personas,",
            "tokens": [
                50864,
                1156,
                842,
                3317,
                329,
                465,
                3930,
                1771,
                257,
                517,
                7157,
                18113,
                2925,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                465,
                3930,
                1771,
                419,
                18931,
                10590,
                368,
                517,
                10572,
                465,
                806,
                631,
                4842,
                10953,
                20034,
                5402,
                394,
                5931,
                1690,
                10906,
                2439,
                12019,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04710223608546787,
            "compression_ratio": 1.6125,
            "no_speech_prob": 0.012086346745491028
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 176200,
            "start": 1763.0,
            "end": 1772.0,
            "text": " un pa\u00eds en el que exigir los derechos sea una posibilidad y una realidad y no el privilegio de unos cuantos.",
            "tokens": [
                50414,
                517,
                10572,
                465,
                806,
                631,
                454,
                328,
                347,
                1750,
                47508,
                4158,
                2002,
                1366,
                33989,
                288,
                2002,
                25635,
                288,
                572,
                806,
                8670,
                17862,
                368,
                17780,
                2702,
                394,
                329,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07457710567273591,
            "compression_ratio": 1.3691275167785235,
            "no_speech_prob": 0.3520139157772064
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 176200,
            "start": 1772.0,
            "end": 1780.0,
            "text": " Reconozcamos que no habr\u00e1 justicia mientras esta no sea accesible en condiciones de igualdad,",
            "tokens": [
                50864,
                1300,
                1671,
                15151,
                66,
                2151,
                631,
                572,
                32794,
                842,
                445,
                15341,
                26010,
                5283,
                572,
                4158,
                35707,
                964,
                465,
                45960,
                368,
                10953,
                20034,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07457710567273591,
            "compression_ratio": 1.3691275167785235,
            "no_speech_prob": 0.3520139157772064
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 178000,
            "start": 1780.0,
            "end": 1793.0,
            "text": " mientras las leyes y los expedientes judiciales sigan siendo indiferentes a las barreras que la sociedad impone a las mujeres, a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas,",
            "tokens": [
                50364,
                26010,
                2439,
                476,
                2346,
                288,
                1750,
                19348,
                20135,
                26581,
                279,
                4556,
                282,
                31423,
                1016,
                9361,
                9240,
                257,
                2439,
                38236,
                6985,
                631,
                635,
                42306,
                704,
                546,
                257,
                2439,
                31683,
                11,
                257,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                288,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06437233312806087,
            "compression_ratio": 1.5483870967741935,
            "no_speech_prob": 0.5675524473190308
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 178000,
            "start": 1793.0,
            "end": 1799.0,
            "text": " a las personas con discapacidad o a los miembros de la diversidad sexual.",
            "tokens": [
                51014,
                257,
                2439,
                12019,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                277,
                257,
                1750,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                635,
                6111,
                4580,
                6701,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06437233312806087,
            "compression_ratio": 1.5483870967741935,
            "no_speech_prob": 0.5675524473190308
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 179900,
            "start": 1800.0,
            "end": 1809.0,
            "text": " No podr\u00e1 haber justicia mientras no tengamos jueces m\u00e1s preparados, m\u00e1s imparciales y m\u00e1s independientes,",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                15305,
                842,
                15811,
                445,
                15341,
                26010,
                572,
                10370,
                2151,
                27833,
                887,
                3573,
                8231,
                4181,
                11,
                3573,
                704,
                289,
                1013,
                279,
                288,
                3573,
                4819,
                20135,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.047379211375587864,
            "compression_ratio": 1.5393258426966292,
            "no_speech_prob": 0.04594128206372261
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 179900,
            "start": 1809.0,
            "end": 1821.0,
            "text": " que sepan juzgar en perspectiva, que entiendan el contexto social en el que emiten sus fallos y que no respondan a otro inter\u00e9s que el de la justicia y el derecho.",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                369,
                6040,
                361,
                3334,
                2976,
                465,
                4096,
                5931,
                11,
                631,
                948,
                1174,
                282,
                806,
                47685,
                2093,
                465,
                806,
                631,
                846,
                6009,
                3291,
                2100,
                329,
                288,
                631,
                572,
                4196,
                282,
                257,
                11921,
                728,
                2191,
                631,
                806,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                806,
                39055,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.047379211375587864,
            "compression_ratio": 1.5393258426966292,
            "no_speech_prob": 0.04594128206372261
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 182100,
            "start": 1822.0,
            "end": 1832.0,
            "text": " Tampoco habr\u00e1 justicia mientras las personas m\u00e1s necesitadas carezcan de acceso a un abogado del Estado que las represente,",
            "tokens": [
                50414,
                314,
                1215,
                11198,
                32794,
                842,
                445,
                15341,
                26010,
                2439,
                12019,
                3573,
                38661,
                6872,
                1127,
                89,
                7035,
                368,
                49284,
                257,
                517,
                410,
                664,
                1573,
                1103,
                29740,
                631,
                2439,
                2556,
                1576,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05787422060966492,
            "compression_ratio": 1.494949494949495,
            "no_speech_prob": 0.06154058128595352
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 182100,
            "start": 1832.0,
            "end": 1840.0,
            "text": " las asesore y defienda con calidad t\u00e9cnica y con sensibilidad y hasta el m\u00e1ximo de sus habilidades,",
            "tokens": [
                50914,
                2439,
                382,
                279,
                418,
                288,
                1060,
                30498,
                416,
                42955,
                45411,
                288,
                416,
                2923,
                33989,
                288,
                10764,
                806,
                38876,
                368,
                3291,
                36565,
                10284,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05787422060966492,
            "compression_ratio": 1.494949494949495,
            "no_speech_prob": 0.06154058128595352
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 182100,
            "start": 1840.0,
            "end": 1846.0,
            "text": " para que sus reclamos sean escuchados y atendidos en los tribunales.",
            "tokens": [
                51314,
                1690,
                631,
                3291,
                850,
                75,
                2151,
                37670,
                22483,
                4181,
                288,
                412,
                521,
                7895,
                465,
                1750,
                15039,
                409,
                4229,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05787422060966492,
            "compression_ratio": 1.494949494949495,
            "no_speech_prob": 0.06154058128595352
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 184600,
            "start": 1847.0,
            "end": 1858.0,
            "text": " No puede haber justicia sin justicia social. Reconozcamos en unidad la urgencia de que todas las personas en nuestro pa\u00eds",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                8919,
                15811,
                445,
                15341,
                3343,
                445,
                15341,
                2093,
                13,
                1300,
                1671,
                15151,
                66,
                2151,
                465,
                517,
                4580,
                635,
                4038,
                1766,
                2755,
                368,
                631,
                10906,
                2439,
                12019,
                465,
                14726,
                10572,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06581704296282868,
            "compression_ratio": 1.447674418604651,
            "no_speech_prob": 0.018390081822872162
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 184600,
            "start": 1858.0,
            "end": 1868.0,
            "text": " tengan satisfechas las necesidades m\u00ednimas para vivir con dignidad, para ser verdaderamente libres de elegir un plan de vida,",
            "tokens": [
                50964,
                46874,
                3227,
                271,
                2106,
                41299,
                2439,
                11909,
                10284,
                33656,
                17957,
                1690,
                39656,
                416,
                15308,
                4580,
                11,
                1690,
                816,
                6387,
                8312,
                3439,
                22854,
                495,
                368,
                14459,
                347,
                517,
                1393,
                368,
                7644,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06581704296282868,
            "compression_ratio": 1.447674418604651,
            "no_speech_prob": 0.018390081822872162
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 186800,
            "start": 1868.0,
            "end": 1874.0,
            "text": " poner en pr\u00e1ctica sus talentos y contribuir con ellos a la sociedad.",
            "tokens": [
                50364,
                19149,
                465,
                27300,
                29041,
                3291,
                8301,
                329,
                288,
                4226,
                34498,
                416,
                16353,
                257,
                635,
                42306,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.036977955789277046,
            "compression_ratio": 1.4451612903225806,
            "no_speech_prob": 0.07363567501306534
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 186800,
            "start": 1874.0,
            "end": 1887.0,
            "text": " Acabar con la pobreza y disminuir la brecha de desigualdad que no separa a los mexicanos es un proyecto de Estado con el que todos debemos comprometernos.",
            "tokens": [
                50664,
                5097,
                455,
                289,
                416,
                635,
                40819,
                2394,
                288,
                717,
                2367,
                34498,
                635,
                1403,
                4413,
                368,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                631,
                572,
                3128,
                64,
                257,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                785,
                517,
                32285,
                368,
                29740,
                416,
                806,
                631,
                6321,
                3001,
                4485,
                16802,
                649,
                1248,
                329,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.036977955789277046,
            "compression_ratio": 1.4451612903225806,
            "no_speech_prob": 0.07363567501306534
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 188700,
            "start": 1887.0,
            "end": 1899.0,
            "text": " No podremos avanzar como naci\u00f3n mientras no se encuentren satisfechos los derechos sociales al trabajo, la vivienda, la salud y la educaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                2497,
                28343,
                42444,
                289,
                2617,
                297,
                3482,
                26010,
                572,
                369,
                23708,
                1095,
                3227,
                271,
                2106,
                27251,
                1750,
                47508,
                29623,
                419,
                18099,
                11,
                635,
                11005,
                30498,
                11,
                635,
                23933,
                288,
                635,
                48861,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05535715729442995,
            "compression_ratio": 1.4751381215469612,
            "no_speech_prob": 0.09070876240730286
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 188700,
            "start": 1900.0,
            "end": 1910.0,
            "text": " Por \u00faltimo, debemos encontrar unidad en la lucha de las mujeres por la igualdad que sigue sin ser una realidad para ellas.",
            "tokens": [
                51014,
                5269,
                21013,
                11,
                3001,
                4485,
                17525,
                517,
                4580,
                465,
                635,
                287,
                26042,
                368,
                2439,
                31683,
                1515,
                635,
                10953,
                20034,
                631,
                34532,
                3343,
                816,
                2002,
                25635,
                1690,
                38397,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05535715729442995,
            "compression_ratio": 1.4751381215469612,
            "no_speech_prob": 0.09070876240730286
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 191000,
            "start": 1910.0,
            "end": 1921.0,
            "text": " Por un mundo en el que sean libres y est\u00e9n seguras, un mundo en el que no tengan que vivir con miedo y en el que puedan elegir la vida que quieren tener.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                517,
                7968,
                465,
                806,
                631,
                37670,
                22854,
                495,
                288,
                871,
                3516,
                3896,
                12907,
                11,
                517,
                7968,
                465,
                806,
                631,
                572,
                46874,
                631,
                39656,
                416,
                40383,
                288,
                465,
                806,
                631,
                41241,
                14459,
                347,
                635,
                7644,
                631,
                36706,
                11640,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06938812531620624,
            "compression_ratio": 1.5315789473684212,
            "no_speech_prob": 0.11237386614084244
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 191000,
            "start": 1922.0,
            "end": 1933.0,
            "text": " Se\u00f1oras y se\u00f1ores, que nuestro Lavaro Patrio nos recuerde que la unidad nacional no es un concepto vac\u00edo ni una utop\u00eda inalcanzable.",
            "tokens": [
                50964,
                35054,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                11,
                631,
                14726,
                30966,
                9708,
                4379,
                6584,
                3269,
                39092,
                1479,
                631,
                635,
                517,
                4580,
                29836,
                572,
                785,
                517,
                3410,
                78,
                2842,
                20492,
                3867,
                2002,
                2839,
                404,
                2686,
                294,
                304,
                66,
                3910,
                712,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06938812531620624,
            "compression_ratio": 1.5315789473684212,
            "no_speech_prob": 0.11237386614084244
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 193300,
            "start": 1933.0,
            "end": 1946.0,
            "text": " La unidad nacional que la bandera simboliza tiene un sentido en nuestro pasado, en las aspiraciones que a lo largo de dos siglos hemos construido.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                517,
                4580,
                29836,
                631,
                635,
                4116,
                1663,
                1034,
                17460,
                13427,
                7066,
                517,
                19850,
                465,
                14726,
                24794,
                11,
                465,
                2439,
                20003,
                9188,
                631,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                4491,
                4556,
                9389,
                15396,
                12946,
                2925,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.077864811744219,
            "compression_ratio": 1.4907407407407407,
            "no_speech_prob": 0.3914600610733032
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 193300,
            "start": 1946.0,
            "end": 1960.0,
            "text": " Las de un pa\u00eds justo, democr\u00e1tico e igualitario en el que todas las personas sin distinci\u00f3n puedan vivir con dignidad y ejerciendo sus derechos en libertad.",
            "tokens": [
                51014,
                10663,
                368,
                517,
                10572,
                40534,
                11,
                6366,
                28234,
                308,
                10953,
                3981,
                1004,
                465,
                806,
                631,
                10906,
                2439,
                12019,
                3343,
                1483,
                259,
                5687,
                41241,
                39656,
                416,
                15308,
                4580,
                288,
                10012,
                260,
                16830,
                3291,
                47508,
                465,
                18058,
                345,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.077864811744219,
            "compression_ratio": 1.4907407407407407,
            "no_speech_prob": 0.3914600610733032
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 193300,
            "start": 1960.0,
            "end": 1961.0,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51714,
                35669,
                16611,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.077864811744219,
            "compression_ratio": 1.4907407407407407,
            "no_speech_prob": 0.3914600610733032
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 196300,
            "start": 1963.0,
            "end": 1973.0,
            "text": " Aplausos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                564,
                8463,
                329,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5182982087135315,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.8918150067329407
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 197300,
            "start": 1973.0,
            "end": 1997.0,
            "text": " El presidente de los Estados Unidos mexicanos tomar\u00e1 la protesta de bandera al personal que con esta fecha asume el compromiso de custodiar a nuestra ense\u00f1a nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                2916,
                21534,
                635,
                1742,
                7841,
                368,
                4116,
                1663,
                419,
                2973,
                631,
                416,
                5283,
                579,
                4413,
                382,
                2540,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                14884,
                378,
                9448,
                257,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15278851418268113,
            "compression_ratio": 1.3228346456692914,
            "no_speech_prob": 0.2462325245141983
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 200300,
            "start": 2003.0,
            "end": 2013.0,
            "text": " El presidente de Estados Unidos mexicanos tomar\u00e1 la protesta de bandera al personal que con esta fecha asume el compromiso de custodiar a nuestra ense\u00f1a nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                2916,
                21534,
                635,
                1742,
                7841,
                368,
                4116,
                1663,
                419,
                2973,
                631,
                416,
                5283,
                579,
                4413,
                382,
                2540,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                14884,
                378,
                9448,
                257,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25262720991925497,
            "compression_ratio": 1.312,
            "no_speech_prob": 0.850618302822113
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 203300,
            "start": 2033.0,
            "end": 2058.0,
            "text": " Aplausos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                564,
                8463,
                329,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5088607668876648,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.499106764793396
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 205800,
            "start": 2058.0,
            "end": 2087.0,
            "text": " Ciudadanos, generales, almirantes, comisarios, jefes, capitanes, inspectores, oficiales, cadetes, personal de tropa,",
            "tokens": [
                50364,
                20188,
                532,
                11338,
                329,
                11,
                2674,
                279,
                11,
                18667,
                347,
                9327,
                11,
                395,
                271,
                9720,
                11,
                1506,
                69,
                279,
                11,
                1410,
                9670,
                279,
                11,
                15018,
                2706,
                11,
                37189,
                279,
                11,
                12209,
                37996,
                11,
                2973,
                368,
                9006,
                64,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10533119992512029,
            "compression_ratio": 1.303370786516854,
            "no_speech_prob": 0.8483672738075256
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 208800,
            "start": 2088.0,
            "end": 2106.0,
            "text": " mariner\u00eda y escala b\u00e1sica, directores y j\u00f3venes estudiantes, mujeres y hombres.",
            "tokens": [
                50364,
                1849,
                4564,
                2686,
                288,
                4721,
                5159,
                25545,
                2262,
                11,
                2047,
                2706,
                288,
                45110,
                13542,
                46269,
                11,
                31683,
                288,
                37988,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10984375079472859,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.8005333542823792
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 210600,
            "start": 2106.0,
            "end": 2135.0,
            "text": " Vengo en nombre de M\u00e9xico a encomendar a su patriotismo esta bandera que simboliza su independencia, su honor, sus instituciones y la integridad de su territorio.",
            "tokens": [
                50364,
                691,
                30362,
                465,
                13000,
                368,
                28128,
                257,
                465,
                1112,
                10292,
                257,
                459,
                44210,
                6882,
                5283,
                4116,
                1663,
                631,
                1034,
                17460,
                13427,
                459,
                4819,
                10974,
                11,
                459,
                5968,
                11,
                3291,
                4348,
                46649,
                288,
                635,
                3572,
                4580,
                368,
                459,
                23484,
                1004,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07628343322060326,
            "compression_ratio": 1.2936507936507937,
            "no_speech_prob": 0.8046053647994995
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 213500,
            "start": 2135.0,
            "end": 2149.0,
            "text": " \u00bfProtestan honrarla y defenderla con lealtad y constancia?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                47,
                10536,
                377,
                282,
                2157,
                5352,
                875,
                288,
                26537,
                875,
                416,
                476,
                3198,
                345,
                288,
                1817,
                22862,
                30,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2876615524291992,
            "compression_ratio": 1.1126760563380282,
            "no_speech_prob": 0.8028380870819092
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 213500,
            "start": 2149.0,
            "end": 2152.0,
            "text": " \u00a1S\u00ed, con lealtad!",
            "tokens": [
                51064,
                6514,
                30463,
                11,
                416,
                476,
                3198,
                345,
                0,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2876615524291992,
            "compression_ratio": 1.1126760563380282,
            "no_speech_prob": 0.8028380870819092
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 215200,
            "start": 2152.0,
            "end": 2178.0,
            "text": " Al concederles el honor de ponerla en sus manos y velar por ella, la patria conf\u00eda que como buenos y leales mexicanos sabr\u00e1n cumplir su protesta.",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                416,
                1232,
                260,
                904,
                806,
                5968,
                368,
                19149,
                875,
                465,
                3291,
                36650,
                288,
                14610,
                289,
                1515,
                18823,
                11,
                635,
                1947,
                4668,
                1497,
                2686,
                631,
                2617,
                49617,
                288,
                476,
                4229,
                28759,
                8914,
                329,
                5560,
                81,
                7200,
                37483,
                347,
                459,
                1742,
                7841,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12026360760564389,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.6572772860527039
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 217800,
            "start": 2178.0,
            "end": 2195.0,
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica har\u00e1 entrega de nuestra ense\u00f1a nacional para su guardia y custodia al comandante del segundo batall\u00f3n de transmisiones ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                368,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                1690,
                459,
                6290,
                654,
                288,
                14884,
                35926,
                419,
                395,
                474,
                2879,
                1103,
                17954,
                7362,
                336,
                1801,
                368,
                7715,
                1991,
                279,
                26709,
                299,
                1573,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1226867934068044,
            "compression_ratio": 1.2758620689655173,
            "no_speech_prob": 0.8501115441322327
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 220800,
            "start": 2208.0,
            "end": 2230.0,
            "text": " Recibe nuestro s\u00edmbolo patrio el comandante del sector naval Dos Bocas de la Armada de M\u00e9xico con sede en Para\u00edso, Tabasco.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                14726,
                8600,
                5612,
                78,
                1947,
                6584,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                1103,
                6977,
                33050,
                33474,
                363,
                905,
                296,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                416,
                262,
                4858,
                465,
                11107,
                870,
                539,
                11,
                14106,
                296,
                1291,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1516669668802401,
            "compression_ratio": 1.125,
            "no_speech_prob": 0.7457452416419983
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 223800,
            "start": 2238.0,
            "end": 2258.0,
            "text": " Recibe nuestra ense\u00f1a nacional el comandante del sexto grupo a\u00e9reo ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                1103,
                42826,
                78,
                20190,
                257,
                526,
                265,
                78,
                26709,
                299,
                1573,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12128088691017845,
            "compression_ratio": 1.041237113402062,
            "no_speech_prob": 0.6829437017440796
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 226800,
            "start": 2268.0,
            "end": 2290.0,
            "text": " Recibe nuestra ense\u00f1a nacional la directora de la escuela primaria Mi Patria es Primero, perteneciente a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con sede en Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                635,
                5391,
                64,
                368,
                635,
                47817,
                2886,
                9831,
                10204,
                4379,
                4668,
                785,
                19671,
                2032,
                11,
                680,
                1147,
                68,
                537,
                1576,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                416,
                262,
                4858,
                465,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12654849461146764,
            "compression_ratio": 1.2428571428571429,
            "no_speech_prob": 0.5724504590034485
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 229800,
            "start": 2298.0,
            "end": 2319.0,
            "text": " Recibe nuestro labaropatrio el comandante del primer batall\u00f3n de la Guardia Nacional ubicado en el campo militar n\u00famero 1A.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                1103,
                12595,
                7362,
                336,
                1801,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                26709,
                299,
                1573,
                465,
                806,
                29691,
                30653,
                14959,
                502,
                32,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16400110399400866,
            "compression_ratio": 1.146788990825688,
            "no_speech_prob": 0.573613166809082
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 232800,
            "start": 2328.0,
            "end": 2353.0,
            "text": " Recibe nuestra ense\u00f1a nacional el comandante de la delegaci\u00f3n mexicana que representar\u00e1 la juventud en formaci\u00f3n militar que participar\u00e1 en el desfile conmemorativo al 176 aniversario de la independencia nacional de Rep\u00fablica Dominicana.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                650,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                15824,
                3482,
                28759,
                44864,
                631,
                2906,
                21534,
                635,
                3649,
                2475,
                532,
                465,
                1254,
                3482,
                30653,
                631,
                3421,
                21534,
                465,
                806,
                730,
                69,
                794,
                416,
                17886,
                284,
                18586,
                419,
                3282,
                21,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                29836,
                368,
                45917,
                18027,
                44864,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08553605160470736,
            "compression_ratio": 1.4127906976744187,
            "no_speech_prob": 0.5855416059494019
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 235800,
            "start": 2358.0,
            "end": 2366.0,
            "text": " Simult\u00e1neamente, miembros de las Fuerzas Armadas entregar\u00e1n nuestra ense\u00f1a nacional a los comandantes y directores de los organismos abanderados.",
            "tokens": [
                50364,
                3998,
                723,
                842,
                716,
                3439,
                11,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                3962,
                2976,
                7200,
                16825,
                12567,
                12150,
                29836,
                257,
                1750,
                395,
                474,
                9327,
                288,
                2047,
                2706,
                368,
                1750,
                24128,
                329,
                410,
                4483,
                4181,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07671183246677205,
            "compression_ratio": 1.6007905138339922,
            "no_speech_prob": 0.8918798565864563
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 235800,
            "start": 2366.0,
            "end": 2383.0,
            "text": " El d\u00eda de hoy se abanderan 166 escoltas, 31 del ej\u00e9rcito, 11 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana, 11 de la Armada, 11 de la Guardia Nacional, 101 de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, y una delegaci\u00f3n mexicana integrada con personal de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50764,
                2699,
                12271,
                368,
                13775,
                369,
                410,
                4483,
                282,
                3165,
                21,
                4721,
                4837,
                296,
                11,
                10353,
                1103,
                10012,
                48723,
                11,
                2975,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                6496,
                44864,
                11,
                2975,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                11,
                2975,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                21055,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                11,
                288,
                2002,
                15824,
                3482,
                28759,
                44864,
                3572,
                1538,
                416,
                2973,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07671183246677205,
            "compression_ratio": 1.6007905138339922,
            "no_speech_prob": 0.8918798565864563
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 238300,
            "start": 2383.0,
            "end": 2389.0,
            "text": " De igual forma, en todo el pa\u00eds se est\u00e1n abanderando escoltas de unidades militares y educativas.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                10953,
                8366,
                11,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                369,
                10368,
                410,
                4483,
                1806,
                4721,
                4837,
                296,
                368,
                517,
                10284,
                1962,
                2786,
                495,
                288,
                2400,
                35725,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07611963666718581,
            "compression_ratio": 1.053191489361702,
            "no_speech_prob": 0.8659136891365051
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 241300,
            "start": 2413.0,
            "end": 2441.0,
            "text": " Se hace un acorde a la invitaci\u00f3n al presidente de la Fuerza A\u00e9rea.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                10032,
                517,
                696,
                15127,
                257,
                635,
                43714,
                3482,
                419,
                23852,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5696290334065756,
            "compression_ratio": 0.9324324324324325,
            "no_speech_prob": 0.9754177331924438
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 244100,
            "start": 2441.0,
            "end": 2446.0,
            "text": " Se hace un acorde a la invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico e integrantes del Presidium a ocupar su lugar.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                10032,
                517,
                696,
                15127,
                257,
                635,
                43714,
                3482,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                308,
                3572,
                9327,
                1103,
                2718,
                327,
                2197,
                257,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07839113268358953,
            "compression_ratio": 1.092783505154639,
            "no_speech_prob": 0.924694836139679
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 247100,
            "start": 2471.0,
            "end": 2500.0,
            "text": " Con motivo del abanderamiento de las unidades, dependencias e instalaciones de las fuerzas armadas,",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                35804,
                1103,
                410,
                4483,
                16971,
                368,
                2439,
                517,
                10284,
                11,
                5672,
                37246,
                308,
                34059,
                9188,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2843914031982422,
            "compression_ratio": 1.1785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.9281186461448669
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 250000,
            "start": 2500.0,
            "end": 2515.0,
            "text": " Guardia Nacional y escuelas dependientes de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, as\u00ed como la delegaci\u00f3n mexicana que participar\u00e1 en Rep\u00fablica Dominicana, la Banda de Guerra ejecutar\u00e1 el toque militar 3D Diana.",
            "tokens": [
                50364,
                11549,
                654,
                36623,
                288,
                4721,
                3483,
                296,
                5672,
                20135,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                11,
                8582,
                2617,
                635,
                15824,
                3482,
                28759,
                44864,
                631,
                3421,
                21534,
                465,
                45917,
                18027,
                44864,
                11,
                635,
                363,
                5575,
                368,
                45725,
                39564,
                6672,
                21534,
                806,
                281,
                1077,
                30653,
                805,
                35,
                21470,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15555635488258218,
            "compression_ratio": 1.3251533742331287,
            "no_speech_prob": 0.8414086699485779
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 253000,
            "start": 2530.0,
            "end": 2558.0,
            "text": " Finaliza esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                13443,
                13427,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                6805,
                20135,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11191376447677612,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.7099509835243225
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 255800,
            "start": 2558.0,
            "end": 2562.0,
            "text": " Ayer se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                369,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                8105,
                68,
                1776,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.351925532023112,
            "compression_ratio": 1.0416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.9015164375305176
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 264800,
            "start": 2648.0,
            "end": 2674.0,
            "text": " Se agradece la presencia en esta ceremonia del presidente de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                31469,
                384,
                635,
                1183,
                10974,
                465,
                5283,
                25920,
                654,
                1103,
                23852,
                368,
                28128,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30473756790161133,
            "compression_ratio": 0.971830985915493,
            "no_speech_prob": 0.9359776377677917
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 267400,
            "start": 2674.0,
            "end": 2701.0,
            "text": " as\u00ed como de los invitados especiales y p\u00fablico en general.",
            "tokens": [
                50364,
                8582,
                2617,
                368,
                1750,
                43714,
                4181,
                15342,
                279,
                288,
                26557,
                465,
                2674,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21739524602890015,
            "compression_ratio": 0.8955223880597015,
            "no_speech_prob": 0.7426744103431702
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 270400,
            "start": 2704.0,
            "end": 2718.0,
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro labaropatrio.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                635,
                25603,
                1328,
                368,
                4116,
                1663,
                1690,
                730,
                3452,
                36097,
                368,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2858696937561035,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.9404026865959167
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 273400,
            "start": 2734.0,
            "end": 2749.0,
            "text": " Gracias por ver el video.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                1515,
                1306,
                806,
                960,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8549575275844998,
            "compression_ratio": 0.7575757575757576,
            "no_speech_prob": 0.9907808899879456
        }
    ],
    "language": "es"
}