{
    "text": " \u00a1Amigas, amigos de Cuyac\u00e1n y de todo el estado de Cicaloa! Antes de tratar el tema que nos provoca, que se cierre de campa\u00f1a, quiero, desde Cuyac\u00e1n, expresar mi protesta por lo que est\u00e1 sucediendo con ni\u00f1os mexicanos, centroamericanos, latinoamericanos y del Caribe, que est\u00e1n siendo deportados de los Estados Unidos en condiciones inhumanas. Quiero, desde Cuyac\u00e1n, Sinaloa, pedirle al presidente Enrique Pellanieto que act\u00fae con urgencia, de inmediato. Propongo respetuosamente tres acciones. Primero, una en\u00e9rgica nota diplom\u00e1tica de protesta en contra del gobierno que cabeza Donald Trump. Segundo, que se solicite la intervenci\u00f3n urgente del alto comisionado de derechos humanos de la ONU, para que, con ese car\u00e1cter de defensa como nos ameritan los acontecimientos, se act\u00fae y se detenga esa actitud prepotente, racista, inhumana de deportar a ni\u00f1os, ponerlos en jaulas y separarlos de sus padres. Eso va en contra de los derechos humanos m\u00e1s fundamentales. Se tiene que actuar de inmediato. Y tercero, me pido al presidente Enrique Pe\u00f1a que env\u00ede de inmediato un equipo de profesionales a la frontera, que vayan abogados, psic\u00f3logos, trabajadoras sociales, para asistir y apoyar a los ni\u00f1os y a sus familiares. Vamos a estar pendientes en estos d\u00edas para que se detenga esta acci\u00f3n represiva, racista, inhumana. Y ya pronto, muy pronto, al triunfo de nuestro movimiento, vamos a defender a los migrantes de M\u00e9xico, de Am\u00e9rica Central, de todo el continente americano y a todos los migrantes del mundo que por necesidad tienen que abandonar sus pueblos para irse a buscar la vida a Estados Unidos. Es un derecho humano que vamos a defender para los mexicanos y para todos los migrantes. Muchas gracias, amigas y amigos.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 13.0,
            "text": " \u00a1Amigas, amigos de Cuyac\u00e1n y de todo el estado de Cicaloa!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                16833,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                383,
                7493,
                326,
                7200,
                288,
                368,
                5149,
                806,
                18372,
                368,
                383,
                804,
                23254,
                0,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5762650680541992,
            "compression_ratio": 0.9836065573770492,
            "no_speech_prob": 0.29651832580566406
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 1300,
            "start": 14.0,
            "end": 28.0,
            "text": " Antes de tratar el tema que nos provoca, que se cierre de campa\u00f1a, quiero, desde Cuyac\u00e1n,",
            "tokens": [
                50414,
                39325,
                368,
                42549,
                806,
                15854,
                631,
                3269,
                1439,
                24035,
                11,
                631,
                369,
                39769,
                265,
                368,
                37597,
                12150,
                11,
                16811,
                11,
                10188,
                383,
                7493,
                326,
                7200,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2513793627421061,
            "compression_ratio": 1.0705882352941176,
            "no_speech_prob": 0.43069911003112793
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2800,
            "start": 28.0,
            "end": 45.0,
            "text": " expresar mi protesta por lo que est\u00e1 sucediendo con ni\u00f1os mexicanos, centroamericanos, latinoamericanos y del Caribe,",
            "tokens": [
                50364,
                33397,
                289,
                2752,
                1742,
                7841,
                1515,
                450,
                631,
                3192,
                41928,
                7304,
                416,
                30712,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                24607,
                13530,
                8914,
                329,
                11,
                4465,
                2982,
                13530,
                8914,
                329,
                288,
                1103,
                2741,
                47622,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12946012784849922,
            "compression_ratio": 1.4202898550724639,
            "no_speech_prob": 0.3157957196235657
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2800,
            "start": 45.0,
            "end": 53.0,
            "text": " que est\u00e1n siendo deportados de los Estados Unidos en condiciones inhumanas.",
            "tokens": [
                51214,
                631,
                10368,
                31423,
                33485,
                4181,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                465,
                45960,
                294,
                18796,
                296,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12946012784849922,
            "compression_ratio": 1.4202898550724639,
            "no_speech_prob": 0.3157957196235657
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 5300,
            "start": 53.0,
            "end": 76.0,
            "text": " Quiero, desde Cuyac\u00e1n, Sinaloa, pedirle al presidente Enrique Pellanieto que act\u00fae con urgencia, de inmediato.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                12030,
                11,
                10188,
                383,
                7493,
                326,
                7200,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                33533,
                306,
                419,
                23852,
                2193,
                22343,
                430,
                898,
                282,
                1684,
                78,
                631,
                605,
                2481,
                68,
                416,
                4038,
                1766,
                2755,
                11,
                368,
                294,
                3130,
                2513,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21510834920974004,
            "compression_ratio": 1.0769230769230769,
            "no_speech_prob": 0.5570976734161377
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 7600,
            "start": 76.0,
            "end": 83.0,
            "text": " Propongo respetuosamente tres acciones.",
            "tokens": [
                50364,
                21944,
                25729,
                1597,
                41236,
                329,
                3439,
                15890,
                1317,
                5411,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12589860573793069,
            "compression_ratio": 1.1965811965811965,
            "no_speech_prob": 0.43613824248313904
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 7600,
            "start": 83.0,
            "end": 96.0,
            "text": " Primero, una en\u00e9rgica nota diplom\u00e1tica de protesta en contra del gobierno que cabeza Donald Trump.",
            "tokens": [
                50714,
                19671,
                2032,
                11,
                2002,
                465,
                4198,
                70,
                2262,
                36192,
                20053,
                23432,
                368,
                1742,
                7841,
                465,
                10742,
                1103,
                29254,
                631,
                34615,
                8632,
                3899,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12589860573793069,
            "compression_ratio": 1.1965811965811965,
            "no_speech_prob": 0.43613824248313904
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 9600,
            "start": 96.0,
            "end": 113.0,
            "text": " Segundo, que se solicite la intervenci\u00f3n urgente del alto comisionado de derechos humanos de la ONU,",
            "tokens": [
                50364,
                21595,
                6043,
                11,
                631,
                369,
                23665,
                642,
                635,
                17104,
                5687,
                40199,
                1576,
                1103,
                21275,
                395,
                1991,
                1573,
                368,
                47508,
                34555,
                368,
                635,
                9299,
                52,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12470541329219423,
            "compression_ratio": 1.086021505376344,
            "no_speech_prob": 0.7956826090812683
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 11300,
            "start": 113.0,
            "end": 128.0,
            "text": " para que, con ese car\u00e1cter de defensa como nos ameritan los acontecimientos,",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                11,
                416,
                10167,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                368,
                1060,
                23364,
                2617,
                3269,
                16116,
                9670,
                1750,
                35846,
                34841,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23014668623606363,
            "compression_ratio": 1.0547945205479452,
            "no_speech_prob": 0.8351521492004395
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 12800,
            "start": 128.0,
            "end": 149.0,
            "text": " se act\u00fae y se detenga esa actitud prepotente, racista, inhumana de deportar a ni\u00f1os, ponerlos en jaulas y separarlos de sus padres.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                605,
                2481,
                68,
                288,
                369,
                1141,
                31494,
                11342,
                605,
                21875,
                2666,
                310,
                1576,
                11,
                4129,
                5236,
                11,
                294,
                14645,
                2095,
                368,
                33485,
                289,
                257,
                30712,
                11,
                19149,
                9389,
                465,
                2784,
                16968,
                288,
                3128,
                39734,
                368,
                3291,
                48295,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08504801572755326,
            "compression_ratio": 1.2429906542056075,
            "no_speech_prob": 0.5541815757751465
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 14900,
            "start": 149.0,
            "end": 161.0,
            "text": " Eso va en contra de los derechos humanos m\u00e1s fundamentales.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                2773,
                465,
                10742,
                368,
                1750,
                47508,
                34555,
                3573,
                6073,
                4229,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09085290772574288,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.7332550883293152
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 14900,
            "start": 161.0,
            "end": 165.0,
            "text": " Se tiene que actuar de inmediato.",
            "tokens": [
                50964,
                1100,
                7066,
                631,
                605,
                20766,
                368,
                294,
                3130,
                2513,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09085290772574288,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.7332550883293152
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 16500,
            "start": 165.0,
            "end": 179.0,
            "text": " Y tercero, me pido al presidente Enrique Pe\u00f1a que env\u00ede de inmediato un equipo de profesionales a la frontera,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                38103,
                78,
                11,
                385,
                280,
                2925,
                419,
                23852,
                2193,
                22343,
                2396,
                12150,
                631,
                2267,
                870,
                68,
                368,
                294,
                3130,
                2513,
                517,
                30048,
                368,
                42882,
                279,
                257,
                635,
                431,
                266,
                23833,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11686766488211496,
            "compression_ratio": 1.3515151515151516,
            "no_speech_prob": 0.728691041469574
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 16500,
            "start": 179.0,
            "end": 192.0,
            "text": " que vayan abogados, psic\u00f3logos, trabajadoras sociales, para asistir y apoyar a los ni\u00f1os y a sus familiares.",
            "tokens": [
                51064,
                631,
                371,
                20506,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                38609,
                812,
                4987,
                329,
                11,
                9618,
                5409,
                296,
                29623,
                11,
                1690,
                382,
                468,
                347,
                288,
                41535,
                289,
                257,
                1750,
                30712,
                288,
                257,
                3291,
                24050,
                495,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11686766488211496,
            "compression_ratio": 1.3515151515151516,
            "no_speech_prob": 0.728691041469574
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 19500,
            "start": 195.0,
            "end": 212.0,
            "text": " Vamos a estar pendientes en estos d\u00edas para que se detenga esta acci\u00f3n represiva, racista, inhumana.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                8755,
                12179,
                20135,
                465,
                12585,
                19527,
                1690,
                631,
                369,
                1141,
                31494,
                5283,
                696,
                5687,
                2556,
                5931,
                11,
                4129,
                5236,
                11,
                294,
                14645,
                2095,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08231830596923828,
            "compression_ratio": 1.120879120879121,
            "no_speech_prob": 0.7295057773590088
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 21200,
            "start": 212.0,
            "end": 228.0,
            "text": " Y ya pronto, muy pronto, al triunfo de nuestro movimiento, vamos a defender a los migrantes de M\u00e9xico, de Am\u00e9rica Central,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                2478,
                26194,
                11,
                5323,
                26194,
                11,
                419,
                1376,
                409,
                16931,
                368,
                14726,
                43180,
                11,
                5295,
                257,
                26537,
                257,
                1750,
                38547,
                279,
                368,
                28128,
                11,
                368,
                48053,
                9701,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08706179710283671,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7025164365768433
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 21200,
            "start": 228.0,
            "end": 241.0,
            "text": " de todo el continente americano y a todos los migrantes del mundo que por necesidad tienen que abandonar sus pueblos para irse a buscar la vida a Estados Unidos.",
            "tokens": [
                51164,
                368,
                5149,
                806,
                1421,
                1576,
                16116,
                38028,
                288,
                257,
                6321,
                1750,
                38547,
                279,
                1103,
                7968,
                631,
                1515,
                11909,
                4580,
                12536,
                631,
                9072,
                289,
                3291,
                26990,
                5199,
                329,
                1690,
                3418,
                405,
                257,
                26170,
                635,
                7644,
                257,
                22362,
                23087,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08706179710283671,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7025164365768433
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 24100,
            "start": 241.0,
            "end": 253.0,
            "text": " Es un derecho humano que vamos a defender para los mexicanos y para todos los migrantes. Muchas gracias, amigas y amigos.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                517,
                39055,
                30985,
                631,
                5295,
                257,
                26537,
                1690,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                1690,
                6321,
                1750,
                38547,
                279,
                13,
                35669,
                16611,
                11,
                669,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1079910397529602,
            "compression_ratio": 1.2604166666666667,
            "no_speech_prob": 0.19113531708717346
        }
    ],
    "language": "es"
}