{
    "text": " Gracias por ver el video. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete al canal. Suscr\u00edbete a nuestro canal de Suscr\u00edbete a nuestros canales. Suscr\u00edbete al canal. Muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes El d\u00eda de hoy, 5 de febrero, d\u00eda de la Constituci\u00f3n, es un d\u00eda muy especial. Es un d\u00eda muy especial para la vida social, pol\u00edtica, econ\u00f3mica y cultural de nuestro pa\u00eds. Y lo iniciaremos dando cumplimiento al encargo que el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Sobrador nos ha dado de continuar con este ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas por una parte y por otra parte tambi\u00e9n platicarles a ustedes todo lo que va a ser los festejos de conmemoraci\u00f3n de este 2021. Obviamente, la promulgaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n es un punto important\u00edsimo en la larga historia de la soberan\u00eda y de la libertad que empez\u00f3 con su consumaci\u00f3n en la independencia del a\u00f1o 1821. En este 2021, por lo tanto, celebramos los 200 a\u00f1os de este hecho hist\u00f3rico del que todas y todos los mexicanos debemos sentirnos orgullosos, pues su conmemoraci\u00f3n honrar\u00e1 nuestra memoria nacional y rendir\u00e1 tributo a la diversidad \u00e9tnica, ling\u00fc\u00edstica, geogr\u00e1fica y cultural de nuestra gran naci\u00f3n. No hay que olvidar que tambi\u00e9n en este a\u00f1o celebramos los 700 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitlan, la gran capital del Imperio Mexica y s\u00edmbolo eterno de nuestra ra\u00edz prehisp\u00e1nica. En este sentido, honraremos y celebraremos a nuestros pueblos originarios que han sido segregados sistem\u00e1ticamente y que hoy son una de las bases que inspira los trabajos de la Cuarta Transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico. Hoy es el d\u00eda de celebrar los 104 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917, la primera Constituci\u00f3n social del mundo. El legado del Constituyente de 17 ha sido retomado por el Gobierno de M\u00e9xico recuperando la vocaci\u00f3n social y vanguardista con la que la Constituci\u00f3n fue redactada. Sin m\u00e1s, este a\u00f1o ser\u00e1 un a\u00f1o rico en cultura y en memoria. Las conmemoraciones nos deben para impulsar nuestras acciones. Por ello y para dar cuenta de esas conmemoraciones que esperamos renueven nuestro sentido de identidad y el orgullo de ser una naci\u00f3n independiente, le cedo la voz a mi estimad\u00edsimo canciller Marcelo Ebrard. Muy buenos d\u00edas, se\u00f1oras, se\u00f1ores, compa\u00f1eros. Como ya lo explic\u00f3 aqu\u00ed la ministra S\u00e1nchez Cordero, el d\u00eda de hoy vamos a presentar las conmemoraciones de este a\u00f1o tan singular y de profundo significado para todas y todos los mexicanos. Se har\u00e1n y ahora lo vamos a ver, se llevar\u00e1n a cabo 15 eventos, 15 conmemoraciones, cada una de ellas con un significado muy profundo, porque no s\u00f3lo se recuerdan fechas o eventos hist\u00f3ricos, sino tambi\u00e9n su interpretaci\u00f3n para nuestro presente y nuestro futuro sobre todo. Ya se dijo aqu\u00ed, el 2021 es de relevancia hist\u00f3rica primordial porque son 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia en nuestro pa\u00eds, 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y siete siglos de la historia de M\u00e9xico tenochtitlana, 200 de consumaci\u00f3n de la independencia, 500 de la civilizaci\u00f3n mexicana, de la que estamos orgullosas y orgullosos. Somos un pueblo que sabe de d\u00f3nde viene y por lo tanto tambi\u00e9n sabe hacia d\u00f3nde va. Vamos a recordar la historia de nuestra identidad nacional, vamos a integrar en las conmemoraciones a la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente en desventaja con una perspectiva de igualdad y vamos a realizar actividades en diversas entidades del pa\u00eds para fortalecer la perspectiva nacional de las conmemoraciones. Todo esto bajo el principio de austeridad y si ustedes me lo permiten, con una dimensi\u00f3n diferente respecto a la comunidad internacional, porque lo que M\u00e9xico va a proyectar es su confianza en s\u00ed mismo, en sus instituciones, en la democracia que se ha dado, en su civilizaci\u00f3n y en su perspectiva y peso en el mundo. Estamos invitando muy diversas personalidades y a la comunidad internacional a que nos acompa\u00f1e, nos iremos informando conforme se vaya a llevar a cabo cada evento, quienes nos van a acompa\u00f1ar. Y ahora les comentar\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 prevista esta presentaci\u00f3n. En primer t\u00e9rmino, lo voy a solicitar al doctor Zo\u00e9 Roblero, nos presenten las 15 conmemoraciones emblem\u00e1ticas. Zo\u00e9 coordina por disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente de que era subsecretario de Gobernaci\u00f3n, esta tarea que es la Comisi\u00f3n de Conmemoraciones. Posteriormente le vamos a solicitar al se\u00f1or coordinador de la Memoria Hist\u00f3rica, Eduardo Villegas, nos presente el primer evento, el m\u00e1s pr\u00f3ximo, que es el del 14 de febrero, 190 aniversario luchoso de Vicente Guerrero. Enseguida el se\u00f1or secretario de la Defensa, que nos presentar\u00e1 los eventos relativos al 24 de febrero, d\u00eda de la bandera. Y finalmente, en lo que hace a fechas, nos presentar\u00e1 el se\u00f1or secretario almirante Rafael Ojeda, un evento muy significativo que tendr\u00e1 lugar en Champot\u00f3n, Campeche, es la victoria de Chac\u00e1n Putum, a cargo de la secretaria de Marina. Tambi\u00e9n le vamos a solicitar a la secretaria de Cultura que nos haga un comentario, una presentaci\u00f3n respecto a las actividades relevantes y concursos a celebrarse en el marco de las conmemoraciones. De este modo, le ceder\u00eda yo el uso de la palabra el doctor Zo\u00e9 Roblero. Muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Ministra secretaria, canciller, general secretario, almirante secretario, maestro Villegas. Como se ha dado a conocerlo, acaba de mencionar el canciller Marcelo Ebrard, por decreto presidencial en 2019 se constituy\u00f3 la Comisi\u00f3n para las Conmemoraciones de Hechos, Procesos y Personajes Hist\u00f3ricos. Esta tienda tiene con objeto, como se ha se\u00f1alado, darle un nuevo sentido a estos eventos. El a\u00f1o 2021 fue declarado ya por el Congreso de la Uni\u00f3n a\u00f1o de la independencia. Y sin lugar a dudas, yo creo que todos podemos compartir que el 2020 fue un a\u00f1o dif\u00edcil, y un a\u00f1o muy desafiante. Y este a\u00f1o, con la pandemia todav\u00eda en curso, ah\u00ed empieza a haber estas se\u00f1ales de luz del final de este terrible episodio y una reafirmaci\u00f3n de la esperanza en el porvenir. Y por eso es que estos eventos tienen que ver con eso, con recordar que la historia es un faro, es una gu\u00eda que nos sirve para recuperar tambi\u00e9n ese \u00edmpetu mexicano que nos ha caracterizado en todos estos a\u00f1os. En ese sentido, estos 15 eventos emblem\u00e1ticos tienen que ver con eso, tienen que ver con la igualdad de grupos, como se ha se\u00f1alado, hist\u00f3ricamente desfavorecidos, marginados y tambi\u00e9n con la integraci\u00f3n de todo el pa\u00eds en estos eventos. Estos son los que ocurrir\u00e1n de febrero a mayo, el 14 de febrero, el 190 aniversario luchoso de Vicente Guerrero, del cual dar\u00e1 m\u00e1s detalles en un momento m\u00e1s el coordinador de Memoria Hist\u00f3rica, el segundo, el 24 de febrero, los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del Plan de Iguala, del que dar\u00e1 detalles, como se ha se\u00f1alado, el secretario de la Defensa Nacional y el 20 de marzo, el d\u00eda de la victoria de Chac\u00e1n Putum, del que dar\u00e1 m\u00e1s detalles, el secretario de Marina. El 3 de mayo se celebrar\u00e1 el fin de la guerra de Castas, la petici\u00f3n de perd\u00f3n al pueblo maya en Carrillo Puerto, en Quintana Roo. Se\u00f1alar que cada uno de estos eventos tiene a una dependencia encargada de su organizaci\u00f3n, su log\u00edstica y su desarrollo. El 13 de mayo, una fecha fundamental este a\u00f1o, M\u00e9xico-Tenochtitl\u00e1n, siete siglos de historia con eventos que tendr\u00e1n lugar en el lago de Texcoco, en Xochimilco y en el pueblo de Magdalena, el pueblo de Michuca, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico. Y el 17 de mayo la petici\u00f3n de perd\u00f3n por los agravios a la comunidad china en M\u00e9xico, que se celebrar\u00e1 en Torre\u00f3n, en el estado de Coahuila. De junio a agosto, el 19 de junio, se celebrar\u00e1n los 100 a\u00f1os del fallecimiento, el aniversario luctuoso del poeta Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, all\u00e1 en Jerez, en Zacatecas. El 24 de julio, el natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, el libertador, un evento que buscar\u00e1 tener una perspectiva internacional. Muchas naciones de Latinoam\u00e9rica tambi\u00e9n estar\u00e1n con conmemoraciones este a\u00f1o y hay una perspectiva de uni\u00f3n con los pueblos hermanos de Latinoam\u00e9rica. El 13 de agosto tambi\u00e9n de manera muy importante los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y la de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n, 1521, la toma de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n. El 24 de agosto, los 200 a\u00f1os de la firma de los tratados de C\u00f3rdoba, all\u00e1 en C\u00f3rdoba, en Veracruz. Y la siguiente, el 15 de septiembre, el grito, el tradicional grito de independencia desde nacional, adem\u00e1s del 16 de septiembre, el desfile c\u00edvico-militar en el Z\u00f3calo, en la Plaza de la Constituci\u00f3n. Y el 27 de septiembre, los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, habr\u00e1 muchos eventos en todo el pa\u00eds, pero principalmente aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico, en la calle Madero y en el Z\u00f3calo. El 28 de septiembre habr\u00e1 una ceremonia de justicia al pueblo yaqui y tambi\u00e9n una petici\u00f3n del perd\u00f3n por los agravios al pueblo yaqui en la regi\u00f3n yaqui. Y finalmente, el 30 de septiembre se culminar\u00e1n estos eventos emblem\u00e1ticos con el natalicio de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n en Morelia, en el estado de Michoac\u00e1n. Eduardo, para presentar m\u00e1s detalles sobre el primer evento. Muchas gracias. Muchas gracias. El d\u00eda 14 de febrero nos encontraremos en la ciudad de Quilapam, en Oaxaca, con la finalidad de recordar el 190 aniversario luctuoso de Vicente Guerrero. Como es bien sabido, Vicente Guerrero es el consumador de la independencia junto con Agust\u00edn Ditturbide y el propio presidente de la Rep\u00fablica el d\u00eda de ayer hizo menci\u00f3n a la frase de la patria es primero que se encuentre en la escalinata del patio de honor y que nos muestre el sentido de este gobierno. Es por ello que en esta que es la primera conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o 2021, a\u00f1o de la independencia, se tendr\u00e1 un evento con toda la sana distancia en donde se presentar\u00e1 un billete de la Loter\u00eda Nacional dedicado a Vicente Guerrero, tendremos una intervenci\u00f3n de una actriz, de la Procuradur\u00eda de Tlorecer\u00eda retomando un texto de Altamirano y posteriormente tendremos la develaci\u00f3n de una placa en la celda donde pasa sus \u00faltimas noches Vicente Guerrero antes de ser ya sea fusilado, ahorcado, hay alguna pol\u00e9mica en ese sentido en ese lugar, ah\u00ed se va a poner una placa en recuerdo de este acontecimiento y habr\u00e1 tambi\u00e9n una exposici\u00f3n que se le dedicar\u00e1 en el propio convento en donde ser\u00e1 este evento. Habr\u00e1 adicionalmente diversas actividades, la secretaria de Cultura en unos momentos m\u00e1s tambi\u00e9n nos dar\u00e1 detalles de ello. Habr\u00e1 actividades en l\u00ednea que nos recuerdan a Vicente Guerrero, diversas c\u00e1psulas en el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n, as\u00ed como actividades organizadas por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica, que ya les tendremos oportunidad de pasar el programa detallado de todo esto. Esa es la gran de rasgos el evento del 14 de febrero y le cedo la palabra al general secretario. Buenos d\u00edas. El 24 de febrero vamos a conmemorar los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de Iguala. Los sitios donde se llevar\u00e1 a cabo la conmemoraci\u00f3n iniciaremos con el cerro del Tuehue en Iguala, y ah\u00ed se va a desarrollar el izamiento de la bandera monumental. Tambi\u00e9n se tomar\u00e1 protesta de bandera a 10 escoltas que el se\u00f1or presidente har\u00e1 esta actividad. Son seis escoltas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y una por cada una de las fuerzas armadas, una por el ej\u00e9rcito, una por la armada, una por la Fuerza A\u00e9rea y otra de la Guardia Nacional. Combinando esta ceremonia en el cerro del Tuehue nos trasladaremos al Museo de las Banderas y Santorio de la Patria, ah\u00ed se va a inaugurar la exposici\u00f3n de banderas, de las banderas m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds. Tambi\u00e9n dentro de esta ceremonia se realizar\u00e1 la condecoraci\u00f3n a siete elementos que han participado en esta batalla al COVID, va a ser la medalla Miguel Hidalgo. Al t\u00e9rmino del evento se dar\u00e1 el inicio de la ruta de las banderas, ah\u00ed se llevar\u00e1 a cabo el banderazo para que esta ruta de las banderas inicie su recorrido por 18 entidades del pa\u00eds. Aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina el recorrido que se va a llevar a cabo, empieza en Iguala, va a Guanajuato, Veracruz, Tlaxcala, Michoac\u00e1n, Hidalgo, Jalisco, Aguascalientes, Zacatecas, Oaxaca, Oaxaca, Coahuila, Nuevo Le\u00f3n, Tamaulipas, Puebla, Quer\u00e9taro, Oaxaca y terminar\u00e1 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico el d\u00eda 27 de septiembre. Esto es lo que realizaremos el d\u00eda 24 para conmemorar el plan de Iguala. Ayer se dio la palabra al amigante secretario. Muy buenos d\u00edas. Con respecto a la celebraci\u00f3n del d\u00eda 25 de marzo, que se le conoce como el d\u00eda de la victoria de Chac\u00e1n Put\u00fan en Champot\u00f3n, Campeche, es una celebraci\u00f3n que va a constar de tres d\u00edas. El d\u00eda 23, que ser\u00eda la premiaci\u00f3n de un concurso de pintura infantil, esa convocatoria ya sali\u00f3, hay mucha expectativa. Y el d\u00eda 23 es la premiaci\u00f3n con jueces de ah\u00ed locales de todo el estado de Campeche. De todo el estado de Campeche. El d\u00eda 24 en la Universidad Aut\u00f3noma de Campeche va a haber un coloquio hist\u00f3rico con referencia a esta conmemoraci\u00f3n, a esta fecha hist\u00f3rica. Y el d\u00eda 25 es la celebraci\u00f3n, se va a llevar a cabo un evento ah\u00ed en la ciudad de Champot\u00f3n, en la ciudad de Champot\u00f3n, se va a hacer una representaci\u00f3n de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola de aquellos \u00e9pocas, que fue en 1517. Posterior en esa celebraci\u00f3n se va a dar el resumen del resultado del coloquio que el d\u00eda anterior se efectu\u00f3, ah\u00ed se va a salir en la ceremonia, se va a dar el resultado de ese coloquio. Finalmente de la ceremonia y ya para finalizar los actos va a haber una muestra gastron\u00f3mica ah\u00ed mismo en el sector naval para dar por terminada este evento. Muchas gracias. Buenos d\u00edas. Gracias, secretaria, secretarios. Soy Eduardo. Gracias a ustedes. Pues como nos ha encomendado el presidente de la Rep\u00fablica, la Secretar\u00eda de Cultura como parte de la Comisi\u00f3n de Conmemoraciones, a trav\u00e9s de todas sus \u00e1reas, principalmente el INA, el Instituto Nacional de Bellas Artes, el INERM, Culturas Populares, Canal 22, Sinali, Al Cervantino, Radio Educaci\u00f3n, entre otras, preparan una serie de 72 actividades enfocadas a las conmemoraciones de este a\u00f1o. Obviamente por cuesti\u00f3n de tiempo no vamos a tocar las 72, sino las que ocurren en este momento y algunas relevantes. Har\u00e9 un poquito m\u00e1s de detalle de lo que mis colegas de gabinete ya platicaron acerca de la exposici\u00f3n, por ejemplo, de Vicente Guerrero que se llevara a cabo en el Exconvento de Santiago Ap\u00f3stol en Martir de Cuilapa. Vicente Guerrero es un h\u00e9roe y libertador de M\u00e9xico y hay mucho de este personaje que hay que resaltar en esta exposici\u00f3n. Por ejemplo, se har\u00e1 cuenta de c\u00f3mo fue \u00e9l el responsable de la promulgaci\u00f3n del decreto formal de la abolici\u00f3n de la esclavitud el 15 de septiembre de 1829. Esta exposici\u00f3n que estar\u00e1 en este convento tendr\u00e1 tambi\u00e9n una visita a trav\u00e9s de las redes en el sitio contigo en la distancia y se podr\u00e1 ver y se podr\u00e1 conocer para quienes no puedan viajar a Cuilapa de Guerrero, Oaxaca. A partir de la conmemoraci\u00f3n, no s\u00f3lo del D\u00eda de la Bandera, sino de los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del Plan de Iguala, se lleva a cabo la exposici\u00f3n Territorios, Culturas y Civilizaciones de un M\u00e9xico diverso. Las banderas a las que hizo menci\u00f3n el general secretario que estar\u00e1n en esta exposici\u00f3n del Museo de la Bandera y Santuario de la Patria y que itinerar\u00e1n, por ejemplo, son banderas y estandartes como la primera bandera insurgente de Ignacio Allende, el estandarte de la Virgen de Guadalupe, el estandarte de las tres garant\u00edas, el estandarte de Morelos. Y estas escalas llevar\u00e1n a un evento que suceder\u00e1 aqu\u00ed el 27 de septiembre haciendo una recreaci\u00f3n de la entrada del Ej\u00e9rcito Trigarante a este primer cuadro. El Iguala inicia esta traves\u00eda hasta llegar a esta capital por los estados que ya mencion\u00f3 el general secretario. En cuanto a los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y la toma de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n, destacar\u00e9 s\u00f3lo dos exposiciones, una exposici\u00f3n Indios Conquistadores que iniciar\u00e1 en Tlaxcala y tiene despu\u00e9s otras itinerancias y la apertura de las ventanas arqueol\u00f3gicas. Es muy importante que si nosotros venimos al centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico, por supuesto admiramos la arquitectura, estamos en un palacio reinal, pero si vemos hacia abajo nos transportamos 500 a\u00f1os atr\u00e1s y podremos ver el Wasteland Pantley que est\u00e1 aqu\u00ed en la calle de Guatemala, el Templo de Hecatl, el Templo de Aksayakatl, el Juego de Pelota, asomarnos hacia nuestras ra\u00edces, ser\u00e1 una suerte de un museo extendido subterr\u00e1neo, pero qu\u00e9 son las ra\u00edces que nos sostienen. Y por eso el nombre de 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena. Siempre sostendremos que la diversidad con la que cuenta nuestro pa\u00eds cultural es nuestra mayor fuerza. Ar\u00e9 menciona los concursos r\u00e1pidamente. El almirante secretario ya hizo cuenta del concurso de dibujo y pintura que es un concurso muy arraigado en los ni\u00f1os, el ni\u00f1o y el mar, son concursos sobre todo de dibujo que se dedican a la contemplaci\u00f3n del mar y a la representaci\u00f3n art\u00edstica de este. Los concursos que har\u00e1 la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica est\u00e1n centrados m\u00e1s bien en la literatura, en cuento y poes\u00eda con las tres conmemoraciones. 700 a\u00f1os de Historia de Tenochtitl\u00e1n, 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y toma de Tenochtitl\u00e1n y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia. Por parte de la Secretar\u00eda de Cultura, de la mano de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda, pues me complace anunciar tres convocatorias. La primera tiene que ver con la m\u00fasica. La m\u00fasica sabemos que nos transmite hasta lo m\u00e1s profundo de nosotros reflexiones y emociones, as\u00ed que la primera ser\u00e1 una obra para orquesta sinf\u00f3nica que verse sobre los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia. Existir\u00e1 otra convocatoria que tiene que ver con una obra que se componga para coro y ensamble de percusiones dedicado a los 500 a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena. Y una obra que indistintamente pueda tomar alguna de las conmemoraciones para orquesta de c\u00e1mara. Estas obras tendr\u00e1n un premio de 100 mil, 80 mil y 80 mil pesos respectivamente. Las obras ganadoras se interpretar\u00e1n en diciembre en el Palacio de Bellas Artes. En seguida otro elemento muy importante de nuestra cultura es la cultura alimentaria. Los elementos que M\u00e9xico le ha dado al mundo, desde su propia cultura alimentaria, el chile, el jitomate, el ma\u00edz, por supuesto, la vainilla, el cacao. Y con estos ingredientes se convoca a hacer una receta original a cocineras tradicionales, a cocineros, para que utilicen estos ingredientes y se puedan presentar las recetas originales. Ahora, hay otra versi\u00f3n que es la colectiva, sabemos que en los fogones tambi\u00e9n se trabaja en colectivo y este esfuerzo ser\u00e1 para aquellas recetas que tiendan a preservar alg\u00fan conocimiento de nuestra cultura alimentaria y transmitirlo a las siguientes generaciones. Los premios, el individual es de 80 mil pesos y el colectivo de 150 mil. Esto se presentar\u00e1 en Sencali, en la pr\u00f3xima apertura de la Casa del Ma\u00edz y la Cultura Alimentaria que est\u00e1 en Molino del Rey y se har\u00e1 un video para promoverse en redes y en los medios p\u00fablicos. Por \u00faltimo, el premio especial 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena a una tesis de licenciatura, una tesis que verse sobre historia, arqueolog\u00eda, etnolog\u00eda y que aborde temas relacionados con el proceso de conquista, colonizaci\u00f3n y resistencia ind\u00edgena. Hay tres premios, el primer lugar de 100 mil, el segundo de 75 mil pesos y el tercer lugar de 50 mil pesos. Todas las convocatorias se podr\u00e1n conocer, por supuesto, en las redes del gobierno de M\u00e9xico y en la p\u00e1gina contigo en la distancia. Iremos dando m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las actividades culturales que son vastas, como por ejemplo la \u00f3pera Rey Poeta dedicada a Nesahualc\u00f3yotl y otras m\u00e1s. Muchas gracias. Bueno, pues esta es la presentaci\u00f3n de las primeras fechas en que conmemoramos estos 200, estos 500 y estos 700 a\u00f1os, que coincidentemente son el 2021. Como lo avis\u00e9 ayer, nada m\u00e1s va a haber una muy corta intervenci\u00f3n de ustedes el d\u00eda de hoy porque vamos a ir al aniversario 104 de la Constituci\u00f3n en el teatro de la Rep\u00fablica en Quer\u00e9taro y tenemos que salir de aqu\u00ed muy pronto. Si quieren, dos aqu\u00ed y dos ac\u00e1 y nada m\u00e1s. A ver, este de aqu\u00ed, a ver t\u00fa y despu\u00e9s, dos y dos. Gracias. Se\u00f1ora secretaria, buenos d\u00edas, secretarios, maestro Robledo, mi encimado, buenos d\u00edas. Mi nombre es Diego El\u00edas Zedillo por parte de Tabasco Hoy, Quintana Rooi, Campeche Hoy, Diario Basta en la Ciudad de M\u00e9xico de Grupo Cant\u00f3n. Se\u00f1ora secretaria, en atenci\u00f3n hoy a un d\u00eda tan especial, hace 104 a\u00f1os el presidente Benustiano Carranza demostr\u00f3 que el rostro de esta naci\u00f3n estaba cambiando profundamente en atenci\u00f3n a la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n. Es m\u00e1s que sabido que el pa\u00eds ha tenido muchos cambios, tantos que hemos pasado de una sociedad agraria a hoy una sociedad industrial, podr\u00edamos decirlo. A su vez se ha planteado por parte del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la idea de hacer una cuarta transformaci\u00f3n en el pa\u00eds. Parte de la misma y un pilar de esta ser\u00eda el marco constitucional. Se hab\u00eda planteado en diversos coloquios, en m\u00faltiples conversaciones que el gobierno federal ten\u00eda la idea de un proyecto integral para la Constituci\u00f3n reformarla o cambiarla en su totalidad. Se hab\u00eda planteado tambi\u00e9n que para este proyecto integral fueran distintos actores los que la llevaran a cabo, entre ellos en su momento el licenciado Mu\u00f1oz Leo o en su defecto el ingeniero Cuoctembo C\u00e1rdenas. Desde su experiencia como constituyente, se\u00f1ora secretaria, para la Ciudad de M\u00e9xico y con base en lo anterior, \u00bfconsiderar\u00eda usted prudente que en un futuro inmediato deba revisarse en su totalidad para convocar un constituyente federal y hacer una nueva Constituci\u00f3n en el pa\u00eds? Esto bajo la premisa que la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n tiene el car\u00e1cter de custodio en el orden constitucional. \u00bfLo ver\u00eda usted viable en el corto plazo, se\u00f1ora secretaria? Ser\u00eda la primera pregunta. Muchas gracias. Efectivamente, tenemos esta Cuarta Transformaci\u00f3n. La Primera Gran Transformaci\u00f3n es la independencia de M\u00e9xico, la Segunda Gran Transformaci\u00f3n es precisamente la reforma que dio origen a la Constituci\u00f3n de 1857 y despu\u00e9s la Tercera Gran Transformaci\u00f3n que menciona el se\u00f1or presidente, es la Revoluci\u00f3n Mexicana que culmina precisamente con la Constituci\u00f3n de 1917. La Constituci\u00f3n ha sufrido muchas reformas, m\u00faltiples reformas y esta Cuarta Transformaci\u00f3n, como lo dec\u00eda yo el d\u00eda de ayer, tiene un andamiaje constitucional que recientemente se reformaron varios art\u00edculos de la Constituci\u00f3n para darle soporte constitucional a esta Cuarta Transformaci\u00f3n. Conozco y s\u00e9 que hay varios acad\u00e9micos y gente que yo aprecio y respeto y le tengo una gran consideraci\u00f3n de car\u00e1cter acad\u00e9mico, intelectual y constitucional, como es Diego Valadez, que hab\u00edan propuesto la sistematizaci\u00f3n de una Constituci\u00f3n, o sea, tomando toda este bagaje de reformas constitucionales desde la Constituci\u00f3n de 17 hasta hoy para poder sistematizar esta Constituci\u00f3n, una nueva Constituci\u00f3n, sistematizarla, porque en realidad algunas de estas reformas no han sido b\u00e1sicamente sistematizadas en estos \u00faltimos a\u00f1os. Esta es una propuesta, el Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas la trae tambi\u00e9n como una propuesta, sin embargo, yo creo que en este momento, en este momento ya tenemos el andamiaje constitucional reformado para esta nueva transformaci\u00f3n, para esta Cuarta Transformaci\u00f3n. Entonces, pues en realidad en este momento no tenemos previsto que se convoque a una nueva Constituci\u00f3n y tampoco que tengamos esta sistematizaci\u00f3n que proponen. Y reitero mi respeto para estos constitucionalistas que no solamente aprecio, sino reconozco su gran talla intelectual y constitucional, pero hasta este momento nosotros ya tenemos las bases constitucionales que nos dan este cambio transformador que el presidente est\u00e1 buscando. Gracias. Muchas gracias, se\u00f1ora secretaria. Ahora, me voy a permitir remontar a unos comentarios que usted emple\u00f3 anteriormente en estas conferencias de prensa, el cual fue esta conversaci\u00f3n cuando usted era ministra de la Corte que mantuvo con expresidentes referente al actuar de mujeres en el gobierno federal. Si no mal recuerdo, usted coment\u00f3 que en su momento el presidente le dijo, no es tiempo para que las mujeres formen parte del gabinete. As\u00ed es. Cuando yo le pregunt\u00e9 a un presidente, porque yo tuve la oportunidad de que cuando yo era ministra pues en realidad fueron cuatro presidentes de la Rep\u00fablica, fue el presidente Ernesto Zedillo, el presidente Fox, el presidente Calder\u00f3n y la mitad del sexenio del presidente Pe\u00f1a Nieto efectivamente. Y en alguna ocasi\u00f3n pregunt\u00e9 si habr\u00eda la posibilidad de tener un gabinete paritario y me contestaron no es el momento, ya vendr\u00e1n otros momentos y ya vendr\u00e1n otros presidentes, efectivamente. Ahora, se\u00f1ora secretaria, justo con base en eso, me quiero permitir comentarle que el d\u00eda de ayer en Washington, D.C. se rompi\u00f3 un cristal. Este cristal fue un monumento que se le hizo a la primera mujer vicepresidenta en Estados Unidos, Kamala Harris. Este cristal fue el monumento referente a un comentario que ella emple\u00f3. Podr\u00e9 ser la primera mujer en el cargo, pero no ser\u00e9 la \u00faltima. \u00bfPero no ser qu\u00e9, perd\u00f3n? Pero no ser\u00e9 la \u00faltima. Ser\u00e9 la primera mujer en ocupar un cargo de elecci\u00f3n popular en el Ejecutivo, pero no ser\u00e1 la \u00faltima. Eso refiri\u00f3. En consecuencia, se\u00f1ora secretaria, yo quisiera conocer su opini\u00f3n y yo creo que toda la tendr\u00eda inter\u00e9s en conocerla. Con base en todas estas conversaciones que tuvo con expresidentes y en su posici\u00f3n como secretaria de Gobernaci\u00f3n, \u00bfusted ver\u00eda viable en el escenario 2024 o en un escenario venidero que una mujer pudiese ocupar el cargo de presidente de la Rep\u00fablica para M\u00e9xico? Muchas gracias, secretaria. Yo siempre he sostenido durante toda mi vida y sobre todo cuando he llegado a romper algunos techos de cristal, por ejemplo, ser la primera notaria p\u00fablica en la Ciudad de M\u00e9xico. Y as\u00ed sucesivamente que me ha tocado esta coyuntura. Siempre he sostenido que las primeras mujeres que llegan abren el espacio, rompen el techo de cristal para otras much\u00edsimas mujeres y que no podemos ser las primeras y \u00fanicas, las primeras de much\u00edsimas, de much\u00edsimas m\u00e1s. Y por supuesto que hoy en d\u00eda tenemos una gran posibilidad de que lleguen ya a puestos important\u00edsimos como podr\u00eda ser la Presidencia de la Rep\u00fablica, porque no mujeres tambi\u00e9n en competitivas y de gran calidad y capacidad. Yo, en lo personal, en mi persona, y s\u00ed quiero dejarlo muy claro, yo tengo ya muchos a\u00f1os y no tengo ninguna expectativa de naturales, por supuesto que no. Y sobre todo porque por mi edad, porque ya en un momento m\u00e1s, terminando esta responsabilidad, ya quisiera dedicarme a estar m\u00e1s tiempo con mi familia y con mis nietas y nietos. Esa es la respuesta. \u00bfSecretaria? Ac\u00e1 este. \u00bfLa Secretar\u00eda de la Defensa? Ah, bueno, t\u00fa y dos m\u00e1s ac\u00e1 y eso es todo. Buenos d\u00edas, secretaria. Judith S\u00e1nchez Reyes, corresponsal de Imagen del Golfo de Veracruz. Hace unos d\u00edas le pregunt\u00e9 al presidente justamente de cu\u00e1nto iba a ser el presupuesto destinado para este tipo de eventos y de qu\u00e9 partida iban a salir estos. Entonces me coment\u00f3 que cuando se hiciera la presentaci\u00f3n iban a dar esta informaci\u00f3n. No s\u00e9 si la tengan. No s\u00e9 si la ustedes la tengan, yo no la tengo en este momento, pero pues podr\u00edamos preguntar. No hay ahorita un presupuesto, \u00bfverdad? \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3? Ah, ok. \u00bfLa Secretar\u00eda de Hacienda? \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3? \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3? \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3? La Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3. No la tenemos aqu\u00ed en este momento, pero s\u00ed puedo decirles categ\u00f3ricamente, como que todo se har\u00e1 bajo la austeridad republicana que el presidente ha sostenido y ha se\u00f1alado y ha actuado en consecuencia con una austeridad. Esta informaci\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica, \u00bfpodemos tener acceso a ella? Yo creo que s\u00ed, yo creo que s\u00ed. Este es un gobierno transparente y que rinde cuentas todos los d\u00edas, as\u00ed que por supuesto que lo tendr\u00e1. No la tengo en este momento, si no se las dar\u00eda yo. Bien. La siguiente pregunta, secretaria. Ayer en la reuni\u00f3n de los gobernadores hay alguna preocupaci\u00f3n justamente por la segunda dosis que deber\u00eda de ya aplicarse a lo que es el personal de salud. Ya hay algunos que ya pasaron esa fecha y est\u00e1n todav\u00eda con esta incertidumbre. No s\u00e9 si ustedes tengan informaci\u00f3n al respecto. Ayer el doctor L\u00f3pez Gatt\u00e9 les contest\u00f3 a los se\u00f1ores gobernadores que efectivamente se iba a poner la segunda dosis de la vacuna a todos quienes hab\u00edan sido vacunados con esta primera dosis, que estaban ya las brigadas y que no habr\u00eda ning\u00fan problema en continuar con la segunda dosis a todos aquellos del personal de salud, m\u00e9dicos y enfermeras, y todo el personal de salud que hab\u00eda sido vacunado con la primera dosis. Pero ya est\u00e1 la fecha establecida. No, no, no, pero ya estamos en eso. Ayer con toda precisi\u00f3n fueron, yo creo que casi dos horas, no, dos horas con los gobernadores y la explicaci\u00f3n pr\u00e1cticamente fue \u00fanicamente el doctor L\u00f3pez Gatt\u00e9, el quien les asegur\u00f3 porque yo estaba ah\u00ed presente, les asegur\u00f3 con toda puntualidad que ser\u00edan vacunados en la segunda dosis. Eso es definitivo. Bien. Y finalmente nada m\u00e1s. Ayer con toda precisi\u00f3n, con toda la atenci\u00f3n que se tiene que dar a los derechohabientes, ya sea del Issste o del Seguro Social, en medio de este contexto de la pandemia de COVID-19, digo, hace unos d\u00edas vimos un caso lamentable que se dio en el hospital Magdalena de las Salinas, pero que al final del d\u00eda quiz\u00e1 puede causar un poco de incertidumbre en el sentido de los derechohabientes al no tener como la atenci\u00f3n precisa o en el momento que se requiere. El presidente hab\u00eda comentado que ya iban a empezar a dar la apertura a estas citas, que los pacientes de otros padecimientos que no fueran COVID iban ya a comenzar nuevamente, digamos, estas consultas de manera constante. Est\u00e1n ya estableciendo esta estrategia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n trabajando esta situaci\u00f3n en el sector salud? Mira, en este momento afortunadamente tenemos aqu\u00ed al director general de Seguro Social, entonces yo le pedir\u00eda a Zorro Bledo que pudiera contestarte esta pregunta. Gracias. S\u00ed, muchas gracias. Y sin duda ha sido un tema que en todo el mundo ha tenido mucha atenci\u00f3n y hay estrategias y M\u00e9xico no es la excepci\u00f3n. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en noviembre del a\u00f1o pasado hizo un comunicado en donde calculaba que el 90 por ciento de los pa\u00edses hab\u00eda disminuido hasta en 50 por ciento los servicios y las atenciones de otros padecimientos distintos al COVID. El a\u00f1o pasado tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Salud y todo el sector se publicaron y est\u00e1n p\u00fablicas en la p\u00e1gina de coronavirus la gu\u00eda de continuidad de operaciones, que no es otra cosa m\u00e1s que el proceso de desreconversi\u00f3n, c\u00f3mo las instituciones de salud vamos y estamos recuperando espacios de servicio vinculado a los sem\u00e1foros epidemiol\u00f3gicos. Esto no significa en ning\u00fan momento que se hayan suspendido completamente los servicios, se disminuyeron, s\u00ed, pero no se suspendieron. D\u00e9jeme darle un ejemplo. El a\u00f1o pasado en el IMSS hicimos 700 intervenciones quir\u00fargicas, 700 mil, pero en 2019 hab\u00edamos hecho un mill\u00f3n 400 mil, dimos alrededor de nueve millones de consultas de especialidad y de medicina familiar, pero el a\u00f1o anterior dimos el doble. Entonces, en general nuestro c\u00e1lculo es que la disminuci\u00f3n de nuestros servicios est\u00e1 alrededor del 35 por ciento, pero no se han suspendido. Las urgencias contin\u00faan tanto para COVID, pero para otros eventos tambi\u00e9n, y el canciller nos ayud\u00f3 mucho en este proceso, otros servicios que no se pueden suspender, un parto, una ces\u00e1rea no se puede suspender por COVID, una urgencia grave, un apendicito y no se puede suspender. Y lo que se hizo fue utilizar, acordar, aliarnos con los servicios privados de salud para derivar a esos lugares estas atenciones mientras nosotros atendemos la mayor\u00eda de COVID. Entonces, s\u00ed es un tema importante, claro que ha habido una reducci\u00f3n. Hay servicios que se han suspendido, s\u00ed, terapias psicol\u00f3gicas, los servicios dentales, por ejemplo, han tenido una importante disminuci\u00f3n, pero la consulta ha seguido abierta, la consulta de especialidad, la consulta de medicina familiar, intervenciones quir\u00fargicas. Hay algunas que han tenido mayores afectaciones en la disminuci\u00f3n. Y perd\u00f3n que me alargue, le pongo otro ejemplo. Los trasplantes de c\u00e9lulas para pacientes oncol\u00f3gicos, para ni\u00f1os con c\u00e1ncer en particular, para cierto tipo de c\u00e1ncer son muy \u00fatiles. Firmamos un convenio con el hospital Ito del Telet\u00f3n para que mientras en siglo XXI, por ejemplo, pediatr\u00eda tiene disminuyo sus servicios, los podamos hacer all\u00e1 y ya est\u00e1 funcionando bastante bien, se est\u00e1n refiriendo para all\u00e1. Entonces, hay una tensi\u00f3n, no estamos empezando nada, nunca se ha suspendido completamente, si no estar\u00edamos realmente con un d\u00e9ficit muy dif\u00edcil de remontar. Y si me lo permiten, porque lo mencion\u00f3 usted sobre el tema de Magdalena de las Salinas, el d\u00eda de ayer emitimos un comunicado que me permitir\u00eda, es muy breve, darle lectura, son solamente cuatro puntos. El primero tiene que ver con que la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico inici\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n relacionada con estos hechos y el instituto va a dar cumplimiento inmediato a cada requerimiento que afecto, formule la autoridad ministerial. En segundo lugar, el Instituto Mexicano del Sur Social ya dio desde el d\u00eda de los hechos vista al \u00f3rgano interno de control para que determine las responsabilidades que dieran lugar. Y un tema tambi\u00e9n muy importante es que en el IMSS continuamos con el desarrollo de una investigaci\u00f3n interna de car\u00e1cter laboral a tres trabajadores que estuvieron involucrados ante una posible negativa de servicio. Instru\u00eda la Direcci\u00f3n Jur\u00eddica Normativa de nivel central que atrajera esa investigaci\u00f3n ante presuntas inobservencias de la normatividad institucional que establece claramente criterios y principios sobre la atenci\u00f3n m\u00e9dica, la no discriminaci\u00f3n, la sensibilidad, la \u00e9tica y el profesionalismo de nuestros trabajadores hacia las personas. Y estamos trabajando tambi\u00e9n de manera coordinada con la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos y estamos pendientes de cualquier requerimiento que tuvi\u00e9ramos de este \u00f3rgano garante a una queja de oficio que iniciaron. Adem\u00e1s, comentar que la titular de nuestra Unidad de Atenci\u00f3n al Derecho Aviente estableci\u00f3 ya desde hace un par de d\u00edas de comunicaci\u00f3n con los deudos y familiares para externarles lo que creo que todos los que dijimos externar, solidaridad, empat\u00eda y compromiso para que estos hechos se esclarezcan. Gracias. Gracias. Ahora s\u00ed, dos de este lado para irnos. A ver, la de su\u00e9ter Mostaza. \u00bfCu\u00e1l es tu nombre? Buenos d\u00edas, secretaria. Nayeli Rold\u00e1n, de Animal P\u00fablico. Ah, Nayeli. \u00bfEs que con esto del cubrebocas? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, no nos reconocemos. Secretaria, el d\u00eda de ayer la CNDH dijo que va a investigar qui\u00e9n entreg\u00f3 a Animal Pol\u00edtico la informaci\u00f3n respecto a las violaciones a derechos humanos cometidas en contra de migrantes en este pa\u00eds. Incluso amenaz\u00f3 pr\u00e1cticamente a su personal de establecer sanciones al respecto. De hecho, dijo que ante el uso indebido de dicha informaci\u00f3n sensible en agravio de presuntas v\u00edctimas, se ha dado parte de las instancias competentes a fin de que realicen las investigaciones respectivas, se deslinden las responsabilidades correspondientes y se apliquen las sanciones a que haya lugar. La pregunta, secretaria, es \u00bfc\u00f3mo considera esta acci\u00f3n, este anuncio por parte de la CNDH? Bueno, mira, como en toda investigaci\u00f3n y todo lo que tambi\u00e9n la CNDH realiza dentro de sus propias competencias, pues est\u00e1 primero cuidar tambi\u00e9n la secrecia y la privacidad de las personas a las que de alguna manera est\u00e1, yo no digo investigando, pero s\u00ed digo es revisando los casos que est\u00e1n ante la denuncia que han hecho ante la CNDH de algunas instancias que de alguna u otra manera estas personas se han sentido vulnerados y agraviados en sus derechos de violaci\u00f3n a sus derechos. Y yo creo que en ese sentido, digamos, sin estar compar\u00e1ndola con la fiscal\u00eda y las investigaciones que se hacen en las fiscal\u00edas y en las carpetas de investigaci\u00f3n que se integran, tambi\u00e9n la CNDH tiene la necesidad de, digamos, ser sumamente cuidadosa con los temas de investigaci\u00f3n que se est\u00e1n llevando a cabo de violaciones graves a derechos humanos y que efectivamente hay datos sensibles, hay datos de privacidad que deben ser cuidados. Esto establece, por supuesto, no solamente la Constituci\u00f3n, sino la ley de protecci\u00f3n de datos personales. As\u00ed que en ese sentido, cuando no se tiene todav\u00eda la investigaci\u00f3n completa, cuando no se tiene el expediente completo y se va a emitir la recomendaci\u00f3n, pues desde luego tiene que cuidar esta privacidad y esta secrecia de todo lo que est\u00e1 en estos expedientes y en estas denuncias que se hacen ante la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos. Entonces, habr\u00eda que ver si ese es el caso de que todav\u00eda no se hubiera concluido alguna investigaci\u00f3n, se hubiera concluido algunas actuaciones de la CNDH y que todav\u00eda estuvieran en la, digamos, tuvieran que ser y estar dentro de estos par\u00e1metros de protecci\u00f3n de datos personales y de secrecia. Sin embargo, secretaria, en Animal Pol\u00edtico no publicamos ning\u00fan dato que revelara la identidad de los migrantes que denunciaron. B\u00e1sicamente lo que hicimos fue evidenciar los testimonios que eran acerca de torturas, violaciones y extorsiones que hab\u00edan sufrido, nunca publicamos ning\u00fan nombre. Incluso m\u00e1s bien se trata de informaci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico que una instituci\u00f3n como la CNDH estaba ocultando durante dos a\u00f1os. Las anuncias fueron de 2019 y 2020. Sin embargo, lo que nos preocupa ahora es m\u00e1s bien que en lugar de que la CNDH emprende una acci\u00f3n justo para prevenir las violaciones a derechos humanos de los migrantes, m\u00e1s bien est\u00e1 amenazando al personal que ten\u00eda a resguardo la informaci\u00f3n o est\u00e1 m\u00e1s bien amenazando a quien haya entregado la informaci\u00f3n a un medio de comunicaci\u00f3n, como en este caso. \u00bfNo es riesgoso, secretaria, una acci\u00f3n como esta de naturaleza? Yo siempre he sostenido y lo sostuve tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a las filtraciones lamentabil\u00edsimas que se tuvieron del caso Ayotzinapa en el peri\u00f3dico Reforma. Yo siempre he sostenido que se inicia la investigaci\u00f3n a las personas que dieron la informaci\u00f3n, no al medio de informaci\u00f3n que lo public\u00f3. \u00bfPor qu\u00e9? Porque el medio tiene esta informaci\u00f3n y en un ejercicio de su libertad de prensa y de expresi\u00f3n lo public\u00f3, pero s\u00ed quien filtr\u00f3 estas informaciones. En realidad yo no tengo ahorita conocimiento exacto de lo que pas\u00f3 en esta investigaci\u00f3n que estaba haciendo la CNH o en esta denuncia que se present\u00f3 ante la CNDH para que hiciera la investigaci\u00f3n correspondiente y emitiera la recomendaci\u00f3n y cu\u00e1l era el estatus de esta investigaci\u00f3n. Por lo pronto, si te puedo decir categ\u00f3ricamente que no hay posibilidad de que al medio se le sancione para dar a conocer esta investigaci\u00f3n, pero por otro lado, en mi opini\u00f3n, si no hay estos datos de privacidad, de datos personales, de secrecia que habr\u00e1 que cuidar, sino que es una denuncia que se est\u00e1 haciendo de lo que efectivamente est\u00e1 pasando, pues ese s\u00ed es ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n. Justamente en ese punto, secretaria, esta informaci\u00f3n estuvo oculta durante dos a\u00f1os y la CNDH lo que no dijo ayer es qu\u00e9 va a pasar con esos testimonios, con toda esa informaci\u00f3n. Y la pregunta es si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n en este caso podr\u00eda solicitarle justamente alg\u00fan informe acerca de esto. Bueno, la CNDH, como otros organismos constitucionales aut\u00f3nomos, pues tienen precisamente esta categor\u00eda constitucional o calidad constitucional de ser \u00f3rganos constitucionales aut\u00f3nomos. Entonces, como ellos tienen sus propias normativas y su propia responsabilidad y tienen que rendir cuentas tambi\u00e9n como todos a la poblaci\u00f3n y ser transparentes en su actuaci\u00f3n, pues tambi\u00e9n ah\u00ed hay un tema de transparencia. Si t\u00fa dices que esta investigaci\u00f3n concretamente estuvo guardada durante los dos \u00faltimos a\u00f1os, hasta donde me est\u00e1s t\u00fa confirmando, pues tambi\u00e9n habr\u00eda que ver por qu\u00e9 no avanz\u00f3 esta investigaci\u00f3n, por qu\u00e9 no hay resultados sobre esta investigaci\u00f3n y por qu\u00e9 efectivamente de dos a\u00f1os no se dan a conocer este tipo de situaciones que son violatorias o que pudieran llegar a ser violatorias de los derechos humanos. Gracias, secretaria. Gracias a ti. Nada m\u00e1s otra persona aqu\u00ed, t\u00fa y ya. Nos vamos porque tenemos que irnos para Quer\u00e9taro. Buenos d\u00edas, secretaria. Bueno, pues sobre este tema que se dio ayer, un juez le dicta prisi\u00f3n preventiva justificada a L\u00f3nzuan Cira, al empresario L\u00f3nzuan Cira, y permanecer\u00e1 en el Recursorio Norte de Azteca el pr\u00f3ximo martes que se va a reiniciar el proceso como tal. Esto se dio a partir de una alerta que da la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en torno al riesgo de fuga que pudiera haber. \u00bfMe hablas un poquito m\u00e1s despacio, por favor? Esto se da a partir de la alerta que da la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en torno a un riesgo que pudiera haber respecto de la fuga que pudiera emprender el empresario. Ante esto, bueno, \u00e9l ofreci\u00f3 una garant\u00eda de dos millones de d\u00f3lares. Si en este caso, y bueno, ya en alg\u00fan momento el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hab\u00eda mencionado que una vez que repara el da\u00f1o entregando los 200 millones de d\u00f3lares que pago, que en lo que vendi\u00f3 a sobreprecio la planta agronitrogenados, pudiera estar de alguna manera pues otorg\u00e1ndose una especie de\u2026 Perd\u00f3n, preguntarle si esto es posible, si la alcanzar\u00e1 para pagar su libertad. Si se acoge a un criterio de oportunidad y si devuelve todo lo que cost\u00f3 esta planta de nitrogenados, que realmente fue su valor, fue muy superior a lo que los aval\u00faos habr\u00edan establecido, o sea, lo que se pag\u00f3 por esta planta fue muy superior a lo que los aval\u00faos y lo que realmente est\u00e1 la planta, parece que la planta es m\u00e1s chatarra que otra cosa. Entonces, ya con aval\u00faos, con un proceso legal s\u00f3lido al cual s\u00ed le dar\u00eda oportunidad de acogerse a la se\u00f1ora Ancira devolviendo precisamente estos recursos, aceptar es aceptar efectivamente hubo un tema de sobreprecio y hubo un tema de enriquecimiento indebido o il\u00edcito. Y entonces, s\u00ed, acogerse a criterios de oportunidad s\u00ed podr\u00eda tener esa opci\u00f3n, porque el sistema de justicia penal acusatorio as\u00ed lo permite. Gracias, secretaria. Un segundo tema. Lo que surge ayer como reacci\u00f3n por parte de la periodista Lidia Cacho en torno a lo que usted mencion\u00f3 respecto de las violaciones graves que hubo en el caso del exgobernador de Puebla, Mario Mar\u00edn. Preguntarle, ella lo que ayer mencionaba es que cuando usted estaba como ministra, esto en 2007, que se vot\u00f3 a favor de desestimar una investigaci\u00f3n en contra del exgobern, usted vot\u00f3 a favor de desestimar esta investigaci\u00f3n o\u2026 No fue a favor del gobernador de Puebla o del exgobernador de Puebla, que hay una precisi\u00f3n, no fue a favor del exgobernador de Puebla. De desestimar una investigaci\u00f3n. Simplemente las violaciones graves, yo ah\u00ed intervine, ah\u00ed est\u00e1 en la versi\u00f3n estenogr\u00e1fica que ustedes pueden recuperar, yo ah\u00ed dije que s\u00ed hab\u00eda habido violaciones a sus derechos humanos que podr\u00edan ser resarcidas a trav\u00e9s de los medios ordinarios de defensa, como es el amparo, y que para el par\u00e1metro de gravedad de violaci\u00f3n graves a los derechos humanos, hab\u00edamos resuelto el caso de aguas blancas, que era la matanza de aguas blancas. La interpretaci\u00f3n que se hizo en ese momento el art\u00edculo 97 constitucional de violaciones graves fue el par\u00e1metro de esta matanza y que el traslado de ella, que por cierto, cuando lleg\u00f3 a Puebla se pag\u00f3 una fianza y nunca pis\u00f3 la c\u00e1rcel, ustedes saben eso perfectamente, que lo que s\u00ed fue verdaderamente terrible fue el traslado desde Canc\u00fan hasta la ciudad de Puebla y que al final del d\u00eda la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas dio una, digamos, fue un\u2026 m\u00e1s que una resoluci\u00f3n, es una recomendaci\u00f3n que se acat\u00f3 por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para darle la disculpa p\u00fablica. Eso fue lo que yo dije, que incluso como toda detenci\u00f3n, como todo traslado de tant\u00edsimas horas, pues pr\u00e1cticamente es una tortura de car\u00e1cter psicol\u00f3gico y as\u00ed lo dije textual, pero que pudo haber interpuesto los recursos ordinarios del amparo para no ser trasladada y desde luego pag\u00f3 la fianza para no ser privada de su libertad. Y tambi\u00e9n s\u00ed usted coment\u00f3 en aquel momento que\u2026 Pero esto s\u00ed, a ver, aqu\u00ed hay que hacer una l\u00ednea divisoria muy clara y muy precisa. No se estaba revisando la publicaci\u00f3n, sino la orden de aprehensi\u00f3n que se gir\u00f3 desde Puebla, s\u00ed, precisamente en base a delitos que ya, por cierto, fueron derogados pr\u00e1cticamente en todas las legislaciones de las entidades federativas. Entonces, se gir\u00f3 esta orden de aprehensi\u00f3n, se tiene convenios de colaboraci\u00f3n con las diversas polic\u00edas, los diversos cuerpos polic\u00edacos de las diversas entidades federativas y en ese sentido creo que una suspensi\u00f3n por parte de un juez para su traslado hubiese sido un recurso legal absolutamente viable. Preguntarle si en ese momento tambi\u00e9n usted coment\u00f3 que en efecto, es pregunta, esta tortura pudo no haber sido ordenada por el gobernador y que ahora se est\u00e1 comprobando qu\u00e9 fue. Ayer dije que obviamente todos en este pa\u00eds tenemos derecho a un juicio justo, tenemos derecho a aprobar, tenemos derecho a la presunci\u00f3n de inocencia y tenemos derecho a un debido proceso y garant\u00eda de audiencia, aunque a muchos no les gusten ni les parezca que yo insista en los juicios justos y en la presunci\u00f3n de inocencia y en la garant\u00eda de audiencia. Solo la \u00faltima precisi\u00f3n en este tema, en este \u00faltimo tema que tiene que ver con lo de Lidia Cacho. Ayer ella mencionaba que precisamente lo que ella considera es que usted la traicion\u00f3 como a otras v\u00edctimas y tambi\u00e9n parte de lo que ayer pudimos ver en una entrevista que le hizo Carmen Aristegui a Genaro G\u00f3ngora Pimentel, \u00e9l mencionaba que usted cambi\u00f3 su voto de \u00faltimo momento al expresar la frase, no nos van a dejar y que por ese voto se desestim\u00f3 una investigaci\u00f3n en contra de Mario Mar\u00edn. Bueno, el voto fueron de seis ministros, no nada m\u00e1s m\u00edo, cada uno vot\u00f3 en este asunto, eso fue una situaci\u00f3n. Yo no pude haber cambiado mi voto, s\u00ed lo que me en alguna ocasi\u00f3n precisamente con el reglamento de energ\u00eda el\u00e9ctrica al \u00faltimo minuto, por cierto, pero en este caso no. Y en este caso lo que hice fue hacer un recuento y una relator\u00eda de lo que le hab\u00eda sucedido a ella desde el momento de su detenci\u00f3n hasta el momento en que se puso a disposici\u00f3n de la juez que hab\u00eda girado el orden de aprehensi\u00f3n cuando se dio la fianza y cuando ella qued\u00f3 en libertad condicional. \u00bfUsted responde, entonces, que no traicion\u00f3 la conciencia tranquila? Ah\u00ed est\u00e1 la versi\u00f3n estenogr\u00e1fica, ah\u00ed est\u00e1n las actuaciones, ah\u00ed est\u00e1 lo que pas\u00f3 con ella y ah\u00ed est\u00e1 el par\u00e1metro de gravedad o no de las violaciones a los derechos humanos. Por supuesto, el amparo procede cuando se violan derechos, es decir, cualquier persona que estima que se le han violado sus derechos acude en ese momento mismo al amparo, porque el amparo es el recurso legal yo creo que m\u00e1s importante en el mundo, porque fue uno de los primeros pa\u00edses que estableci\u00f3 en el siglo XIX el amparo como el recurso efectivo para protegerse de la violaci\u00f3n a los derechos humanos. Y s\u00ed te puedo decir que la relator\u00eda de todo esto que aconteceu con ella desde su detenci\u00f3n hasta su puesta a disposici\u00f3n y el pago de la fianza fue un procedimiento judicial, un procedimiento judicial que se llev\u00f3 a cabo. Se gira un orden de aprehensi\u00f3n, se pide colaboraci\u00f3n a las instancias de la polic\u00eda de Canc\u00fan, de Quintana Roo, se traslada y se llega a poner a disposici\u00f3n de la juez y la juez obviamente le otorga su libertad condicional por haber pagado la fianza. Entonces, la gravedad, la gravedad, digamos, el est\u00e1ndar de gravedad del art\u00edculo 97 constitucional cuando la primera vez que se utiliz\u00f3 fue en las elecciones de Le\u00f3n-Guanajuato alrededor de los 40, de 1940 y tantos, pero posteriormente se hab\u00eda hecho poco uso de la Facultad de Investigaci\u00f3n de la Corte acerca de las violaciones graves de derechos humanos. Y cuando tuvimos oportunidad de pronunciarnos, nos pronunciamos justo cuando estaba empezando el sexenio del presidente Sedillo, recuerdo perfectamente cuando se ocult\u00f3 la informaci\u00f3n sobre la matanza de los campesinos en el Vado de Aguas Blancas y ese fue el par\u00e1metro de gravedad, la interpretaci\u00f3n de gravedad de violaci\u00f3n a los derechos humanos. \u00bfCualquier violaci\u00f3n a los derechos humanos es grave? S\u00ed. \u00bfCualquier violaci\u00f3n a tus derechos, a cualquiera de ustedes es grave? S\u00ed. Ah\u00ed est\u00e1 la interposici\u00f3n del amparo para resarcir esta violaci\u00f3n tambi\u00e9n. Y es un, yo dir\u00eda, es un legado de M\u00e9xico al mundo el tema del amparo. Entonces, \u00bfno hubo presiones para que no investigaran al informe? Yo te estoy relatando por qu\u00e9 bot\u00e9 como bot\u00e9. Muchas gracias.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 54000,
            "start": 540.0,
            "end": 542.0,
            "text": " Gracias por ver el video.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                1515,
                1306,
                806,
                960,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.9658207363552518,
            "compression_ratio": 0.8545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.9299718141555786
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 54000,
            "start": 542.0,
            "end": 544.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50464,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.9658207363552518,
            "compression_ratio": 0.8545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.9299718141555786
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 57000,
            "start": 570.0,
            "end": 572.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4997121334075928,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9761298298835754
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 60000,
            "start": 600.0,
            "end": 602.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29726908206939695,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9784767031669617
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 63000,
            "start": 630.0,
            "end": 632.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2651960372924805,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9807227253913879
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 66000,
            "start": 660.0,
            "end": 662.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24769811630249022,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9823123812675476
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 69000,
            "start": 690.0,
            "end": 692.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23524458408355714,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9837123155593872
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 72000,
            "start": 720.0,
            "end": 722.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22732083797454833,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9845863580703735
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 75000,
            "start": 750.0,
            "end": 752.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22079854011535643,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.984975278377533
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 78000,
            "start": 780.0,
            "end": 782.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21341066360473632,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9858627915382385
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 81000,
            "start": 810.0,
            "end": 812.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20813500881195068,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9862303137779236
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 84000,
            "start": 840.0,
            "end": 842.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2040231704711914,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9866123199462891
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 87000,
            "start": 870.0,
            "end": 872.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50364,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.19254958002190842,
            "compression_ratio": 2.6363636363636362,
            "no_speech_prob": 0.8384208679199219
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 87000,
            "start": 872.0,
            "end": 874.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50464,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.19254958002190842,
            "compression_ratio": 2.6363636363636362,
            "no_speech_prob": 0.8384208679199219
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 87000,
            "start": 874.0,
            "end": 876.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50564,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.19254958002190842,
            "compression_ratio": 2.6363636363636362,
            "no_speech_prob": 0.8384208679199219
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 87000,
            "start": 876.0,
            "end": 878.0,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50664,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.19254958002190842,
            "compression_ratio": 2.6363636363636362,
            "no_speech_prob": 0.8384208679199219
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 87800,
            "start": 878.9,
            "end": 880.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50409,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50509
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 87800,
            "start": 880.9,
            "end": 882.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50509,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50609
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 87800,
            "start": 882.9,
            "end": 884.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50609,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50709
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 87800,
            "start": 884.9,
            "end": 886.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50709,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50809
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 87800,
            "start": 886.9,
            "end": 888.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50809,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                50909
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 87800,
            "start": 888.9,
            "end": 890.9,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                50909,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                51009
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 87800,
            "start": 891.26,
            "end": 893.24,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                51027,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                51126
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 87800,
            "start": 893.3,
            "end": 893.46,
            "text": " Suscr\u00edbete a nuestro canal de",
            "tokens": [
                51129,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                257,
                14726,
                9911,
                368,
                51137
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 87800,
            "start": 893.46,
            "end": 896.3,
            "text": " Suscr\u00edbete a nuestros canales.",
            "tokens": [
                51137,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                257,
                24099,
                393,
                4229,
                13,
                51279
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 87800,
            "start": 896.3,
            "end": 898.3,
            "text": " Suscr\u00edbete al canal.",
            "tokens": [
                51279,
                9545,
                10757,
                49662,
                3498,
                419,
                9911,
                13,
                51379
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 87800,
            "start": 900.58,
            "end": 904.02,
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "tokens": [
                51493,
                39586,
                49617,
                19527,
                257,
                10906,
                257,
                6321,
                17110,
                51665
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.7983963739304315,
            "compression_ratio": 3.206896551724138,
            "no_speech_prob": 0.09084897488355637
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 90402,
            "start": 904.4399999999999,
            "end": 914.24,
            "text": " El d\u00eda de hoy, 5 de febrero, d\u00eda de la Constituci\u00f3n, es un d\u00eda muy especial.",
            "tokens": [
                50385,
                2699,
                12271,
                368,
                13775,
                11,
                1025,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                12271,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                785,
                517,
                12271,
                5323,
                15342,
                13,
                50875
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19105117797851562,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.07121613621711731
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 90402,
            "start": 914.24,
            "end": 920.16,
            "text": " Es un d\u00eda muy especial para la vida social, pol\u00edtica, econ\u00f3mica y cultural de nuestro",
            "tokens": [
                50875,
                2313,
                517,
                12271,
                5323,
                15342,
                1690,
                635,
                7644,
                2093,
                11,
                25029,
                11,
                33537,
                2262,
                288,
                6988,
                368,
                14726,
                51171
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19105117797851562,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.07121613621711731
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 90402,
            "start": 920.16,
            "end": 921.16,
            "text": " pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51171,
                10572,
                13,
                51221
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19105117797851562,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.07121613621711731
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 90402,
            "start": 921.16,
            "end": 928.26,
            "text": " Y lo iniciaremos dando cumplimiento al encargo que el se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "tokens": [
                51221,
                398,
                450,
                43043,
                23118,
                29854,
                37483,
                14007,
                419,
                2058,
                289,
                1571,
                631,
                806,
                22188,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                51576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19105117797851562,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.07121613621711731
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 92826,
            "start": 928.26,
            "end": 934.48,
            "text": " Sobrador nos ha dado de continuar con este ejercicio de rendici\u00f3n de cuentas por una",
            "tokens": [
                50364,
                407,
                1443,
                5409,
                3269,
                324,
                29568,
                368,
                29980,
                416,
                4065,
                39151,
                18322,
                368,
                6125,
                15534,
                368,
                46414,
                296,
                1515,
                2002,
                50675
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17257793744405112,
            "compression_ratio": 1.502439024390244,
            "no_speech_prob": 0.4400583803653717
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 92826,
            "start": 934.48,
            "end": 941.84,
            "text": " parte y por otra parte tambi\u00e9n platicarles a ustedes todo lo que va a ser los festejos",
            "tokens": [
                50675,
                6975,
                288,
                1515,
                13623,
                6975,
                6407,
                499,
                2399,
                289,
                904,
                257,
                17110,
                5149,
                450,
                631,
                2773,
                257,
                816,
                1750,
                6633,
                68,
                19136,
                51043
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17257793744405112,
            "compression_ratio": 1.502439024390244,
            "no_speech_prob": 0.4400583803653717
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 92826,
            "start": 941.84,
            "end": 946.0,
            "text": " de conmemoraci\u00f3n de este 2021.",
            "tokens": [
                51043,
                368,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                368,
                4065,
                7201,
                13,
                51251
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17257793744405112,
            "compression_ratio": 1.502439024390244,
            "no_speech_prob": 0.4400583803653717
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 92826,
            "start": 946.0,
            "end": 954.3199999999999,
            "text": " Obviamente, la promulgaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n es un punto important\u00edsimo en la larga historia",
            "tokens": [
                51251,
                4075,
                23347,
                11,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                368,
                16825,
                8574,
                6380,
                5687,
                785,
                517,
                14326,
                1021,
                49889,
                465,
                635,
                1613,
                3680,
                18385,
                51667
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17257793744405112,
            "compression_ratio": 1.502439024390244,
            "no_speech_prob": 0.4400583803653717
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 95432,
            "start": 954.34,
            "end": 961.46,
            "text": " de la soberan\u00eda y de la libertad que empez\u00f3 con su consumaci\u00f3n en la independencia del",
            "tokens": [
                50365,
                368,
                635,
                26212,
                282,
                2686,
                288,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                631,
                18730,
                812,
                416,
                459,
                3978,
                3482,
                465,
                635,
                4819,
                10974,
                1103,
                50721
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10793366432189941,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.2906240224838257
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 95432,
            "start": 961.46,
            "end": 964.6600000000001,
            "text": " a\u00f1o 1821.",
            "tokens": [
                50721,
                15984,
                2443,
                4436,
                13,
                50881
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10793366432189941,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.2906240224838257
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 95432,
            "start": 964.6600000000001,
            "end": 971.86,
            "text": " En este 2021, por lo tanto, celebramos los 200 a\u00f1os de este hecho hist\u00f3rico del que",
            "tokens": [
                50881,
                2193,
                4065,
                7201,
                11,
                1515,
                450,
                10331,
                11,
                3886,
                2151,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                4065,
                13064,
                33196,
                23776,
                1103,
                631,
                51241
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10793366432189941,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.2906240224838257
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 95432,
            "start": 971.86,
            "end": 977.9000000000001,
            "text": " todas y todos los mexicanos debemos sentirnos orgullosos, pues su conmemoraci\u00f3n honrar\u00e1",
            "tokens": [
                51241,
                10906,
                288,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                3001,
                4485,
                23963,
                16751,
                14045,
                858,
                33894,
                11,
                11059,
                459,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                2157,
                5352,
                842,
                51543
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10793366432189941,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.2906240224838257
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 97790,
            "start": 978.12,
            "end": 984.72,
            "text": " nuestra memoria nacional y rendir\u00e1 tributo a la diversidad \u00e9tnica, ling\u00fc\u00edstica, geogr\u00e1fica",
            "tokens": [
                50375,
                16825,
                1334,
                8172,
                29836,
                288,
                6125,
                347,
                842,
                1376,
                5955,
                78,
                257,
                635,
                6111,
                4580,
                4823,
                32687,
                11,
                22949,
                774,
                19512,
                2262,
                11,
                1519,
                47810,
                23858,
                64,
                50705
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11412409373692103,
            "compression_ratio": 1.41991341991342,
            "no_speech_prob": 0.3628194034099579
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 97790,
            "start": 984.72,
            "end": 987.9599999999999,
            "text": " y cultural de nuestra gran naci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50705,
                288,
                6988,
                368,
                16825,
                9370,
                297,
                3482,
                13,
                50867
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11412409373692103,
            "compression_ratio": 1.41991341991342,
            "no_speech_prob": 0.3628194034099579
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 97790,
            "start": 987.9599999999999,
            "end": 994.36,
            "text": " No hay que olvidar que tambi\u00e9n en este a\u00f1o celebramos los 700 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50867,
                883,
                4842,
                631,
                43194,
                289,
                631,
                6407,
                465,
                4065,
                15984,
                3886,
                2151,
                1750,
                15204,
                11424,
                368,
                635,
                13493,
                3482,
                51187
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11412409373692103,
            "compression_ratio": 1.41991341991342,
            "no_speech_prob": 0.3628194034099579
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 97790,
            "start": 994.36,
            "end": 1000.68,
            "text": " de M\u00e9xico Tenochtitlan, la gran capital del Imperio Mexica y s\u00edmbolo eterno de nuestra",
            "tokens": [
                51187,
                368,
                28128,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                8658,
                11,
                635,
                9370,
                4238,
                1103,
                18360,
                1004,
                6496,
                2262,
                288,
                8600,
                5612,
                78,
                10533,
                78,
                368,
                16825,
                51503
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11412409373692103,
            "compression_ratio": 1.41991341991342,
            "no_speech_prob": 0.3628194034099579
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 97790,
            "start": 1000.68,
            "end": 1003.1999999999999,
            "text": " ra\u00edz prehisp\u00e1nica.",
            "tokens": [
                51503,
                3342,
                44551,
                659,
                71,
                7631,
                7200,
                2262,
                13,
                51629
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11412409373692103,
            "compression_ratio": 1.41991341991342,
            "no_speech_prob": 0.3628194034099579
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 100320,
            "start": 1003.2,
            "end": 1009.4000000000001,
            "text": " En este sentido, honraremos y celebraremos a nuestros pueblos originarios que han sido",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                4065,
                19850,
                11,
                2157,
                424,
                28343,
                288,
                43165,
                6198,
                28343,
                257,
                24099,
                26990,
                5199,
                329,
                4957,
                9720,
                631,
                7276,
                14444,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10122554603664355,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.015607060864567757
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 100320,
            "start": 1009.4000000000001,
            "end": 1016.38,
            "text": " segregados sistem\u00e1ticamente y que hoy son una de las bases que inspira los trabajos",
            "tokens": [
                50674,
                37630,
                4181,
                45758,
                7656,
                23653,
                288,
                631,
                13775,
                1872,
                2002,
                368,
                2439,
                17949,
                631,
                3741,
                4271,
                1750,
                9618,
                329,
                51023
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10122554603664355,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.015607060864567757
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 100320,
            "start": 1016.38,
            "end": 1020.82,
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51023,
                368,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                368,
                28128,
                13,
                51245
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10122554603664355,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.015607060864567757
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 100320,
            "start": 1020.82,
            "end": 1028.44,
            "text": " Hoy es el d\u00eda de celebrar los 104 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917,",
            "tokens": [
                51245,
                28664,
                785,
                806,
                12271,
                368,
                3886,
                289,
                1750,
                47757,
                11424,
                368,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                42757,
                11,
                51626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10122554603664355,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.015607060864567757
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 102844,
            "start": 1028.44,
            "end": 1031.6000000000001,
            "text": " la primera Constituci\u00f3n social del mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                17382,
                8574,
                6380,
                5687,
                2093,
                1103,
                7968,
                13,
                50522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12194894608997163,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.03454025462269783
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 102844,
            "start": 1031.6000000000001,
            "end": 1037.8400000000001,
            "text": " El legado del Constituyente de 17 ha sido retomado por el Gobierno de M\u00e9xico recuperando",
            "tokens": [
                50522,
                2699,
                1676,
                1573,
                1103,
                8574,
                6380,
                88,
                1576,
                368,
                3282,
                324,
                14444,
                1533,
                298,
                1573,
                1515,
                806,
                41963,
                368,
                28128,
                25692,
                1806,
                50834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12194894608997163,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.03454025462269783
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 102844,
            "start": 1037.8400000000001,
            "end": 1046.04,
            "text": " la vocaci\u00f3n social y vanguardista con la que la Constituci\u00f3n fue redactada.",
            "tokens": [
                50834,
                635,
                2329,
                3482,
                2093,
                288,
                371,
                36259,
                5236,
                416,
                635,
                631,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                9248,
                2182,
                578,
                1538,
                13,
                51244
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12194894608997163,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.03454025462269783
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 102844,
            "start": 1046.04,
            "end": 1052.96,
            "text": " Sin m\u00e1s, este a\u00f1o ser\u00e1 un a\u00f1o rico en cultura y en memoria. Las conmemoraciones nos deben",
            "tokens": [
                51244,
                11187,
                3573,
                11,
                4065,
                15984,
                16502,
                517,
                15984,
                41529,
                465,
                30576,
                288,
                465,
                1334,
                8172,
                13,
                10663,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                3269,
                49187,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12194894608997163,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.03454025462269783
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 105296,
            "start": 1053.96,
            "end": 1056.16,
            "text": " para impulsar nuestras acciones.",
            "tokens": [
                50414,
                1690,
                704,
                9468,
                289,
                32809,
                1317,
                5411,
                13,
                50524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19614156958175033,
            "compression_ratio": 1.4319526627218935,
            "no_speech_prob": 0.5581448078155518
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 105296,
            "start": 1056.16,
            "end": 1062.26,
            "text": " Por ello y para dar cuenta de esas conmemoraciones que esperamos renueven nuestro sentido de",
            "tokens": [
                50524,
                5269,
                33549,
                288,
                1690,
                4072,
                17868,
                368,
                23388,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                631,
                10045,
                2151,
                8124,
                622,
                553,
                14726,
                19850,
                368,
                50829
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19614156958175033,
            "compression_ratio": 1.4319526627218935,
            "no_speech_prob": 0.5581448078155518
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 105296,
            "start": 1062.26,
            "end": 1070.72,
            "text": " identidad y el orgullo de ser una naci\u00f3n independiente, le cedo la voz a mi estimad\u00edsimo",
            "tokens": [
                50829,
                2473,
                4580,
                288,
                806,
                14045,
                858,
                78,
                368,
                816,
                2002,
                297,
                3482,
                4819,
                8413,
                11,
                476,
                269,
                26351,
                635,
                30005,
                257,
                2752,
                8017,
                345,
                49889,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19614156958175033,
            "compression_ratio": 1.4319526627218935,
            "no_speech_prob": 0.5581448078155518
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 105296,
            "start": 1070.72,
            "end": 1073.72,
            "text": " canciller Marcelo Ebrard.",
            "tokens": [
                51252,
                393,
                7383,
                260,
                34738,
                78,
                462,
                1443,
                515,
                13,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19614156958175033,
            "compression_ratio": 1.4319526627218935,
            "no_speech_prob": 0.5581448078155518
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 107372,
            "start": 1073.72,
            "end": 1087.84,
            "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1oras, se\u00f1ores, compa\u00f1eros.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                49617,
                19527,
                11,
                22188,
                296,
                11,
                13830,
                2706,
                11,
                29953,
                16771,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17031237483024597,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.023274488747119904
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 107372,
            "start": 1087.84,
            "end": 1094.22,
            "text": " Como ya lo explic\u00f3 aqu\u00ed la ministra S\u00e1nchez Cordero, el d\u00eda de hoy vamos a presentar",
            "tokens": [
                51070,
                11913,
                2478,
                450,
                28021,
                812,
                6661,
                635,
                16182,
                424,
                318,
                7200,
                30196,
                40267,
                2032,
                11,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                5295,
                257,
                1974,
                289,
                51389
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17031237483024597,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.023274488747119904
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 107372,
            "start": 1094.22,
            "end": 1101.52,
            "text": " las conmemoraciones de este a\u00f1o tan singular y de profundo significado para todas y todos",
            "tokens": [
                51389,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                368,
                4065,
                15984,
                7603,
                20010,
                288,
                368,
                1740,
                6043,
                3350,
                1573,
                1690,
                10906,
                288,
                6321,
                51754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17031237483024597,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.023274488747119904
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 110152,
            "start": 1101.52,
            "end": 1112.72,
            "text": " los mexicanos. Se har\u00e1n y ahora lo vamos a ver, se llevar\u00e1n a cabo 15 eventos, 15",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                1100,
                2233,
                7200,
                288,
                9923,
                450,
                5295,
                257,
                1306,
                11,
                369,
                30374,
                7200,
                257,
                41335,
                2119,
                2280,
                329,
                11,
                2119,
                50924
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13219424824655793,
            "compression_ratio": 1.4341463414634146,
            "no_speech_prob": 0.5092344284057617
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 110152,
            "start": 1112.72,
            "end": 1120.28,
            "text": " conmemoraciones, cada una de ellas con un significado muy profundo, porque no s\u00f3lo",
            "tokens": [
                50924,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                11,
                8411,
                2002,
                368,
                38397,
                416,
                517,
                3350,
                1573,
                5323,
                1740,
                6043,
                11,
                4021,
                572,
                22885,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13219424824655793,
            "compression_ratio": 1.4341463414634146,
            "no_speech_prob": 0.5092344284057617
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 110152,
            "start": 1120.28,
            "end": 1128.04,
            "text": " se recuerdan fechas o eventos hist\u00f3ricos, sino tambi\u00e9n su interpretaci\u00f3n para nuestro",
            "tokens": [
                51302,
                369,
                39092,
                10312,
                579,
                41299,
                277,
                2280,
                329,
                33196,
                1341,
                329,
                11,
                18108,
                6407,
                459,
                7302,
                3482,
                1690,
                14726,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13219424824655793,
            "compression_ratio": 1.4341463414634146,
            "no_speech_prob": 0.5092344284057617
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 110152,
            "start": 1128.04,
            "end": 1131.4,
            "text": " presente y nuestro futuro sobre todo.",
            "tokens": [
                51690,
                28709,
                288,
                14726,
                23953,
                5473,
                5149,
                13,
                51858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13219424824655793,
            "compression_ratio": 1.4341463414634146,
            "no_speech_prob": 0.5092344284057617
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 113140,
            "start": 1131.4,
            "end": 1138.76,
            "text": " Ya se dijo aqu\u00ed, el 2021 es de relevancia hist\u00f3rica primordial porque son 200 a\u00f1os",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                369,
                27024,
                6661,
                11,
                806,
                7201,
                785,
                368,
                2951,
                9768,
                2755,
                33196,
                15192,
                2886,
                765,
                831,
                4021,
                1872,
                2331,
                11424,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15609381357828775,
            "compression_ratio": 1.5706214689265536,
            "no_speech_prob": 0.049441415816545486
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 113140,
            "start": 1138.76,
            "end": 1145.76,
            "text": " de la consumaci\u00f3n de la independencia en nuestro pa\u00eds, 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena",
            "tokens": [
                50732,
                368,
                635,
                3978,
                3482,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                465,
                14726,
                10572,
                11,
                5923,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15609381357828775,
            "compression_ratio": 1.5706214689265536,
            "no_speech_prob": 0.049441415816545486
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 113140,
            "start": 1145.76,
            "end": 1155.24,
            "text": " y siete siglos de la historia de M\u00e9xico tenochtitlana, 200 de consumaci\u00f3n de la independencia, 500",
            "tokens": [
                51082,
                288,
                40719,
                4556,
                9389,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                28128,
                2064,
                78,
                4701,
                270,
                75,
                2095,
                11,
                2331,
                368,
                3978,
                3482,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                11,
                5923,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15609381357828775,
            "compression_ratio": 1.5706214689265536,
            "no_speech_prob": 0.049441415816545486
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 115524,
            "start": 1156.24,
            "end": 1171.56,
            "text": " de la civilizaci\u00f3n mexicana, de la que estamos orgullosas y orgullosos. Somos un pueblo que",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                635,
                5605,
                27603,
                28759,
                44864,
                11,
                368,
                635,
                631,
                10382,
                14045,
                858,
                42393,
                288,
                14045,
                858,
                33894,
                13,
                12297,
                329,
                517,
                33764,
                631,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2007905735689051,
            "compression_ratio": 1.505813953488372,
            "no_speech_prob": 0.3748394250869751
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 115524,
            "start": 1171.56,
            "end": 1176.04,
            "text": " sabe de d\u00f3nde viene y por lo tanto tambi\u00e9n sabe hacia d\u00f3nde va.",
            "tokens": [
                51180,
                12275,
                368,
                34264,
                19561,
                288,
                1515,
                450,
                10331,
                6407,
                12275,
                21365,
                34264,
                2773,
                13,
                51404
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2007905735689051,
            "compression_ratio": 1.505813953488372,
            "no_speech_prob": 0.3748394250869751
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 115524,
            "start": 1176.04,
            "end": 1182.14,
            "text": " Vamos a recordar la historia de nuestra identidad nacional, vamos a integrar en las conmemoraciones",
            "tokens": [
                51404,
                10894,
                257,
                2136,
                289,
                635,
                18385,
                368,
                16825,
                2473,
                4580,
                29836,
                11,
                5295,
                257,
                3572,
                289,
                465,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                51709
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2007905735689051,
            "compression_ratio": 1.505813953488372,
            "no_speech_prob": 0.3748394250869751
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 118214,
            "start": 1182.14,
            "end": 1190.3000000000002,
            "text": " a la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente en desventaja con una perspectiva de igualdad y vamos a",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                42769,
                33196,
                1341,
                3439,
                465,
                730,
                2475,
                12908,
                416,
                2002,
                4096,
                5931,
                368,
                10953,
                20034,
                288,
                5295,
                257,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12116340587013646,
            "compression_ratio": 1.5473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.07438372820615768
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 118214,
            "start": 1190.3000000000002,
            "end": 1195.5800000000002,
            "text": " realizar actividades en diversas entidades del pa\u00eds para fortalecer la perspectiva nacional",
            "tokens": [
                50772,
                36461,
                605,
                41938,
                465,
                6111,
                296,
                948,
                10284,
                1103,
                10572,
                1690,
                5009,
                1220,
                1776,
                635,
                4096,
                5931,
                29836,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12116340587013646,
            "compression_ratio": 1.5473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.07438372820615768
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 118214,
            "start": 1195.5800000000002,
            "end": 1197.7800000000002,
            "text": " de las conmemoraciones.",
            "tokens": [
                51036,
                368,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                13,
                51146
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12116340587013646,
            "compression_ratio": 1.5473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.07438372820615768
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 118214,
            "start": 1197.7800000000002,
            "end": 1207.7,
            "text": " Todo esto bajo el principio de austeridad y si ustedes me lo permiten, con una dimensi\u00f3n",
            "tokens": [
                51146,
                26466,
                7433,
                30139,
                806,
                34308,
                368,
                49867,
                4580,
                288,
                1511,
                17110,
                385,
                450,
                13423,
                268,
                11,
                416,
                2002,
                5013,
                694,
                2560,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12116340587013646,
            "compression_ratio": 1.5473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.07438372820615768
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 120770,
            "start": 1207.7,
            "end": 1212.3,
            "text": " diferente respecto a la comunidad internacional, porque lo que M\u00e9xico va a proyectar es su",
            "tokens": [
                50364,
                20973,
                35694,
                257,
                635,
                35695,
                37382,
                11,
                4021,
                450,
                631,
                28128,
                2773,
                257,
                23832,
                289,
                785,
                459,
                50594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11938035046612774,
            "compression_ratio": 1.6157635467980296,
            "no_speech_prob": 0.61248779296875
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 120770,
            "start": 1212.3,
            "end": 1222.18,
            "text": " confianza en s\u00ed mismo, en sus instituciones, en la democracia que se ha dado, en su civilizaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50594,
                49081,
                2394,
                465,
                8600,
                12461,
                11,
                465,
                3291,
                4348,
                46649,
                11,
                465,
                635,
                6366,
                28000,
                631,
                369,
                324,
                29568,
                11,
                465,
                459,
                5605,
                27603,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11938035046612774,
            "compression_ratio": 1.6157635467980296,
            "no_speech_prob": 0.61248779296875
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 120770,
            "start": 1222.18,
            "end": 1228.14,
            "text": " y en su perspectiva y peso en el mundo.",
            "tokens": [
                51088,
                288,
                465,
                459,
                4096,
                5931,
                288,
                28149,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11938035046612774,
            "compression_ratio": 1.6157635467980296,
            "no_speech_prob": 0.61248779296875
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 120770,
            "start": 1228.14,
            "end": 1232.66,
            "text": " Estamos invitando muy diversas personalidades y a la comunidad internacional a que nos acompa\u00f1e,",
            "tokens": [
                51386,
                34563,
                43714,
                1806,
                5323,
                6111,
                296,
                2973,
                10284,
                288,
                257,
                635,
                35695,
                37382,
                257,
                631,
                3269,
                43142,
                68,
                11,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11938035046612774,
            "compression_ratio": 1.6157635467980296,
            "no_speech_prob": 0.61248779296875
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 123266,
            "start": 1232.66,
            "end": 1237.8000000000002,
            "text": " nos iremos informando conforme se vaya a llevar a cabo cada evento, quienes nos van",
            "tokens": [
                50364,
                3269,
                220,
                621,
                3415,
                1356,
                1806,
                18975,
                68,
                369,
                47682,
                257,
                30374,
                257,
                41335,
                8411,
                40655,
                11,
                43091,
                3269,
                3161,
                50621
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18735819922553168,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.1965516358613968
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 123266,
            "start": 1237.8000000000002,
            "end": 1240.8000000000002,
            "text": " a acompa\u00f1ar.",
            "tokens": [
                50621,
                257,
                43142,
                289,
                13,
                50771
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18735819922553168,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.1965516358613968
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 123266,
            "start": 1240.8000000000002,
            "end": 1245.18,
            "text": " Y ahora les comentar\u00eda c\u00f3mo est\u00e1 prevista esta presentaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50771,
                398,
                9923,
                1512,
                14541,
                21178,
                12826,
                3192,
                12642,
                5236,
                5283,
                1974,
                3482,
                13,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18735819922553168,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.1965516358613968
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 123266,
            "start": 1245.18,
            "end": 1253.22,
            "text": " En primer t\u00e9rmino, lo voy a solicitar al doctor Zo\u00e9 Roblero, nos presenten las 15",
            "tokens": [
                50990,
                2193,
                12595,
                45198,
                78,
                11,
                450,
                7552,
                257,
                23665,
                3981,
                419,
                4631,
                10337,
                526,
                5424,
                1918,
                78,
                11,
                3269,
                1974,
                268,
                2439,
                2119,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18735819922553168,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.1965516358613968
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 123266,
            "start": 1253.22,
            "end": 1260.5400000000002,
            "text": " conmemoraciones emblem\u00e1ticas. Zo\u00e9 coordina por disposici\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "tokens": [
                51392,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                35949,
                44997,
                13,
                10337,
                526,
                14230,
                1426,
                1515,
                15885,
                15534,
                1103,
                22188,
                23852,
                368,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18735819922553168,
            "compression_ratio": 1.4605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.1965516358613968
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 126054,
            "start": 1261.42,
            "end": 1267.58,
            "text": " que era subsecretario de Gobernaci\u00f3n, esta tarea que es la Comisi\u00f3n de Conmemoraciones.",
            "tokens": [
                50408,
                631,
                4249,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                5283,
                256,
                35425,
                631,
                785,
                635,
                2432,
                36515,
                368,
                2656,
                17886,
                284,
                9188,
                13,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20182063454075863,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.4950832426548004
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 126054,
            "start": 1267.58,
            "end": 1273.1399999999999,
            "text": " Posteriormente le vamos a solicitar al se\u00f1or coordinador de la Memoria Hist\u00f3rica, Eduardo",
            "tokens": [
                50716,
                430,
                7096,
                1973,
                4082,
                476,
                5295,
                257,
                23665,
                3981,
                419,
                22188,
                8285,
                5409,
                368,
                635,
                8731,
                8172,
                9038,
                812,
                15192,
                11,
                45819,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20182063454075863,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.4950832426548004
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 126054,
            "start": 1273.1399999999999,
            "end": 1280.86,
            "text": " Villegas, nos presente el primer evento, el m\u00e1s pr\u00f3ximo, que es el del 14 de febrero,",
            "tokens": [
                50994,
                14244,
                1146,
                296,
                11,
                3269,
                28709,
                806,
                12595,
                40655,
                11,
                806,
                3573,
                21177,
                11,
                631,
                785,
                806,
                1103,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                51380
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20182063454075863,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.4950832426548004
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 126054,
            "start": 1280.86,
            "end": 1286.3,
            "text": " 190 aniversario luchoso de Vicente Guerrero.",
            "tokens": [
                51380,
                37609,
                364,
                1762,
                4912,
                287,
                625,
                9869,
                368,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20182063454075863,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.4950832426548004
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 128630,
            "start": 1287.06,
            "end": 1292.02,
            "text": " Enseguida el se\u00f1or secretario de la Defensa, que nos presentar\u00e1 los eventos relativos",
            "tokens": [
                50402,
                2193,
                405,
                2794,
                2887,
                806,
                22188,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                631,
                3269,
                1974,
                21534,
                1750,
                2280,
                329,
                21960,
                329,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17096101153980603,
            "compression_ratio": 1.50253807106599,
            "no_speech_prob": 0.020387426018714905
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 128630,
            "start": 1292.02,
            "end": 1295.86,
            "text": " al 24 de febrero, d\u00eda de la bandera.",
            "tokens": [
                50650,
                419,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                12271,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                13,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17096101153980603,
            "compression_ratio": 1.50253807106599,
            "no_speech_prob": 0.020387426018714905
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 128630,
            "start": 1295.86,
            "end": 1305.58,
            "text": " Y finalmente, en lo que hace a fechas, nos presentar\u00e1 el se\u00f1or secretario almirante",
            "tokens": [
                50842,
                398,
                35577,
                11,
                465,
                450,
                631,
                10032,
                257,
                579,
                41299,
                11,
                3269,
                1974,
                21534,
                806,
                22188,
                4054,
                4912,
                18667,
                347,
                2879,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17096101153980603,
            "compression_ratio": 1.50253807106599,
            "no_speech_prob": 0.020387426018714905
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 128630,
            "start": 1305.58,
            "end": 1315.1399999999999,
            "text": " Rafael Ojeda, un evento muy significativo que tendr\u00e1 lugar en Champot\u00f3n, Campeche,",
            "tokens": [
                51328,
                43173,
                47100,
                8801,
                11,
                517,
                40655,
                5323,
                3350,
                18586,
                631,
                3928,
                30218,
                11467,
                465,
                9863,
                310,
                1801,
                11,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17096101153980603,
            "compression_ratio": 1.50253807106599,
            "no_speech_prob": 0.020387426018714905
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 131514,
            "start": 1315.14,
            "end": 1321.14,
            "text": " es la victoria de Chac\u00e1n Putum, a cargo de la secretaria de Marina.",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                635,
                4403,
                8172,
                368,
                761,
                326,
                7200,
                4935,
                449,
                11,
                257,
                19449,
                368,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                35310,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15818319133683748,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.0028341151773929596
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 131514,
            "start": 1321.14,
            "end": 1326.5,
            "text": " Tambi\u00e9n le vamos a solicitar a la secretaria de Cultura que nos haga un comentario, una",
            "tokens": [
                50664,
                25682,
                476,
                5295,
                257,
                23665,
                3981,
                257,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                41550,
                2991,
                631,
                3269,
                46726,
                517,
                14541,
                4912,
                11,
                2002,
                50932
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15818319133683748,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.0028341151773929596
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 131514,
            "start": 1326.5,
            "end": 1331.9,
            "text": " presentaci\u00f3n respecto a las actividades relevantes y concursos a celebrarse en el",
            "tokens": [
                50932,
                1974,
                3482,
                35694,
                257,
                2439,
                605,
                41938,
                7340,
                279,
                288,
                1588,
                2156,
                329,
                257,
                3886,
                11668,
                465,
                806,
                51202
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15818319133683748,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.0028341151773929596
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 131514,
            "start": 1331.9,
            "end": 1335.1000000000001,
            "text": " marco de las conmemoraciones.",
            "tokens": [
                51202,
                1849,
                1291,
                368,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                13,
                51362
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15818319133683748,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.0028341151773929596
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 131514,
            "start": 1335.1000000000001,
            "end": 1344.94,
            "text": " De este modo, le ceder\u00eda yo el uso de la palabra el doctor Zo\u00e9 Roblero.",
            "tokens": [
                51362,
                1346,
                4065,
                16664,
                11,
                476,
                269,
                10020,
                2686,
                5290,
                806,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                4631,
                10337,
                526,
                5424,
                1918,
                78,
                13,
                51854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15818319133683748,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.0028341151773929596
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 134494,
            "start": 1344.94,
            "end": 1349.78,
            "text": " Muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "tokens": [
                50364,
                35669,
                16611,
                288,
                5323,
                49617,
                19527,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                13,
                50606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13187454794054834,
            "compression_ratio": 1.5021276595744681,
            "no_speech_prob": 0.02179041877388954
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 134494,
            "start": 1349.78,
            "end": 1356.54,
            "text": " Ministra secretaria, canciller, general secretario, almirante secretario, maestro Villegas.",
            "tokens": [
                50606,
                32196,
                424,
                4054,
                9831,
                11,
                393,
                7383,
                260,
                11,
                2674,
                4054,
                4912,
                11,
                18667,
                347,
                2879,
                4054,
                4912,
                11,
                463,
                32389,
                14244,
                1146,
                296,
                13,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13187454794054834,
            "compression_ratio": 1.5021276595744681,
            "no_speech_prob": 0.02179041877388954
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 134494,
            "start": 1356.54,
            "end": 1363.1000000000001,
            "text": " Como se ha dado a conocerlo, acaba de mencionar el canciller Marcelo Ebrard, por decreto presidencial",
            "tokens": [
                50944,
                11913,
                369,
                324,
                29568,
                257,
                35241,
                752,
                11,
                23485,
                368,
                37030,
                289,
                806,
                393,
                7383,
                260,
                34738,
                78,
                462,
                1443,
                515,
                11,
                1515,
                6853,
                1353,
                1183,
                4380,
                1013,
                51272
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13187454794054834,
            "compression_ratio": 1.5021276595744681,
            "no_speech_prob": 0.02179041877388954
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 134494,
            "start": 1363.1000000000001,
            "end": 1371.46,
            "text": " en 2019 se constituy\u00f3 la Comisi\u00f3n para las Conmemoraciones de Hechos, Procesos y Personajes",
            "tokens": [
                51272,
                465,
                6071,
                369,
                16085,
                88,
                812,
                635,
                2432,
                36515,
                1690,
                2439,
                2656,
                17886,
                284,
                9188,
                368,
                634,
                27251,
                11,
                1705,
                887,
                329,
                288,
                8443,
                29362,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13187454794054834,
            "compression_ratio": 1.5021276595744681,
            "no_speech_prob": 0.02179041877388954
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 134494,
            "start": 1371.46,
            "end": 1373.22,
            "text": " Hist\u00f3ricos.",
            "tokens": [
                51690,
                9038,
                812,
                1341,
                329,
                13,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13187454794054834,
            "compression_ratio": 1.5021276595744681,
            "no_speech_prob": 0.02179041877388954
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 137322,
            "start": 1373.22,
            "end": 1378.54,
            "text": " Esta tienda tiene con objeto, como se ha se\u00f1alado, darle un nuevo sentido a estos",
            "tokens": [
                50364,
                20547,
                256,
                30498,
                7066,
                416,
                40438,
                11,
                2617,
                369,
                324,
                13830,
                304,
                1573,
                11,
                37666,
                517,
                18591,
                19850,
                257,
                12585,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25044786113582246,
            "compression_ratio": 1.4202127659574468,
            "no_speech_prob": 0.542929470539093
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 137322,
            "start": 1378.54,
            "end": 1387.54,
            "text": " eventos. El a\u00f1o 2021 fue declarado ya por el Congreso de la Uni\u00f3n a\u00f1o de la independencia.",
            "tokens": [
                50630,
                2280,
                329,
                13,
                2699,
                15984,
                7201,
                9248,
                16694,
                1573,
                2478,
                1515,
                806,
                4280,
                38021,
                368,
                635,
                1156,
                2560,
                15984,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                13,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25044786113582246,
            "compression_ratio": 1.4202127659574468,
            "no_speech_prob": 0.542929470539093
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 137322,
            "start": 1387.54,
            "end": 1394.18,
            "text": " Y sin lugar a dudas, yo creo que todos podemos compartir que el 2020 fue un a\u00f1o dif\u00edcil,",
            "tokens": [
                51080,
                398,
                3343,
                11467,
                257,
                38512,
                296,
                11,
                5290,
                14336,
                631,
                6321,
                12234,
                40667,
                631,
                806,
                4808,
                9248,
                517,
                15984,
                17258,
                11,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25044786113582246,
            "compression_ratio": 1.4202127659574468,
            "no_speech_prob": 0.542929470539093
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 139418,
            "start": 1395.18,
            "end": 1398.18,
            "text": " y un a\u00f1o muy desafiante.",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                517,
                15984,
                5323,
                34587,
                72,
                2879,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12967137098312378,
            "compression_ratio": 1.5078534031413613,
            "no_speech_prob": 0.23849301040172577
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 139418,
            "start": 1398.18,
            "end": 1407.88,
            "text": " Y este a\u00f1o, con la pandemia todav\u00eda en curso, ah\u00ed empieza a haber estas se\u00f1ales de luz",
            "tokens": [
                50564,
                398,
                4065,
                15984,
                11,
                416,
                635,
                33245,
                28388,
                465,
                31085,
                11,
                12571,
                44577,
                257,
                15811,
                13897,
                13830,
                4229,
                368,
                20671,
                51049
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12967137098312378,
            "compression_ratio": 1.5078534031413613,
            "no_speech_prob": 0.23849301040172577
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 139418,
            "start": 1407.88,
            "end": 1416.78,
            "text": " del final de este terrible episodio y una reafirmaci\u00f3n de la esperanza en el porvenir.",
            "tokens": [
                51049,
                1103,
                2572,
                368,
                4065,
                6237,
                39200,
                1004,
                288,
                2002,
                319,
                2792,
                3692,
                3482,
                368,
                635,
                10045,
                20030,
                465,
                806,
                1515,
                21955,
                13,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12967137098312378,
            "compression_ratio": 1.5078534031413613,
            "no_speech_prob": 0.23849301040172577
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 139418,
            "start": 1416.78,
            "end": 1423.7,
            "text": " Y por eso es que estos eventos tienen que ver con eso, con recordar que la historia",
            "tokens": [
                51494,
                398,
                1515,
                7287,
                785,
                631,
                12585,
                2280,
                329,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                7287,
                11,
                416,
                2136,
                289,
                631,
                635,
                18385,
                51840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12967137098312378,
            "compression_ratio": 1.5078534031413613,
            "no_speech_prob": 0.23849301040172577
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 142370,
            "start": 1424.22,
            "end": 1432.38,
            "text": " es un faro, es una gu\u00eda que nos sirve para recuperar tambi\u00e9n ese \u00edmpetu mexicano que",
            "tokens": [
                50390,
                785,
                517,
                1400,
                78,
                11,
                785,
                2002,
                695,
                2686,
                631,
                3269,
                4735,
                303,
                1690,
                25692,
                289,
                6407,
                10167,
                18645,
                2455,
                41236,
                28759,
                38028,
                631,
                50798
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12044672532515092,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.008840532973408699
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 142370,
            "start": 1432.38,
            "end": 1435.6200000000001,
            "text": " nos ha caracterizado en todos estos a\u00f1os.",
            "tokens": [
                50798,
                3269,
                324,
                28760,
                27441,
                465,
                6321,
                12585,
                11424,
                13,
                50960
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12044672532515092,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.008840532973408699
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 142370,
            "start": 1435.6200000000001,
            "end": 1443.78,
            "text": " En ese sentido, estos 15 eventos emblem\u00e1ticos tienen que ver con eso, tienen que ver con",
            "tokens": [
                50960,
                2193,
                10167,
                19850,
                11,
                12585,
                2119,
                2280,
                329,
                35949,
                7656,
                9940,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                7287,
                11,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12044672532515092,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.008840532973408699
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 142370,
            "start": 1443.78,
            "end": 1449.9,
            "text": " la igualdad de grupos, como se ha se\u00f1alado, hist\u00f3ricamente desfavorecidos, marginados",
            "tokens": [
                51368,
                635,
                10953,
                20034,
                368,
                33758,
                11,
                2617,
                369,
                324,
                13830,
                304,
                1573,
                11,
                33196,
                1341,
                3439,
                730,
                69,
                706,
                418,
                46579,
                11,
                10270,
                4181,
                51674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12044672532515092,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.008840532973408699
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 144990,
            "start": 1449.9,
            "end": 1454.6000000000001,
            "text": " y tambi\u00e9n con la integraci\u00f3n de todo el pa\u00eds en estos eventos.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                6407,
                416,
                635,
                3572,
                3482,
                368,
                5149,
                806,
                10572,
                465,
                12585,
                2280,
                329,
                13,
                50599
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11920745556171124,
            "compression_ratio": 1.6023166023166022,
            "no_speech_prob": 0.01926914043724537
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 144990,
            "start": 1454.6000000000001,
            "end": 1462.0600000000002,
            "text": " Estos son los que ocurrir\u00e1n de febrero a mayo, el 14 de febrero, el 190 aniversario",
            "tokens": [
                50599,
                4410,
                329,
                1872,
                1750,
                631,
                26430,
                10949,
                7200,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                257,
                38485,
                11,
                806,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                806,
                37609,
                364,
                1762,
                4912,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11920745556171124,
            "compression_ratio": 1.6023166023166022,
            "no_speech_prob": 0.01926914043724537
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 144990,
            "start": 1462.0600000000002,
            "end": 1467.46,
            "text": " luchoso de Vicente Guerrero, del cual dar\u00e1 m\u00e1s detalles en un momento m\u00e1s el coordinador",
            "tokens": [
                50972,
                287,
                625,
                9869,
                368,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                1103,
                10911,
                4072,
                842,
                3573,
                1141,
                37927,
                465,
                517,
                9333,
                3573,
                806,
                8285,
                5409,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11920745556171124,
            "compression_ratio": 1.6023166023166022,
            "no_speech_prob": 0.01926914043724537
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 144990,
            "start": 1467.46,
            "end": 1472.48,
            "text": " de Memoria Hist\u00f3rica, el segundo, el 24 de febrero, los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51242,
                368,
                8731,
                8172,
                9038,
                812,
                15192,
                11,
                806,
                17954,
                11,
                806,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                51493
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11920745556171124,
            "compression_ratio": 1.6023166023166022,
            "no_speech_prob": 0.01926914043724537
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 144990,
            "start": 1472.48,
            "end": 1478.3000000000002,
            "text": " del Plan de Iguala, del que dar\u00e1 detalles, como se ha se\u00f1alado, el secretario de la",
            "tokens": [
                51493,
                1103,
                8112,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                1103,
                631,
                4072,
                842,
                1141,
                37927,
                11,
                2617,
                369,
                324,
                13830,
                304,
                1573,
                11,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11920745556171124,
            "compression_ratio": 1.6023166023166022,
            "no_speech_prob": 0.01926914043724537
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 147830,
            "start": 1478.7,
            "end": 1484.02,
            "text": " Defensa Nacional y el 20 de marzo, el d\u00eda de la victoria de Chac\u00e1n Putum, del que dar\u00e1",
            "tokens": [
                50384,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                806,
                945,
                368,
                1849,
                4765,
                11,
                806,
                12271,
                368,
                635,
                4403,
                8172,
                368,
                761,
                326,
                7200,
                4935,
                449,
                11,
                1103,
                631,
                4072,
                842,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 147830,
            "start": 1484.02,
            "end": 1487.86,
            "text": " m\u00e1s detalles, el secretario de Marina.",
            "tokens": [
                50650,
                3573,
                1141,
                37927,
                11,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 147830,
            "start": 1487.86,
            "end": 1494.1,
            "text": " El 3 de mayo se celebrar\u00e1 el fin de la guerra de Castas, la petici\u00f3n de perd\u00f3n al pueblo",
            "tokens": [
                50842,
                2699,
                805,
                368,
                38485,
                369,
                3886,
                21534,
                806,
                962,
                368,
                635,
                27542,
                368,
                11019,
                296,
                11,
                635,
                280,
                3532,
                2560,
                368,
                12611,
                1801,
                419,
                33764,
                51154
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 147830,
            "start": 1494.1,
            "end": 1497.46,
            "text": " maya en Carrillo Puerto, en Quintana Roo.",
            "tokens": [
                51154,
                815,
                64,
                465,
                17715,
                15831,
                21472,
                11,
                465,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                13,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 147830,
            "start": 1497.46,
            "end": 1502.98,
            "text": " Se\u00f1alar que cada uno de estos eventos tiene a una dependencia encargada de su organizaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51322,
                30807,
                12031,
                631,
                8411,
                8526,
                368,
                12585,
                2280,
                329,
                7066,
                257,
                2002,
                5672,
                10974,
                2058,
                33544,
                1538,
                368,
                459,
                4645,
                3482,
                11,
                51598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 147830,
            "start": 1502.98,
            "end": 1506.02,
            "text": " su log\u00edstica y su desarrollo.",
            "tokens": [
                51598,
                459,
                3565,
                19512,
                2262,
                288,
                459,
                38295,
                13,
                51750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1493405818939209,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.07076459378004074
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 150602,
            "start": 1506.5,
            "end": 1512.62,
            "text": " El 13 de mayo, una fecha fundamental este a\u00f1o, M\u00e9xico-Tenochtitl\u00e1n, siete siglos de",
            "tokens": [
                50388,
                2699,
                3705,
                368,
                38485,
                11,
                2002,
                579,
                4413,
                8088,
                4065,
                15984,
                11,
                28128,
                12,
                51,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                11,
                40719,
                4556,
                9389,
                368,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1549337932041713,
            "compression_ratio": 1.5252918287937742,
            "no_speech_prob": 0.0876443088054657
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 150602,
            "start": 1512.62,
            "end": 1518.58,
            "text": " historia con eventos que tendr\u00e1n lugar en el lago de Texcoco, en Xochimilco y en el",
            "tokens": [
                50694,
                18385,
                416,
                2280,
                329,
                631,
                3928,
                81,
                7200,
                11467,
                465,
                806,
                287,
                6442,
                368,
                7479,
                66,
                11198,
                11,
                465,
                1783,
                8997,
                332,
                388,
                1291,
                288,
                465,
                806,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1549337932041713,
            "compression_ratio": 1.5252918287937742,
            "no_speech_prob": 0.0876443088054657
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 150602,
            "start": 1518.58,
            "end": 1523.58,
            "text": " pueblo de Magdalena, el pueblo de Michuca, aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50992,
                33764,
                368,
                6395,
                36694,
                4118,
                11,
                806,
                33764,
                368,
                3392,
                32072,
                11,
                6661,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1549337932041713,
            "compression_ratio": 1.5252918287937742,
            "no_speech_prob": 0.0876443088054657
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 150602,
            "start": 1523.58,
            "end": 1531.78,
            "text": " Y el 17 de mayo la petici\u00f3n de perd\u00f3n por los agravios a la comunidad china en M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                51242,
                398,
                806,
                3282,
                368,
                38485,
                635,
                280,
                3532,
                2560,
                368,
                12611,
                1801,
                1515,
                1750,
                623,
                13404,
                2717,
                257,
                635,
                35695,
                43668,
                465,
                28128,
                11,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1549337932041713,
            "compression_ratio": 1.5252918287937742,
            "no_speech_prob": 0.0876443088054657
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 150602,
            "start": 1531.78,
            "end": 1534.98,
            "text": " que se celebrar\u00e1 en Torre\u00f3n, en el estado de Coahuila.",
            "tokens": [
                51652,
                631,
                369,
                3886,
                21534,
                465,
                7160,
                265,
                1801,
                11,
                465,
                806,
                18372,
                368,
                3066,
                12156,
                7371,
                13,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1549337932041713,
            "compression_ratio": 1.5252918287937742,
            "no_speech_prob": 0.0876443088054657
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 153498,
            "start": 1534.98,
            "end": 1546.26,
            "text": " De junio a agosto, el 19 de junio, se celebrar\u00e1n los 100 a\u00f1os del fallecimiento, el aniversario",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                8156,
                1004,
                257,
                623,
                22756,
                11,
                806,
                1294,
                368,
                8156,
                1004,
                11,
                369,
                3886,
                289,
                7200,
                1750,
                2319,
                11424,
                1103,
                2100,
                3045,
                14007,
                11,
                806,
                364,
                1762,
                4912,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13130332646744974,
            "compression_ratio": 1.3232323232323233,
            "no_speech_prob": 0.029102349653840065
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 153498,
            "start": 1546.26,
            "end": 1552.66,
            "text": " luctuoso del poeta Ram\u00f3n L\u00f3pez Velarde, all\u00e1 en Jerez, en Zacatecas.",
            "tokens": [
                50928,
                10438,
                349,
                84,
                9869,
                1103,
                714,
                7664,
                9078,
                1801,
                441,
                812,
                15144,
                17814,
                10866,
                11,
                30642,
                465,
                508,
                28735,
                11,
                465,
                48082,
                473,
                16369,
                13,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13130332646744974,
            "compression_ratio": 1.3232323232323233,
            "no_speech_prob": 0.029102349653840065
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 153498,
            "start": 1552.66,
            "end": 1559.84,
            "text": " El 24 de julio, el natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, el libertador, un evento que buscar\u00e1 tener",
            "tokens": [
                51248,
                2699,
                4022,
                368,
                30764,
                1004,
                11,
                806,
                2249,
                304,
                18322,
                368,
                3998,
                1801,
                14331,
                870,
                8517,
                11,
                806,
                18058,
                5409,
                11,
                517,
                40655,
                631,
                26170,
                842,
                11640,
                51607
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13130332646744974,
            "compression_ratio": 1.3232323232323233,
            "no_speech_prob": 0.029102349653840065
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 155984,
            "start": 1559.84,
            "end": 1562.1999999999998,
            "text": " una perspectiva internacional.",
            "tokens": [
                50364,
                2002,
                4096,
                5931,
                37382,
                13,
                50482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1746886919622552,
            "compression_ratio": 1.5243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.17764486372470856
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 155984,
            "start": 1562.1999999999998,
            "end": 1570.1599999999999,
            "text": " Muchas naciones de Latinoam\u00e9rica tambi\u00e9n estar\u00e1n con conmemoraciones este a\u00f1o y hay",
            "tokens": [
                50482,
                35669,
                297,
                9188,
                368,
                25422,
                335,
                32716,
                6407,
                8755,
                7200,
                416,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                4065,
                15984,
                288,
                4842,
                50880
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1746886919622552,
            "compression_ratio": 1.5243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.17764486372470856
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 155984,
            "start": 1570.1599999999999,
            "end": 1576.9599999999998,
            "text": " una perspectiva de uni\u00f3n con los pueblos hermanos de Latinoam\u00e9rica.",
            "tokens": [
                50880,
                2002,
                4096,
                5931,
                368,
                517,
                2560,
                416,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                39458,
                329,
                368,
                25422,
                335,
                32716,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1746886919622552,
            "compression_ratio": 1.5243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.17764486372470856
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 155984,
            "start": 1576.9599999999998,
            "end": 1584.9199999999998,
            "text": " El 13 de agosto tambi\u00e9n de manera muy importante los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y la",
            "tokens": [
                51220,
                2699,
                3705,
                368,
                623,
                22756,
                6407,
                368,
                13913,
                5323,
                9416,
                1750,
                5923,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                288,
                635,
                51618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1746886919622552,
            "compression_ratio": 1.5243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.17764486372470856
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 158492,
            "start": 1585.24,
            "end": 1590.24,
            "text": " de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n, 1521, la toma de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n.",
            "tokens": [
                50380,
                368,
                28128,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                11,
                2119,
                4436,
                11,
                635,
                39728,
                368,
                28128,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                13,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14594726348191164,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.6025492548942566
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 158492,
            "start": 1590.24,
            "end": 1598.04,
            "text": " El 24 de agosto, los 200 a\u00f1os de la firma de los tratados de C\u00f3rdoba, all\u00e1 en C\u00f3rdoba,",
            "tokens": [
                50630,
                2699,
                4022,
                368,
                623,
                22756,
                11,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                12159,
                1696,
                368,
                1750,
                21507,
                4181,
                368,
                41306,
                7800,
                19481,
                11,
                30642,
                465,
                41306,
                7800,
                19481,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14594726348191164,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.6025492548942566
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 158492,
            "start": 1598.04,
            "end": 1599.04,
            "text": " en Veracruz.",
            "tokens": [
                51020,
                465,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14594726348191164,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.6025492548942566
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 158492,
            "start": 1599.04,
            "end": 1606.88,
            "text": " Y la siguiente, el 15 de septiembre, el grito, el tradicional grito de independencia desde",
            "tokens": [
                51070,
                398,
                635,
                25666,
                11,
                806,
                2119,
                368,
                23891,
                49772,
                11,
                806,
                677,
                3528,
                11,
                806,
                47956,
                677,
                3528,
                368,
                4819,
                10974,
                10188,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14594726348191164,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.6025492548942566
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 160688,
            "start": 1607.88,
            "end": 1614.88,
            "text": " nacional, adem\u00e1s del 16 de septiembre, el desfile c\u00edvico-militar en el Z\u00f3calo, en",
            "tokens": [
                50414,
                29836,
                11,
                21251,
                1103,
                3165,
                368,
                23891,
                49772,
                11,
                806,
                730,
                69,
                794,
                269,
                45096,
                2789,
                12,
                28674,
                3981,
                465,
                806,
                1176,
                812,
                9895,
                78,
                11,
                465,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14807079456470632,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.17912952601909637
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 160688,
            "start": 1614.88,
            "end": 1618.5200000000002,
            "text": " la Plaza de la Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50764,
                635,
                41890,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14807079456470632,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.17912952601909637
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 160688,
            "start": 1618.5200000000002,
            "end": 1626.64,
            "text": " Y el 27 de septiembre, los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia aqu\u00ed en",
            "tokens": [
                50946,
                398,
                806,
                7634,
                368,
                23891,
                49772,
                11,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                3978,
                3482,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                6661,
                465,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14807079456470632,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.17912952601909637
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 160688,
            "start": 1626.64,
            "end": 1630.16,
            "text": " la Ciudad de M\u00e9xico, habr\u00e1 muchos eventos en todo el pa\u00eds, pero principalmente aqu\u00ed",
            "tokens": [
                51352,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                32794,
                842,
                17061,
                2280,
                329,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                11,
                4768,
                32258,
                6661,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14807079456470632,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.17912952601909637
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 160688,
            "start": 1630.16,
            "end": 1633.92,
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico, en la calle Madero y en el Z\u00f3calo.",
            "tokens": [
                51528,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                465,
                635,
                45092,
                5326,
                2032,
                288,
                465,
                806,
                1176,
                812,
                9895,
                78,
                13,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14807079456470632,
            "compression_ratio": 1.5818181818181818,
            "no_speech_prob": 0.17912952601909637
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 163392,
            "start": 1633.96,
            "end": 1641.64,
            "text": " El 28 de septiembre habr\u00e1 una ceremonia de justicia al pueblo yaqui y tambi\u00e9n una petici\u00f3n",
            "tokens": [
                50366,
                2699,
                7562,
                368,
                23891,
                49772,
                32794,
                842,
                2002,
                25920,
                654,
                368,
                445,
                15341,
                419,
                33764,
                2478,
                18170,
                288,
                6407,
                2002,
                280,
                3532,
                2560,
                50750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13905682997270064,
            "compression_ratio": 1.552,
            "no_speech_prob": 0.05325833708047867
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 163392,
            "start": 1641.64,
            "end": 1647.2,
            "text": " del perd\u00f3n por los agravios al pueblo yaqui en la regi\u00f3n yaqui.",
            "tokens": [
                50750,
                1103,
                12611,
                1801,
                1515,
                1750,
                623,
                13404,
                2717,
                419,
                33764,
                2478,
                18170,
                465,
                635,
                45163,
                2478,
                18170,
                13,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13905682997270064,
            "compression_ratio": 1.552,
            "no_speech_prob": 0.05325833708047867
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 163392,
            "start": 1647.2,
            "end": 1653.16,
            "text": " Y finalmente, el 30 de septiembre se culminar\u00e1n estos eventos emblem\u00e1ticos con el natalicio",
            "tokens": [
                51028,
                398,
                35577,
                11,
                806,
                2217,
                368,
                23891,
                49772,
                369,
                28583,
                289,
                7200,
                12585,
                2280,
                329,
                35949,
                7656,
                9940,
                416,
                806,
                2249,
                304,
                18322,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13905682997270064,
            "compression_ratio": 1.552,
            "no_speech_prob": 0.05325833708047867
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 163392,
            "start": 1653.16,
            "end": 1657.76,
            "text": " de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n en Morelia, en el estado de Michoac\u00e1n.",
            "tokens": [
                51326,
                368,
                34342,
                48472,
                5048,
                9389,
                288,
                39062,
                1801,
                465,
                5048,
                14218,
                11,
                465,
                806,
                18372,
                368,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                13,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13905682997270064,
            "compression_ratio": 1.552,
            "no_speech_prob": 0.05325833708047867
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 163392,
            "start": 1657.76,
            "end": 1663.3200000000002,
            "text": " Eduardo, para presentar m\u00e1s detalles sobre el primer evento.",
            "tokens": [
                51556,
                45819,
                11,
                1690,
                1974,
                289,
                3573,
                1141,
                37927,
                5473,
                806,
                12595,
                40655,
                13,
                51834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13905682997270064,
            "compression_ratio": 1.552,
            "no_speech_prob": 0.05325833708047867
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 166332,
            "start": 1663.48,
            "end": 1664.48,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50372,
                35669,
                16611,
                13,
                50422
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2924971126374744,
            "compression_ratio": 1.179245283018868,
            "no_speech_prob": 0.01003075297921896
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 166332,
            "start": 1672.48,
            "end": 1673.48,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50822,
                35669,
                16611,
                13,
                50872
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2924971126374744,
            "compression_ratio": 1.179245283018868,
            "no_speech_prob": 0.01003075297921896
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 166332,
            "start": 1673.48,
            "end": 1683.04,
            "text": " El d\u00eda 14 de febrero nos encontraremos en la ciudad de Quilapam, en Oaxaca, con la finalidad",
            "tokens": [
                50872,
                2699,
                12271,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                3269,
                43621,
                28343,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                2326,
                388,
                569,
                335,
                11,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                416,
                635,
                2572,
                4580,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2924971126374744,
            "compression_ratio": 1.179245283018868,
            "no_speech_prob": 0.01003075297921896
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 168304,
            "start": 1683.76,
            "end": 1694.48,
            "text": " de recordar el 190 aniversario luctuoso de Vicente Guerrero.",
            "tokens": [
                50400,
                368,
                2136,
                289,
                806,
                37609,
                364,
                1762,
                4912,
                10438,
                349,
                84,
                9869,
                368,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                13,
                50936
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18078099070368586,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.05342407152056694
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 168304,
            "start": 1694.48,
            "end": 1702.44,
            "text": " Como es bien sabido, Vicente Guerrero es el consumador de la independencia junto con Agust\u00edn",
            "tokens": [
                50936,
                11913,
                785,
                3610,
                5560,
                2925,
                11,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                785,
                806,
                3978,
                5409,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                24663,
                416,
                2725,
                381,
                10973,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18078099070368586,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.05342407152056694
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 168304,
            "start": 1702.44,
            "end": 1710.96,
            "text": " Ditturbide y el propio presidente de la Rep\u00fablica el d\u00eda de ayer hizo menci\u00f3n a la frase de",
            "tokens": [
                51334,
                413,
                593,
                16659,
                482,
                288,
                806,
                40098,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                806,
                12271,
                368,
                257,
                7224,
                28803,
                1706,
                5687,
                257,
                635,
                38406,
                368,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18078099070368586,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.05342407152056694
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 171096,
            "start": 1710.96,
            "end": 1717.68,
            "text": " la patria es primero que se encuentre en la escalinata del patio de honor y que nos",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1947,
                4668,
                785,
                21289,
                631,
                369,
                23708,
                265,
                465,
                635,
                17871,
                259,
                3274,
                1103,
                42924,
                368,
                5968,
                288,
                631,
                3269,
                50700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19913387298583984,
            "compression_ratio": 1.4630872483221478,
            "no_speech_prob": 0.09902047365903854
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 171096,
            "start": 1717.68,
            "end": 1721.8400000000001,
            "text": " muestre el sentido de este gobierno.",
            "tokens": [
                50700,
                2992,
                41135,
                806,
                19850,
                368,
                4065,
                29254,
                13,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19913387298583984,
            "compression_ratio": 1.4630872483221478,
            "no_speech_prob": 0.09902047365903854
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 171096,
            "start": 1721.8400000000001,
            "end": 1732.64,
            "text": " Es por ello que en esta que es la primera conmemoraci\u00f3n del a\u00f1o 2021, a\u00f1o de la independencia,",
            "tokens": [
                50908,
                2313,
                1515,
                33549,
                631,
                465,
                5283,
                631,
                785,
                635,
                17382,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                1103,
                15984,
                7201,
                11,
                15984,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                11,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19913387298583984,
            "compression_ratio": 1.4630872483221478,
            "no_speech_prob": 0.09902047365903854
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 173264,
            "start": 1732.64,
            "end": 1741.72,
            "text": " se tendr\u00e1 un evento con toda la sana distancia en donde se presentar\u00e1 un billete de la",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                3928,
                30218,
                517,
                40655,
                416,
                11687,
                635,
                15490,
                1483,
                22862,
                465,
                10488,
                369,
                1974,
                21534,
                517,
                2961,
                3498,
                368,
                635,
                50818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17951055526733398,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.0435112863779068
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 173264,
            "start": 1741.72,
            "end": 1750.6000000000001,
            "text": " Loter\u00eda Nacional dedicado a Vicente Guerrero, tendremos una intervenci\u00f3n de una actriz,",
            "tokens": [
                50818,
                20131,
                260,
                2686,
                36623,
                37071,
                1573,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                3928,
                28343,
                2002,
                17104,
                5687,
                368,
                2002,
                605,
                24959,
                11,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17951055526733398,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.0435112863779068
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 175060,
            "start": 1751.08,
            "end": 1761.7199999999998,
            "text": " de la Procuradur\u00eda de Tlorecer\u00eda retomando un texto de Altamirano y posteriormente tendremos",
            "tokens": [
                50388,
                368,
                635,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                368,
                314,
                75,
                418,
                1776,
                2686,
                1533,
                298,
                1806,
                517,
                35503,
                368,
                15992,
                335,
                347,
                3730,
                288,
                33529,
                4082,
                3928,
                28343,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29412760053362164,
            "compression_ratio": 1.446808510638298,
            "no_speech_prob": 0.07923952490091324
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 175060,
            "start": 1761.7199999999998,
            "end": 1770.8,
            "text": " la develaci\u00f3n de una placa en la celda donde pasa sus \u00faltimas noches Vicente Guerrero",
            "tokens": [
                50920,
                635,
                368,
                779,
                3482,
                368,
                2002,
                499,
                6628,
                465,
                635,
                9277,
                2675,
                10488,
                20260,
                3291,
                11499,
                17957,
                3514,
                279,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29412760053362164,
            "compression_ratio": 1.446808510638298,
            "no_speech_prob": 0.07923952490091324
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 175060,
            "start": 1770.8,
            "end": 1778.9599999999998,
            "text": " antes de ser ya sea fusilado, ahorcado, hay alguna pol\u00e9mica en ese sentido en ese lugar,",
            "tokens": [
                51374,
                11014,
                368,
                816,
                2478,
                4158,
                34326,
                388,
                1573,
                11,
                44249,
                27713,
                11,
                4842,
                20651,
                1180,
                4011,
                2262,
                465,
                10167,
                19850,
                465,
                10167,
                11467,
                11,
                51782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29412760053362164,
            "compression_ratio": 1.446808510638298,
            "no_speech_prob": 0.07923952490091324
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 177896,
            "start": 1779.44,
            "end": 1786.0,
            "text": " ah\u00ed se va a poner una placa en recuerdo de este acontecimiento y habr\u00e1 tambi\u00e9n una",
            "tokens": [
                50388,
                12571,
                369,
                2773,
                257,
                19149,
                2002,
                499,
                6628,
                465,
                850,
                22412,
                368,
                4065,
                35846,
                14007,
                288,
                32794,
                842,
                6407,
                2002,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1400069194053536,
            "compression_ratio": 1.4213483146067416,
            "no_speech_prob": 0.01822013035416603
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 177896,
            "start": 1786.0,
            "end": 1799.08,
            "text": " exposici\u00f3n que se le dedicar\u00e1 en el propio convento en donde ser\u00e1 este evento.",
            "tokens": [
                50716,
                30076,
                15534,
                631,
                369,
                476,
                4172,
                7953,
                842,
                465,
                806,
                40098,
                416,
                2475,
                78,
                465,
                10488,
                16502,
                4065,
                40655,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1400069194053536,
            "compression_ratio": 1.4213483146067416,
            "no_speech_prob": 0.01822013035416603
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 177896,
            "start": 1799.08,
            "end": 1804.56,
            "text": " Habr\u00e1 adicionalmente diversas actividades, la secretaria de Cultura en unos momentos",
            "tokens": [
                51370,
                14225,
                30218,
                614,
                33010,
                4082,
                6111,
                296,
                605,
                41938,
                11,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                41550,
                2991,
                465,
                17780,
                34583,
                51644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1400069194053536,
            "compression_ratio": 1.4213483146067416,
            "no_speech_prob": 0.01822013035416603
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 180456,
            "start": 1804.56,
            "end": 1807.84,
            "text": " m\u00e1s tambi\u00e9n nos dar\u00e1 detalles de ello.",
            "tokens": [
                50364,
                3573,
                6407,
                3269,
                4072,
                842,
                1141,
                37927,
                368,
                33549,
                13,
                50528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13279299302534622,
            "compression_ratio": 1.4660633484162895,
            "no_speech_prob": 0.13564428687095642
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 180456,
            "start": 1807.84,
            "end": 1816.52,
            "text": " Habr\u00e1 actividades en l\u00ednea que nos recuerdan a Vicente Guerrero, diversas c\u00e1psulas en",
            "tokens": [
                50528,
                14225,
                30218,
                605,
                41938,
                465,
                37452,
                631,
                3269,
                39092,
                10312,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                6111,
                296,
                6476,
                1878,
                16968,
                465,
                50962
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13279299302534622,
            "compression_ratio": 1.4660633484162895,
            "no_speech_prob": 0.13564428687095642
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 180456,
            "start": 1816.52,
            "end": 1822.1599999999999,
            "text": " el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n, as\u00ed como actividades organizadas por la Secretar\u00eda",
            "tokens": [
                50962,
                806,
                13245,
                26557,
                368,
                2843,
                2695,
                351,
                301,
                2560,
                11,
                8582,
                2617,
                605,
                41938,
                4645,
                6872,
                1515,
                635,
                7400,
                21178,
                51244
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13279299302534622,
            "compression_ratio": 1.4660633484162895,
            "no_speech_prob": 0.13564428687095642
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 180456,
            "start": 1822.1599999999999,
            "end": 1829.8799999999999,
            "text": " de Educaci\u00f3n P\u00fablica, que ya les tendremos oportunidad de pasar el programa detallado",
            "tokens": [
                51244,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                11,
                631,
                2478,
                1512,
                3928,
                28343,
                42794,
                368,
                25344,
                806,
                21846,
                1141,
                336,
                1573,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13279299302534622,
            "compression_ratio": 1.4660633484162895,
            "no_speech_prob": 0.13564428687095642
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 180456,
            "start": 1829.8799999999999,
            "end": 1832.04,
            "text": " de todo esto.",
            "tokens": [
                51630,
                368,
                5149,
                7433,
                13,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13279299302534622,
            "compression_ratio": 1.4660633484162895,
            "no_speech_prob": 0.13564428687095642
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 183204,
            "start": 1832.44,
            "end": 1837.6399999999999,
            "text": " Esa es la gran de rasgos el evento del 14 de febrero y le cedo la palabra al general",
            "tokens": [
                50384,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                9370,
                368,
                26815,
                18674,
                806,
                40655,
                1103,
                3499,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                288,
                476,
                269,
                26351,
                635,
                31702,
                419,
                2674,
                50644
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.34335373387192236,
            "compression_ratio": 1.4682926829268292,
            "no_speech_prob": 0.08758733421564102
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 183204,
            "start": 1837.6399999999999,
            "end": 1838.6399999999999,
            "text": " secretario.",
            "tokens": [
                50644,
                4054,
                4912,
                13,
                50694
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.34335373387192236,
            "compression_ratio": 1.4682926829268292,
            "no_speech_prob": 0.08758733421564102
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 183204,
            "start": 1838.6399999999999,
            "end": 1842.6399999999999,
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50694,
                38058,
                19527,
                13,
                50894
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.34335373387192236,
            "compression_ratio": 1.4682926829268292,
            "no_speech_prob": 0.08758733421564102
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 183204,
            "start": 1842.6399999999999,
            "end": 1854.36,
            "text": " El 24 de febrero vamos a conmemorar los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de Iguala.",
            "tokens": [
                50894,
                2699,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                5295,
                257,
                416,
                17886,
                42967,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                1103,
                1393,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                13,
                51480
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.34335373387192236,
            "compression_ratio": 1.4682926829268292,
            "no_speech_prob": 0.08758733421564102
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 183204,
            "start": 1854.36,
            "end": 1861.48,
            "text": " Los sitios donde se llevar\u00e1 a cabo la conmemoraci\u00f3n iniciaremos con el cerro del Tuehue en Iguala,",
            "tokens": [
                51480,
                7632,
                1394,
                2717,
                10488,
                369,
                30374,
                842,
                257,
                41335,
                635,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                43043,
                23118,
                416,
                806,
                10146,
                340,
                1103,
                314,
                622,
                71,
                622,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                51836
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.34335373387192236,
            "compression_ratio": 1.4682926829268292,
            "no_speech_prob": 0.08758733421564102
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 186148,
            "start": 1861.92,
            "end": 1866.48,
            "text": " y ah\u00ed se va a desarrollar el izamiento de la bandera monumental.",
            "tokens": [
                50386,
                288,
                12571,
                369,
                2773,
                257,
                32501,
                289,
                806,
                14736,
                16971,
                368,
                635,
                4116,
                1663,
                43105,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 186148,
            "start": 1866.48,
            "end": 1874.3600000000001,
            "text": " Tambi\u00e9n se tomar\u00e1 protesta de bandera a 10 escoltas que el se\u00f1or presidente har\u00e1",
            "tokens": [
                50614,
                25682,
                369,
                2916,
                21534,
                1742,
                7841,
                368,
                4116,
                1663,
                257,
                1266,
                4721,
                4837,
                296,
                631,
                806,
                22188,
                23852,
                2233,
                842,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 186148,
            "start": 1874.3600000000001,
            "end": 1875.76,
            "text": " esta actividad.",
            "tokens": [
                51008,
                5283,
                605,
                33490,
                13,
                51078
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 186148,
            "start": 1875.76,
            "end": 1880.96,
            "text": " Son seis escoltas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y una por cada una de las fuerzas",
            "tokens": [
                51078,
                5185,
                28233,
                4721,
                4837,
                296,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                288,
                2002,
                1515,
                8411,
                2002,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 186148,
            "start": 1880.96,
            "end": 1887.2,
            "text": " armadas, una por el ej\u00e9rcito, una por la armada, una por la Fuerza A\u00e9rea y otra de",
            "tokens": [
                51338,
                3726,
                6872,
                11,
                2002,
                1515,
                806,
                10012,
                48723,
                11,
                2002,
                1515,
                635,
                3726,
                1538,
                11,
                2002,
                1515,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                316,
                526,
                12057,
                288,
                13623,
                368,
                51650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 186148,
            "start": 1887.2,
            "end": 1889.72,
            "text": " la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                51650,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21597108053504874,
            "compression_ratio": 1.5598290598290598,
            "no_speech_prob": 0.1528787761926651
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 188972,
            "start": 1889.96,
            "end": 1896.48,
            "text": " Combinando esta ceremonia en el cerro del Tuehue nos trasladaremos al Museo de las Banderas",
            "tokens": [
                50376,
                2432,
                13496,
                1806,
                5283,
                25920,
                654,
                465,
                806,
                10146,
                340,
                1103,
                314,
                622,
                71,
                622,
                3269,
                22507,
                9290,
                23118,
                419,
                47293,
                78,
                368,
                2439,
                363,
                4483,
                296,
                50702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18076149983839554,
            "compression_ratio": 1.5121951219512195,
            "no_speech_prob": 0.012217843905091286
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 188972,
            "start": 1896.48,
            "end": 1903.16,
            "text": " y Santorio de la Patria, ah\u00ed se va a inaugurar la exposici\u00f3n de banderas, de las banderas",
            "tokens": [
                50702,
                288,
                17315,
                284,
                1004,
                368,
                635,
                4379,
                4668,
                11,
                12571,
                369,
                2773,
                257,
                23541,
                28586,
                635,
                30076,
                15534,
                368,
                4116,
                6985,
                11,
                368,
                2439,
                4116,
                6985,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18076149983839554,
            "compression_ratio": 1.5121951219512195,
            "no_speech_prob": 0.012217843905091286
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 188972,
            "start": 1903.16,
            "end": 1908.08,
            "text": " m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51036,
                3573,
                27963,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51282
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18076149983839554,
            "compression_ratio": 1.5121951219512195,
            "no_speech_prob": 0.012217843905091286
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 188972,
            "start": 1908.08,
            "end": 1916.3600000000001,
            "text": " Tambi\u00e9n dentro de esta ceremonia se realizar\u00e1 la condecoraci\u00f3n a siete elementos que han",
            "tokens": [
                51282,
                25682,
                10856,
                368,
                5283,
                25920,
                654,
                369,
                36461,
                842,
                635,
                416,
                1479,
                19558,
                3482,
                257,
                40719,
                35797,
                631,
                7276,
                51696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18076149983839554,
            "compression_ratio": 1.5121951219512195,
            "no_speech_prob": 0.012217843905091286
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 191636,
            "start": 1917.0,
            "end": 1924.28,
            "text": " participado en esta batalla al COVID, va a ser la medalla Miguel Hidalgo.",
            "tokens": [
                50396,
                3421,
                1573,
                465,
                5283,
                7362,
                10352,
                419,
                4566,
                11,
                2773,
                257,
                816,
                635,
                1205,
                10352,
                29150,
                389,
                22151,
                1571,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16306266536960354,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.2663423717021942
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 191636,
            "start": 1924.28,
            "end": 1935.08,
            "text": " Al t\u00e9rmino del evento se dar\u00e1 el inicio de la ruta de las banderas, ah\u00ed se llevar\u00e1",
            "tokens": [
                50760,
                967,
                45198,
                78,
                1103,
                40655,
                369,
                4072,
                842,
                806,
                294,
                18322,
                368,
                635,
                367,
                12093,
                368,
                2439,
                4116,
                6985,
                11,
                12571,
                369,
                30374,
                842,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16306266536960354,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.2663423717021942
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 191636,
            "start": 1935.08,
            "end": 1944.8,
            "text": " a cabo el banderazo para que esta ruta de las banderas inicie su recorrido por 18 entidades",
            "tokens": [
                51300,
                257,
                41335,
                806,
                4116,
                260,
                29722,
                1690,
                631,
                5283,
                367,
                12093,
                368,
                2439,
                4116,
                6985,
                294,
                28434,
                459,
                850,
                24362,
                2925,
                1515,
                2443,
                948,
                10284,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16306266536960354,
            "compression_ratio": 1.4482758620689655,
            "no_speech_prob": 0.2663423717021942
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 194480,
            "start": 1945.24,
            "end": 1948.1599999999999,
            "text": " del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50386,
                1103,
                10572,
                13,
                50532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17934287560952678,
            "compression_ratio": 1.2272727272727273,
            "no_speech_prob": 0.704012930393219
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 194480,
            "start": 1948.1599999999999,
            "end": 1954.8799999999999,
            "text": " Aqu\u00ed vemos en la l\u00e1mina el recorrido que se va a llevar a cabo, empieza en Iguala,",
            "tokens": [
                50532,
                24386,
                20909,
                465,
                635,
                7453,
                76,
                1426,
                806,
                850,
                24362,
                2925,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                30374,
                257,
                41335,
                11,
                44577,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17934287560952678,
            "compression_ratio": 1.2272727272727273,
            "no_speech_prob": 0.704012930393219
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 194480,
            "start": 1954.8799999999999,
            "end": 1965.8799999999999,
            "text": " va a Guanajuato, Veracruz, Tlaxcala, Michoac\u00e1n, Hidalgo, Jalisco, Aguascalientes, Zacatecas,",
            "tokens": [
                50868,
                2773,
                257,
                41431,
                33166,
                2513,
                11,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                314,
                25923,
                66,
                5159,
                11,
                3392,
                78,
                326,
                7200,
                11,
                389,
                22151,
                1571,
                11,
                508,
                304,
                8610,
                11,
                2725,
                84,
                27303,
                20135,
                11,
                48082,
                473,
                16369,
                11,
                51418
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17934287560952678,
            "compression_ratio": 1.2272727272727273,
            "no_speech_prob": 0.704012930393219
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 196588,
            "start": 1965.96,
            "end": 1978.96,
            "text": " Oaxaca, Oaxaca, Coahuila, Nuevo Le\u00f3n, Tamaulipas, Puebla, Quer\u00e9taro, Oaxaca y terminar\u00e1 aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50368,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                3066,
                12156,
                7371,
                11,
                47970,
                3080,
                1456,
                1801,
                11,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                36149,
                4051,
                9708,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                288,
                36246,
                842,
                6661,
                51018
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2144683837890625,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.11458495259284973
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 196588,
            "start": 1978.96,
            "end": 1984.5600000000002,
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico el d\u00eda 27 de septiembre.",
            "tokens": [
                51018,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                806,
                12271,
                7634,
                368,
                23891,
                49772,
                13,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2144683837890625,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.11458495259284973
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 196588,
            "start": 1984.5600000000002,
            "end": 1990.5600000000002,
            "text": " Esto es lo que realizaremos el d\u00eda 24 para conmemorar el plan de Iguala.",
            "tokens": [
                51298,
                20880,
                785,
                450,
                631,
                22828,
                23118,
                806,
                12271,
                4022,
                1690,
                416,
                17886,
                42967,
                806,
                1393,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                13,
                51598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2144683837890625,
            "compression_ratio": 1.286549707602339,
            "no_speech_prob": 0.11458495259284973
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 199056,
            "start": 1991.24,
            "end": 1998.24,
            "text": " Ayer se dio la palabra al amigante secretario.",
            "tokens": [
                50398,
                316,
                7224,
                369,
                31965,
                635,
                31702,
                419,
                669,
                328,
                2879,
                4054,
                4912,
                13,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3066512910943282,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.02304147183895111
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 199056,
            "start": 1998.24,
            "end": 1999.74,
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50748,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                50823
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3066512910943282,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.02304147183895111
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 199056,
            "start": 1999.74,
            "end": 2005.6799999999998,
            "text": " Con respecto a la celebraci\u00f3n del d\u00eda 25 de marzo, que se le conoce como el d\u00eda de",
            "tokens": [
                50823,
                2656,
                35694,
                257,
                635,
                3886,
                3482,
                1103,
                12271,
                3552,
                368,
                1849,
                4765,
                11,
                631,
                369,
                476,
                33029,
                384,
                2617,
                806,
                12271,
                368,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3066512910943282,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.02304147183895111
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 199056,
            "start": 2005.6799999999998,
            "end": 2013.44,
            "text": " la victoria de Chac\u00e1n Put\u00fan en Champot\u00f3n, Campeche, es una celebraci\u00f3n que va a constar",
            "tokens": [
                51120,
                635,
                4403,
                8172,
                368,
                761,
                326,
                7200,
                4935,
                9453,
                465,
                9863,
                310,
                1801,
                11,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                785,
                2002,
                3886,
                3482,
                631,
                2773,
                257,
                1817,
                289,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3066512910943282,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.02304147183895111
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 201344,
            "start": 2013.56,
            "end": 2016.48,
            "text": " de tres d\u00edas.",
            "tokens": [
                50370,
                368,
                15890,
                19527,
                13,
                50516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21505443143173003,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.0070174201391637325
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 201344,
            "start": 2016.48,
            "end": 2023.48,
            "text": " El d\u00eda 23, que ser\u00eda la premiaci\u00f3n de un concurso de pintura infantil, esa convocatoria",
            "tokens": [
                50516,
                2699,
                12271,
                6673,
                11,
                631,
                23679,
                635,
                11222,
                3482,
                368,
                517,
                23702,
                539,
                368,
                23924,
                2991,
                16757,
                388,
                11,
                11342,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                50866
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21505443143173003,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.0070174201391637325
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 201344,
            "start": 2025.16,
            "end": 2028.3200000000002,
            "text": " ya sali\u00f3, hay mucha expectativa.",
            "tokens": [
                50950,
                2478,
                1845,
                7138,
                11,
                4842,
                25248,
                2066,
                18740,
                13,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21505443143173003,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.0070174201391637325
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 201344,
            "start": 2028.3200000000002,
            "end": 2035.3200000000002,
            "text": " Y el d\u00eda 23 es la premiaci\u00f3n con jueces de ah\u00ed locales de todo el estado de Campeche.",
            "tokens": [
                51108,
                398,
                806,
                12271,
                6673,
                785,
                635,
                11222,
                3482,
                416,
                27833,
                887,
                368,
                12571,
                2654,
                279,
                368,
                5149,
                806,
                18372,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                51458
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21505443143173003,
            "compression_ratio": 1.425,
            "no_speech_prob": 0.0070174201391637325
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 203532,
            "start": 2035.48,
            "end": 2037.7,
            "text": " De todo el estado de Campeche.",
            "tokens": [
                50372,
                1346,
                5149,
                806,
                18372,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                50483
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13675560670740464,
            "compression_ratio": 1.5248618784530388,
            "no_speech_prob": 0.001100029214285314
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 203532,
            "start": 2037.7,
            "end": 2044.48,
            "text": " El d\u00eda 24 en la Universidad Aut\u00f3noma de Campeche va a haber un coloquio hist\u00f3rico",
            "tokens": [
                50483,
                2699,
                12271,
                4022,
                465,
                635,
                14052,
                4580,
                6049,
                1801,
                6440,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                2773,
                257,
                15811,
                517,
                1173,
                29826,
                1004,
                33196,
                23776,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13675560670740464,
            "compression_ratio": 1.5248618784530388,
            "no_speech_prob": 0.001100029214285314
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 203532,
            "start": 2044.48,
            "end": 2050.04,
            "text": " con referencia a esta conmemoraci\u00f3n, a esta fecha hist\u00f3rica.",
            "tokens": [
                50822,
                416,
                2864,
                10974,
                257,
                5283,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                11,
                257,
                5283,
                579,
                4413,
                33196,
                15192,
                13,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13675560670740464,
            "compression_ratio": 1.5248618784530388,
            "no_speech_prob": 0.001100029214285314
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 203532,
            "start": 2050.04,
            "end": 2057.04,
            "text": " Y el d\u00eda 25 es la celebraci\u00f3n, se va a llevar a cabo un evento ah\u00ed en la ciudad de Champot\u00f3n,",
            "tokens": [
                51100,
                398,
                806,
                12271,
                3552,
                785,
                635,
                3886,
                3482,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                30374,
                257,
                41335,
                517,
                40655,
                12571,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                9863,
                310,
                1801,
                11,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13675560670740464,
            "compression_ratio": 1.5248618784530388,
            "no_speech_prob": 0.001100029214285314
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 205704,
            "start": 2057.04,
            "end": 2064.04,
            "text": " en la ciudad de Champot\u00f3n, se va a hacer una representaci\u00f3n de la invasi\u00f3n espa\u00f1ola",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                9863,
                310,
                1801,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                6720,
                2002,
                2906,
                3482,
                368,
                635,
                1048,
                296,
                2560,
                25726,
                4711,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1907195455020236,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.0003551454283297062
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 205704,
            "start": 2065.64,
            "end": 2069.96,
            "text": " de aquellos \u00e9pocas, que fue en 1517.",
            "tokens": [
                50794,
                368,
                49835,
                21018,
                905,
                296,
                11,
                631,
                9248,
                465,
                2119,
                7773,
                13,
                51010
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1907195455020236,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.0003551454283297062
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 205704,
            "start": 2069.96,
            "end": 2076.7599999999998,
            "text": " Posterior en esa celebraci\u00f3n se va a dar el resumen del resultado del coloquio que",
            "tokens": [
                51010,
                430,
                7096,
                1973,
                465,
                11342,
                3886,
                3482,
                369,
                2773,
                257,
                4072,
                806,
                725,
                16988,
                1103,
                28047,
                1103,
                1173,
                29826,
                1004,
                631,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1907195455020236,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.0003551454283297062
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 205704,
            "start": 2076.7599999999998,
            "end": 2083.7599999999998,
            "text": " el d\u00eda anterior se efectu\u00f3, ah\u00ed se va a salir en la ceremonia, se va a dar el resultado",
            "tokens": [
                51350,
                806,
                12271,
                22272,
                369,
                22565,
                84,
                812,
                11,
                12571,
                369,
                2773,
                257,
                31514,
                465,
                635,
                25920,
                654,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                4072,
                806,
                28047,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1907195455020236,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.0003551454283297062
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 205704,
            "start": 2083.84,
            "end": 2085.88,
            "text": " de ese coloquio.",
            "tokens": [
                51704,
                368,
                10167,
                1173,
                29826,
                1004,
                13,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1907195455020236,
            "compression_ratio": 1.585,
            "no_speech_prob": 0.0003551454283297062
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 208588,
            "start": 2086.1600000000003,
            "end": 2091.7200000000003,
            "text": " Finalmente de la ceremonia y ya para finalizar los actos va a haber una muestra gastron\u00f3mica",
            "tokens": [
                50378,
                13443,
                4082,
                368,
                635,
                25920,
                654,
                288,
                2478,
                1690,
                2572,
                9736,
                1750,
                605,
                329,
                2773,
                257,
                15811,
                2002,
                2992,
                32036,
                17898,
                2044,
                23818,
                2262,
                50656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2813722695877303,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.006701312493532896
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 208588,
            "start": 2091.7200000000003,
            "end": 2096.76,
            "text": " ah\u00ed mismo en el sector naval para dar por terminada este evento.",
            "tokens": [
                50656,
                12571,
                12461,
                465,
                806,
                6977,
                33050,
                1690,
                4072,
                1515,
                10761,
                1538,
                4065,
                40655,
                13,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2813722695877303,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.006701312493532896
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 208588,
            "start": 2096.76,
            "end": 2097.76,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50908,
                35669,
                16611,
                13,
                50958
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2813722695877303,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.006701312493532896
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 208588,
            "start": 2097.76,
            "end": 2098.76,
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50958,
                38058,
                19527,
                13,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2813722695877303,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.006701312493532896
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 208588,
            "start": 2098.76,
            "end": 2105.76,
            "text": " Gracias, secretaria, secretarios. Soy Eduardo.",
            "tokens": [
                51008,
                26909,
                11,
                4054,
                9831,
                11,
                4054,
                9720,
                13,
                24758,
                45819,
                13,
                51358
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2813722695877303,
            "compression_ratio": 1.388235294117647,
            "no_speech_prob": 0.006701312493532896
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 210576,
            "start": 2106.76,
            "end": 2110.76,
            "text": " Gracias a ustedes.",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                257,
                17110,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2015151528751149,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.0030931723304092884
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 210576,
            "start": 2110.76,
            "end": 2117.76,
            "text": " Pues como nos ha encomendado el presidente de la Rep\u00fablica, la Secretar\u00eda de Cultura",
            "tokens": [
                50614,
                22386,
                2617,
                3269,
                324,
                465,
                1112,
                521,
                1573,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                41550,
                2991,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2015151528751149,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.0030931723304092884
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 210576,
            "start": 2121.1200000000003,
            "end": 2128.1200000000003,
            "text": " como parte de la Comisi\u00f3n de Conmemoraciones, a trav\u00e9s de todas sus \u00e1reas, principalmente",
            "tokens": [
                51132,
                2617,
                6975,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                368,
                2656,
                17886,
                284,
                9188,
                11,
                257,
                24463,
                368,
                10906,
                3291,
                48088,
                11,
                32258,
                51482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2015151528751149,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.0030931723304092884
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 210576,
            "start": 2128.36,
            "end": 2134.6000000000004,
            "text": " el INA, el Instituto Nacional de Bellas Artes, el INERM, Culturas Populares, Canal 22, Sinali,",
            "tokens": [
                51494,
                806,
                286,
                5321,
                11,
                806,
                33897,
                8262,
                36623,
                368,
                11485,
                296,
                5735,
                279,
                11,
                806,
                6892,
                1598,
                44,
                11,
                41550,
                12907,
                10215,
                47129,
                11,
                38250,
                5853,
                11,
                318,
                2071,
                72,
                11,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2015151528751149,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.0030931723304092884
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 213460,
            "start": 2134.6,
            "end": 2141.6,
            "text": " Al Cervantino, Radio Educaci\u00f3n, entre otras, preparan una serie de 72 actividades enfocadas",
            "tokens": [
                50364,
                967,
                383,
                1978,
                394,
                2982,
                11,
                17296,
                9517,
                3482,
                11,
                3962,
                20244,
                11,
                8231,
                282,
                2002,
                23030,
                368,
                18731,
                605,
                41938,
                10667,
                905,
                6872,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17698476711908975,
            "compression_ratio": 1.4377682403433476,
            "no_speech_prob": 0.0011550085619091988
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 213460,
            "start": 2144.36,
            "end": 2146.64,
            "text": " a las conmemoraciones de este a\u00f1o.",
            "tokens": [
                50852,
                257,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                368,
                4065,
                15984,
                13,
                50966
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17698476711908975,
            "compression_ratio": 1.4377682403433476,
            "no_speech_prob": 0.0011550085619091988
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 213460,
            "start": 2146.64,
            "end": 2152.36,
            "text": " Obviamente por cuesti\u00f3n de tiempo no vamos a tocar las 72, sino las que ocurren en este",
            "tokens": [
                50966,
                4075,
                23347,
                1515,
                50216,
                368,
                11772,
                572,
                5295,
                257,
                35631,
                2439,
                18731,
                11,
                18108,
                2439,
                631,
                26430,
                1095,
                465,
                4065,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17698476711908975,
            "compression_ratio": 1.4377682403433476,
            "no_speech_prob": 0.0011550085619091988
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 213460,
            "start": 2152.36,
            "end": 2155.3199999999997,
            "text": " momento y algunas relevantes.",
            "tokens": [
                51252,
                9333,
                288,
                27316,
                7340,
                279,
                13,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17698476711908975,
            "compression_ratio": 1.4377682403433476,
            "no_speech_prob": 0.0011550085619091988
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 213460,
            "start": 2155.3199999999997,
            "end": 2160.8399999999997,
            "text": " Har\u00e9 un poquito m\u00e1s de detalle de lo que mis colegas de gabinete ya platicaron acerca",
            "tokens": [
                51400,
                3653,
                526,
                517,
                28229,
                3573,
                368,
                1141,
                11780,
                368,
                450,
                631,
                3346,
                598,
                6363,
                296,
                368,
                17964,
                259,
                3498,
                2478,
                499,
                2399,
                6372,
                46321,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17698476711908975,
            "compression_ratio": 1.4377682403433476,
            "no_speech_prob": 0.0011550085619091988
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 216084,
            "start": 2161.0,
            "end": 2166.2000000000003,
            "text": " de la exposici\u00f3n, por ejemplo, de Vicente Guerrero que se llevara a cabo en el Exconvento",
            "tokens": [
                50372,
                368,
                635,
                30076,
                15534,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                368,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                631,
                369,
                27124,
                2419,
                257,
                41335,
                465,
                806,
                2111,
                1671,
                2475,
                78,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17931337176628834,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.019406259059906006
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 216084,
            "start": 2166.2000000000003,
            "end": 2169.7200000000003,
            "text": " de Santiago Ap\u00f3stol en Martir de Cuilapa.",
            "tokens": [
                50632,
                368,
                37621,
                8723,
                45052,
                401,
                465,
                5807,
                347,
                368,
                13205,
                388,
                7961,
                13,
                50808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17931337176628834,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.019406259059906006
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 216084,
            "start": 2169.7200000000003,
            "end": 2176.7200000000003,
            "text": " Vicente Guerrero es un h\u00e9roe y libertador de M\u00e9xico y hay mucho de este personaje que",
            "tokens": [
                50808,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                785,
                517,
                276,
                26913,
                68,
                288,
                18058,
                5409,
                368,
                28128,
                288,
                4842,
                9824,
                368,
                4065,
                41746,
                631,
                51158
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17931337176628834,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.019406259059906006
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 216084,
            "start": 2178.36,
            "end": 2180.92,
            "text": " hay que resaltar en esta exposici\u00f3n.",
            "tokens": [
                51240,
                4842,
                631,
                725,
                3198,
                289,
                465,
                5283,
                30076,
                15534,
                13,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17931337176628834,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.019406259059906006
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 216084,
            "start": 2180.92,
            "end": 2187.1800000000003,
            "text": " Por ejemplo, se har\u00e1 cuenta de c\u00f3mo fue \u00e9l el responsable de la promulgaci\u00f3n del decreto",
            "tokens": [
                51368,
                5269,
                13358,
                11,
                369,
                2233,
                842,
                17868,
                368,
                12826,
                9248,
                11810,
                806,
                2914,
                712,
                368,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                1103,
                6853,
                1353,
                51681
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17931337176628834,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.019406259059906006
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 218718,
            "start": 2187.66,
            "end": 2194.4199999999996,
            "text": " formal de la abolici\u00f3n de la esclavitud el 15 de septiembre de 1829.",
            "tokens": [
                50388,
                9860,
                368,
                635,
                410,
                7940,
                2560,
                368,
                635,
                785,
                3474,
                706,
                21875,
                806,
                2119,
                368,
                23891,
                49772,
                368,
                2443,
                11871,
                13,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13051770807622554,
            "compression_ratio": 1.4514563106796117,
            "no_speech_prob": 0.003160240361467004
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 218718,
            "start": 2194.4199999999996,
            "end": 2201.4199999999996,
            "text": " Esta exposici\u00f3n que estar\u00e1 en este convento tendr\u00e1 tambi\u00e9n una visita a trav\u00e9s de las",
            "tokens": [
                50726,
                20547,
                30076,
                15534,
                631,
                8755,
                842,
                465,
                4065,
                416,
                2475,
                78,
                3928,
                30218,
                6407,
                2002,
                1452,
                2786,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13051770807622554,
            "compression_ratio": 1.4514563106796117,
            "no_speech_prob": 0.003160240361467004
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 218718,
            "start": 2201.66,
            "end": 2208.06,
            "text": " redes en el sitio contigo en la distancia y se podr\u00e1 ver y se podr\u00e1 conocer para quienes",
            "tokens": [
                51088,
                16762,
                465,
                806,
                40621,
                660,
                7483,
                465,
                635,
                1483,
                22862,
                288,
                369,
                15305,
                842,
                1306,
                288,
                369,
                15305,
                842,
                35241,
                1690,
                43091,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13051770807622554,
            "compression_ratio": 1.4514563106796117,
            "no_speech_prob": 0.003160240361467004
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 218718,
            "start": 2208.06,
            "end": 2214.2599999999998,
            "text": " no puedan viajar a Cuilapa de Guerrero, Oaxaca.",
            "tokens": [
                51408,
                572,
                41241,
                5766,
                10150,
                257,
                13205,
                388,
                7961,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13051770807622554,
            "compression_ratio": 1.4514563106796117,
            "no_speech_prob": 0.003160240361467004
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 221426,
            "start": 2214.34,
            "end": 2220.94,
            "text": " A partir de la conmemoraci\u00f3n, no s\u00f3lo del D\u00eda de la Bandera, sino de los 200 a\u00f1os",
            "tokens": [
                50368,
                316,
                13906,
                368,
                635,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                11,
                572,
                22885,
                1103,
                413,
                2686,
                368,
                635,
                15462,
                1663,
                11,
                18108,
                368,
                1750,
                2331,
                11424,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195720460679796,
            "compression_ratio": 1.4485981308411215,
            "no_speech_prob": 0.0303771011531353
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 221426,
            "start": 2220.94,
            "end": 2226.7000000000003,
            "text": " de la promulgaci\u00f3n del Plan de Iguala, se lleva a cabo la exposici\u00f3n Territorios, Culturas",
            "tokens": [
                50698,
                368,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                1103,
                8112,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                369,
                37681,
                257,
                41335,
                635,
                30076,
                15534,
                36591,
                3029,
                2717,
                11,
                41550,
                12907,
                50986
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195720460679796,
            "compression_ratio": 1.4485981308411215,
            "no_speech_prob": 0.0303771011531353
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 221426,
            "start": 2226.7000000000003,
            "end": 2231.9,
            "text": " y Civilizaciones de un M\u00e9xico diverso.",
            "tokens": [
                50986,
                288,
                13405,
                590,
                9188,
                368,
                517,
                28128,
                18558,
                539,
                13,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195720460679796,
            "compression_ratio": 1.4485981308411215,
            "no_speech_prob": 0.0303771011531353
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 221426,
            "start": 2231.9,
            "end": 2238.9,
            "text": " Las banderas a las que hizo menci\u00f3n el general secretario que estar\u00e1n en esta exposici\u00f3n",
            "tokens": [
                51246,
                10663,
                4116,
                6985,
                257,
                2439,
                631,
                28803,
                1706,
                5687,
                806,
                2674,
                4054,
                4912,
                631,
                8755,
                7200,
                465,
                5283,
                30076,
                15534,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195720460679796,
            "compression_ratio": 1.4485981308411215,
            "no_speech_prob": 0.0303771011531353
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 223890,
            "start": 2239.1,
            "end": 2245.54,
            "text": " del Museo de la Bandera y Santuario de la Patria y que itinerar\u00e1n, por ejemplo, son",
            "tokens": [
                50374,
                1103,
                47293,
                78,
                368,
                635,
                15462,
                1663,
                288,
                17315,
                84,
                4912,
                368,
                635,
                4379,
                4668,
                288,
                631,
                309,
                4564,
                289,
                7200,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                1872,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13016771614004713,
            "compression_ratio": 1.6238532110091743,
            "no_speech_prob": 0.013314945623278618
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 223890,
            "start": 2245.54,
            "end": 2251.26,
            "text": " banderas y estandartes como la primera bandera insurgente de Ignacio Allende, el estandarte",
            "tokens": [
                50696,
                4116,
                6985,
                288,
                871,
                474,
                446,
                279,
                2617,
                635,
                17382,
                4116,
                1663,
                1028,
                5476,
                1576,
                368,
                24754,
                24571,
                1057,
                5445,
                11,
                806,
                871,
                474,
                11026,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13016771614004713,
            "compression_ratio": 1.6238532110091743,
            "no_speech_prob": 0.013314945623278618
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 223890,
            "start": 2251.26,
            "end": 2257.2200000000003,
            "text": " de la Virgen de Guadalupe, el estandarte de las tres garant\u00edas, el estandarte de Morelos.",
            "tokens": [
                50982,
                368,
                635,
                7566,
                1766,
                368,
                2694,
                345,
                4929,
                494,
                11,
                806,
                871,
                474,
                11026,
                368,
                2439,
                15890,
                22251,
                10025,
                11,
                806,
                871,
                474,
                11026,
                368,
                5048,
                9389,
                13,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13016771614004713,
            "compression_ratio": 1.6238532110091743,
            "no_speech_prob": 0.013314945623278618
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 223890,
            "start": 2257.2200000000003,
            "end": 2264.2200000000003,
            "text": " Y estas escalas llevar\u00e1n a un evento que suceder\u00e1 aqu\u00ed el 27 de septiembre haciendo",
            "tokens": [
                51280,
                398,
                13897,
                17871,
                296,
                30374,
                7200,
                257,
                517,
                40655,
                631,
                41928,
                260,
                842,
                6661,
                806,
                7634,
                368,
                23891,
                49772,
                20509,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13016771614004713,
            "compression_ratio": 1.6238532110091743,
            "no_speech_prob": 0.013314945623278618
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 226422,
            "start": 2264.22,
            "end": 2271.22,
            "text": " una recreaci\u00f3n de la entrada del Ej\u00e9rcito Trigarante a este primer cuadro.",
            "tokens": [
                50364,
                2002,
                14261,
                3482,
                368,
                635,
                37119,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                1765,
                328,
                289,
                2879,
                257,
                4065,
                12595,
                34434,
                340,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21375632286071777,
            "compression_ratio": 1.3150684931506849,
            "no_speech_prob": 0.0005575871327891946
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 226422,
            "start": 2277.06,
            "end": 2284.06,
            "text": " El Iguala inicia esta traves\u00eda hasta llegar a esta capital por los estados que ya mencion\u00f3",
            "tokens": [
                51006,
                2699,
                19271,
                901,
                64,
                294,
                15341,
                5283,
                944,
                977,
                2686,
                10764,
                24892,
                257,
                5283,
                4238,
                1515,
                1750,
                871,
                4181,
                631,
                2478,
                37030,
                812,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21375632286071777,
            "compression_ratio": 1.3150684931506849,
            "no_speech_prob": 0.0005575871327891946
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 226422,
            "start": 2288.3799999999997,
            "end": 2290.62,
            "text": " el general secretario.",
            "tokens": [
                51572,
                806,
                2674,
                4054,
                4912,
                13,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21375632286071777,
            "compression_ratio": 1.3150684931506849,
            "no_speech_prob": 0.0005575871327891946
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 229062,
            "start": 2290.62,
            "end": 2297.62,
            "text": " En cuanto a los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y la toma de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n, destacar\u00e9",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                36685,
                257,
                1750,
                5923,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                288,
                635,
                39728,
                368,
                28128,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                11,
                46393,
                36832,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14513552309286715,
            "compression_ratio": 1.4549180327868851,
            "no_speech_prob": 0.07711290568113327
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 229062,
            "start": 2298.02,
            "end": 2303.92,
            "text": " s\u00f3lo dos exposiciones, una exposici\u00f3n Indios Conquistadores que iniciar\u00e1 en Tlaxcala y",
            "tokens": [
                50734,
                22885,
                4491,
                30076,
                29719,
                11,
                2002,
                30076,
                15534,
                2333,
                2717,
                2656,
                358,
                468,
                11856,
                631,
                43043,
                21534,
                465,
                314,
                25923,
                66,
                5159,
                288,
                51029
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14513552309286715,
            "compression_ratio": 1.4549180327868851,
            "no_speech_prob": 0.07711290568113327
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 229062,
            "start": 2303.92,
            "end": 2310.92,
            "text": " tiene despu\u00e9s otras itinerancias y la apertura de las ventanas arqueol\u00f3gicas.",
            "tokens": [
                51029,
                7066,
                15283,
                20244,
                309,
                4564,
                282,
                12046,
                288,
                635,
                22939,
                2991,
                368,
                2439,
                6931,
                14292,
                594,
                1077,
                27629,
                9150,
                13,
                51379
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14513552309286715,
            "compression_ratio": 1.4549180327868851,
            "no_speech_prob": 0.07711290568113327
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 229062,
            "start": 2311.56,
            "end": 2317.9,
            "text": " Es muy importante que si nosotros venimos al centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                51411,
                2313,
                5323,
                9416,
                631,
                1511,
                13863,
                6138,
                8372,
                419,
                24607,
                33196,
                23776,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14513552309286715,
            "compression_ratio": 1.4549180327868851,
            "no_speech_prob": 0.07711290568113327
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 231790,
            "start": 2317.9,
            "end": 2324.9,
            "text": " por supuesto admiramos la arquitectura, estamos en un palacio reinal, pero si vemos hacia",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                34177,
                48252,
                2151,
                635,
                40258,
                5739,
                2991,
                11,
                10382,
                465,
                517,
                3984,
                24571,
                319,
                2071,
                11,
                4768,
                1511,
                20909,
                21365,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20297530912003428,
            "compression_ratio": 1.48559670781893,
            "no_speech_prob": 0.0036561100278049707
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 231790,
            "start": 2326.98,
            "end": 2332.78,
            "text": " abajo nos transportamos 500 a\u00f1os atr\u00e1s y podremos ver el Wasteland Pantley que est\u00e1",
            "tokens": [
                50818,
                30613,
                3269,
                5495,
                2151,
                5923,
                11424,
                22906,
                288,
                2497,
                28343,
                1306,
                806,
                343,
                525,
                15280,
                430,
                394,
                3420,
                631,
                3192,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20297530912003428,
            "compression_ratio": 1.48559670781893,
            "no_speech_prob": 0.0036561100278049707
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 231790,
            "start": 2332.78,
            "end": 2338.3,
            "text": " aqu\u00ed en la calle de Guatemala, el Templo de Hecatl, el Templo de Aksayakatl, el Juego",
            "tokens": [
                51108,
                6661,
                465,
                635,
                45092,
                368,
                43120,
                11,
                806,
                314,
                9066,
                368,
                634,
                18035,
                75,
                11,
                806,
                314,
                9066,
                368,
                316,
                1694,
                320,
                39051,
                75,
                11,
                806,
                508,
                10443,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20297530912003428,
            "compression_ratio": 1.48559670781893,
            "no_speech_prob": 0.0036561100278049707
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 231790,
            "start": 2338.3,
            "end": 2345.3,
            "text": " de Pelota, asomarnos hacia nuestras ra\u00edces, ser\u00e1 una suerte de un museo extendido subterr\u00e1neo,",
            "tokens": [
                51384,
                368,
                21083,
                5377,
                11,
                382,
                298,
                24979,
                21365,
                32809,
                3342,
                870,
                887,
                11,
                16502,
                2002,
                459,
                10634,
                368,
                517,
                39138,
                78,
                10101,
                2925,
                1422,
                391,
                30218,
                42164,
                11,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20297530912003428,
            "compression_ratio": 1.48559670781893,
            "no_speech_prob": 0.0036561100278049707
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 234790,
            "start": 2347.94,
            "end": 2350.98,
            "text": " pero qu\u00e9 son las ra\u00edces que nos sostienen.",
            "tokens": [
                50366,
                4768,
                8057,
                1872,
                2439,
                3342,
                870,
                887,
                631,
                3269,
                41585,
                22461,
                13,
                50518
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18152180424442999,
            "compression_ratio": 1.458937198067633,
            "no_speech_prob": 0.0006543017807416618
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 234790,
            "start": 2350.98,
            "end": 2357.98,
            "text": " Y por eso el nombre de 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena. Siempre sostendremos que la diversidad",
            "tokens": [
                50518,
                398,
                1515,
                7287,
                806,
                13000,
                368,
                5923,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                13,
                3559,
                6516,
                41585,
                521,
                28343,
                631,
                635,
                6111,
                4580,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18152180424442999,
            "compression_ratio": 1.458937198067633,
            "no_speech_prob": 0.0006543017807416618
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 234790,
            "start": 2360.46,
            "end": 2366.02,
            "text": " con la que cuenta nuestro pa\u00eds cultural es nuestra mayor fuerza.",
            "tokens": [
                50992,
                416,
                635,
                631,
                17868,
                14726,
                10572,
                6988,
                785,
                16825,
                10120,
                39730,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18152180424442999,
            "compression_ratio": 1.458937198067633,
            "no_speech_prob": 0.0006543017807416618
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 234790,
            "start": 2366.02,
            "end": 2373.02,
            "text": " Ar\u00e9 menciona los concursos r\u00e1pidamente. El almirante secretario ya hizo cuenta del concurso",
            "tokens": [
                51270,
                1587,
                526,
                37030,
                64,
                1750,
                1588,
                2156,
                329,
                18213,
                49663,
                13,
                2699,
                18667,
                347,
                2879,
                4054,
                4912,
                2478,
                28803,
                17868,
                1103,
                23702,
                539,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18152180424442999,
            "compression_ratio": 1.458937198067633,
            "no_speech_prob": 0.0006543017807416618
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 237302,
            "start": 2374.02,
            "end": 2381.02,
            "text": " de dibujo y pintura que es un concurso muy arraigado en los ni\u00f1os, el ni\u00f1o y el mar,",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                46621,
                78,
                288,
                23924,
                2991,
                631,
                785,
                517,
                23702,
                539,
                5323,
                594,
                424,
                328,
                1573,
                465,
                1750,
                30712,
                11,
                806,
                42307,
                288,
                806,
                1849,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.203378174331162,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.00030111963860690594
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 237302,
            "start": 2381.02,
            "end": 2388.02,
            "text": " son concursos sobre todo de dibujo que se dedican a la contemplaci\u00f3n del mar y a la",
            "tokens": [
                50764,
                1872,
                1588,
                2156,
                329,
                5473,
                5149,
                368,
                46621,
                78,
                631,
                369,
                4172,
                8914,
                257,
                635,
                19935,
                3482,
                1103,
                1849,
                288,
                257,
                635,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.203378174331162,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.00030111963860690594
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 237302,
            "start": 2390.02,
            "end": 2393.02,
            "text": " representaci\u00f3n art\u00edstica de este.",
            "tokens": [
                51214,
                2906,
                3482,
                1523,
                19512,
                2262,
                368,
                4065,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.203378174331162,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.00030111963860690594
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 237302,
            "start": 2393.02,
            "end": 2400.02,
            "text": " Los concursos que har\u00e1 la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica est\u00e1n centrados m\u00e1s bien en la literatura,",
            "tokens": [
                51364,
                7632,
                1588,
                2156,
                329,
                631,
                2233,
                842,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                9517,
                3482,
                430,
                36638,
                10368,
                1489,
                40491,
                3573,
                3610,
                465,
                635,
                2733,
                19660,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.203378174331162,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.00030111963860690594
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 240002,
            "start": 2400.2599999999998,
            "end": 2406.2599999999998,
            "text": " en cuento y poes\u00eda con las tres conmemoraciones. 700 a\u00f1os de Historia de Tenochtitl\u00e1n, 500",
            "tokens": [
                50376,
                465,
                2702,
                15467,
                288,
                714,
                279,
                2686,
                416,
                2439,
                15890,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                13,
                15204,
                11424,
                368,
                9038,
                8172,
                368,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                11,
                5923,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13498490651448566,
            "compression_ratio": 1.6842105263157894,
            "no_speech_prob": 0.0021109008230268955
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 240002,
            "start": 2406.2599999999998,
            "end": 2413.2599999999998,
            "text": " a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena y toma de Tenochtitl\u00e1n y 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia.",
            "tokens": [
                50676,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                288,
                39728,
                368,
                314,
                5808,
                4701,
                270,
                75,
                7200,
                288,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                3978,
                3482,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                13,
                51026
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13498490651448566,
            "compression_ratio": 1.6842105263157894,
            "no_speech_prob": 0.0021109008230268955
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 240002,
            "start": 2414.92,
            "end": 2419.78,
            "text": " Por parte de la Secretar\u00eda de Cultura, de la mano de la Secretar\u00eda de Econom\u00eda, pues",
            "tokens": [
                51109,
                5269,
                6975,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                41550,
                2991,
                11,
                368,
                635,
                18384,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                11,
                11059,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13498490651448566,
            "compression_ratio": 1.6842105263157894,
            "no_speech_prob": 0.0021109008230268955
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 240002,
            "start": 2419.78,
            "end": 2422.42,
            "text": " me complace anunciar tres convocatorias.",
            "tokens": [
                51352,
                385,
                1209,
                617,
                39350,
                289,
                15890,
                3754,
                905,
                1639,
                4609,
                13,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13498490651448566,
            "compression_ratio": 1.6842105263157894,
            "no_speech_prob": 0.0021109008230268955
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 240002,
            "start": 2422.42,
            "end": 2429.22,
            "text": " La primera tiene que ver con la m\u00fasica. La m\u00fasica sabemos que nos transmite hasta lo",
            "tokens": [
                51484,
                2369,
                17382,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                20091,
                13,
                2369,
                20091,
                27200,
                631,
                3269,
                7715,
                642,
                10764,
                450,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13498490651448566,
            "compression_ratio": 1.6842105263157894,
            "no_speech_prob": 0.0021109008230268955
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 242922,
            "start": 2429.4199999999996,
            "end": 2436.4199999999996,
            "text": " m\u00e1s profundo de nosotros reflexiones y emociones, as\u00ed que la primera ser\u00e1 una obra para orquesta",
            "tokens": [
                50374,
                3573,
                1740,
                6043,
                368,
                13863,
                23802,
                5411,
                288,
                28283,
                5411,
                11,
                8582,
                631,
                635,
                17382,
                16502,
                2002,
                22798,
                1690,
                420,
                358,
                7841,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08577982584635417,
            "compression_ratio": 1.5898617511520738,
            "no_speech_prob": 0.0005383937386795878
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 242922,
            "start": 2437.66,
            "end": 2444.66,
            "text": " sinf\u00f3nica que verse sobre los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia. Existir\u00e1",
            "tokens": [
                50786,
                3343,
                69,
                1801,
                2262,
                631,
                7996,
                5473,
                1750,
                2331,
                11424,
                368,
                635,
                3978,
                3482,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                13,
                2111,
                468,
                347,
                842,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08577982584635417,
            "compression_ratio": 1.5898617511520738,
            "no_speech_prob": 0.0005383937386795878
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 242922,
            "start": 2445.9199999999996,
            "end": 2452.18,
            "text": " otra convocatoria que tiene que ver con una obra que se componga para coro y ensamble",
            "tokens": [
                51199,
                13623,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                2002,
                22798,
                631,
                369,
                715,
                556,
                64,
                1690,
                1181,
                78,
                288,
                3489,
                335,
                638,
                51512
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08577982584635417,
            "compression_ratio": 1.5898617511520738,
            "no_speech_prob": 0.0005383937386795878
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 242922,
            "start": 2452.18,
            "end": 2459.18,
            "text": " de percusiones dedicado a los 500 a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena.",
            "tokens": [
                51512,
                368,
                680,
                1149,
                5411,
                37071,
                1573,
                257,
                1750,
                5923,
                11424,
                368,
                635,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                13,
                51862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08577982584635417,
            "compression_ratio": 1.5898617511520738,
            "no_speech_prob": 0.0005383937386795878
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 245922,
            "start": 2459.4599999999996,
            "end": 2465.18,
            "text": " Y una obra que indistintamente pueda tomar alguna de las conmemoraciones para orquesta",
            "tokens": [
                50376,
                398,
                2002,
                22798,
                631,
                1016,
                468,
                686,
                3439,
                31907,
                22048,
                20651,
                368,
                2439,
                416,
                17886,
                284,
                9188,
                1690,
                420,
                358,
                7841,
                50662
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1237626684472916,
            "compression_ratio": 1.5675675675675675,
            "no_speech_prob": 0.002075209515169263
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 245922,
            "start": 2465.18,
            "end": 2472.18,
            "text": " de c\u00e1mara. Estas obras tendr\u00e1n un premio de 100 mil, 80 mil y 80 mil pesos respectivamente.",
            "tokens": [
                50662,
                368,
                44273,
                13,
                4410,
                296,
                47618,
                3928,
                81,
                7200,
                517,
                5624,
                1004,
                368,
                2319,
                1962,
                11,
                4688,
                1962,
                288,
                4688,
                1962,
                33204,
                3104,
                23957,
                13,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1237626684472916,
            "compression_ratio": 1.5675675675675675,
            "no_speech_prob": 0.002075209515169263
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 245922,
            "start": 2473.7,
            "end": 2480.7,
            "text": " Las obras ganadoras se interpretar\u00e1n en diciembre en el Palacio de Bellas Artes.",
            "tokens": [
                51088,
                10663,
                47618,
                7574,
                5409,
                296,
                369,
                7302,
                289,
                7200,
                465,
                14285,
                49772,
                465,
                806,
                6116,
                24571,
                368,
                11485,
                296,
                5735,
                279,
                13,
                51438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1237626684472916,
            "compression_ratio": 1.5675675675675675,
            "no_speech_prob": 0.002075209515169263
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 245922,
            "start": 2480.8199999999997,
            "end": 2486.3399999999997,
            "text": " En seguida otro elemento muy importante de nuestra cultura es la cultura alimentaria.",
            "tokens": [
                51444,
                2193,
                8878,
                2887,
                11921,
                47961,
                5323,
                9416,
                368,
                16825,
                30576,
                785,
                635,
                30576,
                17043,
                9831,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1237626684472916,
            "compression_ratio": 1.5675675675675675,
            "no_speech_prob": 0.002075209515169263
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 248634,
            "start": 2486.34,
            "end": 2491.9,
            "text": " Los elementos que M\u00e9xico le ha dado al mundo, desde su propia cultura alimentaria, el chile,",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                35797,
                631,
                28128,
                476,
                324,
                29568,
                419,
                7968,
                11,
                10188,
                459,
                40464,
                30576,
                17043,
                9831,
                11,
                806,
                417,
                794,
                11,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1495481218610491,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.05213479325175285
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 248634,
            "start": 2491.9,
            "end": 2497.1000000000004,
            "text": " el jitomate, el ma\u00edz, por supuesto, la vainilla, el cacao.",
            "tokens": [
                50642,
                806,
                361,
                270,
                298,
                473,
                11,
                806,
                463,
                44551,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                635,
                22240,
                5291,
                11,
                806,
                269,
                50195,
                13,
                50902
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1495481218610491,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.05213479325175285
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 248634,
            "start": 2497.1000000000004,
            "end": 2503.1400000000003,
            "text": " Y con estos ingredientes se convoca a hacer una receta original a cocineras tradicionales,",
            "tokens": [
                50902,
                398,
                416,
                12585,
                14751,
                279,
                369,
                416,
                3080,
                496,
                257,
                6720,
                2002,
                850,
                7664,
                3380,
                257,
                21047,
                4564,
                296,
                47956,
                279,
                11,
                51204
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1495481218610491,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.05213479325175285
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 248634,
            "start": 2503.1400000000003,
            "end": 2510.1400000000003,
            "text": " a cocineros, para que utilicen estos ingredientes y se puedan presentar las recetas originales.",
            "tokens": [
                51204,
                257,
                21047,
                4564,
                329,
                11,
                1690,
                631,
                4976,
                299,
                268,
                12585,
                14751,
                279,
                288,
                369,
                41241,
                1974,
                289,
                2439,
                850,
                35120,
                3380,
                279,
                13,
                51554
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1495481218610491,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.05213479325175285
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 251014,
            "start": 2511.14,
            "end": 2517.22,
            "text": " Ahora, hay otra versi\u00f3n que es la colectiva, sabemos que en los fogones tambi\u00e9n se trabaja",
            "tokens": [
                50414,
                18840,
                11,
                4842,
                13623,
                47248,
                631,
                785,
                635,
                598,
                1809,
                5931,
                11,
                27200,
                631,
                465,
                1750,
                13648,
                2213,
                6407,
                369,
                9618,
                64,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15637242275735605,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.002531788544729352
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 251014,
            "start": 2517.22,
            "end": 2524.22,
            "text": " en colectivo y este esfuerzo ser\u00e1 para aquellas recetas que tiendan a preservar alg\u00fan conocimiento",
            "tokens": [
                50718,
                465,
                598,
                1809,
                6340,
                288,
                4065,
                49213,
                4765,
                16502,
                1690,
                33635,
                296,
                850,
                35120,
                631,
                256,
                1174,
                282,
                257,
                45905,
                289,
                26300,
                15871,
                14007,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15637242275735605,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.002531788544729352
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 251014,
            "start": 2525.66,
            "end": 2530.54,
            "text": " de nuestra cultura alimentaria y transmitirlo a las siguientes generaciones.",
            "tokens": [
                51140,
                368,
                16825,
                30576,
                17043,
                9831,
                288,
                17831,
                347,
                752,
                257,
                2439,
                21152,
                20135,
                1337,
                9188,
                13,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15637242275735605,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.002531788544729352
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 251014,
            "start": 2530.54,
            "end": 2536.06,
            "text": " Los premios, el individual es de 80 mil pesos y el colectivo de 150 mil.",
            "tokens": [
                51384,
                7632,
                5624,
                2717,
                11,
                806,
                2609,
                785,
                368,
                4688,
                1962,
                33204,
                288,
                806,
                598,
                1809,
                6340,
                368,
                8451,
                1962,
                13,
                51660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15637242275735605,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.002531788544729352
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 253606,
            "start": 2536.06,
            "end": 2542.2999999999997,
            "text": " Esto se presentar\u00e1 en Sencali, en la pr\u00f3xima apertura de la Casa del Ma\u00edz y la Cultura",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                369,
                1974,
                21534,
                465,
                3862,
                66,
                5103,
                11,
                465,
                635,
                24096,
                22939,
                2991,
                368,
                635,
                44843,
                1103,
                4042,
                44551,
                288,
                635,
                41550,
                2991,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17885227861075564,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.08570394665002823
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 253606,
            "start": 2542.2999999999997,
            "end": 2548.82,
            "text": " Alimentaria que est\u00e1 en Molino del Rey y se har\u00e1 un video para promoverse en redes",
            "tokens": [
                50676,
                967,
                2328,
                9831,
                631,
                3192,
                465,
                28278,
                2982,
                1103,
                17547,
                288,
                369,
                2233,
                842,
                517,
                960,
                1690,
                2234,
                3570,
                405,
                465,
                16762,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17885227861075564,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.08570394665002823
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 253606,
            "start": 2548.82,
            "end": 2552.42,
            "text": " y en los medios p\u00fablicos.",
            "tokens": [
                51002,
                288,
                465,
                1750,
                46017,
                15392,
                329,
                13,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17885227861075564,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.08570394665002823
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 253606,
            "start": 2552.42,
            "end": 2559.42,
            "text": " Por \u00faltimo, el premio especial 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena a una tesis de licenciatura,",
            "tokens": [
                51182,
                5269,
                21013,
                11,
                806,
                5624,
                1004,
                15342,
                5923,
                11424,
                368,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                257,
                2002,
                256,
                9374,
                368,
                6169,
                30322,
                19660,
                11,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17885227861075564,
            "compression_ratio": 1.4075829383886256,
            "no_speech_prob": 0.08570394665002823
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 255942,
            "start": 2560.1800000000003,
            "end": 2567.1800000000003,
            "text": " una tesis que verse sobre historia, arqueolog\u00eda, etnolog\u00eda y que aborde temas relacionados",
            "tokens": [
                50402,
                2002,
                256,
                9374,
                631,
                7996,
                5473,
                18385,
                11,
                594,
                1077,
                29987,
                11,
                1030,
                77,
                29987,
                288,
                631,
                410,
                15127,
                40284,
                27189,
                4181,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 255942,
            "start": 2567.9,
            "end": 2571.46,
            "text": " con el proceso de conquista, colonizaci\u00f3n y resistencia ind\u00edgena.",
            "tokens": [
                50788,
                416,
                806,
                29314,
                368,
                15592,
                5236,
                11,
                8255,
                27603,
                288,
                4597,
                10974,
                1016,
                36492,
                64,
                13,
                50966
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 255942,
            "start": 2571.46,
            "end": 2577.54,
            "text": " Hay tres premios, el primer lugar de 100 mil, el segundo de 75 mil pesos y el tercer lugar",
            "tokens": [
                50966,
                8721,
                15890,
                5624,
                2717,
                11,
                806,
                12595,
                11467,
                368,
                2319,
                1962,
                11,
                806,
                17954,
                368,
                9562,
                1962,
                33204,
                288,
                806,
                38103,
                11467,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 255942,
            "start": 2577.54,
            "end": 2578.9,
            "text": " de 50 mil pesos.",
            "tokens": [
                51270,
                368,
                2625,
                1962,
                33204,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 255942,
            "start": 2578.9,
            "end": 2584.3,
            "text": " Todas las convocatorias se podr\u00e1n conocer, por supuesto, en las redes del gobierno de",
            "tokens": [
                51338,
                2465,
                296,
                2439,
                3754,
                905,
                1639,
                4609,
                369,
                15305,
                7200,
                35241,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                465,
                2439,
                16762,
                1103,
                29254,
                368,
                51608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 255942,
            "start": 2584.3,
            "end": 2588.5,
            "text": " M\u00e9xico y en la p\u00e1gina contigo en la distancia.",
            "tokens": [
                51608,
                28128,
                288,
                465,
                635,
                36960,
                660,
                7483,
                465,
                635,
                1483,
                22862,
                13,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1290590422494071,
            "compression_ratio": 1.5538461538461539,
            "no_speech_prob": 0.0018509280635043979
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 258850,
            "start": 2588.58,
            "end": 2593.06,
            "text": " Iremos dando m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las actividades culturales que son vastas, como por ejemplo",
            "tokens": [
                50368,
                286,
                28343,
                29854,
                3573,
                21660,
                5473,
                2439,
                605,
                41938,
                6988,
                279,
                631,
                1872,
                8369,
                296,
                11,
                2617,
                1515,
                13358,
                50592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29436588287353516,
            "compression_ratio": 1.2183098591549295,
            "no_speech_prob": 0.015703221783041954
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 258850,
            "start": 2593.06,
            "end": 2598.06,
            "text": " la \u00f3pera Rey Poeta dedicada a Nesahualc\u00f3yotl y otras m\u00e1s. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50592,
                635,
                11857,
                610,
                64,
                17547,
                6165,
                7664,
                37071,
                1538,
                257,
                426,
                279,
                12156,
                304,
                66,
                812,
                88,
                310,
                75,
                288,
                20244,
                3573,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29436588287353516,
            "compression_ratio": 1.2183098591549295,
            "no_speech_prob": 0.015703221783041954
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 259806,
            "start": 2598.06,
            "end": 2605.06,
            "text": " Bueno, pues esta es la presentaci\u00f3n de las primeras fechas en que conmemoramos estos",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                11059,
                5283,
                785,
                635,
                1974,
                3482,
                368,
                2439,
                2886,
                6985,
                579,
                41299,
                465,
                631,
                416,
                17886,
                284,
                2151,
                12585,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16170114694639695,
            "compression_ratio": 1.2857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.012305621057748795
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 259806,
            "start": 2620.18,
            "end": 2627.18,
            "text": " 200, estos 500 y estos 700 a\u00f1os, que coincidentemente son el 2021.",
            "tokens": [
                51470,
                2331,
                11,
                12585,
                5923,
                288,
                12585,
                15204,
                11424,
                11,
                631,
                13001,
                1078,
                16288,
                1872,
                806,
                7201,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16170114694639695,
            "compression_ratio": 1.2857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.012305621057748795
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 262806,
            "start": 2628.34,
            "end": 2635.34,
            "text": " Como lo avis\u00e9 ayer, nada m\u00e1s va a haber una muy corta intervenci\u00f3n de ustedes el",
            "tokens": [
                50378,
                11913,
                450,
                1305,
                22118,
                257,
                7224,
                11,
                8096,
                3573,
                2773,
                257,
                15811,
                2002,
                5323,
                11278,
                64,
                17104,
                5687,
                368,
                17110,
                806,
                50728
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.3396130561828613,
            "compression_ratio": 1.415,
            "no_speech_prob": 0.391306608915329
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 262806,
            "start": 2636.34,
            "end": 2643.34,
            "text": " d\u00eda de hoy porque vamos a ir al aniversario 104 de la Constituci\u00f3n en el teatro de la",
            "tokens": [
                50778,
                12271,
                368,
                13775,
                4021,
                5295,
                257,
                3418,
                419,
                364,
                1762,
                4912,
                47757,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                465,
                806,
                535,
                14629,
                368,
                635,
                51128
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.3396130561828613,
            "compression_ratio": 1.415,
            "no_speech_prob": 0.391306608915329
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 262806,
            "start": 2643.74,
            "end": 2649.74,
            "text": " Rep\u00fablica en Quer\u00e9taro y tenemos que salir de aqu\u00ed muy pronto.",
            "tokens": [
                51148,
                45917,
                465,
                36149,
                4051,
                9708,
                288,
                9914,
                631,
                31514,
                368,
                6661,
                5323,
                26194,
                13,
                51448
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.3396130561828613,
            "compression_ratio": 1.415,
            "no_speech_prob": 0.391306608915329
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 262806,
            "start": 2649.74,
            "end": 2652.86,
            "text": " Si quieren, dos aqu\u00ed y dos ac\u00e1 y nada m\u00e1s.",
            "tokens": [
                51448,
                4909,
                36706,
                11,
                4491,
                6661,
                288,
                4491,
                23496,
                288,
                8096,
                3573,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.3396130561828613,
            "compression_ratio": 1.415,
            "no_speech_prob": 0.391306608915329
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 265286,
            "start": 2652.86,
            "end": 2659.86,
            "text": " A ver, este de aqu\u00ed, a ver t\u00fa y despu\u00e9s, dos y dos. Gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                1306,
                11,
                4065,
                368,
                6661,
                11,
                257,
                1306,
                15056,
                288,
                15283,
                11,
                4491,
                288,
                4491,
                13,
                26909,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2895128059387207,
            "compression_ratio": 1.4123222748815165,
            "no_speech_prob": 0.09258700162172318
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 265286,
            "start": 2661.9,
            "end": 2667.82,
            "text": " Se\u00f1ora secretaria, buenos d\u00edas, secretarios, maestro Robledo, mi encimado, buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50816,
                30807,
                3252,
                4054,
                9831,
                11,
                49617,
                19527,
                11,
                4054,
                9720,
                11,
                463,
                32389,
                5424,
                1493,
                78,
                11,
                2752,
                2058,
                332,
                1573,
                11,
                49617,
                19527,
                13,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2895128059387207,
            "compression_ratio": 1.4123222748815165,
            "no_speech_prob": 0.09258700162172318
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 265286,
            "start": 2667.82,
            "end": 2673.1,
            "text": " Mi nombre es Diego El\u00edas Zedillo por parte de Tabasco Hoy, Quintana Rooi, Campeche Hoy,",
            "tokens": [
                51112,
                10204,
                13000,
                785,
                16377,
                2699,
                10025,
                1176,
                292,
                15831,
                1515,
                6975,
                368,
                14106,
                296,
                1291,
                28664,
                11,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                72,
                11,
                6886,
                494,
                1876,
                28664,
                11,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2895128059387207,
            "compression_ratio": 1.4123222748815165,
            "no_speech_prob": 0.09258700162172318
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 265286,
            "start": 2673.1,
            "end": 2676.26,
            "text": " Diario Basta en la Ciudad de M\u00e9xico de Grupo Cant\u00f3n.",
            "tokens": [
                51376,
                8789,
                4912,
                363,
                12468,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                368,
                10459,
                2259,
                26697,
                1801,
                13,
                51534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2895128059387207,
            "compression_ratio": 1.4123222748815165,
            "no_speech_prob": 0.09258700162172318
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 267626,
            "start": 2676.26,
            "end": 2683.26,
            "text": " Se\u00f1ora secretaria, en atenci\u00f3n hoy a un d\u00eda tan especial, hace 104 a\u00f1os el presidente",
            "tokens": [
                50364,
                30807,
                3252,
                4054,
                9831,
                11,
                465,
                33488,
                13775,
                257,
                517,
                12271,
                7603,
                15342,
                11,
                10032,
                47757,
                11424,
                806,
                23852,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1447092987770258,
            "compression_ratio": 1.5114155251141552,
            "no_speech_prob": 0.24227924644947052
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 267626,
            "start": 2684.1000000000004,
            "end": 2691.1000000000004,
            "text": " Benustiano Carranza demostr\u00f3 que el rostro de esta naci\u00f3n estaba cambiando profundamente",
            "tokens": [
                50756,
                3964,
                381,
                6254,
                17715,
                20030,
                41556,
                11721,
                631,
                806,
                367,
                555,
                340,
                368,
                5283,
                297,
                3482,
                17544,
                19569,
                1806,
                40958,
                3439,
                51106
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1447092987770258,
            "compression_ratio": 1.5114155251141552,
            "no_speech_prob": 0.24227924644947052
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 267626,
            "start": 2692.26,
            "end": 2696.38,
            "text": " en atenci\u00f3n a la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51164,
                465,
                33488,
                257,
                635,
                2234,
                425,
                70,
                3482,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1447092987770258,
            "compression_ratio": 1.5114155251141552,
            "no_speech_prob": 0.24227924644947052
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 267626,
            "start": 2696.38,
            "end": 2703.38,
            "text": " Es m\u00e1s que sabido que el pa\u00eds ha tenido muchos cambios, tantos que hemos pasado de una sociedad",
            "tokens": [
                51370,
                2313,
                3573,
                631,
                5560,
                2925,
                631,
                806,
                10572,
                324,
                33104,
                17061,
                18751,
                2717,
                11,
                12095,
                329,
                631,
                15396,
                24794,
                368,
                2002,
                42306,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1447092987770258,
            "compression_ratio": 1.5114155251141552,
            "no_speech_prob": 0.24227924644947052
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 270338,
            "start": 2704.38,
            "end": 2710.02,
            "text": " agraria a hoy una sociedad industrial, podr\u00edamos decirlo.",
            "tokens": [
                50414,
                623,
                5352,
                654,
                257,
                13775,
                2002,
                42306,
                9987,
                11,
                15305,
                16275,
                10235,
                752,
                13,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1665369284273398,
            "compression_ratio": 1.4896265560165975,
            "no_speech_prob": 0.003016242291778326
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 270338,
            "start": 2710.02,
            "end": 2716.26,
            "text": " A su vez se ha planteado por parte del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la",
            "tokens": [
                50696,
                316,
                459,
                5715,
                369,
                324,
                36829,
                1573,
                1515,
                6975,
                1103,
                22188,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                635,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1665369284273398,
            "compression_ratio": 1.4896265560165975,
            "no_speech_prob": 0.003016242291778326
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 270338,
            "start": 2716.26,
            "end": 2722.78,
            "text": " idea de hacer una cuarta transformaci\u00f3n en el pa\u00eds. Parte de la misma y un pilar de",
            "tokens": [
                51008,
                1558,
                368,
                6720,
                2002,
                2702,
                19061,
                4088,
                3482,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                47689,
                368,
                635,
                24946,
                288,
                517,
                280,
                2202,
                368,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1665369284273398,
            "compression_ratio": 1.4896265560165975,
            "no_speech_prob": 0.003016242291778326
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 270338,
            "start": 2722.78,
            "end": 2725.7000000000003,
            "text": " esta ser\u00eda el marco constitucional.",
            "tokens": [
                51334,
                5283,
                23679,
                806,
                1849,
                1291,
                23079,
                1311,
                1966,
                13,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1665369284273398,
            "compression_ratio": 1.4896265560165975,
            "no_speech_prob": 0.003016242291778326
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 270338,
            "start": 2725.7000000000003,
            "end": 2731.98,
            "text": " Se hab\u00eda planteado en diversos coloquios, en m\u00faltiples conversaciones que el gobierno",
            "tokens": [
                51480,
                1100,
                16395,
                36829,
                1573,
                465,
                6111,
                329,
                1173,
                29826,
                2717,
                11,
                465,
                275,
                43447,
                72,
                2622,
                2615,
                9188,
                631,
                806,
                29254,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1665369284273398,
            "compression_ratio": 1.4896265560165975,
            "no_speech_prob": 0.003016242291778326
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 273198,
            "start": 2732.06,
            "end": 2739.06,
            "text": " federal ten\u00eda la idea de un proyecto integral para la Constituci\u00f3n reformarla o cambiarla",
            "tokens": [
                50368,
                6019,
                23718,
                635,
                1558,
                368,
                517,
                32285,
                11573,
                1690,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                8290,
                34148,
                277,
                19569,
                34148,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15144381089644,
            "compression_ratio": 1.5817490494296578,
            "no_speech_prob": 0.0007709250203333795
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 273198,
            "start": 2739.86,
            "end": 2746.5,
            "text": " en su totalidad. Se hab\u00eda planteado tambi\u00e9n que para este proyecto integral fueran distintos",
            "tokens": [
                50758,
                465,
                459,
                3217,
                4580,
                13,
                1100,
                16395,
                36829,
                1573,
                6407,
                631,
                1690,
                4065,
                32285,
                11573,
                17669,
                282,
                49337,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15144381089644,
            "compression_ratio": 1.5817490494296578,
            "no_speech_prob": 0.0007709250203333795
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 273198,
            "start": 2746.5,
            "end": 2751.58,
            "text": " actores los que la llevaran a cabo, entre ellos en su momento el licenciado Mu\u00f1oz Leo",
            "tokens": [
                51090,
                605,
                2706,
                1750,
                631,
                635,
                30374,
                282,
                257,
                41335,
                11,
                3962,
                16353,
                465,
                459,
                9333,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                15601,
                7716,
                89,
                19344,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15144381089644,
            "compression_ratio": 1.5817490494296578,
            "no_speech_prob": 0.0007709250203333795
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 273198,
            "start": 2751.58,
            "end": 2755.7400000000002,
            "text": " o en su defecto el ingeniero Cuoctembo C\u00e1rdenas.",
            "tokens": [
                51344,
                277,
                465,
                459,
                16445,
                78,
                806,
                21600,
                12030,
                13205,
                78,
                349,
                443,
                1763,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                13,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15144381089644,
            "compression_ratio": 1.5817490494296578,
            "no_speech_prob": 0.0007709250203333795
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 273198,
            "start": 2755.7400000000002,
            "end": 2760.86,
            "text": " Desde su experiencia como constituyente, se\u00f1ora secretaria, para la Ciudad de M\u00e9xico y con",
            "tokens": [
                51552,
                37985,
                459,
                36489,
                2617,
                16085,
                88,
                1576,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                11,
                1690,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                288,
                416,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15144381089644,
            "compression_ratio": 1.5817490494296578,
            "no_speech_prob": 0.0007709250203333795
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 276086,
            "start": 2760.86,
            "end": 2767.5,
            "text": " base en lo anterior, \u00bfconsiderar\u00eda usted prudente que en un futuro inmediato deba revisarse",
            "tokens": [
                50364,
                3096,
                465,
                450,
                22272,
                11,
                3841,
                21190,
                1438,
                21178,
                10467,
                582,
                532,
                1576,
                631,
                465,
                517,
                23953,
                294,
                3130,
                2513,
                3001,
                64,
                20767,
                11668,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13979182073048182,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.006568287964910269
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 276086,
            "start": 2767.5,
            "end": 2774.02,
            "text": " en su totalidad para convocar un constituyente federal y hacer una nueva Constituci\u00f3n en",
            "tokens": [
                50696,
                465,
                459,
                3217,
                4580,
                1690,
                3754,
                47993,
                517,
                16085,
                88,
                1576,
                6019,
                288,
                6720,
                2002,
                28963,
                8574,
                6380,
                5687,
                465,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13979182073048182,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.006568287964910269
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 276086,
            "start": 2774.02,
            "end": 2781.02,
            "text": " el pa\u00eds? Esto bajo la premisa que la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n tiene el car\u00e1cter de custodio",
            "tokens": [
                51022,
                806,
                10572,
                30,
                20880,
                30139,
                635,
                5624,
                3837,
                631,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                7066,
                806,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                368,
                14884,
                378,
                1004,
                51372
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13979182073048182,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.006568287964910269
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 276086,
            "start": 2781.5,
            "end": 2783.6200000000003,
            "text": " en el orden constitucional.",
            "tokens": [
                51396,
                465,
                806,
                28615,
                23079,
                1311,
                1966,
                13,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13979182073048182,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.006568287964910269
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 276086,
            "start": 2783.6200000000003,
            "end": 2789.46,
            "text": " \u00bfLo ver\u00eda usted viable en el corto plazo, se\u00f1ora secretaria? Ser\u00eda la primera pregunta.",
            "tokens": [
                51502,
                3841,
                31645,
                1306,
                2686,
                10467,
                22024,
                465,
                806,
                11278,
                78,
                499,
                29722,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                30,
                4210,
                2686,
                635,
                17382,
                24252,
                13,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13979182073048182,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.006568287964910269
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 278946,
            "start": 2789.46,
            "end": 2791.46,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                35669,
                16611,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434754500517974,
            "compression_ratio": 1.5851063829787233,
            "no_speech_prob": 0.006552109494805336
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 278946,
            "start": 2791.46,
            "end": 2798.46,
            "text": " Efectivamente, tenemos esta Cuarta Transformaci\u00f3n. La Primera Gran Transformaci\u00f3n es la independencia",
            "tokens": [
                50464,
                462,
                1836,
                23957,
                11,
                9914,
                5283,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                13,
                2369,
                19671,
                1663,
                23554,
                27938,
                3482,
                785,
                635,
                4819,
                10974,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434754500517974,
            "compression_ratio": 1.5851063829787233,
            "no_speech_prob": 0.006552109494805336
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 278946,
            "start": 2799.1,
            "end": 2804.62,
            "text": " de M\u00e9xico, la Segunda Gran Transformaci\u00f3n es precisamente la reforma que dio origen",
            "tokens": [
                50846,
                368,
                28128,
                11,
                635,
                21595,
                11946,
                23554,
                27938,
                3482,
                785,
                44901,
                635,
                8290,
                64,
                631,
                31965,
                2349,
                268,
                51122
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434754500517974,
            "compression_ratio": 1.5851063829787233,
            "no_speech_prob": 0.006552109494805336
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 278946,
            "start": 2804.62,
            "end": 2811.62,
            "text": " a la Constituci\u00f3n de 1857 y despu\u00e9s la Tercera Gran Transformaci\u00f3n que menciona el se\u00f1or",
            "tokens": [
                51122,
                257,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                2443,
                19004,
                288,
                15283,
                635,
                314,
                2869,
                1663,
                23554,
                27938,
                3482,
                631,
                37030,
                64,
                806,
                22188,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2434754500517974,
            "compression_ratio": 1.5851063829787233,
            "no_speech_prob": 0.006552109494805336
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 281162,
            "start": 2812.62,
            "end": 2818.2999999999997,
            "text": " presidente, es la Revoluci\u00f3n Mexicana que culmina precisamente con la Constituci\u00f3n",
            "tokens": [
                50414,
                23852,
                11,
                785,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                6496,
                44864,
                631,
                11021,
                76,
                1426,
                44901,
                416,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14702450037002562,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.002709562424570322
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 281162,
            "start": 2818.2999999999997,
            "end": 2821.3399999999997,
            "text": " de 1917.",
            "tokens": [
                50698,
                368,
                42757,
                13,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14702450037002562,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.002709562424570322
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 281162,
            "start": 2821.3399999999997,
            "end": 2828.3399999999997,
            "text": " La Constituci\u00f3n ha sufrido muchas reformas, m\u00faltiples reformas y esta Cuarta Transformaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50850,
                2369,
                8574,
                6380,
                5687,
                324,
                459,
                5779,
                2925,
                16072,
                8290,
                296,
                11,
                275,
                43447,
                72,
                2622,
                8290,
                296,
                288,
                5283,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                11,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14702450037002562,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.002709562424570322
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 281162,
            "start": 2832.14,
            "end": 2838.8599999999997,
            "text": " como lo dec\u00eda yo el d\u00eda de ayer, tiene un andamiaje constitucional que recientemente",
            "tokens": [
                51390,
                2617,
                450,
                37599,
                5290,
                806,
                12271,
                368,
                257,
                7224,
                11,
                7066,
                517,
                293,
                335,
                654,
                2884,
                23079,
                1311,
                1966,
                631,
                4214,
                317,
                16288,
                51726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14702450037002562,
            "compression_ratio": 1.4680851063829787,
            "no_speech_prob": 0.002709562424570322
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 283886,
            "start": 2839.02,
            "end": 2845.82,
            "text": " se reformaron varios art\u00edculos de la Constituci\u00f3n para darle soporte constitucional a esta Cuarta",
            "tokens": [
                50372,
                369,
                8290,
                6372,
                33665,
                1523,
                48229,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                1690,
                37666,
                370,
                44614,
                23079,
                1311,
                1966,
                257,
                5283,
                13205,
                19061,
                50712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12051840440942607,
            "compression_ratio": 1.6329113924050633,
            "no_speech_prob": 0.0034601122606545687
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 283886,
            "start": 2845.82,
            "end": 2848.06,
            "text": " Transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50712,
                27938,
                3482,
                13,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12051840440942607,
            "compression_ratio": 1.6329113924050633,
            "no_speech_prob": 0.0034601122606545687
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 283886,
            "start": 2848.06,
            "end": 2855.06,
            "text": " Conozco y s\u00e9 que hay varios acad\u00e9micos y gente que yo aprecio y respeto y le tengo",
            "tokens": [
                50824,
                2656,
                15151,
                1291,
                288,
                7910,
                631,
                4842,
                33665,
                5558,
                4011,
                9940,
                288,
                3788,
                631,
                5290,
                1882,
                3326,
                78,
                288,
                1597,
                19515,
                288,
                476,
                13989,
                51174
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12051840440942607,
            "compression_ratio": 1.6329113924050633,
            "no_speech_prob": 0.0034601122606545687
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 283886,
            "start": 2855.2200000000003,
            "end": 2861.58,
            "text": " una gran consideraci\u00f3n de car\u00e1cter acad\u00e9mico, intelectual y constitucional, como es Diego",
            "tokens": [
                51182,
                2002,
                9370,
                1949,
                3482,
                368,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                5558,
                4011,
                2789,
                11,
                2830,
                1809,
                901,
                288,
                23079,
                1311,
                1966,
                11,
                2617,
                785,
                16377,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12051840440942607,
            "compression_ratio": 1.6329113924050633,
            "no_speech_prob": 0.0034601122606545687
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 283886,
            "start": 2861.58,
            "end": 2868.58,
            "text": " Valadez, que hab\u00edan propuesto la sistematizaci\u00f3n de una Constituci\u00f3n, o sea, tomando toda",
            "tokens": [
                51500,
                7188,
                762,
                89,
                11,
                631,
                44466,
                2365,
                22057,
                635,
                10555,
                8615,
                27603,
                368,
                2002,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                2916,
                1806,
                11687,
                51850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12051840440942607,
            "compression_ratio": 1.6329113924050633,
            "no_speech_prob": 0.0034601122606545687
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 286858,
            "start": 2868.7,
            "end": 2875.7,
            "text": " este bagaje de reformas constitucionales desde la Constituci\u00f3n de 17 hasta hoy para poder",
            "tokens": [
                50370,
                4065,
                3411,
                11153,
                368,
                8290,
                296,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                10188,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                3282,
                10764,
                13775,
                1690,
                8152,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14139934339021382,
            "compression_ratio": 1.6462882096069869,
            "no_speech_prob": 0.0005111437640152872
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 286858,
            "start": 2875.7,
            "end": 2882.02,
            "text": " sistematizar esta Constituci\u00f3n, una nueva Constituci\u00f3n, sistematizarla, porque en realidad",
            "tokens": [
                50720,
                10555,
                8615,
                9736,
                5283,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                2002,
                28963,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                10555,
                8615,
                9736,
                875,
                11,
                4021,
                465,
                25635,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14139934339021382,
            "compression_ratio": 1.6462882096069869,
            "no_speech_prob": 0.0005111437640152872
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 286858,
            "start": 2882.02,
            "end": 2889.02,
            "text": " algunas de estas reformas no han sido b\u00e1sicamente sistematizadas en estos \u00faltimos a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51036,
                27316,
                368,
                13897,
                8290,
                296,
                572,
                7276,
                14444,
                48282,
                10555,
                8615,
                590,
                6872,
                465,
                12585,
                33013,
                11424,
                13,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14139934339021382,
            "compression_ratio": 1.6462882096069869,
            "no_speech_prob": 0.0005111437640152872
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 286858,
            "start": 2891.2999999999997,
            "end": 2897.66,
            "text": " Esta es una propuesta, el Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas la trae tambi\u00e9n como una propuesta,",
            "tokens": [
                51500,
                20547,
                785,
                2002,
                2365,
                25316,
                11,
                806,
                33897,
                8262,
                368,
                42030,
                9188,
                27544,
                24455,
                9150,
                635,
                944,
                68,
                6407,
                2617,
                2002,
                2365,
                25316,
                11,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14139934339021382,
            "compression_ratio": 1.6462882096069869,
            "no_speech_prob": 0.0005111437640152872
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 289766,
            "start": 2897.74,
            "end": 2904.74,
            "text": " sin embargo, yo creo que en este momento, en este momento ya tenemos el andamiaje constitucional",
            "tokens": [
                50368,
                3343,
                23955,
                11,
                5290,
                14336,
                631,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                465,
                4065,
                9333,
                2478,
                9914,
                806,
                293,
                335,
                654,
                2884,
                23079,
                1311,
                1966,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16801431065513975,
            "compression_ratio": 1.7371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.0003070916864089668
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 289766,
            "start": 2905.62,
            "end": 2911.06,
            "text": " reformado para esta nueva transformaci\u00f3n, para esta Cuarta Transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50762,
                8290,
                1573,
                1690,
                5283,
                28963,
                4088,
                3482,
                11,
                1690,
                5283,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                13,
                51034
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16801431065513975,
            "compression_ratio": 1.7371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.0003070916864089668
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 289766,
            "start": 2911.06,
            "end": 2917.22,
            "text": " Entonces, pues en realidad en este momento no tenemos previsto que se convoque a una",
            "tokens": [
                51034,
                15097,
                11,
                11059,
                465,
                25635,
                465,
                4065,
                9333,
                572,
                9914,
                12642,
                9334,
                631,
                369,
                416,
                3080,
                1077,
                257,
                2002,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16801431065513975,
            "compression_ratio": 1.7371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.0003070916864089668
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 289766,
            "start": 2917.22,
            "end": 2923.7,
            "text": " nueva Constituci\u00f3n y tampoco que tengamos esta sistematizaci\u00f3n que proponen.",
            "tokens": [
                51342,
                28963,
                8574,
                6380,
                5687,
                288,
                36838,
                631,
                10370,
                2151,
                5283,
                10555,
                8615,
                27603,
                631,
                2365,
                32923,
                13,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16801431065513975,
            "compression_ratio": 1.7371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.0003070916864089668
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 292370,
            "start": 2923.74,
            "end": 2930.54,
            "text": " Y reitero mi respeto para estos constitucionalistas que no solamente aprecio, sino reconozco su",
            "tokens": [
                50366,
                398,
                25211,
                78,
                2752,
                1597,
                19515,
                1690,
                12585,
                23079,
                1311,
                1966,
                14858,
                631,
                572,
                27814,
                1882,
                3326,
                78,
                11,
                18108,
                850,
                8957,
                89,
                1291,
                459,
                50706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 292370,
            "start": 2930.54,
            "end": 2936.8199999999997,
            "text": " gran talla intelectual y constitucional, pero hasta este momento nosotros ya tenemos las",
            "tokens": [
                50706,
                9370,
                6764,
                64,
                2830,
                1809,
                901,
                288,
                23079,
                1311,
                1966,
                11,
                4768,
                10764,
                4065,
                9333,
                13863,
                2478,
                9914,
                2439,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 292370,
            "start": 2936.8199999999997,
            "end": 2943.8199999999997,
            "text": " bases constitucionales que nos dan este cambio transformador que el presidente est\u00e1 buscando.",
            "tokens": [
                51020,
                17949,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                631,
                3269,
                3277,
                4065,
                28731,
                4088,
                5409,
                631,
                806,
                23852,
                3192,
                46804,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 292370,
            "start": 2943.8199999999997,
            "end": 2944.8199999999997,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51370,
                26909,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 292370,
            "start": 2944.8199999999997,
            "end": 2946.2999999999997,
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1ora secretaria.",
            "tokens": [
                51420,
                35669,
                16611,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                13,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 292370,
            "start": 2946.2999999999997,
            "end": 2951.64,
            "text": " Ahora, me voy a permitir remontar a unos comentarios que usted emple\u00f3 anteriormente en estas conferencias",
            "tokens": [
                51494,
                18840,
                11,
                385,
                7552,
                257,
                46865,
                890,
                896,
                289,
                257,
                17780,
                36842,
                631,
                10467,
                36820,
                812,
                22272,
                4082,
                465,
                13897,
                13765,
                37246,
                51761
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1465706424178364,
            "compression_ratio": 1.638783269961977,
            "no_speech_prob": 0.05520756170153618
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 295164,
            "start": 2951.64,
            "end": 2957.2,
            "text": " de prensa, el cual fue esta conversaci\u00f3n cuando usted era ministra de la Corte que",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                11,
                806,
                10911,
                9248,
                5283,
                2615,
                3482,
                7767,
                10467,
                4249,
                16182,
                424,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                631,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1657729203673615,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.021496811881661415
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 295164,
            "start": 2957.2,
            "end": 2966.2,
            "text": " mantuvo con expresidentes referente al actuar de mujeres en el gobierno federal.",
            "tokens": [
                50642,
                10845,
                43744,
                416,
                33397,
                1078,
                279,
                2864,
                1576,
                419,
                605,
                20766,
                368,
                31683,
                465,
                806,
                29254,
                6019,
                13,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1657729203673615,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.021496811881661415
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 295164,
            "start": 2966.2,
            "end": 2971.4,
            "text": " Si no mal recuerdo, usted coment\u00f3 que en su momento el presidente le dijo, no es tiempo",
            "tokens": [
                51092,
                4909,
                572,
                2806,
                850,
                22412,
                11,
                10467,
                14541,
                812,
                631,
                465,
                459,
                9333,
                806,
                23852,
                476,
                27024,
                11,
                572,
                785,
                11772,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1657729203673615,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.021496811881661415
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 295164,
            "start": 2971.4,
            "end": 2973.56,
            "text": " para que las mujeres formen parte del gabinete.",
            "tokens": [
                51352,
                1690,
                631,
                2439,
                31683,
                1254,
                268,
                6975,
                1103,
                17964,
                259,
                3498,
                13,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1657729203673615,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.021496811881661415
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 295164,
            "start": 2973.56,
            "end": 2974.56,
            "text": " As\u00ed es.",
            "tokens": [
                51460,
                17419,
                785,
                13,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1657729203673615,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.021496811881661415
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 297456,
            "start": 2975.12,
            "end": 2981.96,
            "text": " Cuando yo le pregunt\u00e9 a un presidente, porque yo tuve la oportunidad de que cuando yo era",
            "tokens": [
                50392,
                21907,
                5290,
                476,
                19860,
                526,
                257,
                517,
                23852,
                11,
                4021,
                5290,
                2604,
                303,
                635,
                42794,
                368,
                631,
                7767,
                5290,
                4249,
                50734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14976751686322806,
            "compression_ratio": 1.670940170940171,
            "no_speech_prob": 0.18310649693012238
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 297456,
            "start": 2981.96,
            "end": 2988.6,
            "text": " ministra pues en realidad fueron cuatro presidentes de la Rep\u00fablica, fue el presidente Ernesto",
            "tokens": [
                50734,
                16182,
                424,
                11059,
                465,
                25635,
                28739,
                28795,
                3868,
                279,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                9248,
                806,
                23852,
                24147,
                18465,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14976751686322806,
            "compression_ratio": 1.670940170940171,
            "no_speech_prob": 0.18310649693012238
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 297456,
            "start": 2988.6,
            "end": 2994.16,
            "text": " Zedillo, el presidente Fox, el presidente Calder\u00f3n y la mitad del sexenio del presidente",
            "tokens": [
                51066,
                1176,
                292,
                15831,
                11,
                806,
                23852,
                11388,
                11,
                806,
                23852,
                3511,
                1068,
                1801,
                288,
                635,
                46895,
                1103,
                3260,
                268,
                1004,
                1103,
                23852,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14976751686322806,
            "compression_ratio": 1.670940170940171,
            "no_speech_prob": 0.18310649693012238
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 297456,
            "start": 2994.16,
            "end": 2995.96,
            "text": " Pe\u00f1a Nieto efectivamente.",
            "tokens": [
                51344,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                22565,
                23957,
                13,
                51434
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14976751686322806,
            "compression_ratio": 1.670940170940171,
            "no_speech_prob": 0.18310649693012238
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 297456,
            "start": 2995.96,
            "end": 3001.96,
            "text": " Y en alguna ocasi\u00f3n pregunt\u00e9 si habr\u00eda la posibilidad de tener un gabinete paritario",
            "tokens": [
                51434,
                398,
                465,
                20651,
                44534,
                2560,
                19860,
                526,
                1511,
                32794,
                2686,
                635,
                1366,
                33989,
                368,
                11640,
                517,
                17964,
                259,
                3498,
                971,
                3981,
                1004,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14976751686322806,
            "compression_ratio": 1.670940170940171,
            "no_speech_prob": 0.18310649693012238
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 300196,
            "start": 3001.96,
            "end": 3008.76,
            "text": " y me contestaron no es el momento, ya vendr\u00e1n otros momentos y ya vendr\u00e1n otros presidentes,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                385,
                10287,
                6372,
                572,
                785,
                806,
                9333,
                11,
                2478,
                10169,
                81,
                7200,
                16422,
                34583,
                288,
                2478,
                10169,
                81,
                7200,
                16422,
                3868,
                279,
                11,
                50704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 300196,
            "start": 3008.76,
            "end": 3009.76,
            "text": " efectivamente.",
            "tokens": [
                50704,
                22565,
                23957,
                13,
                50754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 300196,
            "start": 3009.76,
            "end": 3015.8,
            "text": " Ahora, se\u00f1ora secretaria, justo con base en eso, me quiero permitir comentarle que",
            "tokens": [
                50754,
                18840,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                11,
                40534,
                416,
                3096,
                465,
                7287,
                11,
                385,
                16811,
                46865,
                14541,
                36153,
                631,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 300196,
            "start": 3015.8,
            "end": 3020.88,
            "text": " el d\u00eda de ayer en Washington, D.C. se rompi\u00f3 un cristal.",
            "tokens": [
                51056,
                806,
                12271,
                368,
                257,
                7224,
                465,
                6149,
                11,
                413,
                13,
                34,
                13,
                369,
                7438,
                79,
                7138,
                517,
                35608,
                304,
                13,
                51310
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 300196,
            "start": 3020.88,
            "end": 3026.2400000000002,
            "text": " Este cristal fue un monumento que se le hizo a la primera mujer vicepresidenta en Estados",
            "tokens": [
                51310,
                16105,
                35608,
                304,
                9248,
                517,
                20289,
                78,
                631,
                369,
                476,
                28803,
                257,
                635,
                17382,
                32032,
                11964,
                14508,
                1078,
                64,
                465,
                22362,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 300196,
            "start": 3026.2400000000002,
            "end": 3028.76,
            "text": " Unidos, Kamala Harris.",
            "tokens": [
                51578,
                23087,
                11,
                11934,
                5159,
                17426,
                13,
                51704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1541328969991432,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.21805061399936676
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 302876,
            "start": 3028.76,
            "end": 3034.92,
            "text": " Este cristal fue el monumento referente a un comentario que ella emple\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                35608,
                304,
                9248,
                806,
                20289,
                78,
                2864,
                1576,
                257,
                517,
                14541,
                4912,
                631,
                18823,
                36820,
                812,
                13,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 302876,
            "start": 3034.92,
            "end": 3038.6800000000003,
            "text": " Podr\u00e9 ser la primera mujer en el cargo, pero no ser\u00e9 la \u00faltima.",
            "tokens": [
                50672,
                12646,
                10521,
                816,
                635,
                17382,
                32032,
                465,
                806,
                19449,
                11,
                4768,
                572,
                816,
                526,
                635,
                28118,
                13,
                50860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 302876,
            "start": 3038.6800000000003,
            "end": 3040.48,
            "text": " \u00bfPero no ser qu\u00e9, perd\u00f3n?",
            "tokens": [
                50860,
                3841,
                47,
                2032,
                572,
                816,
                8057,
                11,
                12611,
                1801,
                30,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 302876,
            "start": 3040.48,
            "end": 3042.4,
            "text": " Pero no ser\u00e9 la \u00faltima.",
            "tokens": [
                50950,
                9377,
                572,
                816,
                526,
                635,
                28118,
                13,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 302876,
            "start": 3042.4,
            "end": 3046.84,
            "text": " Ser\u00e9 la primera mujer en ocupar un cargo de elecci\u00f3n popular en el Ejecutivo, pero",
            "tokens": [
                51046,
                4210,
                526,
                635,
                17382,
                32032,
                465,
                37305,
                289,
                517,
                19449,
                368,
                1118,
                14735,
                3743,
                465,
                806,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                11,
                4768,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 302876,
            "start": 3046.84,
            "end": 3047.84,
            "text": " no ser\u00e1 la \u00faltima.",
            "tokens": [
                51268,
                572,
                16502,
                635,
                28118,
                13,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 302876,
            "start": 3047.84,
            "end": 3048.84,
            "text": " Eso refiri\u00f3.",
            "tokens": [
                51318,
                27795,
                1895,
                347,
                7138,
                13,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 302876,
            "start": 3048.84,
            "end": 3053.7200000000003,
            "text": " En consecuencia, se\u00f1ora secretaria, yo quisiera conocer su opini\u00f3n y yo creo que toda la",
            "tokens": [
                51368,
                2193,
                40526,
                47377,
                11,
                41094,
                4054,
                9831,
                11,
                5290,
                37945,
                10609,
                35241,
                459,
                3980,
                2560,
                288,
                5290,
                14336,
                631,
                11687,
                635,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1593279489656774,
            "compression_ratio": 1.7276595744680852,
            "no_speech_prob": 0.11893279105424881
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 305372,
            "start": 3054.72,
            "end": 3056.9199999999996,
            "text": " tendr\u00eda inter\u00e9s en conocerla.",
            "tokens": [
                50414,
                3928,
                37183,
                728,
                2191,
                465,
                35241,
                875,
                13,
                50524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14019897066313644,
            "compression_ratio": 1.4557522123893805,
            "no_speech_prob": 0.8174383640289307
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 305372,
            "start": 3056.9199999999996,
            "end": 3061.3599999999997,
            "text": " Con base en todas estas conversaciones que tuvo con expresidentes y en su posici\u00f3n como",
            "tokens": [
                50524,
                2656,
                3096,
                465,
                10906,
                13897,
                2615,
                9188,
                631,
                43718,
                416,
                454,
                14508,
                1078,
                279,
                288,
                465,
                459,
                46595,
                2617,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14019897066313644,
            "compression_ratio": 1.4557522123893805,
            "no_speech_prob": 0.8174383640289307
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 305372,
            "start": 3061.3599999999997,
            "end": 3068.16,
            "text": " secretaria de Gobernaci\u00f3n, \u00bfusted ver\u00eda viable en el escenario 2024 o en un escenario",
            "tokens": [
                50746,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                11,
                3841,
                6589,
                1306,
                2686,
                22024,
                465,
                806,
                4721,
                49120,
                45237,
                277,
                465,
                517,
                4721,
                49120,
                51086
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14019897066313644,
            "compression_ratio": 1.4557522123893805,
            "no_speech_prob": 0.8174383640289307
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 305372,
            "start": 3068.16,
            "end": 3075.9199999999996,
            "text": " venidero que una mujer pudiese ocupar el cargo de presidente de la Rep\u00fablica para M\u00e9xico?",
            "tokens": [
                51086,
                6138,
                1438,
                78,
                631,
                2002,
                32032,
                14166,
                39158,
                37305,
                289,
                806,
                19449,
                368,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                1690,
                28128,
                30,
                51474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14019897066313644,
            "compression_ratio": 1.4557522123893805,
            "no_speech_prob": 0.8174383640289307
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 305372,
            "start": 3075.9199999999996,
            "end": 3077.2,
            "text": " Muchas gracias, secretaria.",
            "tokens": [
                51474,
                35669,
                16611,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14019897066313644,
            "compression_ratio": 1.4557522123893805,
            "no_speech_prob": 0.8174383640289307
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 307720,
            "start": 3077.2,
            "end": 3085.16,
            "text": " Yo siempre he sostenido durante toda mi vida y sobre todo cuando he llegado a romper algunos",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                12758,
                415,
                262,
                18946,
                2925,
                14427,
                11687,
                2752,
                7644,
                288,
                5473,
                5149,
                7767,
                415,
                11234,
                1573,
                257,
                7438,
                610,
                21078,
                50762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14141480819038724,
            "compression_ratio": 1.652,
            "no_speech_prob": 0.90553879737854
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 307720,
            "start": 3085.16,
            "end": 3091.04,
            "text": " techos de cristal, por ejemplo, ser la primera notaria p\u00fablica en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50762,
                7553,
                329,
                368,
                35608,
                304,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                816,
                635,
                17382,
                406,
                9831,
                38905,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14141480819038724,
            "compression_ratio": 1.652,
            "no_speech_prob": 0.90553879737854
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 307720,
            "start": 3091.04,
            "end": 3094.12,
            "text": " Y as\u00ed sucesivamente que me ha tocado esta coyuntura.",
            "tokens": [
                51056,
                398,
                8582,
                459,
                887,
                23957,
                631,
                385,
                324,
                281,
                27713,
                5283,
                41485,
                2760,
                2991,
                13,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14141480819038724,
            "compression_ratio": 1.652,
            "no_speech_prob": 0.90553879737854
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 307720,
            "start": 3094.12,
            "end": 3101.12,
            "text": " Siempre he sostenido que las primeras mujeres que llegan abren el espacio, rompen el techo",
            "tokens": [
                51210,
                3559,
                6516,
                415,
                262,
                18946,
                2925,
                631,
                2439,
                2886,
                6985,
                31683,
                631,
                11234,
                282,
                410,
                1095,
                806,
                33845,
                11,
                7438,
                5200,
                806,
                535,
                5738,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14141480819038724,
            "compression_ratio": 1.652,
            "no_speech_prob": 0.90553879737854
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 307720,
            "start": 3101.12,
            "end": 3107.0,
            "text": " de cristal para otras much\u00edsimas mujeres y que no podemos ser las primeras y \u00fanicas,",
            "tokens": [
                51560,
                368,
                35608,
                304,
                1690,
                20244,
                29353,
                17957,
                31683,
                288,
                631,
                572,
                12234,
                816,
                2439,
                2886,
                6985,
                288,
                6991,
                40672,
                11,
                51854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14141480819038724,
            "compression_ratio": 1.652,
            "no_speech_prob": 0.90553879737854
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 310700,
            "start": 3107.8,
            "end": 3111.04,
            "text": " las primeras de much\u00edsimas, de much\u00edsimas m\u00e1s.",
            "tokens": [
                50404,
                2439,
                2886,
                6985,
                368,
                29353,
                17957,
                11,
                368,
                29353,
                17957,
                3573,
                13,
                50566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21995286146799722,
            "compression_ratio": 1.5677966101694916,
            "no_speech_prob": 0.007739070802927017
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 310700,
            "start": 3111.04,
            "end": 3117.68,
            "text": " Y por supuesto que hoy en d\u00eda tenemos una gran posibilidad de que lleguen ya a puestos",
            "tokens": [
                50566,
                398,
                1515,
                34177,
                631,
                13775,
                465,
                12271,
                9914,
                2002,
                9370,
                1366,
                33989,
                368,
                631,
                11234,
                7801,
                2478,
                257,
                2362,
                377,
                329,
                50898
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21995286146799722,
            "compression_ratio": 1.5677966101694916,
            "no_speech_prob": 0.007739070802927017
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 310700,
            "start": 3117.68,
            "end": 3123.4,
            "text": " important\u00edsimos como podr\u00eda ser la Presidencia de la Rep\u00fablica, porque no mujeres tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50898,
                1021,
                5113,
                8372,
                2617,
                27246,
                816,
                635,
                2718,
                4380,
                2755,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                4021,
                572,
                31683,
                6407,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21995286146799722,
            "compression_ratio": 1.5677966101694916,
            "no_speech_prob": 0.007739070802927017
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 310700,
            "start": 3123.4,
            "end": 3129.04,
            "text": " en competitivas y de gran calidad y capacidad.",
            "tokens": [
                51184,
                465,
                41131,
                24759,
                288,
                368,
                9370,
                42955,
                288,
                43507,
                13,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21995286146799722,
            "compression_ratio": 1.5677966101694916,
            "no_speech_prob": 0.007739070802927017
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 310700,
            "start": 3129.04,
            "end": 3136.92,
            "text": " Yo, en lo personal, en mi persona, y s\u00ed quiero dejarlo muy claro, yo tengo ya muchos a\u00f1os",
            "tokens": [
                51466,
                7616,
                11,
                465,
                450,
                2973,
                11,
                465,
                2752,
                12184,
                11,
                288,
                8600,
                16811,
                24391,
                752,
                5323,
                16742,
                11,
                5290,
                13989,
                2478,
                17061,
                11424,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21995286146799722,
            "compression_ratio": 1.5677966101694916,
            "no_speech_prob": 0.007739070802927017
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 313692,
            "start": 3137.84,
            "end": 3143.16,
            "text": " y no tengo ninguna expectativa de naturales, por supuesto que no.",
            "tokens": [
                50410,
                288,
                572,
                13989,
                36073,
                2066,
                18740,
                368,
                3303,
                279,
                11,
                1515,
                34177,
                631,
                572,
                13,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 313692,
            "start": 3143.16,
            "end": 3150.28,
            "text": " Y sobre todo porque por mi edad, porque ya en un momento m\u00e1s, terminando esta responsabilidad,",
            "tokens": [
                50676,
                398,
                5473,
                5149,
                4021,
                1515,
                2752,
                1257,
                345,
                11,
                4021,
                2478,
                465,
                517,
                9333,
                3573,
                11,
                10761,
                1806,
                5283,
                29829,
                4580,
                11,
                51032
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 313692,
            "start": 3150.28,
            "end": 3155.7200000000003,
            "text": " ya quisiera dedicarme a estar m\u00e1s tiempo con mi familia y con mis nietas y nietos.",
            "tokens": [
                51032,
                2478,
                37945,
                10609,
                4172,
                7953,
                1398,
                257,
                8755,
                3573,
                11772,
                416,
                2752,
                24050,
                288,
                416,
                3346,
                6899,
                296,
                288,
                6899,
                329,
                13,
                51304
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 313692,
            "start": 3155.7200000000003,
            "end": 3156.96,
            "text": " Esa es la respuesta.",
            "tokens": [
                51304,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                40585,
                13,
                51366
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 313692,
            "start": 3156.96,
            "end": 3157.96,
            "text": " \u00bfSecretaria?",
            "tokens": [
                51366,
                3841,
                29511,
                1505,
                9831,
                30,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 313692,
            "start": 3157.96,
            "end": 3158.96,
            "text": " Ac\u00e1 este.",
            "tokens": [
                51416,
                5097,
                842,
                4065,
                13,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 313692,
            "start": 3158.96,
            "end": 3160.96,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de la Defensa?",
            "tokens": [
                51466,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                30,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 313692,
            "start": 3160.96,
            "end": 3166.84,
            "text": " Ah, bueno, t\u00fa y dos m\u00e1s ac\u00e1 y eso es todo.",
            "tokens": [
                51566,
                2438,
                11,
                11974,
                11,
                15056,
                288,
                4491,
                3573,
                23496,
                288,
                7287,
                785,
                5149,
                13,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36860457710597827,
            "compression_ratio": 1.5375,
            "no_speech_prob": 0.00011550907947821543
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 316684,
            "start": 3167.76,
            "end": 3168.76,
            "text": " Buenos d\u00edas, secretaria.",
            "tokens": [
                50410,
                38058,
                19527,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                50460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 316684,
            "start": 3168.76,
            "end": 3172.52,
            "text": " Judith S\u00e1nchez Reyes, corresponsal de Imagen del Golfo de Veracruz.",
            "tokens": [
                50460,
                45395,
                318,
                7200,
                30196,
                1300,
                2346,
                11,
                1181,
                28930,
                304,
                368,
                4331,
                4698,
                1103,
                30176,
                78,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                13,
                50648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 316684,
            "start": 3172.52,
            "end": 3179.6000000000004,
            "text": " Hace unos d\u00edas le pregunt\u00e9 al presidente justamente de cu\u00e1nto iba a ser el presupuesto",
            "tokens": [
                50648,
                389,
                617,
                17780,
                19527,
                476,
                19860,
                526,
                419,
                23852,
                41056,
                368,
                44256,
                78,
                33423,
                257,
                816,
                806,
                47640,
                22057,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 316684,
            "start": 3179.6000000000004,
            "end": 3186.08,
            "text": " destinado para este tipo de eventos y de qu\u00e9 partida iban a salir estos.",
            "tokens": [
                51002,
                40254,
                1573,
                1690,
                4065,
                9746,
                368,
                2280,
                329,
                288,
                368,
                8057,
                644,
                2887,
                741,
                5144,
                257,
                31514,
                12585,
                13,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 316684,
            "start": 3186.08,
            "end": 3191.36,
            "text": " Entonces me coment\u00f3 que cuando se hiciera la presentaci\u00f3n iban a dar esta informaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51326,
                15097,
                385,
                14541,
                812,
                631,
                7767,
                369,
                23697,
                10609,
                635,
                1974,
                3482,
                741,
                5144,
                257,
                4072,
                5283,
                21660,
                13,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 316684,
            "start": 3191.36,
            "end": 3192.36,
            "text": " No s\u00e9 si la tengan.",
            "tokens": [
                51590,
                883,
                7910,
                1511,
                635,
                46874,
                13,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16271167936779204,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.002918184967711568
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 319236,
            "start": 3192.88,
            "end": 3199.44,
            "text": " No s\u00e9 si la ustedes la tengan, yo no la tengo en este momento, pero pues podr\u00edamos preguntar.",
            "tokens": [
                50390,
                883,
                7910,
                1511,
                635,
                17110,
                635,
                46874,
                11,
                5290,
                572,
                635,
                13989,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                4768,
                11059,
                15305,
                16275,
                19860,
                289,
                13,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 319236,
            "start": 3199.44,
            "end": 3202.44,
            "text": " No hay ahorita un presupuesto, \u00bfverdad?",
            "tokens": [
                50718,
                883,
                4842,
                44249,
                2786,
                517,
                47640,
                22057,
                11,
                3841,
                331,
                20034,
                30,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 319236,
            "start": 3202.44,
            "end": 3206.44,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3?",
            "tokens": [
                50868,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                450,
                19045,
                812,
                30,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 319236,
            "start": 3206.44,
            "end": 3207.44,
            "text": " Ah, ok.",
            "tokens": [
                51068,
                2438,
                11,
                3133,
                13,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 319236,
            "start": 3207.44,
            "end": 3208.44,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de Hacienda?",
            "tokens": [
                51118,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                30,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 319236,
            "start": 3208.44,
            "end": 3209.44,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3?",
            "tokens": [
                51168,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                450,
                19045,
                812,
                30,
                51218
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 319236,
            "start": 3209.44,
            "end": 3210.44,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3?",
            "tokens": [
                51218,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                450,
                19045,
                812,
                30,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 319236,
            "start": 3210.44,
            "end": 3211.44,
            "text": " \u00bfLa Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3?",
            "tokens": [
                51268,
                3841,
                5478,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                450,
                19045,
                812,
                30,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 319236,
            "start": 3211.44,
            "end": 3213.2000000000003,
            "text": " La Secretar\u00eda de Econom\u00eda lo consolid\u00f3.",
            "tokens": [
                51318,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                14821,
                2686,
                450,
                19045,
                812,
                13,
                51406
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 319236,
            "start": 3213.2000000000003,
            "end": 3217.1600000000003,
            "text": " No la tenemos aqu\u00ed en este momento, pero s\u00ed puedo decirles categ\u00f3ricamente, como",
            "tokens": [
                51406,
                883,
                635,
                9914,
                6661,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                4768,
                8600,
                21612,
                10235,
                904,
                4847,
                812,
                1341,
                3439,
                11,
                2617,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2707471247319575,
            "compression_ratio": 2.2904761904761903,
            "no_speech_prob": 0.031025860458612442
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 321716,
            "start": 3218.16,
            "end": 3225.2799999999997,
            "text": " que todo se har\u00e1 bajo la austeridad republicana que el presidente ha sostenido y ha se\u00f1alado",
            "tokens": [
                50414,
                631,
                5149,
                369,
                2233,
                842,
                30139,
                635,
                49867,
                4580,
                18535,
                2095,
                631,
                806,
                23852,
                324,
                262,
                18946,
                2925,
                288,
                324,
                13830,
                304,
                1573,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 321716,
            "start": 3225.2799999999997,
            "end": 3228.56,
            "text": " y ha actuado en consecuencia con una austeridad.",
            "tokens": [
                50770,
                288,
                324,
                34964,
                1573,
                465,
                40526,
                47377,
                416,
                2002,
                49867,
                4580,
                13,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 321716,
            "start": 3228.56,
            "end": 3234.08,
            "text": " Esta informaci\u00f3n ser\u00e1 p\u00fablica, \u00bfpodemos tener acceso a ella?",
            "tokens": [
                50934,
                20547,
                21660,
                16502,
                38905,
                11,
                3841,
                43388,
                4485,
                11640,
                49284,
                257,
                18823,
                30,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 321716,
            "start": 3234.08,
            "end": 3236.7999999999997,
            "text": " Yo creo que s\u00ed, yo creo que s\u00ed.",
            "tokens": [
                51210,
                7616,
                14336,
                631,
                8600,
                11,
                5290,
                14336,
                631,
                8600,
                13,
                51346
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 321716,
            "start": 3236.7999999999997,
            "end": 3242.3199999999997,
            "text": " Este es un gobierno transparente y que rinde cuentas todos los d\u00edas, as\u00ed que por supuesto",
            "tokens": [
                51346,
                16105,
                785,
                517,
                29254,
                12737,
                68,
                288,
                631,
                367,
                8274,
                46414,
                296,
                6321,
                1750,
                19527,
                11,
                8582,
                631,
                1515,
                34177,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 321716,
            "start": 3242.3199999999997,
            "end": 3243.3199999999997,
            "text": " que lo tendr\u00e1.",
            "tokens": [
                51622,
                631,
                450,
                3928,
                30218,
                13,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 321716,
            "start": 3243.3199999999997,
            "end": 3245.52,
            "text": " No la tengo en este momento, si no se las dar\u00eda yo.",
            "tokens": [
                51672,
                883,
                635,
                13989,
                465,
                4065,
                9333,
                11,
                1511,
                572,
                369,
                2439,
                4072,
                2686,
                5290,
                13,
                51782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 321716,
            "start": 3245.52,
            "end": 3246.52,
            "text": " Bien.",
            "tokens": [
                51782,
                16956,
                13,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1852370116670253,
            "compression_ratio": 1.5852713178294573,
            "no_speech_prob": 0.14636871218681335
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 324652,
            "start": 3247.2,
            "end": 3249.2,
            "text": " La siguiente pregunta, secretaria.",
            "tokens": [
                50398,
                2369,
                25666,
                24252,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                50498
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 324652,
            "start": 3249.2,
            "end": 3255.7,
            "text": " Ayer en la reuni\u00f3n de los gobernadores hay alguna preocupaci\u00f3n justamente por la segunda",
            "tokens": [
                50498,
                316,
                7224,
                465,
                635,
                14480,
                2560,
                368,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                4842,
                20651,
                23080,
                3482,
                41056,
                1515,
                635,
                21978,
                50823
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 324652,
            "start": 3255.7,
            "end": 3261.12,
            "text": " dosis que deber\u00eda de ya aplicarse a lo que es el personal de salud.",
            "tokens": [
                50823,
                4491,
                271,
                631,
                29671,
                2686,
                368,
                2478,
                18221,
                11668,
                257,
                450,
                631,
                785,
                806,
                2973,
                368,
                23933,
                13,
                51094
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 324652,
            "start": 3261.12,
            "end": 3267.16,
            "text": " Ya hay algunos que ya pasaron esa fecha y est\u00e1n todav\u00eda con esta incertidumbre.",
            "tokens": [
                51094,
                6080,
                4842,
                21078,
                631,
                2478,
                1736,
                6372,
                11342,
                579,
                4413,
                288,
                10368,
                28388,
                416,
                5283,
                834,
                911,
                327,
                449,
                2672,
                13,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 324652,
            "start": 3267.16,
            "end": 3270.56,
            "text": " No s\u00e9 si ustedes tengan informaci\u00f3n al respecto.",
            "tokens": [
                51396,
                883,
                7910,
                1511,
                17110,
                46874,
                21660,
                419,
                35694,
                13,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 324652,
            "start": 3270.56,
            "end": 3274.96,
            "text": " Ayer el doctor L\u00f3pez Gatt\u00e9 les contest\u00f3 a los se\u00f1ores gobernadores que efectivamente",
            "tokens": [
                51566,
                316,
                7224,
                806,
                4631,
                441,
                812,
                15144,
                460,
                1591,
                526,
                1512,
                10287,
                812,
                257,
                1750,
                13830,
                2706,
                352,
                26848,
                11856,
                631,
                22565,
                23957,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2119334281027854,
            "compression_ratio": 1.5757575757575757,
            "no_speech_prob": 0.028893794864416122
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 327496,
            "start": 3274.96,
            "end": 3282.2400000000002,
            "text": " se iba a poner la segunda dosis de la vacuna a todos quienes hab\u00edan sido vacunados con",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                33423,
                257,
                19149,
                635,
                21978,
                4491,
                271,
                368,
                635,
                2842,
                5051,
                257,
                6321,
                43091,
                44466,
                14444,
                38581,
                4181,
                416,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19173997762251874,
            "compression_ratio": 1.7952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.3390181064605713
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 327496,
            "start": 3282.2400000000002,
            "end": 3291.2,
            "text": " esta primera dosis, que estaban ya las brigadas y que no habr\u00eda ning\u00fan problema en continuar",
            "tokens": [
                50728,
                5283,
                17382,
                4491,
                271,
                11,
                631,
                36713,
                2478,
                2439,
                30743,
                6872,
                288,
                631,
                572,
                32794,
                2686,
                30394,
                12395,
                465,
                29980,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19173997762251874,
            "compression_ratio": 1.7952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.3390181064605713
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 327496,
            "start": 3291.2,
            "end": 3296.7200000000003,
            "text": " con la segunda dosis a todos aquellos del personal de salud, m\u00e9dicos y enfermeras,",
            "tokens": [
                51176,
                416,
                635,
                21978,
                4491,
                271,
                257,
                6321,
                49835,
                1103,
                2973,
                368,
                23933,
                11,
                16978,
                9940,
                288,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19173997762251874,
            "compression_ratio": 1.7952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.3390181064605713
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 327496,
            "start": 3296.7200000000003,
            "end": 3300.36,
            "text": " y todo el personal de salud que hab\u00eda sido vacunado con la primera dosis.",
            "tokens": [
                51452,
                288,
                5149,
                806,
                2973,
                368,
                23933,
                631,
                16395,
                14444,
                38581,
                1573,
                416,
                635,
                17382,
                4491,
                271,
                13,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19173997762251874,
            "compression_ratio": 1.7952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.3390181064605713
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 327496,
            "start": 3300.36,
            "end": 3303.2400000000002,
            "text": " Pero ya est\u00e1 la fecha establecida.",
            "tokens": [
                51634,
                9377,
                2478,
                3192,
                635,
                579,
                4413,
                37444,
                37200,
                13,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19173997762251874,
            "compression_ratio": 1.7952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.3390181064605713
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 330324,
            "start": 3303.52,
            "end": 3305.3199999999997,
            "text": " No, no, no, pero ya estamos en eso.",
            "tokens": [
                50378,
                883,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11,
                4768,
                2478,
                10382,
                465,
                7287,
                13,
                50468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 330324,
            "start": 3305.3199999999997,
            "end": 3311.64,
            "text": " Ayer con toda precisi\u00f3n fueron, yo creo que casi dos horas, no, dos horas con los gobernadores",
            "tokens": [
                50468,
                316,
                7224,
                416,
                11687,
                7974,
                2560,
                28739,
                11,
                5290,
                14336,
                631,
                22567,
                4491,
                19548,
                11,
                572,
                11,
                4491,
                19548,
                416,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 330324,
            "start": 3311.64,
            "end": 3317.3999999999996,
            "text": " y la explicaci\u00f3n pr\u00e1cticamente fue \u00fanicamente el doctor L\u00f3pez Gatt\u00e9, el quien les asegur\u00f3",
            "tokens": [
                50784,
                288,
                635,
                28021,
                3482,
                27300,
                50250,
                9248,
                6991,
                7692,
                3439,
                806,
                4631,
                441,
                812,
                15144,
                460,
                1591,
                526,
                11,
                806,
                20108,
                1512,
                38174,
                374,
                812,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 330324,
            "start": 3317.3999999999996,
            "end": 3322.12,
            "text": " porque yo estaba ah\u00ed presente, les asegur\u00f3 con toda puntualidad que ser\u00edan vacunados",
            "tokens": [
                51072,
                4021,
                5290,
                17544,
                12571,
                28709,
                11,
                1512,
                38174,
                374,
                812,
                416,
                11687,
                18212,
                901,
                4580,
                631,
                816,
                11084,
                38581,
                4181,
                51308
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 330324,
            "start": 3322.12,
            "end": 3323.12,
            "text": " en la segunda dosis.",
            "tokens": [
                51308,
                465,
                635,
                21978,
                4491,
                271,
                13,
                51358
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 330324,
            "start": 3323.12,
            "end": 3324.12,
            "text": " Eso es definitivo.",
            "tokens": [
                51358,
                27795,
                785,
                28781,
                6340,
                13,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 330324,
            "start": 3324.12,
            "end": 3325.12,
            "text": " Bien.",
            "tokens": [
                51408,
                16956,
                13,
                51458
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 330324,
            "start": 3325.12,
            "end": 3327.72,
            "text": " Y finalmente nada m\u00e1s.",
            "tokens": [
                51458,
                398,
                35577,
                8096,
                3573,
                13,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18488650851779515,
            "compression_ratio": 1.54,
            "no_speech_prob": 0.0037036677822470665
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 332772,
            "start": 3328.2,
            "end": 3333.04,
            "text": " Ayer con toda precisi\u00f3n, con toda la atenci\u00f3n que se tiene que dar a los derechohabientes,",
            "tokens": [
                50388,
                316,
                7224,
                416,
                11687,
                7974,
                2560,
                11,
                416,
                11687,
                635,
                33488,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                4072,
                257,
                1750,
                15969,
                339,
                1445,
                455,
                20135,
                11,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3196117327763484,
            "compression_ratio": 1.4958677685950412,
            "no_speech_prob": 0.08352140337228775
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 332772,
            "start": 3333.04,
            "end": 3339.12,
            "text": " ya sea del Issste o del Seguro Social, en medio de este contexto de la pandemia de COVID-19,",
            "tokens": [
                50630,
                2478,
                4158,
                1103,
                38195,
                2941,
                277,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                465,
                22123,
                368,
                4065,
                47685,
                368,
                635,
                33245,
                368,
                4566,
                12,
                3405,
                11,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3196117327763484,
            "compression_ratio": 1.4958677685950412,
            "no_speech_prob": 0.08352140337228775
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 332772,
            "start": 3339.12,
            "end": 3343.56,
            "text": " digo, hace unos d\u00edas vimos un caso lamentable que se dio en el hospital Magdalena de las",
            "tokens": [
                50934,
                22990,
                11,
                10032,
                17780,
                19527,
                49266,
                517,
                9666,
                35888,
                712,
                631,
                369,
                31965,
                465,
                806,
                4530,
                6395,
                36694,
                4118,
                368,
                2439,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3196117327763484,
            "compression_ratio": 1.4958677685950412,
            "no_speech_prob": 0.08352140337228775
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 332772,
            "start": 3343.56,
            "end": 3349.0,
            "text": " Salinas, pero que al final del d\u00eda quiz\u00e1 puede causar un poco de incertidumbre en el",
            "tokens": [
                51156,
                5996,
                17094,
                11,
                4768,
                631,
                419,
                2572,
                1103,
                12271,
                15450,
                842,
                8919,
                3302,
                289,
                517,
                10639,
                368,
                834,
                911,
                327,
                449,
                2672,
                465,
                806,
                51428
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3196117327763484,
            "compression_ratio": 1.4958677685950412,
            "no_speech_prob": 0.08352140337228775
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 334900,
            "start": 3349.0,
            "end": 3358.76,
            "text": " sentido de los derechohabientes al no tener como la atenci\u00f3n precisa o en el momento",
            "tokens": [
                50364,
                19850,
                368,
                1750,
                15969,
                339,
                1445,
                455,
                20135,
                419,
                572,
                11640,
                2617,
                635,
                33488,
                18861,
                277,
                465,
                806,
                9333,
                50852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15618388207404169,
            "compression_ratio": 1.5450236966824644,
            "no_speech_prob": 0.07104258984327316
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 334900,
            "start": 3358.76,
            "end": 3360.6,
            "text": " que se requiere.",
            "tokens": [
                50852,
                631,
                369,
                1724,
                14412,
                13,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15618388207404169,
            "compression_ratio": 1.5450236966824644,
            "no_speech_prob": 0.07104258984327316
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 334900,
            "start": 3360.6,
            "end": 3366.88,
            "text": " El presidente hab\u00eda comentado que ya iban a empezar a dar la apertura a estas citas,",
            "tokens": [
                50944,
                2699,
                23852,
                16395,
                14541,
                1573,
                631,
                2478,
                741,
                5144,
                257,
                31168,
                257,
                4072,
                635,
                22939,
                2991,
                257,
                13897,
                4814,
                296,
                11,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15618388207404169,
            "compression_ratio": 1.5450236966824644,
            "no_speech_prob": 0.07104258984327316
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 334900,
            "start": 3366.88,
            "end": 3372.84,
            "text": " que los pacientes de otros padecimientos que no fueran COVID iban ya a comenzar nuevamente,",
            "tokens": [
                51258,
                631,
                1750,
                15165,
                20135,
                368,
                16422,
                280,
                762,
                66,
                34841,
                631,
                572,
                17669,
                282,
                4566,
                741,
                5144,
                2478,
                257,
                29564,
                289,
                10412,
                85,
                3439,
                11,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15618388207404169,
            "compression_ratio": 1.5450236966824644,
            "no_speech_prob": 0.07104258984327316
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 334900,
            "start": 3372.84,
            "end": 3377.04,
            "text": " digamos, estas consultas de manera constante.",
            "tokens": [
                51556,
                36430,
                11,
                13897,
                7189,
                296,
                368,
                13913,
                47343,
                13,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15618388207404169,
            "compression_ratio": 1.5450236966824644,
            "no_speech_prob": 0.07104258984327316
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 337704,
            "start": 3377.08,
            "end": 3381.12,
            "text": " Est\u00e1n ya estableciendo esta estrategia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n trabajando esta situaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50366,
                4410,
                7200,
                2478,
                37444,
                16830,
                5283,
                35680,
                2968,
                654,
                11,
                3841,
                46614,
                10368,
                40473,
                5283,
                29343,
                50568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 337704,
            "start": 3381.12,
            "end": 3382.48,
            "text": " en el sector salud?",
            "tokens": [
                50568,
                465,
                806,
                6977,
                23933,
                30,
                50636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 337704,
            "start": 3382.48,
            "end": 3388.48,
            "text": " Mira, en este momento afortunadamente tenemos aqu\u00ed al director general de Seguro Social,",
            "tokens": [
                50636,
                28394,
                11,
                465,
                4065,
                9333,
                3238,
                1584,
                27858,
                9914,
                6661,
                419,
                5391,
                2674,
                368,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                50936
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 337704,
            "start": 3388.48,
            "end": 3392.32,
            "text": " entonces yo le pedir\u00eda a Zorro Bledo que pudiera contestarte esta pregunta.",
            "tokens": [
                50936,
                13003,
                5290,
                476,
                33533,
                2686,
                257,
                1176,
                47385,
                363,
                1493,
                78,
                631,
                14166,
                10609,
                10287,
                11026,
                5283,
                24252,
                13,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 337704,
            "start": 3392.32,
            "end": 3393.32,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51128,
                26909,
                13,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 337704,
            "start": 3396.32,
            "end": 3398.04,
            "text": " S\u00ed, muchas gracias.",
            "tokens": [
                51328,
                12375,
                11,
                16072,
                16611,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 337704,
            "start": 3398.04,
            "end": 3406.72,
            "text": " Y sin duda ha sido un tema que en todo el mundo ha tenido mucha atenci\u00f3n y hay estrategias",
            "tokens": [
                51414,
                398,
                3343,
                43881,
                324,
                14444,
                517,
                15854,
                631,
                465,
                5149,
                806,
                7968,
                324,
                33104,
                25248,
                33488,
                288,
                4842,
                35680,
                2968,
                4609,
                51848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28021851326655417,
            "compression_ratio": 1.52734375,
            "no_speech_prob": 0.11990445107221603
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 340672,
            "start": 3407.2,
            "end": 3408.7999999999997,
            "text": " y M\u00e9xico no es la excepci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50388,
                288,
                28128,
                572,
                785,
                635,
                454,
                27493,
                5687,
                13,
                50468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566112518310547,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.0013455377193167806
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 340672,
            "start": 3408.7999999999997,
            "end": 3415.72,
            "text": " La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en noviembre del a\u00f1o pasado hizo un comunicado en donde",
            "tokens": [
                50468,
                2369,
                12538,
                27603,
                33317,
                831,
                368,
                635,
                5996,
                532,
                465,
                572,
                12702,
                20014,
                1103,
                15984,
                24794,
                28803,
                517,
                31710,
                1573,
                465,
                10488,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566112518310547,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.0013455377193167806
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 340672,
            "start": 3415.72,
            "end": 3423.8399999999997,
            "text": " calculaba que el 90 por ciento de los pa\u00edses hab\u00eda disminuido hasta en 50 por ciento los",
            "tokens": [
                50814,
                4322,
                5509,
                631,
                806,
                4289,
                1515,
                47361,
                368,
                1750,
                23070,
                16395,
                717,
                2367,
                84,
                2925,
                10764,
                465,
                2625,
                1515,
                47361,
                1750,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566112518310547,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.0013455377193167806
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 340672,
            "start": 3423.8399999999997,
            "end": 3430.4399999999996,
            "text": " servicios y las atenciones de otros padecimientos distintos al COVID.",
            "tokens": [
                51220,
                42722,
                288,
                2439,
                21723,
                23469,
                368,
                16422,
                280,
                762,
                66,
                34841,
                49337,
                419,
                4566,
                13,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13566112518310547,
            "compression_ratio": 1.3970588235294117,
            "no_speech_prob": 0.0013455377193167806
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 343044,
            "start": 3431.0,
            "end": 3438.6,
            "text": " El a\u00f1o pasado tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Salud y todo el sector se publicaron y est\u00e1n p\u00fablicas",
            "tokens": [
                50392,
                2699,
                15984,
                24794,
                6407,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                5996,
                532,
                288,
                5149,
                806,
                6977,
                369,
                1908,
                6372,
                288,
                10368,
                15392,
                296,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10960199544717977,
            "compression_ratio": 1.5258620689655173,
            "no_speech_prob": 0.051946043968200684
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 343044,
            "start": 3438.6,
            "end": 3445.8,
            "text": " en la p\u00e1gina de coronavirus la gu\u00eda de continuidad de operaciones, que no es otra cosa m\u00e1s que",
            "tokens": [
                50772,
                465,
                635,
                36960,
                368,
                13043,
                635,
                695,
                2686,
                368,
                2993,
                4580,
                368,
                2208,
                9188,
                11,
                631,
                572,
                785,
                13623,
                10163,
                3573,
                631,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10960199544717977,
            "compression_ratio": 1.5258620689655173,
            "no_speech_prob": 0.051946043968200684
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 343044,
            "start": 3445.8,
            "end": 3453.58,
            "text": " el proceso de desreconversi\u00f3n, c\u00f3mo las instituciones de salud vamos y estamos recuperando",
            "tokens": [
                51132,
                806,
                29314,
                368,
                730,
                265,
                1671,
                840,
                2560,
                11,
                12826,
                2439,
                4348,
                46649,
                368,
                23933,
                5295,
                288,
                10382,
                25692,
                1806,
                51521
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10960199544717977,
            "compression_ratio": 1.5258620689655173,
            "no_speech_prob": 0.051946043968200684
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 343044,
            "start": 3453.58,
            "end": 3459.36,
            "text": " espacios de servicio vinculado a los sem\u00e1foros epidemiol\u00f3gicos.",
            "tokens": [
                51521,
                7089,
                326,
                2717,
                368,
                43078,
                27037,
                2444,
                1573,
                257,
                1750,
                4361,
                842,
                2994,
                329,
                35761,
                27629,
                9940,
                13,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10960199544717977,
            "compression_ratio": 1.5258620689655173,
            "no_speech_prob": 0.051946043968200684
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 345936,
            "start": 3459.36,
            "end": 3464.6,
            "text": " Esto no significa en ning\u00fan momento que se hayan suspendido completamente los servicios,",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                572,
                19957,
                465,
                30394,
                9333,
                631,
                369,
                4842,
                282,
                42546,
                2925,
                28381,
                1750,
                42722,
                11,
                50626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12134019215901692,
            "compression_ratio": 1.3248730964467006,
            "no_speech_prob": 0.0008574725361540914
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 345936,
            "start": 3464.6,
            "end": 3467.48,
            "text": " se disminuyeron, s\u00ed, pero no se suspendieron.",
            "tokens": [
                50626,
                369,
                717,
                2367,
                84,
                7224,
                266,
                11,
                8600,
                11,
                4768,
                572,
                369,
                42546,
                14440,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12134019215901692,
            "compression_ratio": 1.3248730964467006,
            "no_speech_prob": 0.0008574725361540914
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 345936,
            "start": 3467.48,
            "end": 3469.48,
            "text": " D\u00e9jeme darle un ejemplo.",
            "tokens": [
                50770,
                31153,
                73,
                5729,
                37666,
                517,
                13358,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12134019215901692,
            "compression_ratio": 1.3248730964467006,
            "no_speech_prob": 0.0008574725361540914
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 345936,
            "start": 3469.48,
            "end": 3479.6,
            "text": " El a\u00f1o pasado en el IMSS hicimos 700 intervenciones quir\u00fargicas, 700 mil, pero en 2019 hab\u00edamos",
            "tokens": [
                50870,
                2699,
                15984,
                24794,
                465,
                806,
                286,
                10288,
                50,
                23697,
                8372,
                15204,
                17104,
                23469,
                35645,
                2481,
                81,
                70,
                9150,
                11,
                15204,
                1962,
                11,
                4768,
                465,
                6071,
                3025,
                16275,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12134019215901692,
            "compression_ratio": 1.3248730964467006,
            "no_speech_prob": 0.0008574725361540914
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 347960,
            "start": 3479.6,
            "end": 3490.16,
            "text": " hecho un mill\u00f3n 400 mil, dimos alrededor de nueve millones de consultas de especialidad",
            "tokens": [
                50364,
                13064,
                517,
                1728,
                1801,
                8423,
                1962,
                11,
                5013,
                329,
                43663,
                368,
                10412,
                303,
                22416,
                368,
                7189,
                296,
                368,
                15342,
                4580,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1506811860319856,
            "compression_ratio": 1.5051020408163265,
            "no_speech_prob": 0.030703792348504066
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 347960,
            "start": 3490.16,
            "end": 3494.4,
            "text": " y de medicina familiar, pero el a\u00f1o anterior dimos el doble.",
            "tokens": [
                50892,
                288,
                368,
                4355,
                1426,
                4963,
                11,
                4768,
                806,
                15984,
                22272,
                5013,
                329,
                806,
                360,
                638,
                13,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1506811860319856,
            "compression_ratio": 1.5051020408163265,
            "no_speech_prob": 0.030703792348504066
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 347960,
            "start": 3494.4,
            "end": 3501.12,
            "text": " Entonces, en general nuestro c\u00e1lculo es que la disminuci\u00f3n de nuestros servicios est\u00e1",
            "tokens": [
                51104,
                15097,
                11,
                465,
                2674,
                14726,
                6476,
                75,
                25436,
                785,
                631,
                635,
                717,
                2367,
                30813,
                368,
                24099,
                42722,
                3192,
                51440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1506811860319856,
            "compression_ratio": 1.5051020408163265,
            "no_speech_prob": 0.030703792348504066
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 347960,
            "start": 3501.12,
            "end": 3505.68,
            "text": " alrededor del 35 por ciento, pero no se han suspendido.",
            "tokens": [
                51440,
                43663,
                1103,
                6976,
                1515,
                47361,
                11,
                4768,
                572,
                369,
                7276,
                42546,
                2925,
                13,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1506811860319856,
            "compression_ratio": 1.5051020408163265,
            "no_speech_prob": 0.030703792348504066
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 350568,
            "start": 3505.68,
            "end": 3512.02,
            "text": " Las urgencias contin\u00faan tanto para COVID, pero para otros eventos tambi\u00e9n, y el canciller",
            "tokens": [
                50364,
                10663,
                4038,
                1766,
                12046,
                1421,
                2481,
                282,
                10331,
                1690,
                4566,
                11,
                4768,
                1690,
                16422,
                2280,
                329,
                6407,
                11,
                288,
                806,
                393,
                7383,
                260,
                50681
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13192837391424617,
            "compression_ratio": 1.6536796536796536,
            "no_speech_prob": 0.4859457015991211
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 350568,
            "start": 3512.02,
            "end": 3519.3999999999996,
            "text": " nos ayud\u00f3 mucho en este proceso, otros servicios que no se pueden suspender, un parto, una",
            "tokens": [
                50681,
                3269,
                20333,
                812,
                9824,
                465,
                4065,
                29314,
                11,
                16422,
                42722,
                631,
                572,
                369,
                14714,
                6535,
                3216,
                11,
                517,
                644,
                78,
                11,
                2002,
                51050
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13192837391424617,
            "compression_ratio": 1.6536796536796536,
            "no_speech_prob": 0.4859457015991211
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 350568,
            "start": 3519.3999999999996,
            "end": 3526.72,
            "text": " ces\u00e1rea no se puede suspender por COVID, una urgencia grave, un apendicito y no se",
            "tokens": [
                51050,
                7879,
                842,
                12057,
                572,
                369,
                8919,
                6535,
                3216,
                1515,
                4566,
                11,
                2002,
                4038,
                1766,
                2755,
                12525,
                11,
                517,
                1882,
                521,
                299,
                3528,
                288,
                572,
                369,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13192837391424617,
            "compression_ratio": 1.6536796536796536,
            "no_speech_prob": 0.4859457015991211
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 350568,
            "start": 3526.72,
            "end": 3527.72,
            "text": " puede suspender.",
            "tokens": [
                51416,
                8919,
                6535,
                3216,
                13,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13192837391424617,
            "compression_ratio": 1.6536796536796536,
            "no_speech_prob": 0.4859457015991211
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 350568,
            "start": 3527.72,
            "end": 3534.56,
            "text": " Y lo que se hizo fue utilizar, acordar, aliarnos con los servicios privados de salud para derivar",
            "tokens": [
                51466,
                398,
                450,
                631,
                369,
                28803,
                9248,
                24060,
                11,
                38077,
                289,
                11,
                10198,
                24979,
                416,
                1750,
                42722,
                2915,
                4181,
                368,
                23933,
                1690,
                10151,
                289,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13192837391424617,
            "compression_ratio": 1.6536796536796536,
            "no_speech_prob": 0.4859457015991211
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 353456,
            "start": 3534.56,
            "end": 3541.6,
            "text": " a esos lugares estas atenciones mientras nosotros atendemos la mayor\u00eda de COVID.",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                22411,
                33105,
                13897,
                21723,
                23469,
                26010,
                13863,
                412,
                521,
                4485,
                635,
                35342,
                368,
                4566,
                13,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1276670013155256,
            "compression_ratio": 1.6384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.21252305805683136
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 353456,
            "start": 3541.6,
            "end": 3545.96,
            "text": " Entonces, s\u00ed es un tema importante, claro que ha habido una reducci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50716,
                15097,
                11,
                8600,
                785,
                517,
                15854,
                9416,
                11,
                16742,
                631,
                324,
                3025,
                2925,
                2002,
                2783,
                14735,
                13,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1276670013155256,
            "compression_ratio": 1.6384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.21252305805683136
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 353456,
            "start": 3545.96,
            "end": 3551.7999999999997,
            "text": " Hay servicios que se han suspendido, s\u00ed, terapias psicol\u00f3gicas, los servicios dentales,",
            "tokens": [
                50934,
                8721,
                42722,
                631,
                369,
                7276,
                42546,
                2925,
                11,
                8600,
                11,
                1796,
                569,
                4609,
                38609,
                27629,
                9150,
                11,
                1750,
                42722,
                7059,
                4229,
                11,
                51226
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1276670013155256,
            "compression_ratio": 1.6384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.21252305805683136
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 353456,
            "start": 3551.7999999999997,
            "end": 3556.96,
            "text": " por ejemplo, han tenido una importante disminuci\u00f3n, pero la consulta ha seguido abierta, la consulta",
            "tokens": [
                51226,
                1515,
                13358,
                11,
                7276,
                33104,
                2002,
                9416,
                717,
                2367,
                30813,
                11,
                4768,
                635,
                7189,
                64,
                324,
                8878,
                2925,
                410,
                811,
                1328,
                11,
                635,
                7189,
                64,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1276670013155256,
            "compression_ratio": 1.6384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.21252305805683136
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 353456,
            "start": 3556.96,
            "end": 3561.96,
            "text": " de especialidad, la consulta de medicina familiar, intervenciones quir\u00fargicas.",
            "tokens": [
                51484,
                368,
                15342,
                4580,
                11,
                635,
                7189,
                64,
                368,
                4355,
                1426,
                4963,
                11,
                17104,
                23469,
                35645,
                2481,
                81,
                70,
                9150,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1276670013155256,
            "compression_ratio": 1.6384615384615384,
            "no_speech_prob": 0.21252305805683136
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 356196,
            "start": 3561.96,
            "end": 3566.28,
            "text": " Hay algunas que han tenido mayores afectaciones en la disminuci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                27316,
                631,
                7276,
                33104,
                815,
                2706,
                30626,
                9188,
                465,
                635,
                717,
                2367,
                30813,
                13,
                50580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 356196,
            "start": 3566.28,
            "end": 3569.44,
            "text": " Y perd\u00f3n que me alargue, le pongo otro ejemplo.",
            "tokens": [
                50580,
                398,
                12611,
                1801,
                631,
                385,
                27597,
                11929,
                11,
                476,
                280,
                25729,
                11921,
                13358,
                13,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 356196,
            "start": 3569.44,
            "end": 3576.16,
            "text": " Los trasplantes de c\u00e9lulas para pacientes oncol\u00f3gicos, para ni\u00f1os con c\u00e1ncer en particular,",
            "tokens": [
                50738,
                7632,
                22507,
                564,
                9327,
                368,
                49092,
                1690,
                15165,
                20135,
                322,
                8768,
                14047,
                9940,
                11,
                1690,
                30712,
                416,
                6476,
                77,
                1776,
                465,
                1729,
                11,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 485,
            "seek": 356196,
            "start": 3576.16,
            "end": 3579.44,
            "text": " para cierto tipo de c\u00e1ncer son muy \u00fatiles.",
            "tokens": [
                51074,
                1690,
                28558,
                9746,
                368,
                6476,
                77,
                1776,
                1872,
                5323,
                6991,
                83,
                4680,
                13,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 486,
            "seek": 356196,
            "start": 3579.44,
            "end": 3586.0,
            "text": " Firmamos un convenio con el hospital Ito del Telet\u00f3n para que mientras en siglo XXI, por",
            "tokens": [
                51238,
                479,
                3692,
                2151,
                517,
                7158,
                1004,
                416,
                806,
                4530,
                467,
                78,
                1103,
                314,
                15966,
                1801,
                1690,
                631,
                26010,
                465,
                48578,
                27050,
                40,
                11,
                1515,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 487,
            "seek": 356196,
            "start": 3586.0,
            "end": 3591.56,
            "text": " ejemplo, pediatr\u00eda tiene disminuyo sus servicios, los podamos hacer all\u00e1 y ya est\u00e1 funcionando",
            "tokens": [
                51566,
                13358,
                11,
                5670,
                7676,
                37183,
                7066,
                717,
                2367,
                7493,
                78,
                3291,
                42722,
                11,
                1750,
                2497,
                2151,
                6720,
                30642,
                288,
                2478,
                3192,
                14186,
                1806,
                51844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18537975492931547,
            "compression_ratio": 1.5451388888888888,
            "no_speech_prob": 0.14974789321422577
        },
        {
            "id": 488,
            "seek": 359156,
            "start": 3592.16,
            "end": 3594.32,
            "text": " bastante bien, se est\u00e1n refiriendo para all\u00e1.",
            "tokens": [
                50394,
                14651,
                3610,
                11,
                369,
                10368,
                1895,
                347,
                7304,
                1690,
                30642,
                13,
                50502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 489,
            "seek": 359156,
            "start": 3594.32,
            "end": 3599.4,
            "text": " Entonces, hay una tensi\u00f3n, no estamos empezando nada, nunca se ha suspendido completamente,",
            "tokens": [
                50502,
                15097,
                11,
                4842,
                2002,
                10688,
                2560,
                11,
                572,
                10382,
                18730,
                1806,
                8096,
                11,
                13768,
                369,
                324,
                42546,
                2925,
                28381,
                11,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 490,
            "seek": 359156,
            "start": 3599.4,
            "end": 3603.2799999999997,
            "text": " si no estar\u00edamos realmente con un d\u00e9ficit muy dif\u00edcil de remontar.",
            "tokens": [
                50756,
                1511,
                572,
                8755,
                16275,
                14446,
                416,
                517,
                2795,
                1786,
                270,
                5323,
                17258,
                368,
                890,
                896,
                289,
                13,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 491,
            "seek": 359156,
            "start": 3603.2799999999997,
            "end": 3608.96,
            "text": " Y si me lo permiten, porque lo mencion\u00f3 usted sobre el tema de Magdalena de las Salinas,",
            "tokens": [
                50950,
                398,
                1511,
                385,
                450,
                13423,
                268,
                11,
                4021,
                450,
                37030,
                812,
                10467,
                5473,
                806,
                15854,
                368,
                6395,
                36694,
                4118,
                368,
                2439,
                5996,
                17094,
                11,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 492,
            "seek": 359156,
            "start": 3608.96,
            "end": 3615.88,
            "text": " el d\u00eda de ayer emitimos un comunicado que me permitir\u00eda, es muy breve, darle lectura,",
            "tokens": [
                51234,
                806,
                12271,
                368,
                257,
                7224,
                32084,
                8372,
                517,
                31710,
                1573,
                631,
                385,
                46865,
                2686,
                11,
                785,
                5323,
                48517,
                11,
                37666,
                5899,
                2991,
                11,
                51580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 493,
            "seek": 359156,
            "start": 3615.88,
            "end": 3617.92,
            "text": " son solamente cuatro puntos.",
            "tokens": [
                51580,
                1872,
                27814,
                28795,
                34375,
                13,
                51682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14835314165081895,
            "compression_ratio": 1.5559701492537314,
            "no_speech_prob": 0.0013846809742972255
        },
        {
            "id": 494,
            "seek": 361792,
            "start": 3617.92,
            "end": 3622.48,
            "text": " El primero tiene que ver con que la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                21289,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                631,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                1449,
                15341,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                50592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 495,
            "seek": 361792,
            "start": 3622.48,
            "end": 3630.44,
            "text": " inici\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n relacionada con estos hechos y el instituto va a dar cumplimiento",
            "tokens": [
                50592,
                40380,
                7138,
                2002,
                18119,
                64,
                368,
                48919,
                27189,
                1538,
                416,
                12585,
                415,
                27251,
                288,
                806,
                4348,
                8262,
                2773,
                257,
                4072,
                37483,
                14007,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 496,
            "seek": 361792,
            "start": 3630.44,
            "end": 3634.92,
            "text": " inmediato a cada requerimiento que afecto, formule la autoridad ministerial.",
            "tokens": [
                50990,
                294,
                3130,
                2513,
                257,
                8411,
                1724,
                260,
                14007,
                631,
                30626,
                78,
                11,
                1254,
                2271,
                635,
                19510,
                4580,
                10563,
                831,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 497,
            "seek": 361792,
            "start": 3634.92,
            "end": 3641.08,
            "text": " En segundo lugar, el Instituto Mexicano del Sur Social ya dio desde el d\u00eda de los hechos",
            "tokens": [
                51214,
                2193,
                17954,
                11467,
                11,
                806,
                33897,
                8262,
                6496,
                38028,
                1103,
                6732,
                9909,
                2478,
                31965,
                10188,
                806,
                12271,
                368,
                1750,
                415,
                27251,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 498,
            "seek": 361792,
            "start": 3641.08,
            "end": 3645.08,
            "text": " vista al \u00f3rgano interno de control para que determine las responsabilidades que dieran",
            "tokens": [
                51522,
                22553,
                419,
                44083,
                35255,
                728,
                1771,
                368,
                1969,
                1690,
                631,
                6997,
                2439,
                29829,
                10284,
                631,
                274,
                38516,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 499,
            "seek": 361792,
            "start": 3645.08,
            "end": 3646.08,
            "text": " lugar.",
            "tokens": [
                51722,
                11467,
                13,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13998972359350173,
            "compression_ratio": 1.602112676056338,
            "no_speech_prob": 0.038357142359018326
        },
        {
            "id": 500,
            "seek": 364608,
            "start": 3646.08,
            "end": 3652.2799999999997,
            "text": " Y un tema tambi\u00e9n muy importante es que en el IMSS continuamos con el desarrollo de",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                517,
                15854,
                6407,
                5323,
                9416,
                785,
                631,
                465,
                806,
                286,
                10288,
                50,
                2993,
                2151,
                416,
                806,
                38295,
                368,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11181548008551964,
            "compression_ratio": 1.595330739299611,
            "no_speech_prob": 0.05477631837129593
        },
        {
            "id": 501,
            "seek": 364608,
            "start": 3652.2799999999997,
            "end": 3658.68,
            "text": " una investigaci\u00f3n interna de car\u00e1cter laboral a tres trabajadores que estuvieron involucrados",
            "tokens": [
                50674,
                2002,
                48919,
                728,
                629,
                368,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                5938,
                304,
                257,
                15890,
                9618,
                11856,
                631,
                49777,
                14440,
                2499,
                1311,
                40491,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11181548008551964,
            "compression_ratio": 1.595330739299611,
            "no_speech_prob": 0.05477631837129593
        },
        {
            "id": 502,
            "seek": 364608,
            "start": 3658.68,
            "end": 3661.3199999999997,
            "text": " ante una posible negativa de servicio.",
            "tokens": [
                50994,
                23411,
                2002,
                26644,
                2485,
                18740,
                368,
                43078,
                13,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11181548008551964,
            "compression_ratio": 1.595330739299611,
            "no_speech_prob": 0.05477631837129593
        },
        {
            "id": 503,
            "seek": 364608,
            "start": 3661.3199999999997,
            "end": 3667.04,
            "text": " Instru\u00eda la Direcci\u00f3n Jur\u00eddica Normativa de nivel central que atrajera esa investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51126,
                2730,
                894,
                2686,
                635,
                5822,
                14735,
                27544,
                24455,
                2262,
                8702,
                18740,
                368,
                24423,
                5777,
                631,
                44192,
                73,
                1663,
                11342,
                48919,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11181548008551964,
            "compression_ratio": 1.595330739299611,
            "no_speech_prob": 0.05477631837129593
        },
        {
            "id": 504,
            "seek": 364608,
            "start": 3667.04,
            "end": 3674.58,
            "text": " ante presuntas inobservencias de la normatividad institucional que establece claramente criterios",
            "tokens": [
                51412,
                23411,
                1183,
                2760,
                296,
                294,
                16537,
                260,
                553,
                12046,
                368,
                635,
                2026,
                267,
                33490,
                4348,
                1311,
                1966,
                631,
                37444,
                384,
                6093,
                3439,
                9912,
                2717,
                51789
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11181548008551964,
            "compression_ratio": 1.595330739299611,
            "no_speech_prob": 0.05477631837129593
        },
        {
            "id": 505,
            "seek": 367458,
            "start": 3674.58,
            "end": 3679.7999999999997,
            "text": " y principios sobre la atenci\u00f3n m\u00e9dica, la no discriminaci\u00f3n, la sensibilidad, la",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                6959,
                2717,
                5473,
                635,
                33488,
                16978,
                2262,
                11,
                635,
                572,
                20828,
                3482,
                11,
                635,
                2923,
                33989,
                11,
                635,
                50625
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 506,
            "seek": 367458,
            "start": 3679.7999999999997,
            "end": 3683.58,
            "text": " \u00e9tica y el profesionalismo de nuestros trabajadores hacia las personas.",
            "tokens": [
                50625,
                4823,
                2262,
                288,
                806,
                42882,
                6882,
                368,
                24099,
                9618,
                11856,
                21365,
                2439,
                12019,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 507,
            "seek": 367458,
            "start": 3683.58,
            "end": 3687.2999999999997,
            "text": " Y estamos trabajando tambi\u00e9n de manera coordinada con la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                10382,
                40473,
                6407,
                368,
                13913,
                8285,
                1538,
                416,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                1750,
                413,
                323,
                27251,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 508,
            "seek": 367458,
            "start": 3687.2999999999997,
            "end": 3692.34,
            "text": " Humanos y estamos pendientes de cualquier requerimiento que tuvi\u00e9ramos de este \u00f3rgano",
            "tokens": [
                51000,
                10294,
                329,
                288,
                10382,
                12179,
                20135,
                368,
                21004,
                1724,
                260,
                14007,
                631,
                2604,
                4917,
                4198,
                2151,
                368,
                4065,
                44083,
                35255,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 509,
            "seek": 367458,
            "start": 3692.34,
            "end": 3695.38,
            "text": " garante a una queja de oficio que iniciaron.",
            "tokens": [
                51252,
                3691,
                2879,
                257,
                2002,
                631,
                2938,
                368,
                295,
                18322,
                631,
                43043,
                6372,
                13,
                51404
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 510,
            "seek": 367458,
            "start": 3695.38,
            "end": 3702.58,
            "text": " Adem\u00e1s, comentar que la titular de nuestra Unidad de Atenci\u00f3n al Derecho Aviente estableci\u00f3",
            "tokens": [
                51404,
                34621,
                11,
                14541,
                289,
                631,
                635,
                3459,
                1040,
                368,
                16825,
                1156,
                4580,
                368,
                316,
                1147,
                5687,
                419,
                413,
                323,
                5738,
                11667,
                8413,
                37444,
                19609,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10217746359403015,
            "compression_ratio": 1.6505190311418685,
            "no_speech_prob": 0.010105314664542675
        },
        {
            "id": 511,
            "seek": 370258,
            "start": 3702.58,
            "end": 3710.48,
            "text": " ya desde hace un par de d\u00edas de comunicaci\u00f3n con los deudos y familiares para externarles",
            "tokens": [
                50364,
                2478,
                10188,
                10032,
                517,
                971,
                368,
                19527,
                368,
                31710,
                3482,
                416,
                1750,
                368,
                35063,
                288,
                24050,
                495,
                1690,
                30360,
                289,
                904,
                50759
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554864065987724,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.6610449552536011
        },
        {
            "id": 512,
            "seek": 370258,
            "start": 3710.48,
            "end": 3717.66,
            "text": " lo que creo que todos los que dijimos externar, solidaridad, empat\u00eda y compromiso para que",
            "tokens": [
                50759,
                450,
                631,
                14336,
                631,
                6321,
                1750,
                631,
                47709,
                8372,
                30360,
                289,
                11,
                5100,
                289,
                4580,
                11,
                4012,
                267,
                2686,
                288,
                11482,
                19227,
                1690,
                631,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554864065987724,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.6610449552536011
        },
        {
            "id": 513,
            "seek": 370258,
            "start": 3717.66,
            "end": 3720.1,
            "text": " estos hechos se esclarezcan.",
            "tokens": [
                51118,
                12585,
                415,
                27251,
                369,
                785,
                3474,
                39948,
                7035,
                13,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554864065987724,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.6610449552536011
        },
        {
            "id": 514,
            "seek": 370258,
            "start": 3720.1,
            "end": 3721.1,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51240,
                26909,
                13,
                51290
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554864065987724,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.6610449552536011
        },
        {
            "id": 515,
            "seek": 370258,
            "start": 3721.1,
            "end": 3722.1,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51290,
                26909,
                13,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20554864065987724,
            "compression_ratio": 1.4935064935064934,
            "no_speech_prob": 0.6610449552536011
        },
        {
            "id": 516,
            "seek": 372210,
            "start": 3723.1,
            "end": 3727.8199999999997,
            "text": " Ahora s\u00ed, dos de este lado para irnos.",
            "tokens": [
                50414,
                18840,
                8600,
                11,
                4491,
                368,
                4065,
                11631,
                1690,
                3418,
                16751,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 517,
            "seek": 372210,
            "start": 3727.8199999999997,
            "end": 3731.5,
            "text": " A ver, la de su\u00e9ter Mostaza.",
            "tokens": [
                50650,
                316,
                1306,
                11,
                635,
                368,
                459,
                526,
                391,
                4534,
                12257,
                13,
                50834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 518,
            "seek": 372210,
            "start": 3731.5,
            "end": 3734.98,
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es tu nombre?",
            "tokens": [
                50834,
                3841,
                35222,
                11447,
                785,
                2604,
                13000,
                30,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 519,
            "seek": 372210,
            "start": 3734.98,
            "end": 3736.5,
            "text": " Buenos d\u00edas, secretaria.",
            "tokens": [
                51008,
                38058,
                19527,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 520,
            "seek": 372210,
            "start": 3736.5,
            "end": 3738.5,
            "text": " Nayeli Rold\u00e1n, de Animal P\u00fablico.",
            "tokens": [
                51084,
                42019,
                10148,
                497,
                2641,
                7200,
                11,
                368,
                24358,
                430,
                12715,
                78,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 521,
            "seek": 372210,
            "start": 3738.5,
            "end": 3739.5,
            "text": " Ah, Nayeli.",
            "tokens": [
                51184,
                2438,
                11,
                42019,
                10148,
                13,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 522,
            "seek": 372210,
            "start": 3739.5,
            "end": 3741.8199999999997,
            "text": " \u00bfEs que con esto del cubrebocas?",
            "tokens": [
                51234,
                3841,
                20442,
                631,
                416,
                7433,
                1103,
                10057,
                22692,
                905,
                296,
                30,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 523,
            "seek": 372210,
            "start": 3741.8199999999997,
            "end": 3744.42,
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, no nos reconocemos.",
            "tokens": [
                51350,
                12375,
                11,
                8600,
                11,
                8600,
                11,
                572,
                3269,
                850,
                8957,
                38173,
                13,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.41793556623561406,
            "compression_ratio": 1.2717391304347827,
            "no_speech_prob": 0.07922753691673279
        },
        {
            "id": 524,
            "seek": 374442,
            "start": 3744.82,
            "end": 3751.94,
            "text": " Secretaria, el d\u00eda de ayer la CNDH dijo que va a investigar qui\u00e9n entreg\u00f3 a Animal",
            "tokens": [
                50384,
                7400,
                9831,
                11,
                806,
                12271,
                368,
                257,
                7224,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                27024,
                631,
                2773,
                257,
                4557,
                289,
                35327,
                32843,
                812,
                257,
                24358,
                50740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17132251739501952,
            "compression_ratio": 1.5101214574898785,
            "no_speech_prob": 0.08062271773815155
        },
        {
            "id": 525,
            "seek": 374442,
            "start": 3751.94,
            "end": 3757.58,
            "text": " Pol\u00edtico la informaci\u00f3n respecto a las violaciones a derechos humanos cometidas en",
            "tokens": [
                50740,
                3635,
                6712,
                2789,
                635,
                21660,
                35694,
                257,
                2439,
                3448,
                9188,
                257,
                47508,
                34555,
                33696,
                11382,
                465,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17132251739501952,
            "compression_ratio": 1.5101214574898785,
            "no_speech_prob": 0.08062271773815155
        },
        {
            "id": 526,
            "seek": 374442,
            "start": 3757.58,
            "end": 3760.82,
            "text": " contra de migrantes en este pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51022,
                10742,
                368,
                38547,
                279,
                465,
                4065,
                10572,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17132251739501952,
            "compression_ratio": 1.5101214574898785,
            "no_speech_prob": 0.08062271773815155
        },
        {
            "id": 527,
            "seek": 374442,
            "start": 3760.82,
            "end": 3768.34,
            "text": " Incluso amenaz\u00f3 pr\u00e1cticamente a su personal de establecer sanciones al respecto.",
            "tokens": [
                51184,
                7779,
                3063,
                78,
                18497,
                921,
                812,
                27300,
                50250,
                257,
                459,
                2973,
                368,
                37444,
                1776,
                262,
                4463,
                5411,
                419,
                35694,
                13,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17132251739501952,
            "compression_ratio": 1.5101214574898785,
            "no_speech_prob": 0.08062271773815155
        },
        {
            "id": 528,
            "seek": 374442,
            "start": 3768.34,
            "end": 3773.8,
            "text": " De hecho, dijo que ante el uso indebido de dicha informaci\u00f3n sensible en agravio de",
            "tokens": [
                51560,
                1346,
                13064,
                11,
                27024,
                631,
                23411,
                806,
                22728,
                24162,
                65,
                2925,
                368,
                10390,
                64,
                21660,
                25380,
                465,
                623,
                13404,
                1004,
                368,
                51833
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17132251739501952,
            "compression_ratio": 1.5101214574898785,
            "no_speech_prob": 0.08062271773815155
        },
        {
            "id": 529,
            "seek": 377380,
            "start": 3773.8,
            "end": 3779.02,
            "text": " presuntas v\u00edctimas, se ha dado parte de las instancias competentes a fin de que realicen",
            "tokens": [
                50364,
                1183,
                2760,
                296,
                6153,
                349,
                17957,
                11,
                369,
                324,
                29568,
                6975,
                368,
                2439,
                1058,
                282,
                12046,
                2850,
                9240,
                257,
                962,
                368,
                631,
                957,
                299,
                268,
                50625
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13429886807677566,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.025675171986222267
        },
        {
            "id": 530,
            "seek": 377380,
            "start": 3779.02,
            "end": 3784.44,
            "text": " las investigaciones respectivas, se deslinden las responsabilidades correspondientes y se",
            "tokens": [
                50625,
                2439,
                4557,
                9188,
                3104,
                24759,
                11,
                369,
                730,
                75,
                10291,
                2439,
                29829,
                10284,
                6805,
                20135,
                288,
                369,
                50896
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13429886807677566,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.025675171986222267
        },
        {
            "id": 531,
            "seek": 377380,
            "start": 3784.44,
            "end": 3787.48,
            "text": " apliquen las sanciones a que haya lugar.",
            "tokens": [
                50896,
                25522,
                3221,
                268,
                2439,
                262,
                4463,
                5411,
                257,
                631,
                24693,
                11467,
                13,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13429886807677566,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.025675171986222267
        },
        {
            "id": 532,
            "seek": 377380,
            "start": 3787.48,
            "end": 3794.48,
            "text": " La pregunta, secretaria, es \u00bfc\u00f3mo considera esta acci\u00f3n, este anuncio por parte de la",
            "tokens": [
                51048,
                2369,
                24252,
                11,
                4054,
                9831,
                11,
                785,
                3841,
                46614,
                1949,
                64,
                5283,
                696,
                5687,
                11,
                4065,
                364,
                409,
                8529,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                51398
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13429886807677566,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.025675171986222267
        },
        {
            "id": 533,
            "seek": 377380,
            "start": 3794.48,
            "end": 3795.48,
            "text": " CNDH?",
            "tokens": [
                51398,
                14589,
                35,
                39,
                30,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13429886807677566,
            "compression_ratio": 1.5217391304347827,
            "no_speech_prob": 0.025675171986222267
        },
        {
            "id": 534,
            "seek": 379548,
            "start": 3795.9,
            "end": 3803.62,
            "text": " Bueno, mira, como en toda investigaci\u00f3n y todo lo que tambi\u00e9n la CNDH realiza dentro",
            "tokens": [
                50385,
                16046,
                11,
                30286,
                11,
                2617,
                465,
                11687,
                48919,
                288,
                5149,
                450,
                631,
                6407,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                957,
                13427,
                10856,
                50771
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15639904962069745,
            "compression_ratio": 1.4432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.021272188052535057
        },
        {
            "id": 535,
            "seek": 379548,
            "start": 3803.62,
            "end": 3810.4,
            "text": " de sus propias competencias, pues est\u00e1 primero cuidar tambi\u00e9n la secrecia y la privacidad",
            "tokens": [
                50771,
                368,
                3291,
                2365,
                4609,
                2850,
                37246,
                11,
                11059,
                3192,
                21289,
                20770,
                289,
                6407,
                635,
                34432,
                2755,
                288,
                635,
                2915,
                326,
                4580,
                51110
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15639904962069745,
            "compression_ratio": 1.4432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.021272188052535057
        },
        {
            "id": 536,
            "seek": 379548,
            "start": 3810.4,
            "end": 3818.28,
            "text": " de las personas a las que de alguna manera est\u00e1, yo no digo investigando, pero s\u00ed digo",
            "tokens": [
                51110,
                368,
                2439,
                12019,
                257,
                2439,
                631,
                368,
                20651,
                13913,
                3192,
                11,
                5290,
                572,
                22990,
                4557,
                1806,
                11,
                4768,
                8600,
                22990,
                51504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15639904962069745,
            "compression_ratio": 1.4432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.021272188052535057
        },
        {
            "id": 537,
            "seek": 381828,
            "start": 3818.4,
            "end": 3828.48,
            "text": " es revisando los casos que est\u00e1n ante la denuncia que han hecho ante la CNDH de algunas",
            "tokens": [
                50370,
                785,
                20767,
                1806,
                1750,
                25135,
                631,
                10368,
                23411,
                635,
                1441,
                409,
                2755,
                631,
                7276,
                13064,
                23411,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                368,
                27316,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847493534996396,
            "compression_ratio": 1.5495049504950495,
            "no_speech_prob": 0.07843787968158722
        },
        {
            "id": 538,
            "seek": 381828,
            "start": 3828.48,
            "end": 3835.28,
            "text": " instancias que de alguna u otra manera estas personas se han sentido vulnerados y agraviados",
            "tokens": [
                50874,
                1058,
                282,
                12046,
                631,
                368,
                20651,
                344,
                13623,
                13913,
                13897,
                12019,
                369,
                7276,
                19850,
                8184,
                4181,
                288,
                623,
                424,
                4917,
                4181,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847493534996396,
            "compression_ratio": 1.5495049504950495,
            "no_speech_prob": 0.07843787968158722
        },
        {
            "id": 539,
            "seek": 381828,
            "start": 3835.28,
            "end": 3838.36,
            "text": " en sus derechos de violaci\u00f3n a sus derechos.",
            "tokens": [
                51214,
                465,
                3291,
                47508,
                368,
                3448,
                3482,
                257,
                3291,
                47508,
                13,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847493534996396,
            "compression_ratio": 1.5495049504950495,
            "no_speech_prob": 0.07843787968158722
        },
        {
            "id": 540,
            "seek": 381828,
            "start": 3838.36,
            "end": 3845.1200000000003,
            "text": " Y yo creo que en ese sentido, digamos, sin estar compar\u00e1ndola con la fiscal\u00eda y las",
            "tokens": [
                51368,
                398,
                5290,
                14336,
                631,
                465,
                10167,
                19850,
                11,
                36430,
                11,
                3343,
                8755,
                6311,
                18606,
                4711,
                416,
                635,
                15897,
                2686,
                288,
                2439,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847493534996396,
            "compression_ratio": 1.5495049504950495,
            "no_speech_prob": 0.07843787968158722
        },
        {
            "id": 541,
            "seek": 384512,
            "start": 3845.12,
            "end": 3849.96,
            "text": " investigaciones que se hacen en las fiscal\u00edas y en las carpetas de investigaci\u00f3n que se",
            "tokens": [
                50364,
                4557,
                9188,
                631,
                369,
                27434,
                465,
                2439,
                15897,
                10025,
                288,
                465,
                2439,
                18119,
                296,
                368,
                48919,
                631,
                369,
                50606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301370620727539,
            "compression_ratio": 1.6621004566210045,
            "no_speech_prob": 0.05340293422341347
        },
        {
            "id": 542,
            "seek": 384512,
            "start": 3849.96,
            "end": 3856.96,
            "text": " integran, tambi\u00e9n la CNDH tiene la necesidad de, digamos, ser sumamente cuidadosa con los",
            "tokens": [
                50606,
                3572,
                282,
                11,
                6407,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                7066,
                635,
                11909,
                4580,
                368,
                11,
                36430,
                11,
                816,
                2408,
                3439,
                20770,
                4181,
                64,
                416,
                1750,
                50956
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301370620727539,
            "compression_ratio": 1.6621004566210045,
            "no_speech_prob": 0.05340293422341347
        },
        {
            "id": 543,
            "seek": 384512,
            "start": 3859.24,
            "end": 3864.52,
            "text": " temas de investigaci\u00f3n que se est\u00e1n llevando a cabo de violaciones graves a derechos humanos",
            "tokens": [
                51070,
                40284,
                368,
                48919,
                631,
                369,
                10368,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                368,
                3448,
                9188,
                31664,
                257,
                47508,
                34555,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301370620727539,
            "compression_ratio": 1.6621004566210045,
            "no_speech_prob": 0.05340293422341347
        },
        {
            "id": 544,
            "seek": 384512,
            "start": 3864.52,
            "end": 3871.52,
            "text": " y que efectivamente hay datos sensibles, hay datos de privacidad que deben ser cuidados.",
            "tokens": [
                51334,
                288,
                631,
                22565,
                23957,
                4842,
                27721,
                2923,
                14428,
                11,
                4842,
                27721,
                368,
                2915,
                326,
                4580,
                631,
                49187,
                816,
                20770,
                4181,
                13,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301370620727539,
            "compression_ratio": 1.6621004566210045,
            "no_speech_prob": 0.05340293422341347
        },
        {
            "id": 545,
            "seek": 387152,
            "start": 3871.52,
            "end": 3875.92,
            "text": " Esto establece, por supuesto, no solamente la Constituci\u00f3n, sino la ley de protecci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                37444,
                384,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                572,
                27814,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                18108,
                635,
                27786,
                368,
                5631,
                14735,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 546,
            "seek": 387152,
            "start": 3875.92,
            "end": 3877.68,
            "text": " de datos personales.",
            "tokens": [
                50584,
                368,
                27721,
                2973,
                279,
                13,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 547,
            "seek": 387152,
            "start": 3877.68,
            "end": 3884.84,
            "text": " As\u00ed que en ese sentido, cuando no se tiene todav\u00eda la investigaci\u00f3n completa, cuando",
            "tokens": [
                50672,
                17419,
                631,
                465,
                10167,
                19850,
                11,
                7767,
                572,
                369,
                7066,
                28388,
                635,
                48919,
                46822,
                11,
                7767,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 548,
            "seek": 387152,
            "start": 3884.84,
            "end": 3890.54,
            "text": " no se tiene el expediente completo y se va a emitir la recomendaci\u00f3n, pues desde luego",
            "tokens": [
                51030,
                572,
                369,
                7066,
                806,
                19348,
                8413,
                40135,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                32084,
                347,
                635,
                40292,
                3482,
                11,
                11059,
                10188,
                17222,
                51315
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 549,
            "seek": 387152,
            "start": 3890.54,
            "end": 3896.04,
            "text": " tiene que cuidar esta privacidad y esta secrecia de todo lo que est\u00e1 en estos expedientes",
            "tokens": [
                51315,
                7066,
                631,
                20770,
                289,
                5283,
                2915,
                326,
                4580,
                288,
                5283,
                34432,
                2755,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                3192,
                465,
                12585,
                19348,
                20135,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 550,
            "seek": 387152,
            "start": 3896.04,
            "end": 3900.52,
            "text": " y en estas denuncias que se hacen ante la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos.",
            "tokens": [
                51590,
                288,
                465,
                13897,
                1441,
                11228,
                296,
                631,
                369,
                27434,
                23411,
                635,
                2432,
                36515,
                36623,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12132272149762537,
            "compression_ratio": 1.7116104868913857,
            "no_speech_prob": 0.014549331739544868
        },
        {
            "id": 551,
            "seek": 390052,
            "start": 3900.52,
            "end": 3905.32,
            "text": " Entonces, habr\u00eda que ver si ese es el caso de que todav\u00eda no se hubiera concluido alguna",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                32794,
                2686,
                631,
                1306,
                1511,
                10167,
                785,
                806,
                9666,
                368,
                631,
                28388,
                572,
                369,
                11838,
                10609,
                1588,
                2781,
                2925,
                20651,
                50604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 552,
            "seek": 390052,
            "start": 3905.32,
            "end": 3911.0,
            "text": " investigaci\u00f3n, se hubiera concluido algunas actuaciones de la CNDH y que todav\u00eda estuvieran",
            "tokens": [
                50604,
                48919,
                11,
                369,
                11838,
                10609,
                1588,
                2781,
                2925,
                27316,
                34964,
                9188,
                368,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                288,
                631,
                28388,
                49777,
                38516,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 553,
            "seek": 390052,
            "start": 3911.0,
            "end": 3918.0,
            "text": " en la, digamos, tuvieran que ser y estar dentro de estos par\u00e1metros de protecci\u00f3n de datos",
            "tokens": [
                50888,
                465,
                635,
                11,
                36430,
                11,
                38177,
                38516,
                631,
                816,
                288,
                8755,
                10856,
                368,
                12585,
                971,
                842,
                29570,
                368,
                5631,
                14735,
                368,
                27721,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 554,
            "seek": 390052,
            "start": 3918.28,
            "end": 3921.0,
            "text": " personales y de secrecia.",
            "tokens": [
                51252,
                2973,
                279,
                288,
                368,
                34432,
                2755,
                13,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 555,
            "seek": 390052,
            "start": 3921.0,
            "end": 3925.24,
            "text": " Sin embargo, secretaria, en Animal Pol\u00edtico no publicamos ning\u00fan dato que revelara la",
            "tokens": [
                51388,
                11187,
                23955,
                11,
                4054,
                9831,
                11,
                465,
                24358,
                3635,
                6712,
                2789,
                572,
                1908,
                2151,
                30394,
                46971,
                631,
                15262,
                2419,
                635,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 556,
            "seek": 390052,
            "start": 3925.24,
            "end": 3928.44,
            "text": " identidad de los migrantes que denunciaron.",
            "tokens": [
                51600,
                2473,
                4580,
                368,
                1750,
                38547,
                279,
                631,
                1441,
                11228,
                6372,
                13,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16320623088086772,
            "compression_ratio": 1.6415094339622642,
            "no_speech_prob": 0.009370534680783749
        },
        {
            "id": 557,
            "seek": 392844,
            "start": 3928.6,
            "end": 3935.6,
            "text": " B\u00e1sicamente lo que hicimos fue evidenciar los testimonios que eran acerca de torturas,",
            "tokens": [
                50372,
                363,
                2490,
                23653,
                450,
                631,
                23697,
                8372,
                9248,
                43699,
                537,
                289,
                1750,
                30963,
                2717,
                631,
                32762,
                46321,
                368,
                10806,
                12907,
                11,
                50722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2047568451274525,
            "compression_ratio": 1.4340425531914893,
            "no_speech_prob": 0.2221415787935257
        },
        {
            "id": 558,
            "seek": 392844,
            "start": 3936.04,
            "end": 3942.44,
            "text": " violaciones y extorsiones que hab\u00edan sufrido, nunca publicamos ning\u00fan nombre.",
            "tokens": [
                50744,
                3448,
                9188,
                288,
                1279,
                830,
                5411,
                631,
                44466,
                459,
                5779,
                2925,
                11,
                13768,
                1908,
                2151,
                30394,
                13000,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2047568451274525,
            "compression_ratio": 1.4340425531914893,
            "no_speech_prob": 0.2221415787935257
        },
        {
            "id": 559,
            "seek": 392844,
            "start": 3942.44,
            "end": 3947.36,
            "text": " Incluso m\u00e1s bien se trata de informaci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico que una instituci\u00f3n",
            "tokens": [
                51064,
                7779,
                3063,
                78,
                3573,
                3610,
                369,
                31920,
                368,
                21660,
                368,
                728,
                2191,
                26557,
                631,
                2002,
                4348,
                30813,
                51310
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2047568451274525,
            "compression_ratio": 1.4340425531914893,
            "no_speech_prob": 0.2221415787935257
        },
        {
            "id": 560,
            "seek": 392844,
            "start": 3947.36,
            "end": 3953.36,
            "text": " como la CNDH estaba ocultando durante dos a\u00f1os. Las anuncias fueron de 2019 y 2020.",
            "tokens": [
                51310,
                2617,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                17544,
                10409,
                723,
                1806,
                14427,
                4491,
                11424,
                13,
                10663,
                39350,
                296,
                28739,
                368,
                6071,
                288,
                4808,
                13,
                51610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2047568451274525,
            "compression_ratio": 1.4340425531914893,
            "no_speech_prob": 0.2221415787935257
        },
        {
            "id": 561,
            "seek": 395336,
            "start": 3953.88,
            "end": 3959.1600000000003,
            "text": " Sin embargo, lo que nos preocupa ahora es m\u00e1s bien que en lugar de que la CNDH emprende",
            "tokens": [
                50390,
                11187,
                23955,
                11,
                450,
                631,
                3269,
                23080,
                64,
                9923,
                785,
                3573,
                3610,
                631,
                465,
                11467,
                368,
                631,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                43223,
                16404,
                50654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11535008748372395,
            "compression_ratio": 1.6564885496183206,
            "no_speech_prob": 0.010847336612641811
        },
        {
            "id": 562,
            "seek": 395336,
            "start": 3959.1600000000003,
            "end": 3964.1600000000003,
            "text": " una acci\u00f3n justo para prevenir las violaciones a derechos humanos de los migrantes, m\u00e1s",
            "tokens": [
                50654,
                2002,
                696,
                5687,
                40534,
                1690,
                659,
                21955,
                2439,
                3448,
                9188,
                257,
                47508,
                34555,
                368,
                1750,
                38547,
                279,
                11,
                3573,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11535008748372395,
            "compression_ratio": 1.6564885496183206,
            "no_speech_prob": 0.010847336612641811
        },
        {
            "id": 563,
            "seek": 395336,
            "start": 3964.1600000000003,
            "end": 3971.1600000000003,
            "text": " bien est\u00e1 amenazando al personal que ten\u00eda a resguardo la informaci\u00f3n o est\u00e1 m\u00e1s bien",
            "tokens": [
                50904,
                3610,
                3192,
                18497,
                921,
                1806,
                419,
                2973,
                631,
                23718,
                257,
                725,
                2794,
                12850,
                635,
                21660,
                277,
                3192,
                3573,
                3610,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11535008748372395,
            "compression_ratio": 1.6564885496183206,
            "no_speech_prob": 0.010847336612641811
        },
        {
            "id": 564,
            "seek": 395336,
            "start": 3972.86,
            "end": 3978.1200000000003,
            "text": " amenazando a quien haya entregado la informaci\u00f3n a un medio de comunicaci\u00f3n, como en este",
            "tokens": [
                51339,
                18497,
                921,
                1806,
                257,
                20108,
                24693,
                32843,
                1573,
                635,
                21660,
                257,
                517,
                22123,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                2617,
                465,
                4065,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11535008748372395,
            "compression_ratio": 1.6564885496183206,
            "no_speech_prob": 0.010847336612641811
        },
        {
            "id": 565,
            "seek": 395336,
            "start": 3978.1200000000003,
            "end": 3982.1200000000003,
            "text": " caso. \u00bfNo es riesgoso, secretaria, una acci\u00f3n como esta de naturaleza?",
            "tokens": [
                51602,
                9666,
                13,
                3841,
                4540,
                785,
                23932,
                70,
                9869,
                11,
                4054,
                9831,
                11,
                2002,
                696,
                5687,
                2617,
                5283,
                368,
                40877,
                2394,
                30,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11535008748372395,
            "compression_ratio": 1.6564885496183206,
            "no_speech_prob": 0.010847336612641811
        },
        {
            "id": 566,
            "seek": 398212,
            "start": 3982.88,
            "end": 3989.88,
            "text": " Yo siempre he sostenido y lo sostuve tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a las filtraciones lamentabil\u00edsimas",
            "tokens": [
                50402,
                7616,
                12758,
                415,
                262,
                18946,
                2925,
                288,
                450,
                41585,
                31564,
                6407,
                465,
                37247,
                257,
                2439,
                1387,
                6903,
                9188,
                35888,
                5177,
                5113,
                17957,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166467623277144,
            "compression_ratio": 1.5728643216080402,
            "no_speech_prob": 0.034606367349624634
        },
        {
            "id": 567,
            "seek": 398212,
            "start": 3990.2799999999997,
            "end": 3997.2799999999997,
            "text": " que se tuvieron del caso Ayotzinapa en el peri\u00f3dico Reforma. Yo siempre he sostenido",
            "tokens": [
                50772,
                631,
                369,
                38177,
                14440,
                1103,
                9666,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                465,
                806,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                38489,
                64,
                13,
                7616,
                12758,
                415,
                262,
                18946,
                2925,
                51122
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166467623277144,
            "compression_ratio": 1.5728643216080402,
            "no_speech_prob": 0.034606367349624634
        },
        {
            "id": 568,
            "seek": 398212,
            "start": 3997.3599999999997,
            "end": 4004.3599999999997,
            "text": " que se inicia la investigaci\u00f3n a las personas que dieron la informaci\u00f3n, no al medio de",
            "tokens": [
                51126,
                631,
                369,
                294,
                15341,
                635,
                48919,
                257,
                2439,
                12019,
                631,
                274,
                14440,
                635,
                21660,
                11,
                572,
                419,
                22123,
                368,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166467623277144,
            "compression_ratio": 1.5728643216080402,
            "no_speech_prob": 0.034606367349624634
        },
        {
            "id": 569,
            "seek": 398212,
            "start": 4004.68,
            "end": 4007.4,
            "text": " informaci\u00f3n que lo public\u00f3.",
            "tokens": [
                51492,
                21660,
                631,
                450,
                1908,
                812,
                13,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166467623277144,
            "compression_ratio": 1.5728643216080402,
            "no_speech_prob": 0.034606367349624634
        },
        {
            "id": 570,
            "seek": 398212,
            "start": 4007.4,
            "end": 4008.4,
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9?",
            "tokens": [
                51628,
                3841,
                24907,
                8057,
                30,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.166467623277144,
            "compression_ratio": 1.5728643216080402,
            "no_speech_prob": 0.034606367349624634
        },
        {
            "id": 571,
            "seek": 400840,
            "start": 4008.6800000000003,
            "end": 4014.6800000000003,
            "text": " Porque el medio tiene esta informaci\u00f3n y en un ejercicio de su libertad de prensa y",
            "tokens": [
                50378,
                11287,
                806,
                22123,
                7066,
                5283,
                21660,
                288,
                465,
                517,
                39151,
                18322,
                368,
                459,
                18058,
                345,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                288,
                50678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14560406024639422,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.004288714844733477
        },
        {
            "id": 572,
            "seek": 400840,
            "start": 4014.6800000000003,
            "end": 4021.6800000000003,
            "text": " de expresi\u00f3n lo public\u00f3, pero s\u00ed quien filtr\u00f3 estas informaciones. En realidad yo no tengo",
            "tokens": [
                50678,
                368,
                33397,
                2560,
                450,
                1908,
                812,
                11,
                4768,
                8600,
                20108,
                29148,
                11721,
                13897,
                1356,
                9188,
                13,
                2193,
                25635,
                5290,
                572,
                13989,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14560406024639422,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.004288714844733477
        },
        {
            "id": 573,
            "seek": 400840,
            "start": 4021.6800000000003,
            "end": 4028.6800000000003,
            "text": " ahorita conocimiento exacto de lo que pas\u00f3 en esta investigaci\u00f3n que estaba haciendo",
            "tokens": [
                51028,
                44249,
                2786,
                15871,
                14007,
                1900,
                78,
                368,
                450,
                631,
                41382,
                465,
                5283,
                48919,
                631,
                17544,
                20509,
                51378
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14560406024639422,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.004288714844733477
        },
        {
            "id": 574,
            "seek": 400840,
            "start": 4029.36,
            "end": 4035.52,
            "text": " la CNH o en esta denuncia que se present\u00f3 ante la CNDH para que hiciera la investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51412,
                635,
                14589,
                39,
                277,
                465,
                5283,
                1441,
                409,
                2755,
                631,
                369,
                1974,
                812,
                23411,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                1690,
                631,
                23697,
                10609,
                635,
                48919,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14560406024639422,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.004288714844733477
        },
        {
            "id": 575,
            "seek": 403552,
            "start": 4035.64,
            "end": 4041.56,
            "text": " correspondiente y emitiera la recomendaci\u00f3n y cu\u00e1l era el estatus de esta investigaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                6805,
                8413,
                288,
                32084,
                10609,
                635,
                40292,
                3482,
                288,
                44318,
                4249,
                806,
                30883,
                301,
                368,
                5283,
                48919,
                13,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 576,
            "seek": 403552,
            "start": 4041.56,
            "end": 4046.28,
            "text": " Por lo pronto, si te puedo decir categ\u00f3ricamente que no hay posibilidad de que al medio se",
            "tokens": [
                50666,
                5269,
                450,
                26194,
                11,
                1511,
                535,
                21612,
                10235,
                4847,
                812,
                1341,
                3439,
                631,
                572,
                4842,
                1366,
                33989,
                368,
                631,
                419,
                22123,
                369,
                50902
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 577,
            "seek": 403552,
            "start": 4046.28,
            "end": 4051.84,
            "text": " le sancione para dar a conocer esta investigaci\u00f3n, pero por otro lado, en mi opini\u00f3n, si no",
            "tokens": [
                50902,
                476,
                262,
                4463,
                5328,
                1690,
                4072,
                257,
                35241,
                5283,
                48919,
                11,
                4768,
                1515,
                11921,
                11631,
                11,
                465,
                2752,
                3980,
                2560,
                11,
                1511,
                572,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 578,
            "seek": 403552,
            "start": 4051.84,
            "end": 4058.52,
            "text": " hay estos datos de privacidad, de datos personales, de secrecia que habr\u00e1 que cuidar, sino que",
            "tokens": [
                51180,
                4842,
                12585,
                27721,
                368,
                2915,
                326,
                4580,
                11,
                368,
                27721,
                2973,
                279,
                11,
                368,
                34432,
                2755,
                631,
                32794,
                842,
                631,
                20770,
                289,
                11,
                18108,
                631,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 579,
            "seek": 403552,
            "start": 4058.52,
            "end": 4063.16,
            "text": " es una denuncia que se est\u00e1 haciendo de lo que efectivamente est\u00e1 pasando, pues ese",
            "tokens": [
                51514,
                785,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                631,
                369,
                3192,
                20509,
                368,
                450,
                631,
                22565,
                23957,
                3192,
                45412,
                11,
                11059,
                10167,
                51746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 580,
            "seek": 403552,
            "start": 4063.16,
            "end": 4065.44,
            "text": " s\u00ed es ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51746,
                8600,
                785,
                39151,
                18322,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                13,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1539846864858068,
            "compression_ratio": 1.738831615120275,
            "no_speech_prob": 0.003938994836062193
        },
        {
            "id": 581,
            "seek": 406544,
            "start": 4066.36,
            "end": 4072.68,
            "text": " Justamente en ese punto, secretaria, esta informaci\u00f3n estuvo oculta durante dos a\u00f1os",
            "tokens": [
                50410,
                1449,
                3439,
                465,
                10167,
                14326,
                11,
                4054,
                9831,
                11,
                5283,
                21660,
                871,
                43744,
                10409,
                723,
                64,
                14427,
                4491,
                11424,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16276275820848418,
            "compression_ratio": 1.4903846153846154,
            "no_speech_prob": 0.003121096407994628
        },
        {
            "id": 582,
            "seek": 406544,
            "start": 4072.68,
            "end": 4079.68,
            "text": " y la CNDH lo que no dijo ayer es qu\u00e9 va a pasar con esos testimonios, con toda esa",
            "tokens": [
                50726,
                288,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                450,
                631,
                572,
                27024,
                257,
                7224,
                785,
                8057,
                2773,
                257,
                25344,
                416,
                22411,
                30963,
                2717,
                11,
                416,
                11687,
                11342,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16276275820848418,
            "compression_ratio": 1.4903846153846154,
            "no_speech_prob": 0.003121096407994628
        },
        {
            "id": 583,
            "seek": 406544,
            "start": 4079.68,
            "end": 4085.0,
            "text": " informaci\u00f3n. Y la pregunta es si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n en este caso podr\u00eda solicitarle",
            "tokens": [
                51076,
                21660,
                13,
                398,
                635,
                24252,
                785,
                1511,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                465,
                4065,
                9666,
                27246,
                23665,
                3981,
                306,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16276275820848418,
            "compression_ratio": 1.4903846153846154,
            "no_speech_prob": 0.003121096407994628
        },
        {
            "id": 584,
            "seek": 406544,
            "start": 4085.0,
            "end": 4090.2400000000002,
            "text": " justamente alg\u00fan informe acerca de esto.",
            "tokens": [
                51342,
                41056,
                26300,
                1356,
                68,
                46321,
                368,
                7433,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16276275820848418,
            "compression_ratio": 1.4903846153846154,
            "no_speech_prob": 0.003121096407994628
        },
        {
            "id": 585,
            "seek": 409024,
            "start": 4091.04,
            "end": 4099.36,
            "text": " Bueno, la CNDH, como otros organismos constitucionales aut\u00f3nomos, pues tienen precisamente esta",
            "tokens": [
                50404,
                16046,
                11,
                635,
                14589,
                35,
                39,
                11,
                2617,
                16422,
                24128,
                329,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                1476,
                1801,
                40934,
                11,
                11059,
                12536,
                44901,
                5283,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11303070429209117,
            "compression_ratio": 1.7017543859649122,
            "no_speech_prob": 0.004224645439535379
        },
        {
            "id": 586,
            "seek": 409024,
            "start": 4099.36,
            "end": 4105.679999999999,
            "text": " categor\u00eda constitucional o calidad constitucional de ser \u00f3rganos constitucionales aut\u00f3nomos.",
            "tokens": [
                50820,
                19250,
                2686,
                23079,
                1311,
                1966,
                277,
                42955,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                816,
                44083,
                1275,
                329,
                23079,
                1311,
                1966,
                279,
                1476,
                1801,
                40934,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11303070429209117,
            "compression_ratio": 1.7017543859649122,
            "no_speech_prob": 0.004224645439535379
        },
        {
            "id": 587,
            "seek": 409024,
            "start": 4105.679999999999,
            "end": 4113.04,
            "text": " Entonces, como ellos tienen sus propias normativas y su propia responsabilidad y tienen que rendir",
            "tokens": [
                51136,
                15097,
                11,
                2617,
                16353,
                12536,
                3291,
                2365,
                4609,
                2026,
                35725,
                288,
                459,
                40464,
                29829,
                4580,
                288,
                12536,
                631,
                6125,
                347,
                51504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11303070429209117,
            "compression_ratio": 1.7017543859649122,
            "no_speech_prob": 0.004224645439535379
        },
        {
            "id": 588,
            "seek": 411304,
            "start": 4113.04,
            "end": 4120.48,
            "text": " cuentas tambi\u00e9n como todos a la poblaci\u00f3n y ser transparentes en su actuaci\u00f3n, pues",
            "tokens": [
                50364,
                46414,
                296,
                6407,
                2617,
                6321,
                257,
                635,
                42769,
                288,
                816,
                12737,
                279,
                465,
                459,
                34964,
                3482,
                11,
                11059,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644166802847256,
            "compression_ratio": 1.759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.2123934030532837
        },
        {
            "id": 589,
            "seek": 411304,
            "start": 4120.48,
            "end": 4122.8,
            "text": " tambi\u00e9n ah\u00ed hay un tema de transparencia.",
            "tokens": [
                50736,
                6407,
                12571,
                4842,
                517,
                15854,
                368,
                16165,
                2755,
                13,
                50852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644166802847256,
            "compression_ratio": 1.759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.2123934030532837
        },
        {
            "id": 590,
            "seek": 411304,
            "start": 4122.8,
            "end": 4129.92,
            "text": " Si t\u00fa dices que esta investigaci\u00f3n concretamente estuvo guardada durante los dos \u00faltimos a\u00f1os,",
            "tokens": [
                50852,
                4909,
                15056,
                274,
                1473,
                631,
                5283,
                48919,
                39481,
                3439,
                871,
                43744,
                6290,
                1538,
                14427,
                1750,
                4491,
                33013,
                11424,
                11,
                51208
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644166802847256,
            "compression_ratio": 1.759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.2123934030532837
        },
        {
            "id": 591,
            "seek": 411304,
            "start": 4129.92,
            "end": 4134.96,
            "text": " hasta donde me est\u00e1s t\u00fa confirmando, pues tambi\u00e9n habr\u00eda que ver por qu\u00e9 no avanz\u00f3",
            "tokens": [
                51208,
                10764,
                10488,
                385,
                24389,
                15056,
                9064,
                1806,
                11,
                11059,
                6407,
                32794,
                2686,
                631,
                1306,
                1515,
                8057,
                572,
                42444,
                812,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644166802847256,
            "compression_ratio": 1.759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.2123934030532837
        },
        {
            "id": 592,
            "seek": 411304,
            "start": 4134.96,
            "end": 4139.64,
            "text": " esta investigaci\u00f3n, por qu\u00e9 no hay resultados sobre esta investigaci\u00f3n y por qu\u00e9 efectivamente",
            "tokens": [
                51460,
                5283,
                48919,
                11,
                1515,
                8057,
                572,
                4842,
                36796,
                5473,
                5283,
                48919,
                288,
                1515,
                8057,
                22565,
                23957,
                51694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644166802847256,
            "compression_ratio": 1.759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.2123934030532837
        },
        {
            "id": 593,
            "seek": 413964,
            "start": 4140.0,
            "end": 4146.240000000001,
            "text": " de dos a\u00f1os no se dan a conocer este tipo de situaciones que son violatorias o que pudieran",
            "tokens": [
                50382,
                368,
                4491,
                11424,
                572,
                369,
                3277,
                257,
                35241,
                4065,
                9746,
                368,
                2054,
                9188,
                631,
                1872,
                3448,
                1639,
                4609,
                277,
                631,
                14166,
                38516,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 594,
            "seek": 413964,
            "start": 4146.240000000001,
            "end": 4148.56,
            "text": " llegar a ser violatorias de los derechos humanos.",
            "tokens": [
                50694,
                24892,
                257,
                816,
                3448,
                1639,
                4609,
                368,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                50810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 595,
            "seek": 413964,
            "start": 4148.56,
            "end": 4149.56,
            "text": " Gracias, secretaria.",
            "tokens": [
                50810,
                26909,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                50860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 596,
            "seek": 413964,
            "start": 4149.56,
            "end": 4150.56,
            "text": " Gracias a ti.",
            "tokens": [
                50860,
                26909,
                257,
                8757,
                13,
                50910
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 597,
            "seek": 413964,
            "start": 4150.56,
            "end": 4157.56,
            "text": " Nada m\u00e1s otra persona aqu\u00ed, t\u00fa y ya. Nos vamos porque tenemos que irnos para Quer\u00e9taro.",
            "tokens": [
                50910,
                40992,
                3573,
                13623,
                12184,
                6661,
                11,
                15056,
                288,
                2478,
                13,
                18749,
                5295,
                4021,
                9914,
                631,
                3418,
                16751,
                1690,
                36149,
                4051,
                9708,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 598,
            "seek": 413964,
            "start": 4157.56,
            "end": 4159.56,
            "text": " Buenos d\u00edas, secretaria.",
            "tokens": [
                51260,
                38058,
                19527,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 599,
            "seek": 413964,
            "start": 4159.56,
            "end": 4164.8,
            "text": " Bueno, pues sobre este tema que se dio ayer, un juez le dicta prisi\u00f3n preventiva justificada",
            "tokens": [
                51360,
                16046,
                11,
                11059,
                5473,
                4065,
                15854,
                631,
                369,
                31965,
                257,
                7224,
                11,
                517,
                27833,
                89,
                476,
                12569,
                64,
                16163,
                2560,
                4871,
                5931,
                445,
                1089,
                1538,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 600,
            "seek": 413964,
            "start": 4164.8,
            "end": 4169.160000000001,
            "text": " a L\u00f3nzuan Cira, al empresario L\u00f3nzuan Cira, y permanecer\u00e1 en el Recursorio Norte de Azteca",
            "tokens": [
                51622,
                257,
                441,
                1801,
                89,
                6139,
                383,
                4271,
                11,
                419,
                13627,
                4912,
                441,
                1801,
                89,
                6139,
                383,
                4271,
                11,
                288,
                8105,
                68,
                1776,
                842,
                465,
                806,
                9647,
                2156,
                284,
                1004,
                426,
                12752,
                368,
                7607,
                975,
                496,
                51840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22869360124742663,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.10412240028381348
        },
        {
            "id": 601,
            "seek": 416916,
            "start": 4169.16,
            "end": 4173.92,
            "text": " el pr\u00f3ximo martes que se va a reiniciar el proceso como tal.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                21177,
                12396,
                279,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                6561,
                8787,
                289,
                806,
                29314,
                2617,
                4023,
                13,
                50602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 602,
            "seek": 416916,
            "start": 4173.92,
            "end": 4177.5599999999995,
            "text": " Esto se dio a partir de una alerta que da la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en torno",
            "tokens": [
                50602,
                20880,
                369,
                31965,
                257,
                13906,
                368,
                2002,
                9615,
                64,
                631,
                1120,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                465,
                3930,
                1771,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 603,
            "seek": 416916,
            "start": 4177.5599999999995,
            "end": 4180.12,
            "text": " al riesgo de fuga que pudiera haber.",
            "tokens": [
                50784,
                419,
                23932,
                1571,
                368,
                283,
                19364,
                631,
                14166,
                10609,
                15811,
                13,
                50912
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 604,
            "seek": 416916,
            "start": 4180.12,
            "end": 4184.16,
            "text": " \u00bfMe hablas un poquito m\u00e1s despacio, por favor?",
            "tokens": [
                50912,
                3841,
                12671,
                3025,
                7743,
                517,
                28229,
                3573,
                4887,
                24571,
                11,
                1515,
                2294,
                30,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 605,
            "seek": 416916,
            "start": 4184.16,
            "end": 4188.24,
            "text": " Esto se da a partir de la alerta que da la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica en torno",
            "tokens": [
                51114,
                20880,
                369,
                1120,
                257,
                13906,
                368,
                635,
                9615,
                64,
                631,
                1120,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                465,
                3930,
                1771,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 606,
            "seek": 416916,
            "start": 4188.24,
            "end": 4193.68,
            "text": " a un riesgo que pudiera haber respecto de la fuga que pudiera emprender el empresario.",
            "tokens": [
                51318,
                257,
                517,
                23932,
                1571,
                631,
                14166,
                10609,
                15811,
                35694,
                368,
                635,
                283,
                19364,
                631,
                14166,
                10609,
                43223,
                20535,
                806,
                13627,
                4912,
                13,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 607,
            "seek": 416916,
            "start": 4193.68,
            "end": 4197.68,
            "text": " Ante esto, bueno, \u00e9l ofreci\u00f3 una garant\u00eda de dos millones de d\u00f3lares.",
            "tokens": [
                51590,
                5130,
                68,
                7433,
                11,
                11974,
                11,
                11810,
                295,
                3326,
                812,
                2002,
                22251,
                2686,
                368,
                4491,
                22416,
                368,
                32596,
                13,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17983113282115748,
            "compression_ratio": 1.8403041825095057,
            "no_speech_prob": 0.06107454001903534
        },
        {
            "id": 608,
            "seek": 419768,
            "start": 4198.200000000001,
            "end": 4202.72,
            "text": " Si en este caso, y bueno, ya en alg\u00fan momento el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "tokens": [
                50390,
                4909,
                465,
                4065,
                9666,
                11,
                288,
                11974,
                11,
                2478,
                465,
                26300,
                9333,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19948739921097206,
            "compression_ratio": 1.460144927536232,
            "no_speech_prob": 0.3557913303375244
        },
        {
            "id": 609,
            "seek": 419768,
            "start": 4202.72,
            "end": 4208.16,
            "text": " hab\u00eda mencionado que una vez que repara el da\u00f1o entregando los 200 millones de d\u00f3lares",
            "tokens": [
                50616,
                16395,
                37030,
                1573,
                631,
                2002,
                5715,
                631,
                1085,
                2419,
                806,
                1120,
                7716,
                32843,
                1806,
                1750,
                2331,
                22416,
                368,
                32596,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19948739921097206,
            "compression_ratio": 1.460144927536232,
            "no_speech_prob": 0.3557913303375244
        },
        {
            "id": 610,
            "seek": 419768,
            "start": 4208.16,
            "end": 4214.12,
            "text": " que pago, que en lo que vendi\u00f3 a sobreprecio la planta agronitrogenados, pudiera estar",
            "tokens": [
                50888,
                631,
                280,
                6442,
                11,
                631,
                465,
                450,
                631,
                10169,
                7138,
                257,
                5473,
                79,
                3326,
                78,
                635,
                3709,
                64,
                623,
                2044,
                270,
                7747,
                4181,
                11,
                14166,
                10609,
                8755,
                51186
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19948739921097206,
            "compression_ratio": 1.460144927536232,
            "no_speech_prob": 0.3557913303375244
        },
        {
            "id": 611,
            "seek": 419768,
            "start": 4214.12,
            "end": 4217.08,
            "text": " de alguna manera pues otorg\u00e1ndose una especie de\u2026",
            "tokens": [
                51186,
                368,
                20651,
                13913,
                11059,
                4337,
                4646,
                18606,
                541,
                2002,
                49368,
                368,
                1260,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19948739921097206,
            "compression_ratio": 1.460144927536232,
            "no_speech_prob": 0.3557913303375244
        },
        {
            "id": 612,
            "seek": 419768,
            "start": 4217.08,
            "end": 4221.92,
            "text": " Perd\u00f3n, preguntarle si esto es posible, si la alcanzar\u00e1 para pagar su libertad.",
            "tokens": [
                51334,
                47633,
                1801,
                11,
                19860,
                36153,
                1511,
                7433,
                785,
                26644,
                11,
                1511,
                635,
                50200,
                21534,
                1690,
                28024,
                459,
                18058,
                345,
                13,
                51576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19948739921097206,
            "compression_ratio": 1.460144927536232,
            "no_speech_prob": 0.3557913303375244
        },
        {
            "id": 613,
            "seek": 422192,
            "start": 4221.92,
            "end": 4232.04,
            "text": " Si se acoge a un criterio de oportunidad y si devuelve todo lo que cost\u00f3 esta planta",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                369,
                696,
                78,
                432,
                257,
                517,
                9912,
                1004,
                368,
                42794,
                288,
                1511,
                1905,
                3483,
                303,
                5149,
                450,
                631,
                2063,
                812,
                5283,
                3709,
                64,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384124755859375,
            "compression_ratio": 1.6503067484662577,
            "no_speech_prob": 0.0320122130215168
        },
        {
            "id": 614,
            "seek": 422192,
            "start": 4232.04,
            "end": 4242.64,
            "text": " de nitrogenados, que realmente fue su valor, fue muy superior a lo que los aval\u00faos habr\u00edan",
            "tokens": [
                50870,
                368,
                17903,
                4181,
                11,
                631,
                14446,
                9248,
                459,
                15367,
                11,
                9248,
                5323,
                13028,
                257,
                450,
                631,
                1750,
                1305,
                304,
                2481,
                329,
                32794,
                11084,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384124755859375,
            "compression_ratio": 1.6503067484662577,
            "no_speech_prob": 0.0320122130215168
        },
        {
            "id": 615,
            "seek": 422192,
            "start": 4242.64,
            "end": 4248.68,
            "text": " establecido, o sea, lo que se pag\u00f3 por esta planta fue muy superior a lo que los aval\u00faos",
            "tokens": [
                51400,
                37444,
                17994,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                450,
                631,
                369,
                11812,
                812,
                1515,
                5283,
                3709,
                64,
                9248,
                5323,
                13028,
                257,
                450,
                631,
                1750,
                1305,
                304,
                2481,
                329,
                51702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1384124755859375,
            "compression_ratio": 1.6503067484662577,
            "no_speech_prob": 0.0320122130215168
        },
        {
            "id": 616,
            "seek": 424868,
            "start": 4248.68,
            "end": 4253.68,
            "text": " y lo que realmente est\u00e1 la planta, parece que la planta es m\u00e1s chatarra que otra cosa.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                450,
                631,
                14446,
                3192,
                635,
                3709,
                64,
                11,
                14120,
                631,
                635,
                3709,
                64,
                785,
                3573,
                5081,
                289,
                424,
                631,
                13623,
                10163,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18940937983525263,
            "compression_ratio": 1.4754098360655739,
            "no_speech_prob": 0.0736277624964714
        },
        {
            "id": 617,
            "seek": 424868,
            "start": 4253.68,
            "end": 4263.6,
            "text": " Entonces, ya con aval\u00faos, con un proceso legal s\u00f3lido al cual s\u00ed le dar\u00eda oportunidad",
            "tokens": [
                50614,
                15097,
                11,
                2478,
                416,
                1305,
                304,
                2481,
                329,
                11,
                416,
                517,
                29314,
                5089,
                6238,
                75,
                2925,
                419,
                10911,
                8600,
                476,
                4072,
                2686,
                42794,
                51110
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18940937983525263,
            "compression_ratio": 1.4754098360655739,
            "no_speech_prob": 0.0736277624964714
        },
        {
            "id": 618,
            "seek": 424868,
            "start": 4263.6,
            "end": 4273.72,
            "text": " de acogerse a la se\u00f1ora Ancira devolviendo precisamente estos recursos, aceptar es aceptar",
            "tokens": [
                51110,
                368,
                696,
                42719,
                405,
                257,
                635,
                41094,
                1107,
                66,
                4271,
                1905,
                401,
                85,
                7304,
                44901,
                12585,
                30409,
                11,
                43568,
                289,
                785,
                43568,
                289,
                51616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18940937983525263,
            "compression_ratio": 1.4754098360655739,
            "no_speech_prob": 0.0736277624964714
        },
        {
            "id": 619,
            "seek": 427372,
            "start": 4274.72,
            "end": 4284.2,
            "text": " efectivamente hubo un tema de sobreprecio y hubo un tema de enriquecimiento indebido",
            "tokens": [
                50414,
                22565,
                23957,
                11838,
                78,
                517,
                15854,
                368,
                5473,
                79,
                3326,
                78,
                288,
                11838,
                78,
                517,
                15854,
                368,
                465,
                22343,
                66,
                14007,
                24162,
                65,
                2925,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2445343017578125,
            "compression_ratio": 1.4804469273743017,
            "no_speech_prob": 0.5176622271537781
        },
        {
            "id": 620,
            "seek": 427372,
            "start": 4284.2,
            "end": 4285.2,
            "text": " o il\u00edcito.",
            "tokens": [
                50888,
                277,
                1930,
                870,
                32030,
                13,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2445343017578125,
            "compression_ratio": 1.4804469273743017,
            "no_speech_prob": 0.5176622271537781
        },
        {
            "id": 621,
            "seek": 427372,
            "start": 4285.2,
            "end": 4293.2,
            "text": " Y entonces, s\u00ed, acogerse a criterios de oportunidad s\u00ed podr\u00eda tener esa opci\u00f3n, porque el sistema",
            "tokens": [
                50938,
                398,
                13003,
                11,
                8600,
                11,
                696,
                42719,
                405,
                257,
                9912,
                2717,
                368,
                42794,
                8600,
                27246,
                11640,
                11342,
                999,
                5687,
                11,
                4021,
                806,
                13245,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2445343017578125,
            "compression_ratio": 1.4804469273743017,
            "no_speech_prob": 0.5176622271537781
        },
        {
            "id": 622,
            "seek": 427372,
            "start": 4293.2,
            "end": 4295.4400000000005,
            "text": " de justicia penal acusatorio as\u00ed lo permite.",
            "tokens": [
                51338,
                368,
                445,
                15341,
                13661,
                696,
                301,
                48028,
                8582,
                450,
                31105,
                13,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2445343017578125,
            "compression_ratio": 1.4804469273743017,
            "no_speech_prob": 0.5176622271537781
        },
        {
            "id": 623,
            "seek": 427372,
            "start": 4295.4400000000005,
            "end": 4296.92,
            "text": " Gracias, secretaria.",
            "tokens": [
                51450,
                26909,
                11,
                4054,
                9831,
                13,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2445343017578125,
            "compression_ratio": 1.4804469273743017,
            "no_speech_prob": 0.5176622271537781
        },
        {
            "id": 624,
            "seek": 429692,
            "start": 4297.4,
            "end": 4299.36,
            "text": " Un segundo tema.",
            "tokens": [
                50388,
                1156,
                17954,
                15854,
                13,
                50486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 625,
            "seek": 429692,
            "start": 4299.36,
            "end": 4304.4800000000005,
            "text": " Lo que surge ayer como reacci\u00f3n por parte de la periodista Lidia Cacho en torno a lo",
            "tokens": [
                50486,
                6130,
                631,
                18989,
                257,
                7224,
                2617,
                319,
                49354,
                1515,
                6975,
                368,
                635,
                2896,
                5236,
                441,
                327,
                654,
                383,
                46574,
                465,
                3930,
                1771,
                257,
                450,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 626,
            "seek": 429692,
            "start": 4304.4800000000005,
            "end": 4310.88,
            "text": " que usted mencion\u00f3 respecto de las violaciones graves que hubo en el caso del exgobernador",
            "tokens": [
                50742,
                631,
                10467,
                37030,
                812,
                35694,
                368,
                2439,
                3448,
                9188,
                31664,
                631,
                11838,
                78,
                465,
                806,
                9666,
                1103,
                454,
                1571,
                26848,
                5409,
                51062
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 627,
            "seek": 429692,
            "start": 4310.88,
            "end": 4313.0,
            "text": " de Puebla, Mario Mar\u00edn.",
            "tokens": [
                51062,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                9343,
                2039,
                10973,
                13,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 628,
            "seek": 429692,
            "start": 4313.0,
            "end": 4318.72,
            "text": " Preguntarle, ella lo que ayer mencionaba es que cuando usted estaba como ministra, esto",
            "tokens": [
                51168,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                11,
                18823,
                450,
                631,
                257,
                7224,
                37030,
                5509,
                785,
                631,
                7767,
                10467,
                17544,
                2617,
                16182,
                424,
                11,
                7433,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 629,
            "seek": 429692,
            "start": 4318.72,
            "end": 4326.12,
            "text": " en 2007, que se vot\u00f3 a favor de desestimar una investigaci\u00f3n en contra del exgobern,",
            "tokens": [
                51454,
                465,
                12656,
                11,
                631,
                369,
                3478,
                812,
                257,
                2294,
                368,
                730,
                377,
                49396,
                2002,
                48919,
                465,
                10742,
                1103,
                454,
                1571,
                26848,
                11,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19350189998232084,
            "compression_ratio": 1.576,
            "no_speech_prob": 0.0837731584906578
        },
        {
            "id": 630,
            "seek": 432612,
            "start": 4326.12,
            "end": 4329.64,
            "text": " usted vot\u00f3 a favor de desestimar esta investigaci\u00f3n o\u2026",
            "tokens": [
                50364,
                10467,
                3478,
                812,
                257,
                2294,
                368,
                730,
                377,
                49396,
                5283,
                48919,
                277,
                1260,
                50540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 631,
            "seek": 432612,
            "start": 4329.64,
            "end": 4337.48,
            "text": " No fue a favor del gobernador de Puebla o del exgobernador de Puebla, que hay una precisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50540,
                883,
                9248,
                257,
                2294,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                277,
                1103,
                454,
                1571,
                26848,
                5409,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                631,
                4842,
                2002,
                7974,
                2560,
                11,
                50932
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 632,
            "seek": 432612,
            "start": 4337.48,
            "end": 4340.5199999999995,
            "text": " no fue a favor del exgobernador de Puebla.",
            "tokens": [
                50932,
                572,
                9248,
                257,
                2294,
                1103,
                454,
                1571,
                26848,
                5409,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                13,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 633,
            "seek": 432612,
            "start": 4340.5199999999995,
            "end": 4342.5199999999995,
            "text": " De desestimar una investigaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51084,
                1346,
                730,
                377,
                49396,
                2002,
                48919,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 634,
            "seek": 432612,
            "start": 4342.5199999999995,
            "end": 4348.12,
            "text": " Simplemente las violaciones graves, yo ah\u00ed intervine, ah\u00ed est\u00e1 en la versi\u00f3n estenogr\u00e1fica",
            "tokens": [
                51184,
                21532,
                4082,
                2439,
                3448,
                9188,
                31664,
                11,
                5290,
                12571,
                728,
                41243,
                11,
                12571,
                3192,
                465,
                635,
                47248,
                871,
                268,
                47810,
                23858,
                64,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 635,
            "seek": 432612,
            "start": 4348.12,
            "end": 4353.24,
            "text": " que ustedes pueden recuperar, yo ah\u00ed dije que s\u00ed hab\u00eda habido violaciones a sus derechos",
            "tokens": [
                51464,
                631,
                17110,
                14714,
                25692,
                289,
                11,
                5290,
                12571,
                39414,
                631,
                8600,
                16395,
                3025,
                2925,
                3448,
                9188,
                257,
                3291,
                47508,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19138735431735798,
            "compression_ratio": 1.7820512820512822,
            "no_speech_prob": 0.032978542149066925
        },
        {
            "id": 636,
            "seek": 435324,
            "start": 4353.24,
            "end": 4360.36,
            "text": " humanos que podr\u00edan ser resarcidas a trav\u00e9s de los medios ordinarios de defensa, como",
            "tokens": [
                50364,
                34555,
                631,
                15305,
                11084,
                816,
                725,
                289,
                66,
                11382,
                257,
                24463,
                368,
                1750,
                46017,
                4792,
                6470,
                2717,
                368,
                1060,
                23364,
                11,
                2617,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17720290457848276,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.6203386187553406
        },
        {
            "id": 637,
            "seek": 435324,
            "start": 4360.36,
            "end": 4367.16,
            "text": " es el amparo, y que para el par\u00e1metro de gravedad de violaci\u00f3n graves a los derechos",
            "tokens": [
                50720,
                785,
                806,
                669,
                2181,
                78,
                11,
                288,
                631,
                1690,
                806,
                971,
                842,
                45400,
                368,
                1295,
                937,
                345,
                368,
                3448,
                3482,
                31664,
                257,
                1750,
                47508,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17720290457848276,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.6203386187553406
        },
        {
            "id": 638,
            "seek": 435324,
            "start": 4367.16,
            "end": 4372.12,
            "text": " humanos, hab\u00edamos resuelto el caso de aguas blancas, que era la matanza de aguas blancas.",
            "tokens": [
                51060,
                34555,
                11,
                3025,
                16275,
                725,
                3483,
                1353,
                806,
                9666,
                368,
                34438,
                296,
                34437,
                296,
                11,
                631,
                4249,
                635,
                3803,
                20030,
                368,
                34438,
                296,
                34437,
                296,
                13,
                51308
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17720290457848276,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.6203386187553406
        },
        {
            "id": 639,
            "seek": 435324,
            "start": 4372.12,
            "end": 4377.08,
            "text": " La interpretaci\u00f3n que se hizo en ese momento el art\u00edculo 97 constitucional de violaciones",
            "tokens": [
                51308,
                2369,
                7302,
                3482,
                631,
                369,
                28803,
                465,
                10167,
                9333,
                806,
                1523,
                34365,
                23399,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                3448,
                9188,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17720290457848276,
            "compression_ratio": 1.59375,
            "no_speech_prob": 0.6203386187553406
        },
        {
            "id": 640,
            "seek": 437708,
            "start": 4377.16,
            "end": 4385.0,
            "text": " graves fue el par\u00e1metro de esta matanza y que el traslado de ella, que por cierto, cuando",
            "tokens": [
                50368,
                31664,
                9248,
                806,
                971,
                842,
                45400,
                368,
                5283,
                3803,
                20030,
                288,
                631,
                806,
                22507,
                75,
                1573,
                368,
                18823,
                11,
                631,
                1515,
                28558,
                11,
                7767,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12733913373343553,
            "compression_ratio": 1.481081081081081,
            "no_speech_prob": 0.6935487389564514
        },
        {
            "id": 641,
            "seek": 437708,
            "start": 4385.0,
            "end": 4392.68,
            "text": " lleg\u00f3 a Puebla se pag\u00f3 una fianza y nunca pis\u00f3 la c\u00e1rcel, ustedes saben eso perfectamente,",
            "tokens": [
                50760,
                46182,
                257,
                430,
                622,
                36138,
                369,
                11812,
                812,
                2002,
                49513,
                2394,
                288,
                13768,
                26584,
                812,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                11,
                17110,
                36670,
                7287,
                2176,
                3439,
                11,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12733913373343553,
            "compression_ratio": 1.481081081081081,
            "no_speech_prob": 0.6935487389564514
        },
        {
            "id": 642,
            "seek": 437708,
            "start": 4392.68,
            "end": 4397.88,
            "text": " que lo que s\u00ed fue verdaderamente terrible fue el traslado desde Canc\u00fan hasta la ciudad",
            "tokens": [
                51144,
                631,
                450,
                631,
                8600,
                9248,
                6387,
                8312,
                3439,
                6237,
                9248,
                806,
                22507,
                75,
                1573,
                10188,
                1664,
                66,
                9453,
                10764,
                635,
                24329,
                51404
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12733913373343553,
            "compression_ratio": 1.481081081081081,
            "no_speech_prob": 0.6935487389564514
        },
        {
            "id": 643,
            "seek": 439788,
            "start": 4397.88,
            "end": 4407.88,
            "text": " de Puebla y que al final del d\u00eda la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas dio una, digamos, fue",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                430,
                622,
                36138,
                288,
                631,
                419,
                2572,
                1103,
                12271,
                635,
                12538,
                27603,
                368,
                426,
                9188,
                1156,
                11382,
                31965,
                2002,
                11,
                36430,
                11,
                9248,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16447063627697173,
            "compression_ratio": 1.5203252032520325,
            "no_speech_prob": 0.18378455936908722
        },
        {
            "id": 644,
            "seek": 439788,
            "start": 4407.88,
            "end": 4415.68,
            "text": " un\u2026 m\u00e1s que una resoluci\u00f3n, es una recomendaci\u00f3n que se acat\u00f3 por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50864,
                517,
                1260,
                3573,
                631,
                2002,
                7923,
                30813,
                11,
                785,
                2002,
                40292,
                3482,
                631,
                369,
                696,
                267,
                812,
                1515,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16447063627697173,
            "compression_ratio": 1.5203252032520325,
            "no_speech_prob": 0.18378455936908722
        },
        {
            "id": 645,
            "seek": 439788,
            "start": 4415.68,
            "end": 4421.68,
            "text": " para darle la disculpa p\u00fablica. Eso fue lo que yo dije, que incluso como toda detenci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51254,
                1690,
                37666,
                635,
                717,
                2444,
                4306,
                38905,
                13,
                27795,
                9248,
                450,
                631,
                5290,
                39414,
                11,
                631,
                24018,
                2617,
                11687,
                1141,
                268,
                5687,
                11,
                51554
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16447063627697173,
            "compression_ratio": 1.5203252032520325,
            "no_speech_prob": 0.18378455936908722
        },
        {
            "id": 646,
            "seek": 439788,
            "start": 4421.68,
            "end": 4426.88,
            "text": " como todo traslado de tant\u00edsimas horas, pues pr\u00e1cticamente es una tortura de car\u00e1cter",
            "tokens": [
                51554,
                2617,
                5149,
                22507,
                75,
                1573,
                368,
                12095,
                5113,
                17957,
                19548,
                11,
                11059,
                27300,
                50250,
                785,
                2002,
                10806,
                2991,
                368,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16447063627697173,
            "compression_ratio": 1.5203252032520325,
            "no_speech_prob": 0.18378455936908722
        },
        {
            "id": 647,
            "seek": 442688,
            "start": 4426.88,
            "end": 4435.2,
            "text": " psicol\u00f3gico y as\u00ed lo dije textual, pero que pudo haber interpuesto los recursos ordinarios",
            "tokens": [
                50364,
                38609,
                27629,
                2789,
                288,
                8582,
                450,
                39414,
                2487,
                901,
                11,
                4768,
                631,
                280,
                6207,
                15811,
                728,
                79,
                22057,
                1750,
                30409,
                4792,
                6470,
                2717,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1587433470893152,
            "compression_ratio": 1.4649122807017543,
            "no_speech_prob": 0.025993777438998222
        },
        {
            "id": 648,
            "seek": 442688,
            "start": 4435.2,
            "end": 4443.76,
            "text": " del amparo para no ser trasladada y desde luego pag\u00f3 la fianza para no ser privada",
            "tokens": [
                50780,
                1103,
                669,
                2181,
                78,
                1690,
                572,
                816,
                22507,
                9290,
                1538,
                288,
                10188,
                17222,
                11812,
                812,
                635,
                49513,
                2394,
                1690,
                572,
                816,
                2915,
                1538,
                51208
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1587433470893152,
            "compression_ratio": 1.4649122807017543,
            "no_speech_prob": 0.025993777438998222
        },
        {
            "id": 649,
            "seek": 442688,
            "start": 4443.76,
            "end": 4444.76,
            "text": " de su libertad.",
            "tokens": [
                51208,
                368,
                459,
                18058,
                345,
                13,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1587433470893152,
            "compression_ratio": 1.4649122807017543,
            "no_speech_prob": 0.025993777438998222
        },
        {
            "id": 650,
            "seek": 442688,
            "start": 4444.76,
            "end": 4446.88,
            "text": " Y tambi\u00e9n s\u00ed usted coment\u00f3 en aquel momento que\u2026",
            "tokens": [
                51258,
                398,
                6407,
                8600,
                10467,
                14541,
                812,
                465,
                2373,
                338,
                9333,
                631,
                1260,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1587433470893152,
            "compression_ratio": 1.4649122807017543,
            "no_speech_prob": 0.025993777438998222
        },
        {
            "id": 651,
            "seek": 442688,
            "start": 4446.88,
            "end": 4453.36,
            "text": " Pero esto s\u00ed, a ver, aqu\u00ed hay que hacer una l\u00ednea divisoria muy clara y muy precisa.",
            "tokens": [
                51364,
                9377,
                7433,
                8600,
                11,
                257,
                1306,
                11,
                6661,
                4842,
                631,
                6720,
                2002,
                37452,
                25974,
                8172,
                5323,
                596,
                2419,
                288,
                5323,
                18861,
                13,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1587433470893152,
            "compression_ratio": 1.4649122807017543,
            "no_speech_prob": 0.025993777438998222
        },
        {
            "id": 652,
            "seek": 445336,
            "start": 4454.36,
            "end": 4459.08,
            "text": " No se estaba revisando la publicaci\u00f3n, sino la orden de aprehensi\u00f3n que se gir\u00f3 desde",
            "tokens": [
                50414,
                883,
                369,
                17544,
                20767,
                1806,
                635,
                1908,
                3482,
                11,
                18108,
                635,
                28615,
                368,
                1882,
                9017,
                694,
                2560,
                631,
                369,
                14703,
                812,
                10188,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16316823301644162,
            "compression_ratio": 1.7833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.6448355913162231
        },
        {
            "id": 653,
            "seek": 445336,
            "start": 4459.08,
            "end": 4465.48,
            "text": " Puebla, s\u00ed, precisamente en base a delitos que ya, por cierto, fueron derogados pr\u00e1cticamente",
            "tokens": [
                50650,
                430,
                622,
                36138,
                11,
                8600,
                11,
                44901,
                465,
                3096,
                257,
                1103,
                11343,
                631,
                2478,
                11,
                1515,
                28558,
                11,
                28739,
                1163,
                664,
                4181,
                27300,
                50250,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16316823301644162,
            "compression_ratio": 1.7833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.6448355913162231
        },
        {
            "id": 654,
            "seek": 445336,
            "start": 4465.48,
            "end": 4471.12,
            "text": " en todas las legislaciones de las entidades federativas.",
            "tokens": [
                50970,
                465,
                10906,
                2439,
                6593,
                9188,
                368,
                2439,
                948,
                10284,
                38024,
                35725,
                13,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16316823301644162,
            "compression_ratio": 1.7833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.6448355913162231
        },
        {
            "id": 655,
            "seek": 445336,
            "start": 4471.12,
            "end": 4477.24,
            "text": " Entonces, se gir\u00f3 esta orden de aprehensi\u00f3n, se tiene convenios de colaboraci\u00f3n con las",
            "tokens": [
                51252,
                15097,
                11,
                369,
                14703,
                812,
                5283,
                28615,
                368,
                1882,
                9017,
                694,
                2560,
                11,
                369,
                7066,
                7158,
                2717,
                368,
                49629,
                3482,
                416,
                2439,
                51558
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16316823301644162,
            "compression_ratio": 1.7833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.6448355913162231
        },
        {
            "id": 656,
            "seek": 445336,
            "start": 4477.24,
            "end": 4483.04,
            "text": " diversas polic\u00edas, los diversos cuerpos polic\u00edacos de las diversas entidades federativas y en",
            "tokens": [
                51558,
                6111,
                296,
                6285,
                10025,
                11,
                1750,
                6111,
                329,
                18363,
                30010,
                6285,
                870,
                326,
                329,
                368,
                2439,
                6111,
                296,
                948,
                10284,
                38024,
                35725,
                288,
                465,
                51848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16316823301644162,
            "compression_ratio": 1.7833333333333334,
            "no_speech_prob": 0.6448355913162231
        },
        {
            "id": 657,
            "seek": 448304,
            "start": 4483.04,
            "end": 4494.24,
            "text": " ese sentido creo que una suspensi\u00f3n por parte de un juez para su traslado hubiese sido un",
            "tokens": [
                50364,
                10167,
                19850,
                14336,
                631,
                2002,
                6535,
                694,
                2560,
                1515,
                6975,
                368,
                517,
                27833,
                89,
                1690,
                459,
                22507,
                75,
                1573,
                11838,
                39158,
                14444,
                517,
                50924
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15939609394517057,
            "compression_ratio": 1.5270935960591132,
            "no_speech_prob": 0.002768727485090494
        },
        {
            "id": 658,
            "seek": 448304,
            "start": 4494.24,
            "end": 4497.28,
            "text": " recurso legal absolutamente viable.",
            "tokens": [
                50924,
                18680,
                539,
                5089,
                49285,
                22024,
                13,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15939609394517057,
            "compression_ratio": 1.5270935960591132,
            "no_speech_prob": 0.002768727485090494
        },
        {
            "id": 659,
            "seek": 448304,
            "start": 4497.28,
            "end": 4504.8,
            "text": " Preguntarle si en ese momento tambi\u00e9n usted coment\u00f3 que en efecto, es pregunta, esta",
            "tokens": [
                51076,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                1511,
                465,
                10167,
                9333,
                6407,
                10467,
                14541,
                812,
                631,
                465,
                46783,
                11,
                785,
                24252,
                11,
                5283,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15939609394517057,
            "compression_ratio": 1.5270935960591132,
            "no_speech_prob": 0.002768727485090494
        },
        {
            "id": 660,
            "seek": 448304,
            "start": 4504.8,
            "end": 4511.04,
            "text": " tortura pudo no haber sido ordenada por el gobernador y que ahora se est\u00e1 comprobando",
            "tokens": [
                51452,
                10806,
                2991,
                280,
                6207,
                572,
                15811,
                14444,
                28615,
                1538,
                1515,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                288,
                631,
                9923,
                369,
                3192,
                715,
                16614,
                1806,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15939609394517057,
            "compression_ratio": 1.5270935960591132,
            "no_speech_prob": 0.002768727485090494
        },
        {
            "id": 661,
            "seek": 448304,
            "start": 4511.04,
            "end": 4512.04,
            "text": " qu\u00e9 fue.",
            "tokens": [
                51764,
                8057,
                9248,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15939609394517057,
            "compression_ratio": 1.5270935960591132,
            "no_speech_prob": 0.002768727485090494
        },
        {
            "id": 662,
            "seek": 451204,
            "start": 4512.04,
            "end": 4518.24,
            "text": " Ayer dije que obviamente todos en este pa\u00eds tenemos derecho a un juicio justo, tenemos",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                39414,
                631,
                36325,
                6321,
                465,
                4065,
                10572,
                9914,
                39055,
                257,
                517,
                3649,
                18322,
                40534,
                11,
                9914,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1049363374710083,
            "compression_ratio": 1.991150442477876,
            "no_speech_prob": 0.20730292797088623
        },
        {
            "id": 663,
            "seek": 451204,
            "start": 4518.24,
            "end": 4524.6,
            "text": " derecho a aprobar, tenemos derecho a la presunci\u00f3n de inocencia y tenemos derecho a un debido",
            "tokens": [
                50674,
                39055,
                257,
                14602,
                5356,
                11,
                9914,
                39055,
                257,
                635,
                1183,
                409,
                5687,
                368,
                294,
                905,
                10974,
                288,
                9914,
                39055,
                257,
                517,
                50003,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1049363374710083,
            "compression_ratio": 1.991150442477876,
            "no_speech_prob": 0.20730292797088623
        },
        {
            "id": 664,
            "seek": 451204,
            "start": 4524.6,
            "end": 4531.2,
            "text": " proceso y garant\u00eda de audiencia, aunque a muchos no les gusten ni les parezca que yo",
            "tokens": [
                50992,
                29314,
                288,
                22251,
                2686,
                368,
                2379,
                30592,
                11,
                21962,
                257,
                17061,
                572,
                1512,
                9679,
                268,
                3867,
                1512,
                7448,
                89,
                496,
                631,
                5290,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1049363374710083,
            "compression_ratio": 1.991150442477876,
            "no_speech_prob": 0.20730292797088623
        },
        {
            "id": 665,
            "seek": 451204,
            "start": 4531.2,
            "end": 4537.04,
            "text": " insista en los juicios justos y en la presunci\u00f3n de inocencia y en la garant\u00eda de audiencia.",
            "tokens": [
                51322,
                1028,
                5236,
                465,
                1750,
                3649,
                26817,
                445,
                329,
                288,
                465,
                635,
                1183,
                409,
                5687,
                368,
                294,
                905,
                10974,
                288,
                465,
                635,
                22251,
                2686,
                368,
                2379,
                30592,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1049363374710083,
            "compression_ratio": 1.991150442477876,
            "no_speech_prob": 0.20730292797088623
        },
        {
            "id": 666,
            "seek": 451204,
            "start": 4537.04,
            "end": 4540.88,
            "text": " Solo la \u00faltima precisi\u00f3n en este tema, en este \u00faltimo tema que tiene que ver con lo",
            "tokens": [
                51614,
                26452,
                635,
                28118,
                7974,
                2560,
                465,
                4065,
                15854,
                11,
                465,
                4065,
                21013,
                15854,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                450,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1049363374710083,
            "compression_ratio": 1.991150442477876,
            "no_speech_prob": 0.20730292797088623
        },
        {
            "id": 667,
            "seek": 454088,
            "start": 4541.72,
            "end": 4542.72,
            "text": " de Lidia Cacho.",
            "tokens": [
                50406,
                368,
                441,
                327,
                654,
                383,
                46574,
                13,
                50456
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 668,
            "seek": 454088,
            "start": 4542.72,
            "end": 4548.0,
            "text": " Ayer ella mencionaba que precisamente lo que ella considera es que usted la traicion\u00f3",
            "tokens": [
                50456,
                316,
                7224,
                18823,
                37030,
                5509,
                631,
                44901,
                450,
                631,
                18823,
                1949,
                64,
                785,
                631,
                10467,
                635,
                944,
                18899,
                812,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 669,
            "seek": 454088,
            "start": 4548.0,
            "end": 4553.24,
            "text": " como a otras v\u00edctimas y tambi\u00e9n parte de lo que ayer pudimos ver en una entrevista",
            "tokens": [
                50720,
                2617,
                257,
                20244,
                6153,
                349,
                17957,
                288,
                6407,
                6975,
                368,
                450,
                631,
                257,
                7224,
                14166,
                8372,
                1306,
                465,
                2002,
                39095,
                5236,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 670,
            "seek": 454088,
            "start": 4553.24,
            "end": 4557.4800000000005,
            "text": " que le hizo Carmen Aristegui a Genaro G\u00f3ngora Pimentel, \u00e9l mencionaba que usted cambi\u00f3",
            "tokens": [
                50982,
                631,
                476,
                28803,
                35778,
                31310,
                1146,
                3077,
                257,
                3632,
                9708,
                460,
                812,
                872,
                3252,
                430,
                2328,
                338,
                11,
                11810,
                37030,
                5509,
                631,
                10467,
                19569,
                812,
                51194
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 671,
            "seek": 454088,
            "start": 4557.4800000000005,
            "end": 4563.52,
            "text": " su voto de \u00faltimo momento al expresar la frase, no nos van a dejar y que por ese voto",
            "tokens": [
                51194,
                459,
                3478,
                78,
                368,
                21013,
                9333,
                419,
                33397,
                289,
                635,
                38406,
                11,
                572,
                3269,
                3161,
                257,
                24391,
                288,
                631,
                1515,
                10167,
                3478,
                78,
                51496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 672,
            "seek": 454088,
            "start": 4563.52,
            "end": 4565.88,
            "text": " se desestim\u00f3 una investigaci\u00f3n en contra de Mario Mar\u00edn.",
            "tokens": [
                51496,
                369,
                730,
                377,
                332,
                812,
                2002,
                48919,
                465,
                10742,
                368,
                9343,
                2039,
                10973,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16242188554469164,
            "compression_ratio": 1.5703703703703704,
            "no_speech_prob": 0.5419600009918213
        },
        {
            "id": 673,
            "seek": 456588,
            "start": 4565.88,
            "end": 4572.400000000001,
            "text": " Bueno, el voto fueron de seis ministros, no nada m\u00e1s m\u00edo, cada uno vot\u00f3 en este",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                806,
                3478,
                78,
                28739,
                368,
                28233,
                16182,
                2635,
                11,
                572,
                8096,
                3573,
                14692,
                78,
                11,
                8411,
                8526,
                3478,
                812,
                465,
                4065,
                50690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16298037503672913,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.06903820484876633
        },
        {
            "id": 674,
            "seek": 456588,
            "start": 4572.400000000001,
            "end": 4578.96,
            "text": " asunto, eso fue una situaci\u00f3n. Yo no pude haber cambiado mi voto, s\u00ed lo que me en alguna",
            "tokens": [
                50690,
                382,
                24052,
                11,
                7287,
                9248,
                2002,
                29343,
                13,
                7616,
                572,
                280,
                2303,
                15811,
                19569,
                1573,
                2752,
                3478,
                78,
                11,
                8600,
                450,
                631,
                385,
                465,
                20651,
                51018
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16298037503672913,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.06903820484876633
        },
        {
            "id": 675,
            "seek": 456588,
            "start": 4578.96,
            "end": 4582.8,
            "text": " ocasi\u00f3n precisamente con el reglamento de energ\u00eda el\u00e9ctrica al \u00faltimo minuto, por",
            "tokens": [
                51018,
                44534,
                2560,
                44901,
                416,
                806,
                1121,
                75,
                8824,
                368,
                34315,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                419,
                21013,
                923,
                8262,
                11,
                1515,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16298037503672913,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.06903820484876633
        },
        {
            "id": 676,
            "seek": 456588,
            "start": 4582.8,
            "end": 4585.52,
            "text": " cierto, pero en este caso no.",
            "tokens": [
                51210,
                28558,
                11,
                4768,
                465,
                4065,
                9666,
                572,
                13,
                51346
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16298037503672913,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.06903820484876633
        },
        {
            "id": 677,
            "seek": 456588,
            "start": 4585.52,
            "end": 4591.68,
            "text": " Y en este caso lo que hice fue hacer un recuento y una relator\u00eda de lo que le hab\u00eda sucedido",
            "tokens": [
                51346,
                398,
                465,
                4065,
                9666,
                450,
                631,
                50026,
                9248,
                6720,
                517,
                850,
                84,
                15467,
                288,
                2002,
                1039,
                1639,
                2686,
                368,
                450,
                631,
                476,
                16395,
                41928,
                2925,
                51654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16298037503672913,
            "compression_ratio": 1.620253164556962,
            "no_speech_prob": 0.06903820484876633
        },
        {
            "id": 678,
            "seek": 459168,
            "start": 4591.68,
            "end": 4596.52,
            "text": " a ella desde el momento de su detenci\u00f3n hasta el momento en que se puso a disposici\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                18823,
                10188,
                806,
                9333,
                368,
                459,
                1141,
                268,
                5687,
                10764,
                806,
                9333,
                465,
                631,
                369,
                280,
                24431,
                257,
                15885,
                15534,
                50606
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 679,
            "seek": 459168,
            "start": 4596.52,
            "end": 4602.700000000001,
            "text": " de la juez que hab\u00eda girado el orden de aprehensi\u00f3n cuando se dio la fianza y cuando ella qued\u00f3",
            "tokens": [
                50606,
                368,
                635,
                27833,
                89,
                631,
                16395,
                14703,
                1573,
                806,
                28615,
                368,
                1882,
                9017,
                694,
                2560,
                7767,
                369,
                31965,
                635,
                49513,
                2394,
                288,
                7767,
                18823,
                13617,
                812,
                50915
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 680,
            "seek": 459168,
            "start": 4602.700000000001,
            "end": 4603.700000000001,
            "text": " en libertad condicional.",
            "tokens": [
                50915,
                465,
                18058,
                345,
                2224,
                33010,
                13,
                50965
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 681,
            "seek": 459168,
            "start": 4603.700000000001,
            "end": 4607.84,
            "text": " \u00bfUsted responde, entonces, que no traicion\u00f3 la conciencia tranquila?",
            "tokens": [
                50965,
                3841,
                52,
                30115,
                4196,
                68,
                11,
                13003,
                11,
                631,
                572,
                944,
                18899,
                812,
                635,
                416,
                537,
                10974,
                17640,
                7371,
                30,
                51172
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 682,
            "seek": 459168,
            "start": 4607.84,
            "end": 4614.360000000001,
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la versi\u00f3n estenogr\u00e1fica, ah\u00ed est\u00e1n las actuaciones, ah\u00ed est\u00e1 lo que",
            "tokens": [
                51172,
                49924,
                3192,
                635,
                47248,
                871,
                268,
                47810,
                23858,
                64,
                11,
                12571,
                10368,
                2439,
                34964,
                9188,
                11,
                12571,
                3192,
                450,
                631,
                51498
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 683,
            "seek": 459168,
            "start": 4614.360000000001,
            "end": 4621.320000000001,
            "text": " pas\u00f3 con ella y ah\u00ed est\u00e1 el par\u00e1metro de gravedad o no de las violaciones a los derechos",
            "tokens": [
                51498,
                41382,
                416,
                18823,
                288,
                12571,
                3192,
                806,
                971,
                842,
                45400,
                368,
                1295,
                937,
                345,
                277,
                572,
                368,
                2439,
                3448,
                9188,
                257,
                1750,
                47508,
                51846
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.11942515740027794,
            "compression_ratio": 1.6824817518248176,
            "no_speech_prob": 0.6328349709510803
        },
        {
            "id": 684,
            "seek": 462132,
            "start": 4621.96,
            "end": 4628.96,
            "text": " humanos. Por supuesto, el amparo procede cuando se violan derechos, es decir, cualquier persona",
            "tokens": [
                50396,
                34555,
                13,
                5269,
                34177,
                11,
                806,
                669,
                2181,
                78,
                6682,
                68,
                7767,
                369,
                3448,
                282,
                47508,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                21004,
                12184,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1111235666756678,
            "compression_ratio": 1.6425339366515836,
            "no_speech_prob": 0.020008863881230354
        },
        {
            "id": 685,
            "seek": 462132,
            "start": 4629.719999999999,
            "end": 4635.639999999999,
            "text": " que estima que se le han violado sus derechos acude en ese momento mismo al amparo, porque",
            "tokens": [
                50784,
                631,
                871,
                4775,
                631,
                369,
                476,
                7276,
                3448,
                1573,
                3291,
                47508,
                696,
                2303,
                465,
                10167,
                9333,
                12461,
                419,
                669,
                2181,
                78,
                11,
                4021,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1111235666756678,
            "compression_ratio": 1.6425339366515836,
            "no_speech_prob": 0.020008863881230354
        },
        {
            "id": 686,
            "seek": 462132,
            "start": 4635.639999999999,
            "end": 4642.639999999999,
            "text": " el amparo es el recurso legal yo creo que m\u00e1s importante en el mundo, porque fue uno",
            "tokens": [
                51080,
                806,
                669,
                2181,
                78,
                785,
                806,
                18680,
                539,
                5089,
                5290,
                14336,
                631,
                3573,
                9416,
                465,
                806,
                7968,
                11,
                4021,
                9248,
                8526,
                51430
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1111235666756678,
            "compression_ratio": 1.6425339366515836,
            "no_speech_prob": 0.020008863881230354
        },
        {
            "id": 687,
            "seek": 462132,
            "start": 4642.639999999999,
            "end": 4649.639999999999,
            "text": " de los primeros pa\u00edses que estableci\u00f3 en el siglo XIX el amparo como el recurso efectivo",
            "tokens": [
                51430,
                368,
                1750,
                12595,
                329,
                23070,
                631,
                37444,
                19609,
                465,
                806,
                48578,
                1783,
                21124,
                806,
                669,
                2181,
                78,
                2617,
                806,
                18680,
                539,
                22565,
                6340,
                51780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1111235666756678,
            "compression_ratio": 1.6425339366515836,
            "no_speech_prob": 0.020008863881230354
        },
        {
            "id": 688,
            "seek": 464964,
            "start": 4650.6,
            "end": 4655.4800000000005,
            "text": " para protegerse de la violaci\u00f3n a los derechos humanos.",
            "tokens": [
                50412,
                1690,
                1742,
                30744,
                405,
                368,
                635,
                3448,
                3482,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                50656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15963008187033914,
            "compression_ratio": 1.606060606060606,
            "no_speech_prob": 0.0009075613925233483
        },
        {
            "id": 689,
            "seek": 464964,
            "start": 4655.4800000000005,
            "end": 4662.4800000000005,
            "text": " Y s\u00ed te puedo decir que la relator\u00eda de todo esto que aconteceu con ella desde su",
            "tokens": [
                50656,
                398,
                8600,
                535,
                21612,
                10235,
                631,
                635,
                1039,
                1639,
                2686,
                368,
                5149,
                7433,
                631,
                34028,
                416,
                18823,
                10188,
                459,
                51006
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15963008187033914,
            "compression_ratio": 1.606060606060606,
            "no_speech_prob": 0.0009075613925233483
        },
        {
            "id": 690,
            "seek": 464964,
            "start": 4662.4800000000005,
            "end": 4669.4800000000005,
            "text": " detenci\u00f3n hasta su puesta a disposici\u00f3n y el pago de la fianza fue un procedimiento",
            "tokens": [
                51006,
                1141,
                268,
                5687,
                10764,
                459,
                2362,
                7841,
                257,
                15885,
                15534,
                288,
                806,
                280,
                6442,
                368,
                635,
                49513,
                2394,
                9248,
                517,
                6682,
                14007,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15963008187033914,
            "compression_ratio": 1.606060606060606,
            "no_speech_prob": 0.0009075613925233483
        },
        {
            "id": 691,
            "seek": 464964,
            "start": 4670.04,
            "end": 4677.04,
            "text": " judicial, un procedimiento judicial que se llev\u00f3 a cabo. Se gira un orden de aprehensi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51384,
                26581,
                11,
                517,
                6682,
                14007,
                26581,
                631,
                369,
                27124,
                812,
                257,
                41335,
                13,
                1100,
                290,
                4271,
                517,
                28615,
                368,
                1882,
                9017,
                694,
                2560,
                11,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15963008187033914,
            "compression_ratio": 1.606060606060606,
            "no_speech_prob": 0.0009075613925233483
        },
        {
            "id": 692,
            "seek": 467704,
            "start": 4677.44,
            "end": 4684.44,
            "text": " se pide colaboraci\u00f3n a las instancias de la polic\u00eda de Canc\u00fan, de Quintana Roo, se",
            "tokens": [
                50384,
                369,
                280,
                482,
                49629,
                3482,
                257,
                2439,
                1058,
                282,
                12046,
                368,
                635,
                6285,
                2686,
                368,
                1664,
                66,
                9453,
                11,
                368,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                11,
                369,
                50734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12088507652282715,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.000780983769800514
        },
        {
            "id": 693,
            "seek": 467704,
            "start": 4684.44,
            "end": 4691.44,
            "text": " traslada y se llega a poner a disposici\u00f3n de la juez y la juez obviamente le otorga",
            "tokens": [
                50734,
                22507,
                75,
                1538,
                288,
                369,
                40423,
                257,
                19149,
                257,
                15885,
                15534,
                368,
                635,
                27833,
                89,
                288,
                635,
                27833,
                89,
                36325,
                476,
                4337,
                284,
                3680,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12088507652282715,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.000780983769800514
        },
        {
            "id": 694,
            "seek": 467704,
            "start": 4692.16,
            "end": 4695.72,
            "text": " su libertad condicional por haber pagado la fianza.",
            "tokens": [
                51120,
                459,
                18058,
                345,
                2224,
                33010,
                1515,
                15811,
                11812,
                1573,
                635,
                49513,
                2394,
                13,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12088507652282715,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.000780983769800514
        },
        {
            "id": 695,
            "seek": 467704,
            "start": 4695.72,
            "end": 4702.72,
            "text": " Entonces, la gravedad, la gravedad, digamos, el est\u00e1ndar de gravedad del art\u00edculo 97",
            "tokens": [
                51298,
                15097,
                11,
                635,
                1295,
                937,
                345,
                11,
                635,
                1295,
                937,
                345,
                11,
                36430,
                11,
                806,
                3192,
                273,
                289,
                368,
                1295,
                937,
                345,
                1103,
                1523,
                34365,
                23399,
                51648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12088507652282715,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.000780983769800514
        },
        {
            "id": 696,
            "seek": 470272,
            "start": 4703.56,
            "end": 4710.56,
            "text": " constitucional cuando la primera vez que se utiliz\u00f3 fue en las elecciones de Le\u00f3n-Guanajuato",
            "tokens": [
                50406,
                23079,
                1311,
                1966,
                7767,
                635,
                17382,
                5715,
                631,
                369,
                19906,
                812,
                9248,
                465,
                2439,
                1118,
                35560,
                368,
                1456,
                1801,
                12,
                25627,
                282,
                33166,
                2513,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1903082529703776,
            "compression_ratio": 1.398989898989899,
            "no_speech_prob": 0.0030088515486568213
        },
        {
            "id": 697,
            "seek": 470272,
            "start": 4713.320000000001,
            "end": 4720.320000000001,
            "text": " alrededor de los 40, de 1940 y tantos, pero posteriormente se hab\u00eda hecho poco uso de",
            "tokens": [
                50894,
                43663,
                368,
                1750,
                3356,
                11,
                368,
                24158,
                288,
                12095,
                329,
                11,
                4768,
                33529,
                4082,
                369,
                16395,
                13064,
                10639,
                22728,
                368,
                51244
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1903082529703776,
            "compression_ratio": 1.398989898989899,
            "no_speech_prob": 0.0030088515486568213
        },
        {
            "id": 698,
            "seek": 470272,
            "start": 4723.280000000001,
            "end": 4728.360000000001,
            "text": " la Facultad de Investigaci\u00f3n de la Corte acerca de las violaciones graves de derechos",
            "tokens": [
                51392,
                635,
                17667,
                723,
                345,
                368,
                42030,
                3482,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                46321,
                368,
                2439,
                3448,
                9188,
                31664,
                368,
                47508,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1903082529703776,
            "compression_ratio": 1.398989898989899,
            "no_speech_prob": 0.0030088515486568213
        },
        {
            "id": 699,
            "seek": 470272,
            "start": 4728.360000000001,
            "end": 4729.4800000000005,
            "text": " humanos.",
            "tokens": [
                51646,
                34555,
                13,
                51702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1903082529703776,
            "compression_ratio": 1.398989898989899,
            "no_speech_prob": 0.0030088515486568213
        },
        {
            "id": 700,
            "seek": 472948,
            "start": 4729.5199999999995,
            "end": 4735.28,
            "text": " Y cuando tuvimos oportunidad de pronunciarnos, nos pronunciamos justo cuando estaba empezando",
            "tokens": [
                50366,
                398,
                7767,
                38177,
                8372,
                42794,
                368,
                7569,
                11228,
                24979,
                11,
                3269,
                7569,
                11228,
                2151,
                40534,
                7767,
                17544,
                18730,
                1806,
                50654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12374904751777649,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.006939212325960398
        },
        {
            "id": 701,
            "seek": 472948,
            "start": 4735.28,
            "end": 4742.12,
            "text": " el sexenio del presidente Sedillo, recuerdo perfectamente cuando se ocult\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50654,
                806,
                3260,
                268,
                1004,
                1103,
                23852,
                31213,
                15831,
                11,
                850,
                22412,
                2176,
                3439,
                7767,
                369,
                10409,
                723,
                812,
                635,
                21660,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12374904751777649,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.006939212325960398
        },
        {
            "id": 702,
            "seek": 472948,
            "start": 4742.12,
            "end": 4748.12,
            "text": " sobre la matanza de los campesinos en el Vado de Aguas Blancas y ese fue el par\u00e1metro de",
            "tokens": [
                50996,
                5473,
                635,
                3803,
                20030,
                368,
                1750,
                2255,
                279,
                15220,
                465,
                806,
                691,
                1573,
                368,
                2725,
                84,
                296,
                2177,
                4463,
                296,
                288,
                10167,
                9248,
                806,
                971,
                842,
                45400,
                368,
                51296
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12374904751777649,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.006939212325960398
        },
        {
            "id": 703,
            "seek": 472948,
            "start": 4748.12,
            "end": 4755.12,
            "text": " gravedad, la interpretaci\u00f3n de gravedad de violaci\u00f3n a los derechos humanos.",
            "tokens": [
                51296,
                1295,
                937,
                345,
                11,
                635,
                7302,
                3482,
                368,
                1295,
                937,
                345,
                368,
                3448,
                3482,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                13,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12374904751777649,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.006939212325960398
        },
        {
            "id": 704,
            "seek": 475512,
            "start": 4755.5599999999995,
            "end": 4758.5599999999995,
            "text": " \u00bfCualquier violaci\u00f3n a los derechos humanos es grave? S\u00ed.",
            "tokens": [
                50386,
                3841,
                34,
                901,
                16622,
                3448,
                3482,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                785,
                12525,
                30,
                12375,
                13,
                50536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 705,
            "seek": 475512,
            "start": 4758.5599999999995,
            "end": 4763.2,
            "text": " \u00bfCualquier violaci\u00f3n a tus derechos, a cualquiera de ustedes es grave? S\u00ed.",
            "tokens": [
                50536,
                3841,
                34,
                901,
                16622,
                3448,
                3482,
                257,
                20647,
                47508,
                11,
                257,
                10911,
                35134,
                368,
                17110,
                785,
                12525,
                30,
                12375,
                13,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 706,
            "seek": 475512,
            "start": 4763.2,
            "end": 4769.5599999999995,
            "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la interposici\u00f3n del amparo para resarcir esta violaci\u00f3n tambi\u00e9n. Y es un,",
            "tokens": [
                50768,
                49924,
                3192,
                635,
                728,
                30010,
                15534,
                1103,
                669,
                2181,
                78,
                1690,
                725,
                289,
                23568,
                5283,
                3448,
                3482,
                6407,
                13,
                398,
                785,
                517,
                11,
                51086
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 707,
            "seek": 475512,
            "start": 4769.5599999999995,
            "end": 4774.92,
            "text": " yo dir\u00eda, es un legado de M\u00e9xico al mundo el tema del amparo.",
            "tokens": [
                51086,
                5290,
                4746,
                2686,
                11,
                785,
                517,
                1676,
                1573,
                368,
                28128,
                419,
                7968,
                806,
                15854,
                1103,
                669,
                2181,
                78,
                13,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 708,
            "seek": 475512,
            "start": 4774.92,
            "end": 4777.12,
            "text": " Entonces, \u00bfno hubo presiones para que no investigaran al informe?",
            "tokens": [
                51354,
                15097,
                11,
                3841,
                1771,
                11838,
                78,
                1183,
                5411,
                1690,
                631,
                572,
                4557,
                17142,
                419,
                1356,
                68,
                30,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 709,
            "seek": 475512,
            "start": 4777.12,
            "end": 4779.28,
            "text": " Yo te estoy relatando por qu\u00e9 bot\u00e9 como bot\u00e9.",
            "tokens": [
                51464,
                7616,
                535,
                15796,
                22441,
                1806,
                1515,
                8057,
                10592,
                526,
                2617,
                10592,
                526,
                13,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        },
        {
            "id": 710,
            "seek": 475512,
            "start": 4779.28,
            "end": 4781.84,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51572,
                35669,
                16611,
                13,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3013935546875,
            "compression_ratio": 1.6332046332046333,
            "no_speech_prob": 0.0048253401182591915
        }
    ],
    "language": "es"
}