{
    "text": " Vamos a oirte persecuted la amounts de los \u00e9videmment agitados. Al tratarse de el polo, escuadrons elcioan, fallan fuerte. 30% de los \u0432\u043e\u0434oresricular de las mayores damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas a sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia del primer aniversario de la guardia nacional el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an en el presidio el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n doctora claudia yen guampardo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional tambi\u00e9n contamos con la presencia de personal perteneciente a la guardia nacional que el d\u00eda de hoy obtienen reconocimientos representantes de medios de comunicaci\u00f3n y de quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo sean todos bienvenidos hace uso de la palabra el comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional y licenciado andres manuel l\u00f3pez obrador presidente de los eeuu mexicanos se\u00f1ora ministra olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad m\u00e9xico estimados integrantes de la fuerza armada permanente y de la guardia nacional estimados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n tengan muy buenos d\u00edas todas y todos ustedes el motivo que hoy nos congrega es conmemorar el primer aniversario de la guardia nacional hace un a\u00f1o en este mismo lugar el presidente de m\u00e9xico abander\u00f3 esta nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional para dedicarla al servicio de la ciudadan\u00eda recibimos entonces la encomienda de cumplir la misi\u00f3n de fortalecer la seguridad p\u00fablica de la federaci\u00f3n as\u00ed como servir a las personas y sus familias y proteger sus bienes en todo el territorio nacional en m\u00e9xico desde hace d\u00e9cadas enfrentamos una compleja problem\u00e1tica de seguridad p\u00fablica que ha tenido respuestas jur\u00eddicas e institucionales distintas sin que se tradujer\u00e1n en los resultados esperados por la ciudadan\u00eda ante esta evidencia el hoy presidente de la rep\u00fablica plante\u00f3 durante el proceso electoral del dos a\u00f1os del 2018 la necesidad de realizar un cambio de fondo en la concepci\u00f3n y operaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica mediante la creaci\u00f3n de una guardia nacional desplegada de manera permanente por todo el territorio nacional de esta manera la guardia nacional se dise\u00f1\u00f3 en funci\u00f3n y medida de las necesidades del pa\u00eds bajo una funci\u00f3n bajo una visi\u00f3n de la seguridad p\u00fablica que se vincula org\u00e1nicamente con el desarrollo social y humano para lograr esta visi\u00f3n de la seguridad p\u00fablica el ejecutivo federal cont\u00f3 con el decidido apoyo del poder legislativo estableciendo hacia el mismo tiempo el control parlamentario para el cumplimiento de la estrategia nacional de seguridad en el camino para construir la guardia nacional hemos contado con el apoyo de todas las instituciones del estado mexicano hoy gracias a ese apoyo tenemos m\u00e1s de 90 mil m\u00e1s de 90 mil efectivos desplegados en 32 coordinaciones estatales y 176 coordinaciones regionales adem\u00e1s contamos con m\u00e1s de 12 mil elementos dedicados a funciones especializadas y administrativas este crecimiento de la guardia nacional ha sido posible gracias a la gran cantidad de mujeres y hombres que han tomado la decisi\u00f3n de sumarse a este proyecto el a\u00f1o pasado 21 mil 170 j\u00f3venes ingresaron a la instituci\u00f3n este a\u00f1o alcanzaremos una meta similar todos ellos deben acreditar una formaci\u00f3n inicial de pr\u00e1cticamente mil horas de tiempo completo por otra parte el personal veterano desarrolla un curso de formaci\u00f3n inicial para la guardia nacional que lo capacita en la funci\u00f3n de primer respondiente posteriormente se mantiene para todos los elementos una capacitaci\u00f3n continua sobre las distintas materias de la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica siguiendo la instrucci\u00f3n presidencial de lograr la profesionalizaci\u00f3n de la guardia nacional iniciamos el a\u00f1o pasado en el heroico colegio militar la formaci\u00f3n de los primeros oficiales y futuros cuadros de mando de la guardia se trata de 194 cadetes en un curso de cuatro a\u00f1os y de 34 sargentos primeros en un curso intensivo de un a\u00f1o la malla curricular que se imparte a todos los integrantes de la guardia nacional tiene en su centro los derechos humanos la protecci\u00f3n a las v\u00edctimas del delito y el uso de la fuerza bajo criterios de necesidad racionalidad y proporcionalidad la capacitaci\u00f3n constante de la capacitaci\u00f3n constante del personal es la clave del \u00e9xito de toda instituci\u00f3n para lograr el reclutamiento la selecci\u00f3n y la capacitaci\u00f3n de todo el personal de la guardia nacional ha sido fundamental el apoyo y compromiso de los titulares de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina m\u00e1s a\u00fan porque se trata de una instituci\u00f3n de grandes dimensiones que supone desaf\u00edos in\u00e9ditos los cuales van desde un proceso de cambio institucional para hacer de la guardia una instituci\u00f3n eficiente austera y apegada a la ley pasando por la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura a nivel nacional donde destaca la construcci\u00f3n de 81 cuarteles en el a\u00f1o 2019 y 79 cuarteles en el presente a\u00f1o as\u00ed como el mejoramiento de la movilidad y el transporte de abastecimientos necesarios para la vida y operaci\u00f3n del personal con la adquisici\u00f3n y distribuci\u00f3n de 2.346 veh\u00edculos se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n se expondr\u00e1n algunos resultados de la instituci\u00f3n que usted concibi\u00f3 y que ser\u00e1n un referente para trabajar en el futuro en la guardia nacional cumplimos las m\u00e1s de 50 funciones que nos asigna la ley para cuidar instalaciones estrat\u00e9gicas resguardar 58 aeropuertos 47 puntos fronterizos 86 salas penales federales 17 penales federales 1566 tramos carreteros que suman casi 50 mil kil\u00f3metros as\u00ed como para proteger la vida e integridad de personas migrantes todos los d\u00edas los integrantes de la guardia nacional que est\u00e1n asignados a las 176 coordinaciones regionales realizan patrullajes orientados principalmente a fomentar la proximidad social y a prevenir los delitos en este primer a\u00f1o gracias al trabajo de inteligencia t\u00e1ctico y operativo se aseguraron 104.4 millones de pesos 5.8 millones de d\u00f3lares en nuestra participaci\u00f3n en la lucha contra las drogas se aseguraron 66 toneladas de marihuana 6 toneladas de metanfetamina 2 toneladas de coca\u00edna 133 kilos de hero\u00edna 432 kilos de goma de opio y 91 kilogramos de fentanilo as\u00ed como 129 mil pastillas y 78 ampolletas de esta \u00faltima droga esta sustancia tienen un valor en el mercado de cientos de millones de d\u00f3lares de los que no dispon de los que no dispondr\u00e1n los grupos criminales as\u00ed mismo se evit\u00f3 que estas drogas llegaran a miles de consumidores en la lucha contra el tr\u00e1fico de armas se aseguraron 3.705 armas largas y cortas y 10.000 cargadores entre otras con ellos se evitaron da\u00f1os y violencia hacia la sociedad y que los grupos de la delincuencia dispusieran de mayores medios en particular de nueve rifles tipo barret reconocidos por su capacidad para penetrar diferentes tipos de blindaje en cuanto a medios de transporte se aseguraron 29 aeronaves y 21 mil veh\u00edculos restandole capacidad de movilidad a la delincuencia as\u00ed como medios para cometer delitos en el rubro de inmuebles se incautaron 140 que se utilizan generalmente como casas de seguridad o bases desde las cuales se planean y cometen acciones violentas contra la sociedad me permito informar tambi\u00e9n que 15.000 personas fueron detenidas por la posible comisi\u00f3n de alg\u00fan delito para su presentaci\u00f3n ante el ministerio p\u00fablico como parte de la seguridad que la Guardia Nacional proporciona la red de ductos de Pemex particularmente a los ductos Tulas Capo Salco y Salamanca el se localizaron y aseguraron 880 tomas clandestinas 12 millones y medio de litros de combustible m\u00e1s de 2 mil m\u00e1s de mil veh\u00edculos y 3.955 contenedores que se utilizaban para saquear el patrimonio de la naci\u00f3n de la guardia nacional se dieron de baja m\u00e1s de 4.600 sitios de internet creados para realizar fraudes y robo de datos personales y se brind\u00f3 apoyo a distintas instituciones que fueron objeto de ataques cibern\u00e9ticos y con estas acciones se evitaron p\u00e9rdidas a la ciudadan\u00eda por aproximadamente 600 millones de pesos la guardia nacional orienta importantes esfuerzos al combate de la trata de personas y a la pornograf\u00eda infantil por medios digitales mediante el operativo conocido como ciberguardi\u00e1n se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de 12 personas la liberaci\u00f3n de 13 v\u00edctimas y la presentaci\u00f3n de 54 denuncias ante las fiscal\u00edas especializadas en 18 estados de la rep\u00fablica adem\u00e1s mediante campa\u00f1as de prevenci\u00f3n en materia de ciberseguridad informamos a 80 87 mil 235 personas de forma presencial y 85 millones han recibido alguno o algunos materiales de prevenci\u00f3n a trav\u00e9s de medios digitales por otra parte en materia de b\u00fasqueda de personas desaparecidas se logr\u00f3 la identificaci\u00f3n gen\u00e9tica de 42 personas la guardia nacional tiene especial compromiso en la protecci\u00f3n de nuestro medio ambiente flora y fauna s\u00f3lo en el presente a\u00f1o se han asegurado y puesto a disposici\u00f3n de la profepa 456 animales ex\u00f3ticos en peligro de extinci\u00f3n entre los que destacan un tigre de bengala un tigre blanco y un cachorro de le\u00f3n africano las zonas de las zonas protegidas de calakmul en campeche y de la reserva de biosfera de la mariposa monarca en michoac\u00e1n son \u00e1reas donde la presencia de la guardia nacional es constante buscando evitar la tala clandestina de igual manera mantenemos presencia en el golfo de california para la protecci\u00f3n de la totoaba y de la vaquita marina en este mismo rubro se trabaja en la fase final de un laboratorio de v\u00eddeo biodiversidad que permitir\u00e1 identificar y acreditar por medios gen\u00e9ticos la autenticidad de las especies en peligro de extinci\u00f3n y la tala clandestina que sean asegurados me permite informar tambi\u00e9n que durante el a\u00f1o debida de la guardia nacional una cantidad importante de los integrantes se han distinguido por realizar hechos meditorios que merecen nuestro reconocimiento por ello y de acuerdo con estipulado en nuestro reglamento el d\u00eda de hoy el presidente har\u00e1 entrega de 70 reconocimientos 17 de ellos est\u00e1n presentes en esta ceremonia y a 53 se les har\u00e1n llegar a sus lugares donde se encuentran desplegados para que en una ceremonia encabezada por el coordinador estatal de la guardia nacional les sean entregados nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n a quienes se hicieron acreedores a nuestro reconocimiento por otra parte y en el contexto de la pandemia que enfrenta nuestro pa\u00eds la guardia nacional participa activamente en proporcionar seguridad a 354 instalaciones hospitalarias as\u00ed como garantizar la integridad f\u00edsica de personal m\u00e9dico y sanitario que elabora en dichos centros hospitalarios distinguido auditorio la guardia nacional en este primer a\u00f1o para la guardia nacional este primer a\u00f1o ha significado avances y logros pero tambi\u00e9n lamentables p\u00e9rdidas a las que debo referirme en este a\u00f1o enfrentamos 138 agresiones con armas de fuego en las que lamentablemente perdieron la vida 19 guardias nacionales reciban las familias de las mujeres y los hombres que perdimos nuestro m\u00e1s sentido p\u00e9same su p\u00e9rdida es la nuestra y son tambi\u00e9n ejemplo de entrega sacrificio y esp\u00edritu de servicio a la sociedad guardias nacionales ca\u00eddos en el cumplimiento del deber honor y gloria tambi\u00e9n me causa pesar que debido a la pandemia 39 elementos de la guardia nacional han fallecido quienes nos dejaron nos dejaron un legado de vocaci\u00f3n y servicio se\u00f1or presidente esta es la guardia nacional del siglo 21 heredera heredera de las tradiciones liberales del siglo 19 los resultados muestran que la guardia nacional es un proyecto de estado real y posible que nos puede permitir con perseverancia recuperar la seguridad p\u00fablica lo dije hace un a\u00f1o y hoy lo re y hoy lo reitero en la recuperaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica en la guardia nacional no habr\u00e1 descanso no habr\u00e1 ter no habr\u00e1 tregua ni un paso atr\u00e1s muchas gracias el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes se\u00f1or presidente compa\u00f1eros integrantes de la guardia nacional es un honor celebrar con ustedes este primer aniversario del inicio del despliegue operativo de la guardia nacional al saludar muy particularmente al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le agradezco la oportunidad de ser parte de esta historia saludo con fraternal afecto y respeto al general luis crescencio sandoval al almirante jose rafael ojeda al general rodriguez bucio e integrantes del presidio hoy a un a\u00f1o de su inicio contamos con una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica que es motivo de orgullo y esperanza para la naci\u00f3n han sido 12 meses intensos y fruct\u00edferos de construcci\u00f3n institucional la guardia goza ya de existencia constitucional reglamentaria organizacional administrativa y presupuestal adem\u00e1s de la operativa cuyo primer a\u00f1o hoy celebramos se dice f\u00e1cil pero se trata de toda una haza\u00f1a pol\u00edtico burocr\u00e1tica particularmente si tomamos como par\u00e1metro a corporaciones similares existentes en otros pa\u00edses que han requerido de generaciones para establecerse plenamente algunas de ellas alcanza alcanza incluso la condici\u00f3n de centenarias otra gran haza\u00f1a es que hoy podemos decir que la guardia nacional figura junto con el ej\u00e9rcito y la marina como una de las instituciones mejor valoradas por la ciudadan\u00eda y al igual que ellas la guardia nacional es una instituci\u00f3n que encarna los valores y deseos del pueblo al que sirve nos hemos comprometido a lograr la paz desde sus ra\u00edces y lo vamos a lograr las fuerzas de seguridad por competentes y suficientes que sean son complementarias a la atenci\u00f3n de las causas que generan la violencia por ello decimos que la guardia nacional es tan s\u00f3lo el primer paso en la consecuci\u00f3n de ese objetivo vienen en paralelo los programas sociales generando las oportunidades que la poblaci\u00f3n demanda en este a\u00f1o nos hemos dedicado sin regateos a conformar un cuerpo policial ejemplar por sus altos est\u00e1ndares de capacitaci\u00f3n profesionalismo sentido del deber y compromiso nos hemos dedicado sobre todo a construir un cuerpo ajeno a los hist\u00f3ricos vicios de la corrupci\u00f3n en los cuerpos de seguridad p\u00fablica en ese empe\u00f1o \u00e9tico est\u00e1 una de las mayores fortalezas de la guardia nacional tenemos que perseverar en esa lucha hasta lograr eliminar las redes de complicidad institucional que en el pasado permitieron que los grupos delincuenciales se extendieran y arraigaran de hecho no se puede entender esta crisis sin revisar los efectos perniciosos de la corrupci\u00f3n en los cuerpos de seguridad p\u00fablica durante a\u00f1os la seguridad se vio mermada por la violencia y el empoderamiento de grupos delictivos al amparo del poder ello enquist\u00f3 a dichos grupos y desestructurarlos no ha sido f\u00e1cil algunos de sus tent\u00e1culos siguen vivos pero no ser\u00e1 por mucho tiempo a un a\u00f1o de su puesta en marcha es un orgullo informar reiterar que ya contamos con una Guardia Nacional con m\u00e1s de 90 mil elementos realizando tareas de seguridad p\u00fablica a lo largo del territorio nacional en su momento no faltaron voces que afirmaban tajantemente que era imposible construir en tan poco tiempo un cuerpo de seguridad con las dimensiones que hoy tiene la Guardia Nacional pues la Polic\u00eda Federal en toda su historia s\u00f3lo hab\u00eda logrado tener en sus filas a 36 mil elementos la mitad de ellos de log\u00edstica y administraci\u00f3n con esa fuerza hemos avanzado en la recuperaci\u00f3n del control territorial que fue perdiendo el gobierno de M\u00e9xico ante el crimen organizado pero no obstante este avance a\u00fan no es suficiente tenemos como meta alcanzar 150 mil elementos para finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o y en circunstancias ideales dejar la Guardia Nacional con 200 mil elementos el 2024 s\u00f3lo as\u00ed conseguiremos vencer los retos que la criminalidad y la violencia imponen a un pa\u00eds de casi de m\u00e1s de dos millones de kil\u00f3metros cuadrados de territorio continental y de m\u00e1s de 127 millones de habitantes no obstante estos importantes avances a\u00fan queda mucho camino por recorrer para la maduraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n institucional de la Guardia Nacional casi me atrever\u00eda a decir que nuestro trabajo apenas comienza tenemos por ejemplo todav\u00eda que consolidar \u00e1reas fundamentales como la de inteligencia y las de investigaci\u00f3n para que en conjunto con el Centro Nacional de Inteligencia y las \u00e1reas respectivas de las entidades federativas mejoren su capacidad para dotar de informaci\u00f3n a las \u00e1reas operativas desplegadas en todo el territorio nacional la inseguridad en nuestro pa\u00eds ha requerido de un gigantesco esfuerzo para superarla pero la fuerza de la Guardia Nacional con el apoyo de la Fuerza Armada Permanente est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad hist\u00f3rica de regresar poco a poco la paz y la seguridad al pueblo de M\u00e9xico los problemas de seguridad p\u00fablica no tienen ciertamente una soluci\u00f3n militar pero la disciplina formaci\u00f3n y sentido del deber que tiene que tienen un militar y un marino ahora inherentes a la Guardia Nacional son imprescindibles en la soluci\u00f3n de los problemas de seguridad p\u00fablica que tiene el pa\u00eds expreso nuestro reconocimiento a las fuerzas armadas por el apoyo brindado sin ellas no ser\u00eda en este momento posible enfrentar exitosamente el reto de la inseguridad p\u00fablica no en vano cuentan con la admiraci\u00f3n y el reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico su colaboraci\u00f3n cuenta ahora con una certeza jur\u00eddica constitucional que por mucho tiempo se les regati\u00f3 desde esta tribuna quiero agradecer muy particularmente la colaboraci\u00f3n de mis compa\u00f1eros de gabinete los ciudadanos secretarios de la Defensa Nacional y de Marina general Luis Cresencio Sandoval y almirante Rafael Ojeda digno representantes de las armas de la Rep\u00fablica y cuyo sentido hist\u00f3rico ha sido definitivo en la Constituci\u00f3n de la Guardia Nacional su trabajo se traduce ya en la reducci\u00f3n de la incidencia delictiva de un buen n\u00famero de delitos que afectan enormemente a la ciudadan\u00eda en el caso de la incidencia delictiva del fuero federal hemos logrado una reducci\u00f3n del 28.7 por ciento respecto al 2019 reconocemos que en el caso de los homicidios dolosos a\u00fan tenemos mucho por hacer no obstante las cifras de incidencia criminal en su conjunto nos dicen que la estrategia es la correcta pues hemos logrado poner un alto a la tendencia hist\u00f3rica de crecimiento de este delito y desacelerarlo por eso hoy entregamos reconocimientos al personal que ha destacado por su excelente desempe\u00f1o extendemos tambi\u00e9n nuestro reconocimiento a aquellos integrantes de la antigua Polic\u00eda Federal que decidieron continuar al servicio del pueblo de M\u00e9xico desde esta trinchera que no cedieron a las presiones de los diversos grupos de inter\u00e9s que buscaron desestabilizar su transici\u00f3n a la Guardia Nacional expresamos tambi\u00e9n reitero nuestro reconocimiento a todos aquellos elementos que provienen de las secretar\u00edas de la Defensa Nacional y de Marina que se sumaron a este ambicioso proyecto y asumieron responsabilidades que no ten\u00edan contempladas enfrentando sin cuestionar los riesgos que implica hacer frente al crimen organizado amigas y amigos trabajamos a diario para construir un entorno de paz para todas y todos los mexicanos y nada habr\u00e1 de impedir que logremos alcanzarlo no lo detendr\u00e1n los cobardes ataques de la delincuencia la Guardia Nacional representa para nuestro pa\u00eds el no darse por vencidos en esta lucha continuaremos trabajando para que esta instituci\u00f3n sea fuerte en nuestro empe\u00f1o es nuestro empe\u00f1o que cubra la totalidad del territorio nacional con fuerza suficiente y permanente para que cada compatriota que requiera de su auxilio lo encuentre de manera cercana y oportuna es nuestra aspiraci\u00f3n que sea una instituci\u00f3n bien remunerada y que sus integrantes tengan la oportunidad de hacer una carrera profesional honesta cierro se\u00f1alando que la Guardia Nacional tiene un gran desaf\u00edo cualitativo para lograr su \u00f3ptima funcionalidad sus elementos fueron forjados en el Ej\u00e9rcito en la Marina y en la Polic\u00eda Federal sin embargo ya no son ni militares ni marinos ni federales son ahora elementos de la Guardia Nacional no permitamos que las inercias institucionales y las diferencias de visi\u00f3n se conviertan en un obst\u00e1culo para la consolidaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n hist\u00f3rica necesitamos fusionar la visi\u00f3n de los tres cuerpos independientes que le dieron vida para formar una sola identidad que sea la de la Guardia Nacional debemos dotarla con un mismo sentir y una sola identidad toda transformaci\u00f3n genera resistencias pero ninguna de ellas va a vencernos con su esfuerzo limpio y comprometido lograremos finalmente regresar la paz y la seguridad a nuestro pa\u00eds muchas gracias por su atenci\u00f3n hace uso de la palabra el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la Defensa Nacional licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las Fuerzas Armadas se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios jefas de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comandante de la Guardia Nacional compa\u00f1eros de las Fuerzas Armadas y de la Guardia Nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a todos para los integrantes de la Guardia Nacional y el pueblo de M\u00e9xico hoy es una fecha significativa el cumplirse un a\u00f1o de iniciar su despliegue en todo el territorio nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica y salvaguardar la vida la integridad seguridad bienes y derechos de las personas as\u00ed como preservar las libertades en este proyecto las dependencias federales vinculadas con la seguridad concibieron establecieron la estructura org\u00e1nica y de funcionamiento escalonamiento de mando definici\u00f3n de funciones y las relaciones interinstitucionales entre otros aspectos de tal forma que contara con una organizaci\u00f3n perfectamente definida personal equipo veh\u00edculos armamento y material necesarios para su operatividad por ello las Fuerzas Armadas cumpliendo la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente han sido plataforma de acompa\u00f1amiento con su infraestructura para la integraci\u00f3n fortalecimiento y consolidaci\u00f3n de la Guardia Nacional participamos proporcionando los recursos humanos profesionales con los conocimientos t\u00e9cnicos t\u00e1cticos y administrativos inherentes a la tarea por desarrollar as\u00ed como los dem\u00e1s implementos que le permitir\u00edan iniciar funciones formalmente en este sentido y considerando el recurso humano como la base fundamental soldados y marinos integraron los cuadros iniciales de la Guardia Nacional 40 mil hombres y mujeres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos entre generales jefes oficiales y personal de tropa de la polic\u00eda militar 6 mil elementos de la Armada de M\u00e9xico entre almirantes, capitanes, oficiales y personal de mariner\u00eda de la polic\u00eda naval adem\u00e1s al organizar las coordinaciones regionales de la Guardia Nacional las Fuerzas Armadas proporcionaron en apoyo 14 mil elementos de las distintas unidades y dependencias del ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea y armada para fortalecer los cuadros iniciales de la Guardia Nacional este personal militar y naval se ha ido reincorporando a sus respectivas unidades de manera gradual durante el presente a\u00f1o al ser relevados con personal civil de nuevo ingreso en la Guardia. Este personal fue captado en los centros de reclutamiento establecidos por Sedena y Semar en distintas partes del territorio nacional con los siguientes avances en el 2019 se logr\u00f3 captar a 14 mil 833 j\u00f3venes por parte de Sedena y 6 mil 337 elementos por parte de Semar sumando un total de 21 mil 170 en este a\u00f1o se fij\u00f3 como meta captar 21 mil 430 nuevos integrantes de los cuales llevamos 9 mil 187 que representan el 43 por ciento de avance tambi\u00e9n hemos coadyuvado en el adiestramiento b\u00e1sico policial tanto del personal militar y naval en apoyo como de los j\u00f3venes de reciente ingreso en el \u00e1mbito de la capacitaci\u00f3n se implementaron el curso de formaci\u00f3n inicial para el personal veterano y de nuevo ingreso a la Guardia Nacional el curso de instructor evaluador y en la profesional profesionalizaci\u00f3n actualmente cadetes en el colegio militar toman el curso de formaci\u00f3n de oficiales de polic\u00eda militar y licenciados en seguridad p\u00fablica adem\u00e1s se imparti\u00f3 el curso intensivo de formaci\u00f3n de oficiales de polic\u00eda militar con la especialidad en seguridad p\u00fablica un curso de formaci\u00f3n de sargentos segundos y primeros de polic\u00eda militar con la especialidad en seguridad p\u00fablica como otro elemento primordial se encuentra el recurso material en el que est\u00e1n consideradas instalaciones veh\u00edculos armamento y equipo aspecto que conforman las instrucciones del se\u00f1or presidente los ingenieros militares han materializado mediante la edificaci\u00f3n de instalaciones permanentes en todo el territorio nacional y que brindan las facilidades para desarrollar las tareas que tienen asignada la Guardia Nacional en las mejores condiciones posibles proyecto que avanza con certeza y prueba de ello es que el a\u00f1o pasado a la fecha han sido construidas 81 instalaciones para este 2020 se est\u00e1n iniciando la edificaci\u00f3n de 79 y para el a\u00f1o 2021 se continuar\u00e1 con la construcci\u00f3n de 76 m\u00e1s respecto al equipo diverso la f\u00e1brica de vestuario equipo de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional ha apoyado con la confecci\u00f3n de uniformes de campo y uniformes de proximidad social as\u00ed como echalecos, antibalas y chamarras entre otros art\u00edculos por lo que se refiere al armamento a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional se adquirieron 50 mil pistolas 45 fusiles 138 ametralladoras 1980 lanzadores simples y una infinidad de municiones de diferentes calibres as\u00ed mismo la Direcci\u00f3n General de Industria Militar iniciar\u00e1 en este a\u00f1o la fabricaci\u00f3n de 45 mil fusiles fx 05 para satisfacer los requerimientos de la Guardia Nacional por \u00faltimo con apego a los principios de transparencia y uso eficiente de los recursos presupuestales esta Secretar\u00eda de Estado adquiri\u00f3 2 mil 740 veh\u00edculos de diverso tipo realiz\u00f3 el blindaje de camionetas operativas se adquiri\u00f3 tambi\u00e9n equipo t\u00e1ctico y de campa\u00f1a as\u00ed como deportivo para el personal de la Guardia Nacional para que pueda realizar sus funciones y se pueda garantizar su integridad f\u00edsica se\u00f1or presidente la Guardia es un proyecto de estado contemplado en la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica que poco a poco ha ido tomando forma y ahora podemos ver a una instituci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda se fortalece con sentido de pertenencia e identidad propia que basa su actuaci\u00f3n en los principios de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los derechos humanos eso es lo que la distingue como s\u00edmbolo de confianza entre los mexicanos y estoy seguro que representa la mayor motivaci\u00f3n para sus integrantes somos conscientes de que a\u00fan falta por hacer mucho se\u00f1or presidente y en ello las fuerzas armadas estamos enfocados cuenta con nuestro compromiso y lealtad para seguir trabajando de la mano de la Guardia Nacional en aras de la tranquilidad y el bienestar del pueblo de M\u00e9xico siempre ser\u00e1 motivo de orgullo para soldados y marinos contribuir desde nuestro \u00e1mbito de acci\u00f3n en los proyectos del gobierno que usted encabeza tenga la seguridad de que seguiremos apoyando en el fortalecimiento de esta instituci\u00f3n policial de nuestro pa\u00eds integrantes de la Guardia Nacional durante este a\u00f1o ustedes han realizado un importante trabajo en beneficio de la sociedad mexicana y esto debe hacerlos sentir orgullosos la confianza y el reconocimiento que el se\u00f1or presidente y el pueblo de M\u00e9xico hacen a su labor s\u00f3lo puede ser correspondidos con lealtad de institucionalidad y compromiso inquebrantables tengan presente que el correcto desempe\u00f1o de sus responsabilidades engrandece a su instituci\u00f3n y honra el uniforme que portan sigan fortaleciendo sus capacidades y valores que los distinguen y desempe\u00f1en sus responsabilidades con apego a los principios que lo rigen m\u00e9xico tienen ustedes a personal comprometido y preparado que cumple con su deber protegiendo a la poblaci\u00f3n en las fuerzas armadas siempre encontrar\u00e1n respaldo amistad y disposici\u00f3n en el trabajo diario en el estado mexicano se cuenta con una Guardia Nacional y fuerzas armadas leales y con un gran sentido social que entra\u00f1a su propio origen que es el pueblo al que sirven instituciones nacionales s\u00f3lidas que siempre har\u00e1n frente a los retos que se presenten actuando de acuerdo a la ley con respeto a los derechos humanos y el uso racional de la fuerza en este primer aniversario de la Guardia Nacional recordamos que su raz\u00f3n de ser es la paz y la seguridad de los mexicanos objetivo com\u00fan que compartimos las fuerzas armadas conscientes de que la coordinaci\u00f3n es el elemento clave para poder avanzar en la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha si algo caracteriza a los integrantes de la Guardia Nacional del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada es el esp\u00edritu de cuerpo que indiscutiblemente nos permite trabajar unidos por M\u00e9xico esa es nuestra mayor fortaleza y la seguiremos poniendo al servicio de la patria enhorabuena por este primer a\u00f1o de esfuerzos y servicios a la sociedad mexicana muchas gracias sean tan amables de ponerse de pie el presidente de M\u00e9xico concede reconocimientos al personal perteneciente a la Guardia Nacional por su destacado desempe\u00f1o sirviendo al pa\u00eds con lealtad reciben menci\u00f3n honor\u00edfica segundo subinspector Guardia Nacional Anselmo Garc\u00eda Ju\u00e1rez suboficial Guardia Nacional Giselle Ortiz Mar\u00edn suboficial Guardia Nacional Adri\u00e1n Luna recentes suboficial Guardia Nacional V\u00edctor Manuel Sol\u00f3rzano subagente Guardia Nacional Esa\u00faco Tol\u00e9 G\u00f3mez reciben distinci\u00f3n subagente Guardia Nacional No\u00e9 Mar\u00edn Flores subagente Guardia Nacional Edgar Mur\u00edas Hern\u00e1ndez subagente Guardia Nacional Luis Antonio L\u00f3pez Matus subagente Guardia Nacional Griselda Caba\u00f1as Lozano Guardia Nacional Nicol\u00e1s Braulio Ram\u00edrez suboficial Guardia Nacional Arizbet Zarah\u00ed Hern\u00e1ndez Osa suboficial Guardia Nacional Arturo Esquivel Moreno suboficial Guardia Nacional Francisco G\u00f3mez Vald\u00e9s oficial Guardia Nacional C\u00e9sar V\u00e1zquez Tapia suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 C\u00e9sar V\u00e1zquez reciben m\u00e9rito social de primera clase agente mayor Guardia Nacional Jes\u00fas Hern\u00e1ndez Ram\u00edrez agente Guardia Nacional Adri\u00e1n D\u00edaz D\u00edaz suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 C\u00e9sar V\u00e1zquez recibe m\u00e9rito social de segunda clase inspector Guardia Nacional Osvaldo L\u00f3pez Morales suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez L\u00f3pez en honor al personal condecorado se ejecutar\u00e1 el toque militar 3d Diana suboficial Guardia Nacional Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Amigas, amigos, integrantes de la Guardia Nacional, celebro que estemos asistiendo, participando en este acto de conmemoraci\u00f3n del primer aniversario de esta nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica. Todos sabemos el c\u00f3mo se origina esta Guardia Nacional, c\u00f3mo surge esta nueva corporaci\u00f3n para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds. El Ejecutivo federal estaba muy limitado porque no pod\u00eda utilizar para labores de seguridad p\u00fablica a las Fuerzas Armadas, estaba prohibido en la Constituci\u00f3n. Las Fuerzas Armadas ten\u00edan b\u00e1sicamente de conformidad con la Constituci\u00f3n la tarea de la defensa de la naci\u00f3n, la seguridad nacional, y no se les permit\u00eda participar en funciones de seguridad p\u00fablica. De modo que el titular del Poder Ejecutivo, el presidente de la Rep\u00fablica, s\u00f3lo contaba con una Polic\u00eda Federal que se cre\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os, pero que desgraciadamente no logr\u00f3 consolidarse. En lo cuantitativo, como aqu\u00ed se ha dicho, apenas esa Polic\u00eda Federal estaba integrada por 36 mil elementos y s\u00f3lo la mitad, 18 mil, eran efectivos, es decir, pod\u00edan hacer labores de seguridad p\u00fablica de manera directa. Esto era lo \u00fanico que se ten\u00eda. Desde luego las polic\u00edas municipales, las polic\u00edas estatales, pero en el \u00e1mbito federal llevaron 18 mil elementos para todo el pa\u00eds. A esto habr\u00eda que agregar que faltaba en esa corporaci\u00f3n profesionalismo, disciplina, y con el paso del tiempo se fueron arraigando vicios de todo tipo. No hab\u00eda disciplina, profesionalismo y tampoco, y eso considero era lo m\u00e1s grave, honestidad. Por eso fue muy importante la Reforma Constitucional que se logr\u00f3 al inicio de nuestro gobierno en dos sentidos, dos vertientes. Primero, para que se permitiera a las Fuerzas Armadas hacer labor de seguridad p\u00fablica. Y segundo, para que se constituyera esta Guardia Nacional que originalmente se ha venido integrando con elementos del Ej\u00e9rcito, de la Marina y de la antigua Polic\u00eda Federal. A un a\u00f1o de entrar en operaciones esta Guardia Nacional es mucho lo avanzado. Ha habido una amplia convocatoria a j\u00f3venes mexicanos, mujeres y hombres que se han integrado a la Guardia Nacional para servir, que lo han hecho de manera consciente y con el prop\u00f3sito de ayudar a que juntos logremos la paz y la tranquilidad que el pa\u00eds necesita. Ya la Guardia Nacional cuenta, como tambi\u00e9n aqu\u00ed se inform\u00f3, con 96 mil elementos, 96 mil efectivos en un a\u00f1o. Tambi\u00e9n es importante destacar que en muy poco tiempo, por el trabajo conjunto de la Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, se han construido cuarteles. Anteriormente se ten\u00edan los elementos de la Polic\u00eda Federal en campamentos, en hoteles, ahora ya hay 81 cuarteles en un a\u00f1o y a finales de este 2020 vamos a tener 160 cuarteles en todo el territorio nacional para los elementos de esta corporaci\u00f3n. Por eso es muy importante este acto y el reconocer el trabajo que ustedes, Guardias Nacionales, est\u00e1n llevando a cabo en beneficio de nuestro pueblo. Tambi\u00e9n en este acto recordamos a los ca\u00eddos sirviendo a la patria, a los que han perdido la vida en el cumplimiento de su deber y enviamos nuestro p\u00e9same, nuestras condolencias a sus familiares. No van a quedar desamparados. El Estado mexicano va siempre a proteger a los servidores p\u00fablicos, a los que act\u00faan con lealtad al pueblo y cumplen cabalmente con sus responsabilidades. avanzando tambi\u00e9n en este dif\u00edcil terreno minado que nos dejaron de la seguridad p\u00fablica, se est\u00e1 avanzando y se est\u00e1 haciendo como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Alfonso Durazo, en primer lugar atendiendo las causas que originan la violencia. El que haya oportunidades de trabajo para nuestro pueblo, el que te combata la pobreza, la marginaci\u00f3n, el que se atienda a los j\u00f3venes para que no sean enganchados por la delincuencia, que tengan oportunidades los j\u00f3venes de trabajo, de estudio. Esa es la base de la nueva estrategia de seguridad p\u00fablica. Estamos convencidos que no se puede enfrentar la violencia con la violencia, lo hemos dicho muchas veces, no se puede enfrentar el mal con el mal. El mal hay que enfrentarlo haciendo el bien, y la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia. Eso es lo primordial. Y tambi\u00e9n no darle paso a la corrupci\u00f3n en nada, desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds, porque si actuamos con rectitud, con honestidad, va a lograrse la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico, el renacimiento de M\u00e9xico. Es fundamental no permitir la corrupci\u00f3n y establecer la honestidad como forma de vida y como forma de gobierno. No olvidemos eso. Es preferible heredar a los hijos pobreza, pero no de sonra. Se le atribuye, y as\u00ed termino, a un matem\u00e1tico \u00e1rabe una met\u00e1fora. Se preguntaron a este gran matem\u00e1tico sobre el valor del ser humano y este respondi\u00f3. Si tiene \u00e9tica, entonces su valor es igual a uno. Si adem\u00e1s es inteligente, agr\u00e9gale un cero y su valor ser\u00e1 igual a 10. Si tambi\u00e9n es rico, s\u00famele otro cero y ser\u00e1 igual a 100. Si por sobre todo eso es adem\u00e1s una bella persona, agr\u00e9gale otro cero y su valor ser\u00e1 igual a mil. Pero si pierde el uno que corresponde a la \u00e9tica, perder\u00e1 todo su valor, pues solamente se quedar\u00e1n los ceros. As\u00ed de sencillo, sin valores \u00e9ticos ni principios s\u00f3lidos, no queda nada, solamente corruptos, malas personas, malos ciudadanos, malos servidores p\u00fablicos. Por eso lo principal en el gobierno que encabez\u00f3 es actuar con rectitud, con integridad y y sobre todo con honestidad, con \u00e9tica. Felicidades V\u00e1rdias Nacionales. El presidente de la Rep\u00fablica depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor en memoria del personal ca\u00eddo en el cumplimiento de su deber. Lo acompa\u00f1an los distinguidos integrantes del presidium. Finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a entonar nuestro himno nacional. El presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1varo",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 4.0,
            "text": " Vamos a oirte persecuted la amounts de los \u00e9videmment agitados.",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                277,
                347,
                975,
                49903,
                635,
                11663,
                368,
                1750,
                24724,
                623,
                270,
                4181,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 5.0,
            "end": 6.36,
            "text": " Al tratarse de el",
            "tokens": [
                50614,
                967,
                21507,
                11668,
                368,
                806,
                50682
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 6.46,
            "end": 10.48,
            "text": " polo, escuadrons el",
            "tokens": [
                50687,
                1180,
                78,
                11,
                4721,
                84,
                345,
                13270,
                806,
                50888
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 10.48,
            "end": 11.76,
            "text": "cioan,",
            "tokens": [
                50888,
                8529,
                282,
                11,
                50952
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 0,
            "start": 11.76,
            "end": 19.02,
            "text": " fallan fuerte.",
            "tokens": [
                50952,
                2100,
                282,
                37129,
                13,
                51315
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 0,
            "start": 19.02,
            "end": 21.5,
            "text": " 30% de los",
            "tokens": [
                51315,
                2217,
                4,
                368,
                1750,
                51439
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 0,
            "start": 21.52,
            "end": 25.64,
            "text": " \u0432\u043e\u0434ores",
            "tokens": [
                51440,
                14545,
                2706,
                51646
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 0,
            "start": 25.68,
            "end": 29.36,
            "text": "ricular de las",
            "tokens": [
                51648,
                42750,
                368,
                2439,
                51832
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -4.740675403225806,
            "compression_ratio": 1.1954887218045114,
            "no_speech_prob": 0.5507631301879883
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 2936,
            "start": 29.4,
            "end": 43.22,
            "text": " mayores",
            "tokens": [
                50366,
                815,
                2706,
                51057
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.8806379567021909,
            "compression_ratio": 1.4563106796116505,
            "no_speech_prob": 0.06716694682836533
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 2936,
            "start": 49.42,
            "end": 53.519999999999996,
            "text": " damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional",
            "tokens": [
                51367,
                274,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                51572
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.8806379567021909,
            "compression_ratio": 1.4563106796116505,
            "no_speech_prob": 0.06716694682836533
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 2936,
            "start": 53.519999999999996,
            "end": 57.879999999999995,
            "text": " de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas",
            "tokens": [
                51572,
                368,
                1750,
                871,
                4181,
                517,
                7895,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                17669,
                24561,
                51790
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -0.8806379567021909,
            "compression_ratio": 1.4563106796116505,
            "no_speech_prob": 0.06716694682836533
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 5788,
            "start": 57.88,
            "end": 60.480000000000004,
            "text": " armadas",
            "tokens": [
                50364,
                3726,
                6872,
                50494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8459336280822753,
            "compression_ratio": 0.4666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.24892760813236237
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 14788,
            "start": 147.88,
            "end": 149.88,
            "text": " a",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8240169525146485,
            "compression_ratio": 0.8536585365853658,
            "no_speech_prob": 0.01173174474388361
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 14788,
            "start": 166.44,
            "end": 170.56,
            "text": " sean tan amables de tomar asiento",
            "tokens": [
                51292,
                37670,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                22048,
                382,
                7814,
                51498
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8240169525146485,
            "compression_ratio": 0.8536585365853658,
            "no_speech_prob": 0.01173174474388361
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 17056,
            "start": 171.56,
            "end": 178.44,
            "text": " preside esta ceremonia del primer aniversario de la guardia nacional el",
            "tokens": [
                50414,
                1183,
                482,
                5283,
                25920,
                654,
                1103,
                12595,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                806,
                50758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21943797762431796,
            "compression_ratio": 1.4662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.00788886845111847
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 17056,
            "start": 178.44,
            "end": 185.12,
            "text": " presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "tokens": [
                50758,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                6169,
                30322,
                1573,
                293,
                18981,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21943797762431796,
            "compression_ratio": 1.4662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.00788886845111847
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 17056,
            "start": 190.2,
            "end": 196.08,
            "text": " lo acompa\u00f1an en el presidio el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "tokens": [
                51346,
                450,
                43142,
                282,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                1004,
                806,
                4631,
                419,
                14338,
                539,
                4861,
                29722,
                8143,
                64,
                7716,
                4054,
                4912,
                368,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21943797762431796,
            "compression_ratio": 1.4662162162162162,
            "no_speech_prob": 0.00788886845111847
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 19608,
            "start": 196.08,
            "end": 200.0,
            "text": " seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "tokens": [
                50364,
                35415,
                288,
                5631,
                14735,
                24329,
                2095,
                50560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37882577455960786,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.14971224963665009
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 19608,
            "start": 203.28,
            "end": 210.8,
            "text": " general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional",
            "tokens": [
                50724,
                2674,
                287,
                8479,
                20964,
                268,
                8529,
                262,
                1806,
                3337,
                290,
                21972,
                842,
                20336,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37882577455960786,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.14971224963665009
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 19608,
            "start": 214.32000000000002,
            "end": 220.76000000000002,
            "text": " almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "tokens": [
                51276,
                18667,
                347,
                2879,
                361,
                541,
                367,
                2792,
                4300,
                277,
                73,
                8801,
                4861,
                7200,
                4054,
                4912,
                368,
                1849,
                1426,
                51598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.37882577455960786,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.14971224963665009
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 22076,
            "start": 221.35999999999999,
            "end": 228.39999999999998,
            "text": " doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50394,
                4631,
                64,
                2545,
                3680,
                262,
                7200,
                30196,
                12250,
                2032,
                4054,
                9831,
                368,
                352,
                26848,
                3482,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3881665184384301,
            "compression_ratio": 1.4097222222222223,
            "no_speech_prob": 0.004604761954396963
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 22076,
            "start": 234.04,
            "end": 238.72,
            "text": " doctora claudia yen guampardo jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51028,
                4631,
                64,
                3583,
                532,
                654,
                288,
                268,
                695,
                1215,
                12850,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                24329,
                368,
                13191,
                24829,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3881665184384301,
            "compression_ratio": 1.4097222222222223,
            "no_speech_prob": 0.004604761954396963
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 22076,
            "start": 243.84,
            "end": 249.12,
            "text": " y comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional",
            "tokens": [
                51518,
                288,
                395,
                271,
                4912,
                2674,
                287,
                8479,
                8685,
                40577,
                11929,
                89,
                758,
                8529,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                51782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3881665184384301,
            "compression_ratio": 1.4097222222222223,
            "no_speech_prob": 0.004604761954396963
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 25076,
            "start": 250.76,
            "end": 257.84,
            "text": " tambi\u00e9n contamos con la presencia de personal perteneciente a la guardia",
            "tokens": [
                50364,
                6407,
                660,
                2151,
                416,
                635,
                1183,
                10974,
                368,
                2973,
                680,
                1147,
                68,
                537,
                1576,
                257,
                635,
                6290,
                654,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18043323061359462,
            "compression_ratio": 1.582857142857143,
            "no_speech_prob": 0.006873940583318472
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 25076,
            "start": 257.84,
            "end": 262.64,
            "text": " nacional que el d\u00eda de hoy obtienen reconocimientos representantes de medios",
            "tokens": [
                50718,
                29836,
                631,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                7464,
                22461,
                43838,
                34841,
                2906,
                9327,
                368,
                46017,
                50958
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18043323061359462,
            "compression_ratio": 1.582857142857143,
            "no_speech_prob": 0.006873940583318472
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 25076,
            "start": 262.64,
            "end": 266.52,
            "text": " de comunicaci\u00f3n y de quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes",
            "tokens": [
                50958,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                368,
                43091,
                3269,
                4556,
                7801,
                1515,
                4705,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18043323061359462,
            "compression_ratio": 1.582857142857143,
            "no_speech_prob": 0.006873940583318472
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 25076,
            "start": 266.52,
            "end": 272.12,
            "text": " sociales en todo el mundo sean todos bienvenidos",
            "tokens": [
                51152,
                29623,
                465,
                5149,
                806,
                7968,
                37670,
                6321,
                3610,
                40668,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18043323061359462,
            "compression_ratio": 1.582857142857143,
            "no_speech_prob": 0.006873940583318472
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 27212,
            "start": 272.12,
            "end": 281.0,
            "text": " hace uso de la palabra el comisario general luis rodr\u00edguez bucio comandante",
            "tokens": [
                50364,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                395,
                271,
                4912,
                2674,
                287,
                8479,
                8685,
                40577,
                11929,
                89,
                758,
                8529,
                395,
                474,
                2879,
                50808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3233283258253528,
            "compression_ratio": 1.1785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.016841599717736244
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 27212,
            "start": 281.0,
            "end": 283.0,
            "text": " de la guardia nacional",
            "tokens": [
                50808,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3233283258253528,
            "compression_ratio": 1.1785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.016841599717736244
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 30212,
            "start": 302.12,
            "end": 304.12,
            "text": " y",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35397485373676685,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.08652700483798981
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 30212,
            "start": 309.12,
            "end": 314.52,
            "text": " licenciado andres manuel l\u00f3pez obrador presidente de los eeuu mexicanos",
            "tokens": [
                50714,
                6169,
                30322,
                1573,
                293,
                495,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                23852,
                368,
                1750,
                308,
                68,
                9750,
                28759,
                8914,
                329,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35397485373676685,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.08652700483798981
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 30212,
            "start": 316.52,
            "end": 320.68,
            "text": " se\u00f1ora ministra olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51084,
                41094,
                16182,
                424,
                2545,
                3680,
                262,
                7200,
                30196,
                12250,
                2032,
                4054,
                9831,
                368,
                352,
                26848,
                3482,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35397485373676685,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.08652700483798981
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 30212,
            "start": 322.52,
            "end": 327.48,
            "text": " general luis cresencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional",
            "tokens": [
                51384,
                2674,
                287,
                8479,
                20964,
                268,
                8529,
                262,
                1806,
                3337,
                290,
                21972,
                842,
                20336,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                51632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35397485373676685,
            "compression_ratio": 1.4210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.08652700483798981
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 32748,
            "start": 327.48,
            "end": 337.04,
            "text": " almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctor alfonso",
            "tokens": [
                50364,
                18667,
                347,
                2879,
                361,
                541,
                367,
                2792,
                4300,
                277,
                73,
                8801,
                4861,
                7200,
                4054,
                4912,
                368,
                1849,
                1426,
                4631,
                419,
                14338,
                539,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32856264346983377,
            "compression_ratio": 1.558011049723757,
            "no_speech_prob": 0.04059726744890213
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 32748,
            "start": 337.04,
            "end": 341.04,
            "text": " durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "tokens": [
                50842,
                43416,
                4765,
                8143,
                64,
                7716,
                4054,
                4912,
                368,
                35415,
                288,
                5631,
                14735,
                24329,
                2095,
                51042
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32856264346983377,
            "compression_ratio": 1.558011049723757,
            "no_speech_prob": 0.04059726744890213
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 32748,
            "start": 342.84000000000003,
            "end": 347.28000000000003,
            "text": " doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51132,
                4631,
                64,
                3583,
                532,
                654,
                750,
                259,
                46641,
                280,
                12850,
                1506,
                11771,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                24329,
                13191,
                24829,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32856264346983377,
            "compression_ratio": 1.558011049723757,
            "no_speech_prob": 0.04059726744890213
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 32748,
            "start": 349.28000000000003,
            "end": 353.76,
            "text": " estimados integrantes de la fuerza armada permanente y de la guardia nacional",
            "tokens": [
                51454,
                8017,
                4181,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                39730,
                3726,
                1538,
                8105,
                1576,
                288,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32856264346983377,
            "compression_ratio": 1.558011049723757,
            "no_speech_prob": 0.04059726744890213
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 35376,
            "start": 353.76,
            "end": 360.96,
            "text": " estimados representantes de los medios de comunicaci\u00f3n tengan muy buenos d\u00edas",
            "tokens": [
                50364,
                8017,
                4181,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                46874,
                5323,
                49617,
                19527,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269523928242345,
            "compression_ratio": 1.464705882352941,
            "no_speech_prob": 0.024699246510863304
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 35376,
            "start": 360.96,
            "end": 363.96,
            "text": " todas y todos ustedes",
            "tokens": [
                50724,
                10906,
                288,
                6321,
                17110,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269523928242345,
            "compression_ratio": 1.464705882352941,
            "no_speech_prob": 0.024699246510863304
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 35376,
            "start": 367.4,
            "end": 371.84,
            "text": " el motivo que hoy nos congrega es conmemorar el primer aniversario de la",
            "tokens": [
                51046,
                806,
                35804,
                631,
                13775,
                3269,
                416,
                33248,
                3680,
                785,
                416,
                17886,
                42967,
                806,
                12595,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269523928242345,
            "compression_ratio": 1.464705882352941,
            "no_speech_prob": 0.024699246510863304
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 35376,
            "start": 371.84,
            "end": 379.03999999999996,
            "text": " guardia nacional hace un a\u00f1o en este mismo lugar el presidente de m\u00e9xico",
            "tokens": [
                51268,
                6290,
                654,
                29836,
                10032,
                517,
                15984,
                465,
                4065,
                12461,
                11467,
                806,
                23852,
                368,
                13191,
                24829,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.269523928242345,
            "compression_ratio": 1.464705882352941,
            "no_speech_prob": 0.024699246510863304
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 37904,
            "start": 379.32,
            "end": 384.24,
            "text": " abander\u00f3 esta nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil",
            "tokens": [
                50378,
                410,
                4483,
                812,
                5283,
                28963,
                4348,
                30813,
                368,
                35415,
                38905,
                368,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                5605,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1828632140427493,
            "compression_ratio": 1.6435185185185186,
            "no_speech_prob": 0.060554079711437225
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 37904,
            "start": 384.24,
            "end": 389.24,
            "text": " disciplinada y profesional para dedicarla al servicio de la ciudadan\u00eda",
            "tokens": [
                50624,
                8644,
                259,
                1538,
                288,
                42882,
                1690,
                4172,
                7953,
                875,
                419,
                43078,
                368,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1828632140427493,
            "compression_ratio": 1.6435185185185186,
            "no_speech_prob": 0.060554079711437225
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 37904,
            "start": 391.84000000000003,
            "end": 396.72,
            "text": " recibimos entonces la encomienda de cumplir la misi\u00f3n de fortalecer la",
            "tokens": [
                51004,
                46387,
                8372,
                13003,
                635,
                465,
                1112,
                30498,
                368,
                37483,
                347,
                635,
                3346,
                2560,
                368,
                5009,
                1220,
                1776,
                635,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1828632140427493,
            "compression_ratio": 1.6435185185185186,
            "no_speech_prob": 0.060554079711437225
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 37904,
            "start": 396.72,
            "end": 401.56,
            "text": " seguridad p\u00fablica de la federaci\u00f3n as\u00ed como servir a las personas y sus",
            "tokens": [
                51248,
                35415,
                38905,
                368,
                635,
                38024,
                3482,
                8582,
                2617,
                29463,
                257,
                2439,
                12019,
                288,
                3291,
                51490
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1828632140427493,
            "compression_ratio": 1.6435185185185186,
            "no_speech_prob": 0.060554079711437225
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 37904,
            "start": 401.56,
            "end": 405.76,
            "text": " familias y proteger sus bienes en todo el territorio nacional",
            "tokens": [
                51490,
                42155,
                296,
                288,
                1742,
                30744,
                3291,
                3610,
                279,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1828632140427493,
            "compression_ratio": 1.6435185185185186,
            "no_speech_prob": 0.060554079711437225
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 40904,
            "start": 409.24,
            "end": 415.68,
            "text": " en m\u00e9xico desde hace d\u00e9cadas enfrentamos una compleja problem\u00e1tica de",
            "tokens": [
                50374,
                465,
                13191,
                24829,
                10188,
                10032,
                9198,
                6872,
                33771,
                2151,
                2002,
                44424,
                2938,
                1154,
                23432,
                368,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17705543621166334,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.0038793806452304125
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 40904,
            "start": 415.68,
            "end": 421.32000000000005,
            "text": " seguridad p\u00fablica que ha tenido respuestas jur\u00eddicas e institucionales",
            "tokens": [
                50696,
                35415,
                38905,
                631,
                324,
                33104,
                1597,
                47794,
                12721,
                24455,
                9150,
                308,
                4348,
                1311,
                1966,
                279,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17705543621166334,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.0038793806452304125
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 40904,
            "start": 421.32000000000005,
            "end": 427.0,
            "text": " distintas sin que se tradujer\u00e1n en los resultados esperados por la ciudadan\u00eda",
            "tokens": [
                50978,
                31489,
                296,
                3343,
                631,
                369,
                2479,
                4579,
                260,
                7200,
                465,
                1750,
                36796,
                10045,
                4181,
                1515,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17705543621166334,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.0038793806452304125
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 40904,
            "start": 430.08000000000004,
            "end": 436.92,
            "text": " ante esta evidencia el hoy presidente de la rep\u00fablica plante\u00f3 durante el",
            "tokens": [
                51416,
                23411,
                5283,
                43699,
                2755,
                806,
                13775,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                36829,
                812,
                14427,
                806,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17705543621166334,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.0038793806452304125
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 43692,
            "start": 436.92,
            "end": 443.04,
            "text": " proceso electoral del dos a\u00f1os del 2018 la necesidad de realizar un cambio de",
            "tokens": [
                50364,
                29314,
                28633,
                1103,
                4491,
                11424,
                1103,
                6096,
                635,
                11909,
                4580,
                368,
                36461,
                517,
                28731,
                368,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13491121530532837,
            "compression_ratio": 1.6666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.002062344690784812
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 43692,
            "start": 443.04,
            "end": 448.04,
            "text": " fondo en la concepci\u00f3n y operaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica mediante la",
            "tokens": [
                50670,
                38101,
                465,
                635,
                10413,
                39859,
                288,
                2208,
                3482,
                368,
                635,
                35415,
                38905,
                17269,
                2879,
                635,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13491121530532837,
            "compression_ratio": 1.6666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.002062344690784812
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 43692,
            "start": 448.04,
            "end": 453.88,
            "text": " creaci\u00f3n de una guardia nacional desplegada de manera permanente por todo",
            "tokens": [
                50920,
                1197,
                3482,
                368,
                2002,
                6290,
                654,
                29836,
                730,
                781,
                70,
                1538,
                368,
                13913,
                8105,
                1576,
                1515,
                5149,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13491121530532837,
            "compression_ratio": 1.6666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.002062344690784812
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 43692,
            "start": 453.88,
            "end": 456.88,
            "text": " el territorio nacional",
            "tokens": [
                51212,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                51362
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13491121530532837,
            "compression_ratio": 1.6666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.002062344690784812
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 43692,
            "start": 457.88,
            "end": 463.76,
            "text": " de esta manera la guardia nacional se dise\u00f1\u00f3 en funci\u00f3n y medida de las",
            "tokens": [
                51412,
                368,
                5283,
                13913,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                369,
                3814,
                2791,
                812,
                465,
                43735,
                288,
                32984,
                368,
                2439,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13491121530532837,
            "compression_ratio": 1.6666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.002062344690784812
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 46376,
            "start": 463.76,
            "end": 469.84,
            "text": " necesidades del pa\u00eds bajo una funci\u00f3n bajo una visi\u00f3n de la seguridad p\u00fablica",
            "tokens": [
                50364,
                11909,
                10284,
                1103,
                10572,
                30139,
                2002,
                43735,
                30139,
                2002,
                1452,
                2560,
                368,
                635,
                35415,
                38905,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19272363185882568,
            "compression_ratio": 1.6721311475409837,
            "no_speech_prob": 0.01712905429303646
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 46376,
            "start": 469.84,
            "end": 475.92,
            "text": " que se vincula org\u00e1nicamente con el desarrollo social y humano",
            "tokens": [
                50668,
                631,
                369,
                27037,
                2444,
                64,
                14045,
                7200,
                23653,
                416,
                806,
                38295,
                2093,
                288,
                30985,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19272363185882568,
            "compression_ratio": 1.6721311475409837,
            "no_speech_prob": 0.01712905429303646
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 46376,
            "start": 477.92,
            "end": 483.0,
            "text": " para lograr esta visi\u00f3n de la seguridad p\u00fablica el ejecutivo federal cont\u00f3 con",
            "tokens": [
                51072,
                1690,
                31013,
                289,
                5283,
                1452,
                2560,
                368,
                635,
                35415,
                38905,
                806,
                39564,
                6672,
                6340,
                6019,
                660,
                812,
                416,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19272363185882568,
            "compression_ratio": 1.6721311475409837,
            "no_speech_prob": 0.01712905429303646
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 46376,
            "start": 483.0,
            "end": 489.32,
            "text": " el decidido apoyo del poder legislativo estableciendo hacia el mismo tiempo el",
            "tokens": [
                51326,
                806,
                21937,
                2925,
                46151,
                1103,
                8152,
                6593,
                18586,
                37444,
                16830,
                21365,
                806,
                12461,
                11772,
                806,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19272363185882568,
            "compression_ratio": 1.6721311475409837,
            "no_speech_prob": 0.01712905429303646
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 48932,
            "start": 489.32,
            "end": 493.15999999999997,
            "text": " control parlamentario para el cumplimiento de la estrategia nacional",
            "tokens": [
                50364,
                1969,
                46024,
                4912,
                1690,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                29836,
                50556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21616477396950792,
            "compression_ratio": 1.6566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.03774290159344673
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 48932,
            "start": 493.15999999999997,
            "end": 496.15999999999997,
            "text": " de seguridad",
            "tokens": [
                50556,
                368,
                35415,
                50706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21616477396950792,
            "compression_ratio": 1.6566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.03774290159344673
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 48932,
            "start": 497.88,
            "end": 502.8,
            "text": " en el camino para construir la guardia nacional hemos contado con el apoyo de",
            "tokens": [
                50792,
                465,
                806,
                34124,
                1690,
                38445,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                15396,
                660,
                1573,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21616477396950792,
            "compression_ratio": 1.6566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.03774290159344673
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 48932,
            "start": 502.8,
            "end": 505.8,
            "text": " todas las instituciones del estado mexicano",
            "tokens": [
                51038,
                10906,
                2439,
                4348,
                46649,
                1103,
                18372,
                28759,
                38028,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21616477396950792,
            "compression_ratio": 1.6566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.03774290159344673
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 48932,
            "start": 505.8,
            "end": 513.88,
            "text": " hoy gracias a ese apoyo tenemos m\u00e1s de 90 mil m\u00e1s de 90 mil efectivos",
            "tokens": [
                51188,
                13775,
                16611,
                257,
                10167,
                46151,
                9914,
                3573,
                368,
                4289,
                1962,
                3573,
                368,
                4289,
                1962,
                22565,
                16501,
                51592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21616477396950792,
            "compression_ratio": 1.6566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.03774290159344673
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 51388,
            "start": 514.4399999999999,
            "end": 520.96,
            "text": " desplegados en 32 coordinaciones estatales y 176 coordinaciones regionales",
            "tokens": [
                50392,
                730,
                781,
                70,
                4181,
                465,
                8858,
                8285,
                9188,
                30883,
                4229,
                288,
                3282,
                21,
                8285,
                9188,
                10964,
                279,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25323978066444397,
            "compression_ratio": 1.5828220858895705,
            "no_speech_prob": 0.08730155229568481
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 51388,
            "start": 520.96,
            "end": 527.32,
            "text": " adem\u00e1s contamos con m\u00e1s de 12 mil elementos dedicados a funciones",
            "tokens": [
                50718,
                21251,
                660,
                2151,
                416,
                3573,
                368,
                2272,
                1962,
                35797,
                37071,
                4181,
                257,
                1019,
                23469,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25323978066444397,
            "compression_ratio": 1.5828220858895705,
            "no_speech_prob": 0.08730155229568481
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 51388,
            "start": 527.32,
            "end": 530.32,
            "text": " especializadas y administrativas",
            "tokens": [
                51036,
                15342,
                590,
                6872,
                288,
                4968,
                4481,
                24759,
                51186
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25323978066444397,
            "compression_ratio": 1.5828220858895705,
            "no_speech_prob": 0.08730155229568481
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 51388,
            "start": 532.36,
            "end": 538.16,
            "text": " este crecimiento de la guardia nacional ha sido posible gracias a la gran cantidad",
            "tokens": [
                51288,
                4065,
                31668,
                14007,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                324,
                14444,
                26644,
                16611,
                257,
                635,
                9370,
                33757,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25323978066444397,
            "compression_ratio": 1.5828220858895705,
            "no_speech_prob": 0.08730155229568481
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 53816,
            "start": 538.52,
            "end": 543.52,
            "text": " de mujeres y hombres que han tomado la decisi\u00f3n de sumarse a este proyecto",
            "tokens": [
                50382,
                368,
                31683,
                288,
                37988,
                631,
                7276,
                2916,
                1573,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                2408,
                11668,
                257,
                4065,
                32285,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2487833817799886,
            "compression_ratio": 1.4011299435028248,
            "no_speech_prob": 0.07535197585821152
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 53816,
            "start": 545.36,
            "end": 552.28,
            "text": " el a\u00f1o pasado 21 mil 170 j\u00f3venes ingresaron a la instituci\u00f3n este a\u00f1o",
            "tokens": [
                50724,
                806,
                15984,
                24794,
                5080,
                1962,
                27228,
                45110,
                3957,
                495,
                6372,
                257,
                635,
                4348,
                30813,
                4065,
                15984,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2487833817799886,
            "compression_ratio": 1.4011299435028248,
            "no_speech_prob": 0.07535197585821152
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 53816,
            "start": 552.28,
            "end": 555.28,
            "text": " alcanzaremos una meta similar",
            "tokens": [
                51070,
                50200,
                23118,
                2002,
                19616,
                2531,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2487833817799886,
            "compression_ratio": 1.4011299435028248,
            "no_speech_prob": 0.07535197585821152
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 53816,
            "start": 556.68,
            "end": 563.3199999999999,
            "text": " todos ellos deben acreditar una formaci\u00f3n inicial de pr\u00e1cticamente",
            "tokens": [
                51290,
                6321,
                16353,
                49187,
                34548,
                3981,
                2002,
                1254,
                3482,
                44076,
                368,
                27300,
                50250,
                51622
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2487833817799886,
            "compression_ratio": 1.4011299435028248,
            "no_speech_prob": 0.07535197585821152
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 56332,
            "start": 563.36,
            "end": 566.36,
            "text": " mil horas de tiempo completo",
            "tokens": [
                50366,
                1962,
                19548,
                368,
                11772,
                40135,
                50516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24868171279494827,
            "compression_ratio": 1.6751269035532994,
            "no_speech_prob": 0.06366699188947678
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 56332,
            "start": 567.48,
            "end": 573.5200000000001,
            "text": " por otra parte el personal veterano desarrolla un curso de formaci\u00f3n inicial",
            "tokens": [
                50572,
                1515,
                13623,
                6975,
                806,
                2973,
                8901,
                3730,
                21464,
                340,
                3505,
                517,
                31085,
                368,
                1254,
                3482,
                44076,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24868171279494827,
            "compression_ratio": 1.6751269035532994,
            "no_speech_prob": 0.06366699188947678
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 56332,
            "start": 573.5200000000001,
            "end": 578.44,
            "text": " para la guardia nacional que lo capacita en la funci\u00f3n de primer respondiente",
            "tokens": [
                50874,
                1690,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                631,
                450,
                4637,
                2786,
                465,
                635,
                43735,
                368,
                12595,
                4196,
                8413,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24868171279494827,
            "compression_ratio": 1.6751269035532994,
            "no_speech_prob": 0.06366699188947678
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 56332,
            "start": 578.44,
            "end": 585.72,
            "text": " posteriormente se mantiene para todos los elementos una capacitaci\u00f3n continua",
            "tokens": [
                51120,
                33529,
                4082,
                369,
                10845,
                10174,
                1690,
                6321,
                1750,
                35797,
                2002,
                38961,
                3482,
                40861,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24868171279494827,
            "compression_ratio": 1.6751269035532994,
            "no_speech_prob": 0.06366699188947678
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 56332,
            "start": 585.72,
            "end": 589.72,
            "text": " sobre las distintas materias de la funci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "tokens": [
                51484,
                5473,
                2439,
                31489,
                296,
                2389,
                4609,
                368,
                635,
                43735,
                368,
                35415,
                38905,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24868171279494827,
            "compression_ratio": 1.6751269035532994,
            "no_speech_prob": 0.06366699188947678
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 58972,
            "start": 589.72,
            "end": 597.6,
            "text": " siguiendo la instrucci\u00f3n presidencial de lograr la profesionalizaci\u00f3n de la",
            "tokens": [
                50364,
                21152,
                7304,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                1183,
                4380,
                1013,
                368,
                31013,
                289,
                635,
                42882,
                27603,
                368,
                635,
                50758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11806099755423409,
            "compression_ratio": 1.6349206349206349,
            "no_speech_prob": 0.002982740756124258
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 58972,
            "start": 597.6,
            "end": 603.96,
            "text": " guardia nacional iniciamos el a\u00f1o pasado en el heroico colegio militar la",
            "tokens": [
                50758,
                6290,
                654,
                29836,
                43043,
                2151,
                806,
                15984,
                24794,
                465,
                806,
                5316,
                2789,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                635,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11806099755423409,
            "compression_ratio": 1.6349206349206349,
            "no_speech_prob": 0.002982740756124258
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 58972,
            "start": 603.96,
            "end": 608.76,
            "text": " formaci\u00f3n de los primeros oficiales y futuros cuadros de mando de la guardia",
            "tokens": [
                51076,
                1254,
                3482,
                368,
                1750,
                12595,
                329,
                37189,
                279,
                288,
                1877,
                8977,
                34434,
                2635,
                368,
                7411,
                78,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                51316
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11806099755423409,
            "compression_ratio": 1.6349206349206349,
            "no_speech_prob": 0.002982740756124258
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 58972,
            "start": 608.76,
            "end": 617.6800000000001,
            "text": " se trata de 194 cadetes en un curso de cuatro a\u00f1os y de 34 sargentos primeros",
            "tokens": [
                51316,
                369,
                31920,
                368,
                9754,
                12209,
                37996,
                465,
                517,
                31085,
                368,
                28795,
                11424,
                288,
                368,
                12790,
                13782,
                6930,
                329,
                12595,
                329,
                51762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11806099755423409,
            "compression_ratio": 1.6349206349206349,
            "no_speech_prob": 0.002982740756124258
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 61768,
            "start": 617.7199999999999,
            "end": 620.7199999999999,
            "text": " en un curso intensivo de un a\u00f1o",
            "tokens": [
                50366,
                465,
                517,
                31085,
                14056,
                6340,
                368,
                517,
                15984,
                50516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16911509339238556,
            "compression_ratio": 1.535294117647059,
            "no_speech_prob": 0.004673296120017767
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 61768,
            "start": 622.76,
            "end": 627.52,
            "text": " la malla curricular que se imparte a todos los integrantes de la guardia",
            "tokens": [
                50618,
                635,
                275,
                10352,
                13179,
                1040,
                631,
                369,
                704,
                11026,
                257,
                6321,
                1750,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16911509339238556,
            "compression_ratio": 1.535294117647059,
            "no_speech_prob": 0.004673296120017767
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 61768,
            "start": 627.52,
            "end": 634.4,
            "text": " nacional tiene en su centro los derechos humanos la protecci\u00f3n a las v\u00edctimas",
            "tokens": [
                50856,
                29836,
                7066,
                465,
                459,
                24607,
                1750,
                47508,
                34555,
                635,
                5631,
                14735,
                257,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16911509339238556,
            "compression_ratio": 1.535294117647059,
            "no_speech_prob": 0.004673296120017767
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 61768,
            "start": 634.4,
            "end": 640.68,
            "text": " del delito y el uso de la fuerza bajo criterios de necesidad racionalidad y",
            "tokens": [
                51200,
                1103,
                1103,
                3528,
                288,
                806,
                22728,
                368,
                635,
                39730,
                30139,
                9912,
                2717,
                368,
                11909,
                4580,
                4129,
                1966,
                4580,
                288,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16911509339238556,
            "compression_ratio": 1.535294117647059,
            "no_speech_prob": 0.004673296120017767
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 64068,
            "start": 640.68,
            "end": 647.8,
            "text": " proporcionalidad la capacitaci\u00f3n constante de la capacitaci\u00f3n constante",
            "tokens": [
                50364,
                2365,
                36003,
                1966,
                4580,
                635,
                38961,
                3482,
                47343,
                368,
                635,
                38961,
                3482,
                47343,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18315055932891502,
            "compression_ratio": 1.8663101604278074,
            "no_speech_prob": 0.07012366503477097
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 64068,
            "start": 647.8,
            "end": 653.8,
            "text": " del personal es la clave del \u00e9xito de toda instituci\u00f3n",
            "tokens": [
                50720,
                1103,
                2973,
                785,
                635,
                596,
                946,
                1103,
                1136,
                87,
                3528,
                368,
                11687,
                4348,
                30813,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18315055932891502,
            "compression_ratio": 1.8663101604278074,
            "no_speech_prob": 0.07012366503477097
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 64068,
            "start": 654.7199999999999,
            "end": 660.4,
            "text": " para lograr el reclutamiento la selecci\u00f3n y la capacitaci\u00f3n de todo el",
            "tokens": [
                51066,
                1690,
                31013,
                289,
                806,
                850,
                75,
                325,
                16971,
                635,
                23264,
                14735,
                288,
                635,
                38961,
                3482,
                368,
                5149,
                806,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18315055932891502,
            "compression_ratio": 1.8663101604278074,
            "no_speech_prob": 0.07012366503477097
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 64068,
            "start": 660.4,
            "end": 666.0799999999999,
            "text": " personal de la guardia nacional ha sido fundamental el apoyo y compromiso de los",
            "tokens": [
                51350,
                2973,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                324,
                14444,
                8088,
                806,
                46151,
                288,
                11482,
                19227,
                368,
                1750,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18315055932891502,
            "compression_ratio": 1.8663101604278074,
            "no_speech_prob": 0.07012366503477097
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 64068,
            "start": 666.0799999999999,
            "end": 670.52,
            "text": " titulares de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina",
            "tokens": [
                51634,
                3459,
                47129,
                368,
                2439,
                4054,
                289,
                10025,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                29836,
                288,
                368,
                1849,
                1426,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18315055932891502,
            "compression_ratio": 1.8663101604278074,
            "no_speech_prob": 0.07012366503477097
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 67052,
            "start": 671.52,
            "end": 677.56,
            "text": " m\u00e1s a\u00fan porque se trata de una instituci\u00f3n de grandes dimensiones que",
            "tokens": [
                50414,
                3573,
                31676,
                4021,
                369,
                31920,
                368,
                2002,
                4348,
                30813,
                368,
                16640,
                10139,
                279,
                631,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1421513557434082,
            "compression_ratio": 1.5956284153005464,
            "no_speech_prob": 0.0008437802898697555
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 67052,
            "start": 677.56,
            "end": 684.76,
            "text": " supone desaf\u00edos in\u00e9ditos los cuales van desde un proceso de cambio",
            "tokens": [
                50716,
                9331,
                546,
                34587,
                870,
                329,
                294,
                7811,
                11343,
                1750,
                46932,
                3161,
                10188,
                517,
                29314,
                368,
                28731,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1421513557434082,
            "compression_ratio": 1.5956284153005464,
            "no_speech_prob": 0.0008437802898697555
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 67052,
            "start": 684.76,
            "end": 690.4399999999999,
            "text": " institucional para hacer de la guardia una instituci\u00f3n eficiente austera y",
            "tokens": [
                51076,
                4348,
                1311,
                1966,
                1690,
                6720,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                2002,
                4348,
                30813,
                308,
                26863,
                34916,
                1663,
                288,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1421513557434082,
            "compression_ratio": 1.5956284153005464,
            "no_speech_prob": 0.0008437802898697555
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 67052,
            "start": 690.4399999999999,
            "end": 694.84,
            "text": " apegada a la ley pasando por la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura",
            "tokens": [
                51360,
                44315,
                70,
                1538,
                257,
                635,
                27786,
                45412,
                1515,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                2002,
                28963,
                23654,
                43056,
                2991,
                51580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1421513557434082,
            "compression_ratio": 1.5956284153005464,
            "no_speech_prob": 0.0008437802898697555
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 69484,
            "start": 695.32,
            "end": 700.64,
            "text": " a nivel nacional donde destaca la construcci\u00f3n de 81 cuarteles en el a\u00f1o",
            "tokens": [
                50388,
                257,
                24423,
                29836,
                10488,
                2677,
                6628,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                30827,
                2702,
                446,
                6972,
                465,
                806,
                15984,
                50654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20103378755500517,
            "compression_ratio": 1.5153061224489797,
            "no_speech_prob": 0.20121309161186218
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 69484,
            "start": 700.64,
            "end": 707.64,
            "text": " 2019 y 79 cuarteles en el presente a\u00f1o as\u00ed como el mejoramiento de la",
            "tokens": [
                50654,
                6071,
                288,
                32803,
                2702,
                446,
                6972,
                465,
                806,
                28709,
                15984,
                8582,
                2617,
                806,
                11479,
                16971,
                368,
                635,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20103378755500517,
            "compression_ratio": 1.5153061224489797,
            "no_speech_prob": 0.20121309161186218
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 69484,
            "start": 707.64,
            "end": 712.72,
            "text": " movilidad y el transporte de abastecimientos necesarios para la vida",
            "tokens": [
                51004,
                2402,
                388,
                4580,
                288,
                806,
                5495,
                68,
                368,
                410,
                525,
                3045,
                34841,
                11909,
                9720,
                1690,
                635,
                7644,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20103378755500517,
            "compression_ratio": 1.5153061224489797,
            "no_speech_prob": 0.20121309161186218
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 69484,
            "start": 712.72,
            "end": 719.12,
            "text": " y operaci\u00f3n del personal con la adquisici\u00f3n y distribuci\u00f3n de 2.346",
            "tokens": [
                51258,
                288,
                2208,
                3482,
                1103,
                2973,
                416,
                635,
                614,
                15398,
                15534,
                288,
                4400,
                30813,
                368,
                568,
                13,
                12249,
                21,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20103378755500517,
            "compression_ratio": 1.5153061224489797,
            "no_speech_prob": 0.20121309161186218
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 69484,
            "start": 719.12,
            "end": 721.76,
            "text": " veh\u00edculos",
            "tokens": [
                51578,
                4221,
                48229,
                51710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20103378755500517,
            "compression_ratio": 1.5153061224489797,
            "no_speech_prob": 0.20121309161186218
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 72176,
            "start": 722.08,
            "end": 728.2,
            "text": " se\u00f1or presidente a continuaci\u00f3n se expondr\u00e1n algunos resultados de la",
            "tokens": [
                50380,
                22188,
                23852,
                257,
                2993,
                3482,
                369,
                1278,
                684,
                81,
                7200,
                21078,
                36796,
                368,
                635,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13289449301110692,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.0019261668203398585
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 72176,
            "start": 728.2,
            "end": 733.36,
            "text": " instituci\u00f3n que usted concibi\u00f3 y que ser\u00e1n un referente para trabajar en el",
            "tokens": [
                50686,
                4348,
                30813,
                631,
                10467,
                416,
                537,
                5614,
                812,
                288,
                631,
                816,
                7200,
                517,
                2864,
                1576,
                1690,
                30793,
                465,
                806,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13289449301110692,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.0019261668203398585
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 72176,
            "start": 733.36,
            "end": 735.76,
            "text": " futuro",
            "tokens": [
                50944,
                23953,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13289449301110692,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.0019261668203398585
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 72176,
            "start": 736.48,
            "end": 742.64,
            "text": " en la guardia nacional cumplimos las m\u00e1s de 50 funciones que nos asigna la ley",
            "tokens": [
                51100,
                465,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                37483,
                8372,
                2439,
                3573,
                368,
                2625,
                1019,
                23469,
                631,
                3269,
                382,
                328,
                629,
                635,
                27786,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13289449301110692,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.0019261668203398585
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 72176,
            "start": 742.64,
            "end": 751.0,
            "text": " para cuidar instalaciones estrat\u00e9gicas resguardar 58 aeropuertos 47 puntos",
            "tokens": [
                51408,
                1690,
                20770,
                289,
                34059,
                9188,
                46603,
                9150,
                725,
                27547,
                289,
                21786,
                11207,
                404,
                84,
                45152,
                16953,
                34375,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13289449301110692,
            "compression_ratio": 1.5242718446601942,
            "no_speech_prob": 0.0019261668203398585
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 75100,
            "start": 751.0,
            "end": 762.52,
            "text": " fronterizos 86 salas penales federales 17 penales federales 1566 tramos",
            "tokens": [
                50364,
                431,
                41806,
                590,
                329,
                26687,
                1845,
                296,
                3435,
                4229,
                6019,
                279,
                3282,
                3435,
                4229,
                6019,
                279,
                2119,
                15237,
                504,
                2151,
                50940
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14735029821526513,
            "compression_ratio": 1.4914285714285713,
            "no_speech_prob": 0.0023935986682772636
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 75100,
            "start": 762.52,
            "end": 768.72,
            "text": " carreteros que suman casi 50 mil kil\u00f3metros as\u00ed como para proteger la",
            "tokens": [
                50940,
                30919,
                391,
                329,
                631,
                2408,
                282,
                22567,
                2625,
                1962,
                5128,
                812,
                29570,
                8582,
                2617,
                1690,
                1742,
                30744,
                635,
                51250
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14735029821526513,
            "compression_ratio": 1.4914285714285713,
            "no_speech_prob": 0.0023935986682772636
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 75100,
            "start": 768.72,
            "end": 774.0,
            "text": " vida e integridad de personas migrantes",
            "tokens": [
                51250,
                7644,
                308,
                3572,
                4580,
                368,
                12019,
                38547,
                279,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14735029821526513,
            "compression_ratio": 1.4914285714285713,
            "no_speech_prob": 0.0023935986682772636
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 75100,
            "start": 774.8,
            "end": 780.24,
            "text": " todos los d\u00edas los integrantes de la guardia nacional que est\u00e1n asignados a",
            "tokens": [
                51554,
                6321,
                1750,
                19527,
                1750,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                631,
                10368,
                382,
                788,
                4181,
                257,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14735029821526513,
            "compression_ratio": 1.4914285714285713,
            "no_speech_prob": 0.0023935986682772636
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 78024,
            "start": 780.24,
            "end": 786.6,
            "text": " las 176 coordinaciones regionales realizan patrullajes orientados",
            "tokens": [
                50364,
                2439,
                3282,
                21,
                8285,
                9188,
                10964,
                279,
                22828,
                282,
                1947,
                81,
                858,
                29362,
                8579,
                4181,
                50682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479118759567673,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.002318869810551405
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 78024,
            "start": 786.6,
            "end": 793.5600000000001,
            "text": " principalmente a fomentar la proximidad social y a prevenir los delitos",
            "tokens": [
                50682,
                32258,
                257,
                283,
                298,
                32067,
                635,
                21932,
                4580,
                2093,
                288,
                257,
                659,
                21955,
                1750,
                1103,
                11343,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479118759567673,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.002318869810551405
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 78024,
            "start": 794.2,
            "end": 800.6800000000001,
            "text": " en este primer a\u00f1o gracias al trabajo de inteligencia t\u00e1ctico y operativo se",
            "tokens": [
                51062,
                465,
                4065,
                12595,
                15984,
                16611,
                419,
                18099,
                368,
                24777,
                3213,
                2755,
                7737,
                349,
                2789,
                288,
                2208,
                18586,
                369,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479118759567673,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.002318869810551405
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 78024,
            "start": 800.6800000000001,
            "end": 809.48,
            "text": " aseguraron 104.4 millones de pesos 5.8 millones de d\u00f3lares",
            "tokens": [
                51386,
                38174,
                374,
                6372,
                47757,
                13,
                19,
                22416,
                368,
                33204,
                1025,
                13,
                23,
                22416,
                368,
                32596,
                51826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15479118759567673,
            "compression_ratio": 1.4450261780104712,
            "no_speech_prob": 0.002318869810551405
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 80948,
            "start": 809.48,
            "end": 814.44,
            "text": " en nuestra participaci\u00f3n en la lucha contra las drogas se aseguraron 66",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                16825,
                3421,
                3482,
                465,
                635,
                287,
                26042,
                10742,
                2439,
                3789,
                10549,
                369,
                38174,
                374,
                6372,
                21126,
                50612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027475172473538,
            "compression_ratio": 1.547872340425532,
            "no_speech_prob": 0.001939276116900146
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 80948,
            "start": 814.44,
            "end": 820.72,
            "text": " toneladas de marihuana 6 toneladas de metanfetamina 2 toneladas de coca\u00edna",
            "tokens": [
                50612,
                2952,
                338,
                6872,
                368,
                1849,
                4247,
                20070,
                1386,
                2952,
                338,
                6872,
                368,
                1131,
                282,
                69,
                302,
                335,
                1426,
                568,
                2952,
                338,
                6872,
                368,
                598,
                496,
                42279,
                50926
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027475172473538,
            "compression_ratio": 1.547872340425532,
            "no_speech_prob": 0.001939276116900146
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 80948,
            "start": 820.72,
            "end": 829.04,
            "text": " 133 kilos de hero\u00edna 432 kilos de goma de opio y 91 kilogramos de",
            "tokens": [
                50926,
                3705,
                18,
                30000,
                368,
                5316,
                42279,
                1017,
                11440,
                30000,
                368,
                290,
                6440,
                368,
                24434,
                288,
                31064,
                5128,
                664,
                30227,
                368,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027475172473538,
            "compression_ratio": 1.547872340425532,
            "no_speech_prob": 0.001939276116900146
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 80948,
            "start": 829.04,
            "end": 836.9200000000001,
            "text": " fentanilo as\u00ed como 129 mil pastillas y 78 ampolletas de esta \u00faltima droga",
            "tokens": [
                51342,
                39395,
                282,
                10720,
                8582,
                2617,
                2272,
                24,
                1962,
                1791,
                20243,
                288,
                26369,
                18648,
                1833,
                35120,
                368,
                5283,
                28118,
                3789,
                3680,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027475172473538,
            "compression_ratio": 1.547872340425532,
            "no_speech_prob": 0.001939276116900146
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 83692,
            "start": 836.9599999999999,
            "end": 841.4399999999999,
            "text": " esta sustancia tienen un valor en el mercado de cientos de millones de",
            "tokens": [
                50366,
                5283,
                5402,
                22862,
                12536,
                517,
                15367,
                465,
                806,
                24775,
                368,
                269,
                20370,
                368,
                22416,
                368,
                50590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1648625178509448,
            "compression_ratio": 1.5891891891891892,
            "no_speech_prob": 0.008555715903639793
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 83692,
            "start": 841.4399999999999,
            "end": 847.4799999999999,
            "text": " d\u00f3lares de los que no dispon de los que no dispondr\u00e1n los grupos criminales",
            "tokens": [
                50590,
                32596,
                368,
                1750,
                631,
                572,
                23311,
                368,
                1750,
                631,
                572,
                4920,
                684,
                81,
                7200,
                1750,
                33758,
                8628,
                279,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1648625178509448,
            "compression_ratio": 1.5891891891891892,
            "no_speech_prob": 0.008555715903639793
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 83692,
            "start": 847.4799999999999,
            "end": 853.88,
            "text": " as\u00ed mismo se evit\u00f3 que estas drogas llegaran a miles de consumidores",
            "tokens": [
                50892,
                8582,
                12461,
                369,
                1073,
                270,
                812,
                631,
                13897,
                3789,
                10549,
                11234,
                17142,
                257,
                6193,
                368,
                3978,
                38835,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1648625178509448,
            "compression_ratio": 1.5891891891891892,
            "no_speech_prob": 0.008555715903639793
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 83692,
            "start": 854.36,
            "end": 861.0799999999999,
            "text": " en la lucha contra el tr\u00e1fico de armas se aseguraron 3.705 armas largas y",
            "tokens": [
                51236,
                465,
                635,
                287,
                26042,
                10742,
                806,
                504,
                23858,
                78,
                368,
                44611,
                369,
                38174,
                374,
                6372,
                805,
                13,
                5867,
                20,
                44611,
                1613,
                10549,
                288,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1648625178509448,
            "compression_ratio": 1.5891891891891892,
            "no_speech_prob": 0.008555715903639793
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 86108,
            "start": 861.08,
            "end": 867.6800000000001,
            "text": " cortas y 10.000 cargadores entre otras con ellos se evitaron da\u00f1os y violencia",
            "tokens": [
                50364,
                11278,
                296,
                288,
                1266,
                13,
                1360,
                1032,
                70,
                11856,
                3962,
                20244,
                416,
                16353,
                369,
                31326,
                266,
                1120,
                8242,
                288,
                3448,
                10974,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847063562144404,
            "compression_ratio": 1.5656108597285068,
            "no_speech_prob": 0.2869255244731903
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 86108,
            "start": 867.6800000000001,
            "end": 873.08,
            "text": " hacia la sociedad y que los grupos de la delincuencia dispusieran de mayores",
            "tokens": [
                50694,
                21365,
                635,
                42306,
                288,
                631,
                1750,
                33758,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4920,
                301,
                38516,
                368,
                815,
                2706,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847063562144404,
            "compression_ratio": 1.5656108597285068,
            "no_speech_prob": 0.2869255244731903
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 86108,
            "start": 873.08,
            "end": 879.8000000000001,
            "text": " medios en particular de nueve rifles tipo barret reconocidos por su capacidad",
            "tokens": [
                50964,
                46017,
                465,
                1729,
                368,
                10412,
                303,
                34058,
                9746,
                2159,
                1505,
                43838,
                7895,
                1515,
                459,
                43507,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847063562144404,
            "compression_ratio": 1.5656108597285068,
            "no_speech_prob": 0.2869255244731903
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 86108,
            "start": 879.8000000000001,
            "end": 884.64,
            "text": " para penetrar diferentes tipos de blindaje",
            "tokens": [
                51300,
                1690,
                16183,
                5352,
                17686,
                37105,
                368,
                6865,
                11153,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847063562144404,
            "compression_ratio": 1.5656108597285068,
            "no_speech_prob": 0.2869255244731903
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 86108,
            "start": 884.72,
            "end": 890.2800000000001,
            "text": " en cuanto a medios de transporte se aseguraron 29 aeronaves y 21 mil",
            "tokens": [
                51546,
                465,
                36685,
                257,
                46017,
                368,
                5495,
                68,
                369,
                38174,
                374,
                6372,
                9413,
                11207,
                266,
                5423,
                288,
                5080,
                1962,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847063562144404,
            "compression_ratio": 1.5656108597285068,
            "no_speech_prob": 0.2869255244731903
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 89028,
            "start": 890.28,
            "end": 895.64,
            "text": " veh\u00edculos restandole capacidad de movilidad a la delincuencia as\u00ed como",
            "tokens": [
                50364,
                4221,
                48229,
                319,
                1115,
                4812,
                43507,
                368,
                2402,
                388,
                4580,
                257,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                8582,
                2617,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1100899294803017,
            "compression_ratio": 1.5469613259668509,
            "no_speech_prob": 0.0058186352252960205
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 89028,
            "start": 895.64,
            "end": 904.0799999999999,
            "text": " medios para cometer delitos en el rubro de inmuebles se incautaron 140 que se",
            "tokens": [
                50632,
                46017,
                1690,
                395,
                2398,
                1103,
                11343,
                465,
                806,
                5915,
                340,
                368,
                41052,
                622,
                8806,
                369,
                294,
                496,
                325,
                6372,
                21548,
                631,
                369,
                51054
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1100899294803017,
            "compression_ratio": 1.5469613259668509,
            "no_speech_prob": 0.0058186352252960205
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 89028,
            "start": 904.0799999999999,
            "end": 909.0,
            "text": " utilizan generalmente como casas de seguridad o bases desde las cuales se",
            "tokens": [
                51054,
                19906,
                282,
                2674,
                4082,
                2617,
                3058,
                296,
                368,
                35415,
                277,
                17949,
                10188,
                2439,
                46932,
                369,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1100899294803017,
            "compression_ratio": 1.5469613259668509,
            "no_speech_prob": 0.0058186352252960205
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 89028,
            "start": 909.0,
            "end": 915.04,
            "text": " planean y cometen acciones violentas contra la sociedad",
            "tokens": [
                51300,
                5720,
                282,
                288,
                395,
                19865,
                1317,
                5411,
                11867,
                296,
                10742,
                635,
                42306,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1100899294803017,
            "compression_ratio": 1.5469613259668509,
            "no_speech_prob": 0.0058186352252960205
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 91504,
            "start": 915.0799999999999,
            "end": 920.3199999999999,
            "text": " me permito informar tambi\u00e9n que 15.000 personas fueron detenidas por la",
            "tokens": [
                50366,
                385,
                13423,
                78,
                1356,
                289,
                6407,
                631,
                2119,
                13,
                1360,
                12019,
                28739,
                1141,
                268,
                11382,
                1515,
                635,
                50628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23199787846317999,
            "compression_ratio": 1.4685990338164252,
            "no_speech_prob": 0.044484153389930725
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 91504,
            "start": 920.3199999999999,
            "end": 928.36,
            "text": " posible comisi\u00f3n de alg\u00fan delito para su presentaci\u00f3n ante el ministerio p\u00fablico",
            "tokens": [
                50628,
                26644,
                395,
                36515,
                368,
                26300,
                1103,
                3528,
                1690,
                459,
                1974,
                3482,
                23411,
                806,
                10563,
                1004,
                26557,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23199787846317999,
            "compression_ratio": 1.4685990338164252,
            "no_speech_prob": 0.044484153389930725
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 91504,
            "start": 929.04,
            "end": 933.12,
            "text": " como parte de la seguridad que la Guardia Nacional proporciona la red de",
            "tokens": [
                51064,
                2617,
                6975,
                368,
                635,
                35415,
                631,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                41516,
                10015,
                64,
                635,
                2182,
                368,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23199787846317999,
            "compression_ratio": 1.4685990338164252,
            "no_speech_prob": 0.044484153389930725
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 91504,
            "start": 933.12,
            "end": 938.8,
            "text": " ductos de Pemex particularmente a los ductos Tulas Capo Salco y Salamanca",
            "tokens": [
                51268,
                25954,
                329,
                368,
                430,
                443,
                3121,
                1729,
                4082,
                257,
                1750,
                25954,
                329,
                314,
                16968,
                8363,
                78,
                5996,
                1291,
                288,
                5996,
                6147,
                496,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23199787846317999,
            "compression_ratio": 1.4685990338164252,
            "no_speech_prob": 0.044484153389930725
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 93880,
            "start": 939.64,
            "end": 945.14,
            "text": " el",
            "tokens": [
                50406,
                806,
                50681
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6966342381068639,
            "compression_ratio": 1.3782051282051282,
            "no_speech_prob": 0.2752416133880615
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 93880,
            "start": 945.1999999999999,
            "end": 952.76,
            "text": " se localizaron y aseguraron 880 tomas clandestinas 12 millones y medio de",
            "tokens": [
                50684,
                369,
                2654,
                590,
                6372,
                288,
                38174,
                374,
                6372,
                1649,
                4702,
                2916,
                296,
                596,
                474,
                377,
                17094,
                2272,
                22416,
                288,
                22123,
                368,
                51062
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6966342381068639,
            "compression_ratio": 1.3782051282051282,
            "no_speech_prob": 0.2752416133880615
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 93880,
            "start": 952.76,
            "end": 959.68,
            "text": " litros de combustible m\u00e1s de 2 mil m\u00e1s de mil veh\u00edculos y 3.955 contenedores",
            "tokens": [
                51062,
                7997,
                2635,
                368,
                21161,
                964,
                3573,
                368,
                568,
                1962,
                3573,
                368,
                1962,
                4221,
                48229,
                288,
                805,
                13,
                24,
                13622,
                660,
                5320,
                2706,
                51408
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6966342381068639,
            "compression_ratio": 1.3782051282051282,
            "no_speech_prob": 0.2752416133880615
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 93880,
            "start": 959.68,
            "end": 964.3,
            "text": " que se utilizaban para saquear el patrimonio de la naci\u00f3n",
            "tokens": [
                51408,
                631,
                369,
                19906,
                18165,
                1690,
                601,
                1077,
                289,
                806,
                48369,
                266,
                1004,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                51639
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.6966342381068639,
            "compression_ratio": 1.3782051282051282,
            "no_speech_prob": 0.2752416133880615
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 96430,
            "start": 964.3,
            "end": 970.54,
            "text": " de la guardia nacional se dieron de baja m\u00e1s de 4.600 sitios de internet",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                369,
                274,
                14440,
                368,
                49427,
                3573,
                368,
                1017,
                13,
                15707,
                1394,
                2717,
                368,
                4705,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28241251827625746,
            "compression_ratio": 1.509433962264151,
            "no_speech_prob": 0.5137999653816223
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 96430,
            "start": 970.54,
            "end": 976.9,
            "text": " creados para realizar fraudes y robo de datos personales y se brind\u00f3 apoyo a",
            "tokens": [
                50676,
                1197,
                4181,
                1690,
                36461,
                6600,
                10131,
                288,
                744,
                1763,
                368,
                27721,
                2973,
                279,
                288,
                369,
                738,
                471,
                812,
                46151,
                257,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28241251827625746,
            "compression_ratio": 1.509433962264151,
            "no_speech_prob": 0.5137999653816223
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 96430,
            "start": 976.9,
            "end": 982.26,
            "text": " distintas instituciones que fueron objeto de ataques cibern\u00e9ticos",
            "tokens": [
                50994,
                31489,
                296,
                4348,
                46649,
                631,
                28739,
                40438,
                368,
                48639,
                7519,
                269,
                5331,
                77,
                4051,
                9940,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28241251827625746,
            "compression_ratio": 1.509433962264151,
            "no_speech_prob": 0.5137999653816223
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 96430,
            "start": 982.26,
            "end": 987.02,
            "text": " y con estas acciones se evitaron p\u00e9rdidas a la ciudadan\u00eda por",
            "tokens": [
                51262,
                288,
                416,
                13897,
                1317,
                5411,
                369,
                31326,
                266,
                280,
                4198,
                67,
                11382,
                257,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                1515,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28241251827625746,
            "compression_ratio": 1.509433962264151,
            "no_speech_prob": 0.5137999653816223
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 96430,
            "start": 987.02,
            "end": 992.06,
            "text": " aproximadamente 600 millones de pesos",
            "tokens": [
                51500,
                48892,
                11849,
                22416,
                368,
                33204,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28241251827625746,
            "compression_ratio": 1.509433962264151,
            "no_speech_prob": 0.5137999653816223
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 99206,
            "start": 992.78,
            "end": 997.38,
            "text": " la guardia nacional orienta importantes esfuerzos al combate de la trata de",
            "tokens": [
                50400,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                8579,
                64,
                27963,
                49213,
                27681,
                419,
                2512,
                473,
                368,
                635,
                31920,
                368,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10238813846669298,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.0011618388816714287
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 99206,
            "start": 997.38,
            "end": 1002.54,
            "text": " personas y a la pornograf\u00eda infantil por medios digitales",
            "tokens": [
                50630,
                12019,
                288,
                257,
                635,
                19444,
                19815,
                2686,
                16757,
                388,
                1515,
                46017,
                4562,
                279,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10238813846669298,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.0011618388816714287
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 99206,
            "start": 1002.54,
            "end": 1007.66,
            "text": " mediante el operativo conocido como ciberguardi\u00e1n se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de",
            "tokens": [
                50888,
                17269,
                2879,
                806,
                2208,
                18586,
                15871,
                2925,
                2617,
                269,
                5331,
                27547,
                72,
                7200,
                369,
                31013,
                812,
                635,
                1141,
                268,
                5687,
                368,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10238813846669298,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.0011618388816714287
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 99206,
            "start": 1007.66,
            "end": 1013.26,
            "text": " 12 personas la liberaci\u00f3n de 13 v\u00edctimas y la presentaci\u00f3n de 54",
            "tokens": [
                51144,
                2272,
                12019,
                635,
                6774,
                3482,
                368,
                3705,
                6153,
                349,
                17957,
                288,
                635,
                1974,
                3482,
                368,
                20793,
                51424
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10238813846669298,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.0011618388816714287
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 99206,
            "start": 1013.26,
            "end": 1018.0999999999999,
            "text": " denuncias ante las fiscal\u00edas especializadas en 18 estados de la",
            "tokens": [
                51424,
                1441,
                11228,
                296,
                23411,
                2439,
                15897,
                10025,
                15342,
                590,
                6872,
                465,
                2443,
                871,
                4181,
                368,
                635,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10238813846669298,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.0011618388816714287
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 101810,
            "start": 1018.1,
            "end": 1022.5,
            "text": " rep\u00fablica adem\u00e1s mediante campa\u00f1as de",
            "tokens": [
                50364,
                1085,
                36638,
                21251,
                17269,
                2879,
                2255,
                23217,
                296,
                368,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11956266425121789,
            "compression_ratio": 1.5909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.07075673341751099
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 101810,
            "start": 1022.5,
            "end": 1030.98,
            "text": " prevenci\u00f3n en materia de ciberseguridad informamos a 80 87 mil 235 personas de",
            "tokens": [
                50584,
                659,
                553,
                5687,
                465,
                34083,
                368,
                269,
                5331,
                405,
                70,
                374,
                4580,
                1356,
                2151,
                257,
                4688,
                27990,
                1962,
                6673,
                20,
                12019,
                368,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11956266425121789,
            "compression_ratio": 1.5909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.07075673341751099
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 101810,
            "start": 1030.98,
            "end": 1036.98,
            "text": " forma presencial y 85 millones han recibido alguno o algunos materiales de",
            "tokens": [
                51008,
                8366,
                1183,
                26567,
                288,
                14695,
                22416,
                7276,
                46387,
                2925,
                9813,
                78,
                277,
                21078,
                2527,
                279,
                368,
                51308
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11956266425121789,
            "compression_ratio": 1.5909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.07075673341751099
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 101810,
            "start": 1036.98,
            "end": 1041.98,
            "text": " prevenci\u00f3n a trav\u00e9s de medios digitales",
            "tokens": [
                51308,
                659,
                553,
                5687,
                257,
                24463,
                368,
                46017,
                4562,
                279,
                51558
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11956266425121789,
            "compression_ratio": 1.5909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.07075673341751099
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 101810,
            "start": 1041.98,
            "end": 1047.78,
            "text": " por otra parte en materia de b\u00fasqueda de personas desaparecidas se logr\u00f3 la",
            "tokens": [
                51558,
                1515,
                13623,
                6975,
                465,
                34083,
                368,
                272,
                10227,
                358,
                8801,
                368,
                12019,
                42316,
                66,
                11382,
                369,
                31013,
                812,
                635,
                51848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11956266425121789,
            "compression_ratio": 1.5909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.07075673341751099
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 104778,
            "start": 1047.78,
            "end": 1052.98,
            "text": " identificaci\u00f3n gen\u00e9tica de 42 personas",
            "tokens": [
                50364,
                2473,
                40802,
                1049,
                37272,
                368,
                14034,
                12019,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14284861087799072,
            "compression_ratio": 1.508108108108108,
            "no_speech_prob": 0.0017455399502068758
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 104778,
            "start": 1053.54,
            "end": 1058.06,
            "text": " la guardia nacional tiene especial compromiso en la protecci\u00f3n de nuestro",
            "tokens": [
                50652,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                7066,
                15342,
                11482,
                19227,
                465,
                635,
                5631,
                14735,
                368,
                14726,
                50878
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14284861087799072,
            "compression_ratio": 1.508108108108108,
            "no_speech_prob": 0.0017455399502068758
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 104778,
            "start": 1058.06,
            "end": 1065.1,
            "text": " medio ambiente flora y fauna s\u00f3lo en el presente a\u00f1o se han asegurado y puesto",
            "tokens": [
                50878,
                22123,
                34957,
                932,
                3252,
                288,
                2050,
                5051,
                22885,
                465,
                806,
                28709,
                15984,
                369,
                7276,
                38174,
                374,
                1573,
                288,
                35136,
                51230
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14284861087799072,
            "compression_ratio": 1.508108108108108,
            "no_speech_prob": 0.0017455399502068758
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 104778,
            "start": 1065.1,
            "end": 1072.86,
            "text": " a disposici\u00f3n de la profepa 456 animales ex\u00f3ticos en peligro de extinci\u00f3n entre",
            "tokens": [
                51230,
                257,
                15885,
                15534,
                368,
                635,
                1740,
                595,
                64,
                6905,
                21,
                45102,
                454,
                34712,
                9940,
                465,
                43839,
                340,
                368,
                1279,
                259,
                5687,
                3962,
                51618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14284861087799072,
            "compression_ratio": 1.508108108108108,
            "no_speech_prob": 0.0017455399502068758
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 107286,
            "start": 1072.8999999999999,
            "end": 1078.3,
            "text": " los que destacan un tigre de bengala un tigre blanco y un cachorro de le\u00f3n",
            "tokens": [
                50366,
                1750,
                631,
                46393,
                282,
                517,
                256,
                328,
                265,
                368,
                272,
                1501,
                5159,
                517,
                256,
                328,
                265,
                888,
                34300,
                288,
                517,
                32773,
                47385,
                368,
                476,
                1801,
                50636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14040947904681214,
            "compression_ratio": 1.6507936507936507,
            "no_speech_prob": 0.2617628574371338
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 107286,
            "start": 1078.3,
            "end": 1080.8999999999999,
            "text": " africano",
            "tokens": [
                50636,
                3238,
                1341,
                3730,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14040947904681214,
            "compression_ratio": 1.6507936507936507,
            "no_speech_prob": 0.2617628574371338
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 107286,
            "start": 1081.86,
            "end": 1087.8999999999999,
            "text": " las zonas de las zonas protegidas de calakmul en campeche y de la reserva de",
            "tokens": [
                50814,
                2439,
                710,
                38027,
                368,
                2439,
                710,
                38027,
                49157,
                11382,
                368,
                2104,
                514,
                76,
                425,
                465,
                48566,
                1876,
                288,
                368,
                635,
                16454,
                64,
                368,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14040947904681214,
            "compression_ratio": 1.6507936507936507,
            "no_speech_prob": 0.2617628574371338
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 107286,
            "start": 1087.8999999999999,
            "end": 1092.3,
            "text": " biosfera de la mariposa monarca en michoac\u00e1n son \u00e1reas donde la presencia",
            "tokens": [
                51116,
                36997,
                45635,
                368,
                635,
                1849,
                647,
                6447,
                1108,
                289,
                496,
                465,
                6031,
                78,
                326,
                7200,
                1872,
                48088,
                10488,
                635,
                1183,
                10974,
                51336
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14040947904681214,
            "compression_ratio": 1.6507936507936507,
            "no_speech_prob": 0.2617628574371338
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 107286,
            "start": 1092.3,
            "end": 1098.3799999999999,
            "text": " de la guardia nacional es constante buscando evitar la tala clandestina de",
            "tokens": [
                51336,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                785,
                47343,
                46804,
                31326,
                635,
                4023,
                64,
                596,
                474,
                377,
                1426,
                368,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14040947904681214,
            "compression_ratio": 1.6507936507936507,
            "no_speech_prob": 0.2617628574371338
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 109838,
            "start": 1098.38,
            "end": 1103.74,
            "text": " igual manera mantenemos presencia en el golfo de california para la protecci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                10953,
                13913,
                38417,
                4485,
                1183,
                10974,
                465,
                806,
                12880,
                78,
                368,
                2104,
                5203,
                654,
                1690,
                635,
                5631,
                14735,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250765460661088,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.05022882670164108
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 109838,
            "start": 1103.74,
            "end": 1111.38,
            "text": " de la totoaba y de la vaquita marina en este mismo rubro se trabaja en la fase",
            "tokens": [
                50632,
                368,
                635,
                281,
                1353,
                5509,
                288,
                368,
                635,
                2773,
                358,
                2786,
                1849,
                1426,
                465,
                4065,
                12461,
                5915,
                340,
                369,
                9618,
                64,
                465,
                635,
                33931,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250765460661088,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.05022882670164108
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 109838,
            "start": 1111.38,
            "end": 1118.3400000000001,
            "text": " final de un laboratorio de v\u00eddeo biodiversidad que permitir\u00e1 identificar",
            "tokens": [
                51014,
                2572,
                368,
                517,
                5938,
                48028,
                368,
                8071,
                26977,
                1762,
                4580,
                631,
                46865,
                842,
                2473,
                25625,
                51362
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250765460661088,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.05022882670164108
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 109838,
            "start": 1118.3400000000001,
            "end": 1123.7,
            "text": " y acreditar por medios gen\u00e9ticos la autenticidad de las especies en peligro",
            "tokens": [
                51362,
                288,
                34548,
                3981,
                1515,
                46017,
                1049,
                4051,
                9940,
                635,
                1476,
                317,
                299,
                4580,
                368,
                2439,
                10049,
                4629,
                465,
                43839,
                340,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250765460661088,
            "compression_ratio": 1.5422885572139304,
            "no_speech_prob": 0.05022882670164108
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 112370,
            "start": 1123.7,
            "end": 1129.54,
            "text": " de extinci\u00f3n y la tala clandestina que sean asegurados",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1279,
                259,
                5687,
                288,
                635,
                4023,
                64,
                596,
                474,
                377,
                1426,
                631,
                37670,
                38174,
                374,
                4181,
                50656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1660037236670925,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.03381279855966568
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 112370,
            "start": 1133.18,
            "end": 1138.8600000000001,
            "text": " me permite informar tambi\u00e9n que durante el a\u00f1o debida de la guardia nacional una",
            "tokens": [
                50838,
                385,
                31105,
                1356,
                289,
                6407,
                631,
                14427,
                806,
                15984,
                3001,
                2887,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                2002,
                51122
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1660037236670925,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.03381279855966568
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 112370,
            "start": 1138.8600000000001,
            "end": 1143.5,
            "text": " cantidad importante de los integrantes se han distinguido por realizar hechos",
            "tokens": [
                51122,
                33757,
                9416,
                368,
                1750,
                3572,
                9327,
                369,
                7276,
                11365,
                2925,
                1515,
                36461,
                415,
                27251,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1660037236670925,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.03381279855966568
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 112370,
            "start": 1143.5,
            "end": 1149.38,
            "text": " meditorios que merecen nuestro reconocimiento por ello y de acuerdo con",
            "tokens": [
                51354,
                1205,
                3029,
                2717,
                631,
                8401,
                13037,
                14726,
                43838,
                14007,
                1515,
                33549,
                288,
                368,
                28113,
                416,
                51648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1660037236670925,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.03381279855966568
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 114938,
            "start": 1149.38,
            "end": 1154.7,
            "text": " estipulado en nuestro reglamento el d\u00eda de hoy el presidente har\u00e1 entrega",
            "tokens": [
                50364,
                871,
                647,
                425,
                1573,
                465,
                14726,
                1121,
                75,
                8824,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                806,
                23852,
                2233,
                842,
                32843,
                64,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14823897030888772,
            "compression_ratio": 1.6771300448430493,
            "no_speech_prob": 0.5638108849525452
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 114938,
            "start": 1154.7,
            "end": 1162.4,
            "text": " de 70 reconocimientos 17 de ellos est\u00e1n presentes en esta ceremonia y a",
            "tokens": [
                50630,
                368,
                5285,
                43838,
                34841,
                3282,
                368,
                16353,
                10368,
                1974,
                279,
                465,
                5283,
                25920,
                654,
                288,
                257,
                51015
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14823897030888772,
            "compression_ratio": 1.6771300448430493,
            "no_speech_prob": 0.5638108849525452
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 114938,
            "start": 1162.4,
            "end": 1168.8200000000002,
            "text": " 53 se les har\u00e1n llegar a sus lugares donde se encuentran desplegados para que",
            "tokens": [
                51015,
                21860,
                369,
                1512,
                2233,
                7200,
                24892,
                257,
                3291,
                33105,
                10488,
                369,
                23708,
                4257,
                730,
                781,
                70,
                4181,
                1690,
                631,
                51336
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14823897030888772,
            "compression_ratio": 1.6771300448430493,
            "no_speech_prob": 0.5638108849525452
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 114938,
            "start": 1168.8200000000002,
            "end": 1172.74,
            "text": " en una ceremonia encabezada por el coordinador estatal de la guardia",
            "tokens": [
                51336,
                465,
                2002,
                25920,
                654,
                2058,
                455,
                4371,
                1538,
                1515,
                806,
                8285,
                5409,
                30883,
                304,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14823897030888772,
            "compression_ratio": 1.6771300448430493,
            "no_speech_prob": 0.5638108849525452
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 114938,
            "start": 1172.74,
            "end": 1179.22,
            "text": " nacional les sean entregados nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n a quienes",
            "tokens": [
                51532,
                29836,
                1512,
                37670,
                32843,
                4181,
                14726,
                43838,
                14007,
                288,
                11094,
                8876,
                3482,
                257,
                43091,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14823897030888772,
            "compression_ratio": 1.6771300448430493,
            "no_speech_prob": 0.5638108849525452
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 117922,
            "start": 1179.22,
            "end": 1183.94,
            "text": " se hicieron acreedores a nuestro reconocimiento",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                23697,
                14440,
                32656,
                292,
                2706,
                257,
                14726,
                43838,
                14007,
                50600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15306509994879003,
            "compression_ratio": 1.6132075471698113,
            "no_speech_prob": 0.0001797749864635989
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 117922,
            "start": 1183.94,
            "end": 1190.02,
            "text": " por otra parte y en el contexto de la pandemia que enfrenta nuestro pa\u00eds la",
            "tokens": [
                50600,
                1515,
                13623,
                6975,
                288,
                465,
                806,
                47685,
                368,
                635,
                33245,
                631,
                33771,
                64,
                14726,
                10572,
                635,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15306509994879003,
            "compression_ratio": 1.6132075471698113,
            "no_speech_prob": 0.0001797749864635989
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 117922,
            "start": 1190.02,
            "end": 1196.06,
            "text": " guardia nacional participa activamente en proporcionar seguridad a 354",
            "tokens": [
                50904,
                6290,
                654,
                29836,
                3421,
                64,
                2430,
                3439,
                465,
                41516,
                10015,
                289,
                35415,
                257,
                6976,
                19,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15306509994879003,
            "compression_ratio": 1.6132075471698113,
            "no_speech_prob": 0.0001797749864635989
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 117922,
            "start": 1196.06,
            "end": 1201.26,
            "text": " instalaciones hospitalarias as\u00ed como garantizar la integridad f\u00edsica de",
            "tokens": [
                51206,
                34059,
                9188,
                4530,
                35027,
                8582,
                2617,
                22251,
                9736,
                635,
                3572,
                4580,
                46436,
                368,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15306509994879003,
            "compression_ratio": 1.6132075471698113,
            "no_speech_prob": 0.0001797749864635989
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 117922,
            "start": 1201.26,
            "end": 1208.14,
            "text": " personal m\u00e9dico y sanitario que elabora en dichos centros hospitalarios",
            "tokens": [
                51466,
                2973,
                44853,
                288,
                6645,
                3981,
                1004,
                631,
                806,
                455,
                3252,
                465,
                10390,
                329,
                1489,
                2635,
                4530,
                9720,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15306509994879003,
            "compression_ratio": 1.6132075471698113,
            "no_speech_prob": 0.0001797749864635989
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 120922,
            "start": 1209.46,
            "end": 1216.42,
            "text": " distinguido auditorio la guardia nacional en este primer a\u00f1o para la",
            "tokens": [
                50376,
                11365,
                2925,
                33970,
                1004,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                465,
                4065,
                12595,
                15984,
                1690,
                635,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13337682168694992,
            "compression_ratio": 1.6740331491712708,
            "no_speech_prob": 0.003218468278646469
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 120922,
            "start": 1216.42,
            "end": 1222.38,
            "text": " guardia nacional este primer a\u00f1o ha significado avances y logros pero tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50724,
                6290,
                654,
                29836,
                4065,
                12595,
                15984,
                324,
                3350,
                1573,
                1305,
                2676,
                288,
                31013,
                329,
                4768,
                6407,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13337682168694992,
            "compression_ratio": 1.6740331491712708,
            "no_speech_prob": 0.003218468278646469
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 120922,
            "start": 1222.38,
            "end": 1230.3,
            "text": " lamentables p\u00e9rdidas a las que debo referirme en este a\u00f1o enfrentamos 138",
            "tokens": [
                51022,
                35888,
                2965,
                280,
                4198,
                67,
                11382,
                257,
                2439,
                631,
                368,
                1763,
                2864,
                347,
                1398,
                465,
                4065,
                15984,
                33771,
                2151,
                3705,
                23,
                51418
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13337682168694992,
            "compression_ratio": 1.6740331491712708,
            "no_speech_prob": 0.003218468278646469
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 120922,
            "start": 1230.3,
            "end": 1236.34,
            "text": " agresiones con armas de fuego en las que lamentablemente perdieron la vida 19",
            "tokens": [
                51418,
                623,
                495,
                5411,
                416,
                44611,
                368,
                43934,
                465,
                2439,
                631,
                35888,
                712,
                4082,
                12611,
                14440,
                635,
                7644,
                1294,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13337682168694992,
            "compression_ratio": 1.6740331491712708,
            "no_speech_prob": 0.003218468278646469
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 123634,
            "start": 1236.34,
            "end": 1239.5,
            "text": " guardias nacionales",
            "tokens": [
                50364,
                6290,
                4609,
                29836,
                279,
                50522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20138244387469714,
            "compression_ratio": 1.5698924731182795,
            "no_speech_prob": 0.06870187073945999
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 123634,
            "start": 1240.1,
            "end": 1245.4599999999998,
            "text": " reciban las familias de las mujeres y los hombres que perdimos nuestro m\u00e1s",
            "tokens": [
                50552,
                4214,
                5144,
                2439,
                42155,
                296,
                368,
                2439,
                31683,
                288,
                1750,
                37988,
                631,
                12611,
                8372,
                14726,
                3573,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20138244387469714,
            "compression_ratio": 1.5698924731182795,
            "no_speech_prob": 0.06870187073945999
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 123634,
            "start": 1245.4599999999998,
            "end": 1252.1,
            "text": " sentido p\u00e9same su p\u00e9rdida es la nuestra y son tambi\u00e9n ejemplo de entrega",
            "tokens": [
                50820,
                19850,
                280,
                2191,
                529,
                459,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                785,
                635,
                16825,
                288,
                1872,
                6407,
                13358,
                368,
                32843,
                64,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20138244387469714,
            "compression_ratio": 1.5698924731182795,
            "no_speech_prob": 0.06870187073945999
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 123634,
            "start": 1252.1,
            "end": 1256.98,
            "text": " sacrificio y esp\u00edritu de servicio a la sociedad",
            "tokens": [
                51152,
                14108,
                1004,
                288,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                43078,
                257,
                635,
                42306,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20138244387469714,
            "compression_ratio": 1.5698924731182795,
            "no_speech_prob": 0.06870187073945999
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 123634,
            "start": 1256.98,
            "end": 1264.98,
            "text": " guardias nacionales ca\u00eddos en el cumplimiento del deber honor y gloria",
            "tokens": [
                51396,
                6290,
                4609,
                29836,
                279,
                1335,
                24455,
                329,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                1103,
                29671,
                5968,
                288,
                1563,
                8172,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20138244387469714,
            "compression_ratio": 1.5698924731182795,
            "no_speech_prob": 0.06870187073945999
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 126498,
            "start": 1265.22,
            "end": 1271.9,
            "text": " tambi\u00e9n me causa pesar que debido a la pandemia 39 elementos de la guardia",
            "tokens": [
                50376,
                6407,
                385,
                23667,
                41951,
                631,
                50003,
                257,
                635,
                33245,
                15238,
                35797,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                50710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22458585616080992,
            "compression_ratio": 1.5253164556962024,
            "no_speech_prob": 7.077254122123122e-05
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 126498,
            "start": 1271.9,
            "end": 1277.58,
            "text": " nacional han fallecido quienes nos dejaron nos dejaron un legado de vocaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50710,
                29836,
                7276,
                2100,
                3045,
                2925,
                43091,
                3269,
                21259,
                6372,
                3269,
                21259,
                6372,
                517,
                1676,
                1573,
                368,
                2329,
                3482,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22458585616080992,
            "compression_ratio": 1.5253164556962024,
            "no_speech_prob": 7.077254122123122e-05
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 126498,
            "start": 1277.58,
            "end": 1280.5,
            "text": " y servicio",
            "tokens": [
                50994,
                288,
                43078,
                51140
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22458585616080992,
            "compression_ratio": 1.5253164556962024,
            "no_speech_prob": 7.077254122123122e-05
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 126498,
            "start": 1280.9,
            "end": 1287.9,
            "text": " se\u00f1or presidente esta es la guardia nacional del siglo 21 heredera heredera",
            "tokens": [
                51160,
                22188,
                23852,
                5283,
                785,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                1103,
                48578,
                5080,
                720,
                292,
                1663,
                720,
                292,
                1663,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22458585616080992,
            "compression_ratio": 1.5253164556962024,
            "no_speech_prob": 7.077254122123122e-05
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 128790,
            "start": 1287.9,
            "end": 1294.98,
            "text": " de las tradiciones liberales del siglo 19 los resultados muestran que la",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2439,
                2479,
                29719,
                6774,
                4229,
                1103,
                48578,
                1294,
                1750,
                36796,
                2992,
                377,
                4257,
                631,
                635,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13492724630567762,
            "compression_ratio": 1.6129032258064515,
            "no_speech_prob": 0.3337234556674957
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 128790,
            "start": 1294.98,
            "end": 1300.26,
            "text": " guardia nacional es un proyecto de estado real y posible que nos puede",
            "tokens": [
                50718,
                6290,
                654,
                29836,
                785,
                517,
                32285,
                368,
                18372,
                957,
                288,
                26644,
                631,
                3269,
                8919,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13492724630567762,
            "compression_ratio": 1.6129032258064515,
            "no_speech_prob": 0.3337234556674957
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 128790,
            "start": 1300.26,
            "end": 1308.0600000000002,
            "text": " permitir con perseverancia recuperar la seguridad p\u00fablica lo dije hace un a\u00f1o y",
            "tokens": [
                50982,
                46865,
                416,
                29917,
                22862,
                25692,
                289,
                635,
                35415,
                38905,
                450,
                39414,
                10032,
                517,
                15984,
                288,
                51372
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13492724630567762,
            "compression_ratio": 1.6129032258064515,
            "no_speech_prob": 0.3337234556674957
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 128790,
            "start": 1308.0600000000002,
            "end": 1314.14,
            "text": " hoy lo re y hoy lo reitero en la recuperaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica en",
            "tokens": [
                51372,
                13775,
                450,
                319,
                288,
                13775,
                450,
                25211,
                78,
                465,
                635,
                25692,
                3482,
                368,
                635,
                35415,
                38905,
                465,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13492724630567762,
            "compression_ratio": 1.6129032258064515,
            "no_speech_prob": 0.3337234556674957
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 131414,
            "start": 1314.18,
            "end": 1320.0200000000002,
            "text": " la guardia nacional no habr\u00e1 descanso no habr\u00e1 ter no habr\u00e1 tregua ni un paso",
            "tokens": [
                50366,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                572,
                32794,
                842,
                730,
                7035,
                539,
                572,
                32794,
                842,
                1796,
                572,
                32794,
                842,
                2192,
                20845,
                3867,
                517,
                29212,
                50658
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24729129015389134,
            "compression_ratio": 1.4857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.03014143370091915
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 131414,
            "start": 1320.0200000000002,
            "end": 1323.42,
            "text": " atr\u00e1s muchas gracias",
            "tokens": [
                50658,
                22906,
                16072,
                16611,
                50828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24729129015389134,
            "compression_ratio": 1.4857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.03014143370091915
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 131414,
            "start": 1333.5,
            "end": 1338.5400000000002,
            "text": " el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "tokens": [
                51332,
                806,
                4631,
                419,
                14338,
                539,
                4861,
                29722,
                8143,
                64,
                7716,
                4054,
                4912,
                368,
                35415,
                288,
                5631,
                14735,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24729129015389134,
            "compression_ratio": 1.4857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.03014143370091915
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 131414,
            "start": 1338.5400000000002,
            "end": 1342.6200000000001,
            "text": " ciudadana har\u00e1 uso de la palabra",
            "tokens": [
                51584,
                24329,
                2095,
                2233,
                842,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24729129015389134,
            "compression_ratio": 1.4857142857142858,
            "no_speech_prob": 0.03014143370091915
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 134414,
            "start": 1344.14,
            "end": 1362.8600000000001,
            "text": " muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes se\u00f1or presidente compa\u00f1eros integrantes",
            "tokens": [
                50364,
                5323,
                49617,
                19527,
                257,
                10906,
                257,
                6321,
                17110,
                22188,
                23852,
                29953,
                16771,
                3572,
                9327,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22764800576602712,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.0021043913438916206
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 134414,
            "start": 1362.8600000000001,
            "end": 1370.3400000000001,
            "text": " de la guardia nacional es un honor celebrar con ustedes este primer",
            "tokens": [
                51300,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                785,
                517,
                5968,
                3886,
                289,
                416,
                17110,
                4065,
                12595,
                51674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22764800576602712,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.0021043913438916206
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 137034,
            "start": 1370.34,
            "end": 1378.1799999999998,
            "text": " aniversario del inicio del despliegue operativo de la guardia nacional al",
            "tokens": [
                50364,
                364,
                1762,
                4912,
                1103,
                294,
                18322,
                1103,
                730,
                564,
                414,
                11929,
                2208,
                18586,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                419,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14614850966656795,
            "compression_ratio": 1.455128205128205,
            "no_speech_prob": 0.20985765755176544
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 137034,
            "start": 1378.1799999999998,
            "end": 1384.26,
            "text": " saludar muy particularmente al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "tokens": [
                50756,
                23933,
                289,
                5323,
                1729,
                4082,
                419,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                1085,
                36638,
                293,
                18981,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14614850966656795,
            "compression_ratio": 1.455128205128205,
            "no_speech_prob": 0.20985765755176544
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 137034,
            "start": 1384.26,
            "end": 1393.1399999999999,
            "text": " manuel l\u00f3pez obrador le agradezco la oportunidad de ser parte de esta historia",
            "tokens": [
                51060,
                587,
                3483,
                287,
                812,
                15144,
                1111,
                81,
                5409,
                476,
                31469,
                89,
                1291,
                635,
                42794,
                368,
                816,
                6975,
                368,
                5283,
                18385,
                51504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14614850966656795,
            "compression_ratio": 1.455128205128205,
            "no_speech_prob": 0.20985765755176544
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 139314,
            "start": 1393.3000000000002,
            "end": 1401.3000000000002,
            "text": " saludo con fraternal afecto y respeto al general luis crescencio sandoval al",
            "tokens": [
                50372,
                1845,
                6207,
                416,
                41168,
                4660,
                30626,
                78,
                288,
                1597,
                19515,
                419,
                2674,
                287,
                8479,
                20964,
                13037,
                8529,
                262,
                1806,
                3337,
                419,
                50772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19182825088500977,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.05480217933654785
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 139314,
            "start": 1401.3000000000002,
            "end": 1409.18,
            "text": " almirante jose rafael ojeda al general rodriguez bucio e integrantes del",
            "tokens": [
                50772,
                18667,
                347,
                2879,
                361,
                541,
                367,
                2792,
                4300,
                277,
                73,
                8801,
                419,
                2674,
                8685,
                7065,
                31221,
                758,
                8529,
                308,
                3572,
                9327,
                1103,
                51166
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19182825088500977,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.05480217933654785
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 139314,
            "start": 1409.18,
            "end": 1417.0600000000002,
            "text": " presidio hoy a un a\u00f1o de su inicio contamos con una instituci\u00f3n de seguridad",
            "tokens": [
                51166,
                1183,
                327,
                1004,
                13775,
                257,
                517,
                15984,
                368,
                459,
                294,
                18322,
                660,
                2151,
                416,
                2002,
                4348,
                30813,
                368,
                35415,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19182825088500977,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.05480217933654785
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 141706,
            "start": 1417.06,
            "end": 1424.3799999999999,
            "text": " p\u00fablica que es motivo de orgullo y esperanza para la naci\u00f3n han sido 12",
            "tokens": [
                50364,
                38905,
                631,
                785,
                35804,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                288,
                10045,
                20030,
                1690,
                635,
                297,
                3482,
                7276,
                14444,
                2272,
                50730
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15478075467623198,
            "compression_ratio": 1.4742268041237114,
            "no_speech_prob": 0.3180733919143677
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 141706,
            "start": 1424.3799999999999,
            "end": 1431.26,
            "text": " meses intensos y fruct\u00edferos de construcci\u00f3n institucional la guardia",
            "tokens": [
                50730,
                23922,
                14056,
                329,
                288,
                431,
                11130,
                870,
                612,
                329,
                368,
                12946,
                14735,
                4348,
                1311,
                1966,
                635,
                6290,
                654,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15478075467623198,
            "compression_ratio": 1.4742268041237114,
            "no_speech_prob": 0.3180733919143677
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 141706,
            "start": 1431.26,
            "end": 1439.4199999999998,
            "text": " goza ya de existencia constitucional reglamentaria organizacional",
            "tokens": [
                51074,
                352,
                2394,
                2478,
                368,
                2514,
                10974,
                23079,
                1311,
                1966,
                1121,
                75,
                2466,
                9831,
                4645,
                13608,
                51482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15478075467623198,
            "compression_ratio": 1.4742268041237114,
            "no_speech_prob": 0.3180733919143677
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 141706,
            "start": 1439.4199999999998,
            "end": 1446.8999999999999,
            "text": " administrativa y presupuestal adem\u00e1s de la operativa cuyo primer a\u00f1o hoy",
            "tokens": [
                51482,
                4968,
                4481,
                5931,
                288,
                47640,
                11493,
                304,
                21251,
                368,
                635,
                2208,
                18740,
                2702,
                8308,
                12595,
                15984,
                13775,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15478075467623198,
            "compression_ratio": 1.4742268041237114,
            "no_speech_prob": 0.3180733919143677
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 144690,
            "start": 1446.9,
            "end": 1455.66,
            "text": " celebramos se dice f\u00e1cil pero se trata de toda una haza\u00f1a pol\u00edtico burocr\u00e1tica",
            "tokens": [
                50364,
                3886,
                2151,
                369,
                10313,
                17474,
                4768,
                369,
                31920,
                368,
                11687,
                2002,
                324,
                2394,
                12150,
                48641,
                758,
                340,
                10757,
                23432,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17314795085362025,
            "compression_ratio": 1.4533333333333334,
            "no_speech_prob": 0.0006685287808068097
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 144690,
            "start": 1455.66,
            "end": 1463.14,
            "text": " particularmente si tomamos como par\u00e1metro a corporaciones similares",
            "tokens": [
                50802,
                1729,
                4082,
                1511,
                2916,
                2151,
                2617,
                971,
                842,
                45400,
                257,
                6804,
                9188,
                1034,
                7371,
                495,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17314795085362025,
            "compression_ratio": 1.4533333333333334,
            "no_speech_prob": 0.0006685287808068097
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 144690,
            "start": 1463.14,
            "end": 1468.9,
            "text": " existentes en otros pa\u00edses que han requerido de generaciones para",
            "tokens": [
                51176,
                2514,
                9240,
                465,
                16422,
                23070,
                631,
                7276,
                1724,
                260,
                2925,
                368,
                1337,
                9188,
                1690,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17314795085362025,
            "compression_ratio": 1.4533333333333334,
            "no_speech_prob": 0.0006685287808068097
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 146890,
            "start": 1468.9,
            "end": 1476.38,
            "text": " establecerse plenamente algunas de ellas alcanza alcanza incluso la",
            "tokens": [
                50364,
                37444,
                1776,
                405,
                499,
                268,
                3439,
                27316,
                368,
                38397,
                419,
                7035,
                2394,
                419,
                7035,
                2394,
                24018,
                635,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15345333784054488,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.17027519643306732
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 146890,
            "start": 1476.38,
            "end": 1483.7,
            "text": " condici\u00f3n de centenarias otra gran haza\u00f1a es que hoy podemos decir que la",
            "tokens": [
                50738,
                2224,
                15534,
                368,
                1489,
                268,
                35027,
                13623,
                9370,
                324,
                2394,
                12150,
                785,
                631,
                13775,
                12234,
                10235,
                631,
                635,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15345333784054488,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.17027519643306732
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 146890,
            "start": 1483.7,
            "end": 1490.5,
            "text": " guardia nacional figura junto con el ej\u00e9rcito y la marina como una de las",
            "tokens": [
                51104,
                6290,
                654,
                29836,
                44691,
                24663,
                416,
                806,
                10012,
                48723,
                288,
                635,
                1849,
                1426,
                2617,
                2002,
                368,
                2439,
                51444
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15345333784054488,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.17027519643306732
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 146890,
            "start": 1490.5,
            "end": 1497.3400000000001,
            "text": " instituciones mejor valoradas por la ciudadan\u00eda y al igual que ellas la",
            "tokens": [
                51444,
                4348,
                46649,
                11479,
                15367,
                6872,
                1515,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                288,
                419,
                10953,
                631,
                38397,
                635,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15345333784054488,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.17027519643306732
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 149734,
            "start": 1497.34,
            "end": 1504.22,
            "text": " guardia nacional es una instituci\u00f3n que encarna los valores y deseos del pueblo",
            "tokens": [
                50364,
                6290,
                654,
                29836,
                785,
                2002,
                4348,
                30813,
                631,
                2058,
                21394,
                1750,
                38790,
                288,
                27118,
                329,
                1103,
                33764,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08521514341055629,
            "compression_ratio": 1.6335078534031413,
            "no_speech_prob": 0.011919504031538963
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 149734,
            "start": 1504.22,
            "end": 1511.34,
            "text": " al que sirve nos hemos comprometido a lograr la paz desde sus ra\u00edces y lo",
            "tokens": [
                50708,
                419,
                631,
                4735,
                303,
                3269,
                15396,
                16802,
                649,
                2925,
                257,
                31013,
                289,
                635,
                30032,
                10188,
                3291,
                3342,
                870,
                887,
                288,
                450,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08521514341055629,
            "compression_ratio": 1.6335078534031413,
            "no_speech_prob": 0.011919504031538963
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 149734,
            "start": 1511.34,
            "end": 1518.34,
            "text": " vamos a lograr las fuerzas de seguridad por competentes y suficientes que sean",
            "tokens": [
                51064,
                5295,
                257,
                31013,
                289,
                2439,
                17669,
                24561,
                368,
                35415,
                1515,
                2850,
                9240,
                288,
                459,
                1786,
                20135,
                631,
                37670,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08521514341055629,
            "compression_ratio": 1.6335078534031413,
            "no_speech_prob": 0.011919504031538963
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 149734,
            "start": 1518.34,
            "end": 1525.86,
            "text": " son complementarias a la atenci\u00f3n de las causas que generan la violencia por",
            "tokens": [
                51414,
                1872,
                17103,
                35027,
                257,
                635,
                33488,
                368,
                2439,
                3302,
                296,
                631,
                1337,
                282,
                635,
                3448,
                10974,
                1515,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08521514341055629,
            "compression_ratio": 1.6335078534031413,
            "no_speech_prob": 0.011919504031538963
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 152586,
            "start": 1525.86,
            "end": 1530.8999999999999,
            "text": " ello decimos que la guardia nacional es tan s\u00f3lo el primer paso en la",
            "tokens": [
                50364,
                33549,
                979,
                8372,
                631,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                785,
                7603,
                22885,
                806,
                12595,
                29212,
                465,
                635,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14527141571044921,
            "compression_ratio": 1.5638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.0033690377604216337
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 152586,
            "start": 1530.8999999999999,
            "end": 1539.02,
            "text": " consecuci\u00f3n de ese objetivo vienen en paralelo los programas sociales",
            "tokens": [
                50616,
                4425,
                12032,
                5687,
                368,
                10167,
                29809,
                49298,
                465,
                26009,
                10590,
                1750,
                1461,
                296,
                29623,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14527141571044921,
            "compression_ratio": 1.5638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.0033690377604216337
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 152586,
            "start": 1539.02,
            "end": 1547.6599999999999,
            "text": " generando las oportunidades que la poblaci\u00f3n demanda en este a\u00f1o nos hemos",
            "tokens": [
                51022,
                1337,
                1806,
                2439,
                24237,
                10284,
                631,
                635,
                42769,
                4733,
                64,
                465,
                4065,
                15984,
                3269,
                15396,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14527141571044921,
            "compression_ratio": 1.5638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.0033690377604216337
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 152586,
            "start": 1547.6599999999999,
            "end": 1554.3,
            "text": " dedicado sin regateos a conformar un cuerpo policial ejemplar por sus altos",
            "tokens": [
                51454,
                37071,
                1573,
                3343,
                1121,
                473,
                329,
                257,
                18975,
                289,
                517,
                20264,
                6285,
                831,
                10012,
                5895,
                289,
                1515,
                3291,
                4955,
                329,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14527141571044921,
            "compression_ratio": 1.5638297872340425,
            "no_speech_prob": 0.0033690377604216337
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 155430,
            "start": 1554.3,
            "end": 1560.5,
            "text": " est\u00e1ndares de capacitaci\u00f3n profesionalismo sentido del deber y",
            "tokens": [
                50364,
                3192,
                273,
                8643,
                368,
                38961,
                3482,
                42882,
                6882,
                19850,
                1103,
                29671,
                288,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11809244908784565,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.036293040961027145
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 155430,
            "start": 1560.5,
            "end": 1567.78,
            "text": " compromiso nos hemos dedicado sobre todo a construir un cuerpo ajeno a los",
            "tokens": [
                50674,
                11482,
                19227,
                3269,
                15396,
                37071,
                1573,
                5473,
                5149,
                257,
                38445,
                517,
                20264,
                17680,
                5808,
                257,
                1750,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11809244908784565,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.036293040961027145
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 155430,
            "start": 1567.78,
            "end": 1575.1399999999999,
            "text": " hist\u00f3ricos vicios de la corrupci\u00f3n en los cuerpos de seguridad p\u00fablica en ese",
            "tokens": [
                51038,
                33196,
                1341,
                329,
                26031,
                2717,
                368,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                1750,
                18363,
                30010,
                368,
                35415,
                38905,
                465,
                10167,
                51406
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11809244908784565,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.036293040961027145
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 155430,
            "start": 1575.1399999999999,
            "end": 1581.5,
            "text": " empe\u00f1o \u00e9tico est\u00e1 una de las mayores fortalezas de la guardia nacional",
            "tokens": [
                51406,
                846,
                494,
                7716,
                4823,
                2789,
                3192,
                2002,
                368,
                2439,
                815,
                2706,
                5009,
                1220,
                24561,
                368,
                635,
                6290,
                654,
                29836,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11809244908784565,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.036293040961027145
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 158150,
            "start": 1581.5,
            "end": 1589.48,
            "text": " tenemos que perseverar en esa lucha hasta lograr eliminar las redes de",
            "tokens": [
                50364,
                9914,
                631,
                29917,
                289,
                465,
                11342,
                287,
                26042,
                10764,
                31013,
                289,
                7892,
                289,
                2439,
                16762,
                368,
                50763
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12392965952555339,
            "compression_ratio": 1.5856353591160222,
            "no_speech_prob": 0.022465242072939873
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 158150,
            "start": 1589.48,
            "end": 1595.22,
            "text": " complicidad institucional que en el pasado permitieron que los grupos",
            "tokens": [
                50763,
                16060,
                4580,
                4348,
                1311,
                1966,
                631,
                465,
                806,
                24794,
                13423,
                14440,
                631,
                1750,
                33758,
                51050
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12392965952555339,
            "compression_ratio": 1.5856353591160222,
            "no_speech_prob": 0.022465242072939873
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 158150,
            "start": 1595.22,
            "end": 1602.7,
            "text": " delincuenciales se extendieran y arraigaran de hecho no se puede entender",
            "tokens": [
                51050,
                1103,
                4647,
                7801,
                1013,
                279,
                369,
                10101,
                38516,
                288,
                594,
                424,
                328,
                17142,
                368,
                13064,
                572,
                369,
                8919,
                20054,
                51424
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12392965952555339,
            "compression_ratio": 1.5856353591160222,
            "no_speech_prob": 0.022465242072939873
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 158150,
            "start": 1602.7,
            "end": 1609.3,
            "text": " esta crisis sin revisar los efectos perniciosos de la corrupci\u00f3n en los",
            "tokens": [
                51424,
                5283,
                5869,
                3343,
                20767,
                289,
                1750,
                22565,
                329,
                680,
                7692,
                2717,
                329,
                368,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                1750,
                51754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12392965952555339,
            "compression_ratio": 1.5856353591160222,
            "no_speech_prob": 0.022465242072939873
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 160930,
            "start": 1609.3,
            "end": 1615.94,
            "text": " cuerpos de seguridad p\u00fablica durante a\u00f1os la seguridad se vio mermada por la",
            "tokens": [
                50364,
                18363,
                30010,
                368,
                35415,
                38905,
                14427,
                11424,
                635,
                35415,
                369,
                371,
                1004,
                275,
                966,
                1538,
                1515,
                635,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598101011136683,
            "compression_ratio": 1.549222797927461,
            "no_speech_prob": 0.23276175558567047
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 160930,
            "start": 1615.94,
            "end": 1622.1,
            "text": " violencia y el empoderamiento de grupos delictivos al amparo del poder",
            "tokens": [
                50696,
                3448,
                10974,
                288,
                806,
                4012,
                19866,
                16971,
                368,
                33758,
                1103,
                985,
                16501,
                419,
                669,
                2181,
                78,
                1103,
                8152,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598101011136683,
            "compression_ratio": 1.549222797927461,
            "no_speech_prob": 0.23276175558567047
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 160930,
            "start": 1622.1,
            "end": 1630.02,
            "text": " ello enquist\u00f3 a dichos grupos y desestructurarlos no ha sido f\u00e1cil",
            "tokens": [
                51004,
                33549,
                465,
                358,
                468,
                812,
                257,
                10390,
                329,
                33758,
                288,
                730,
                43056,
                374,
                39734,
                572,
                324,
                14444,
                17474,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598101011136683,
            "compression_ratio": 1.549222797927461,
            "no_speech_prob": 0.23276175558567047
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 160930,
            "start": 1630.02,
            "end": 1638.1399999999999,
            "text": " algunos de sus tent\u00e1culos siguen vivos pero no ser\u00e1 por mucho tiempo a un a\u00f1o",
            "tokens": [
                51400,
                21078,
                368,
                3291,
                7054,
                842,
                32397,
                4556,
                7801,
                11005,
                329,
                4768,
                572,
                16502,
                1515,
                9824,
                11772,
                257,
                517,
                15984,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1598101011136683,
            "compression_ratio": 1.549222797927461,
            "no_speech_prob": 0.23276175558567047
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 163814,
            "start": 1638.14,
            "end": 1644.74,
            "text": " de su puesta en marcha es un orgullo informar reiterar que ya contamos con una",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                459,
                2362,
                7841,
                465,
                8368,
                64,
                785,
                517,
                14045,
                858,
                78,
                1356,
                289,
                25211,
                289,
                631,
                2478,
                660,
                2151,
                416,
                2002,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15862396616994598,
            "compression_ratio": 1.5098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.2317403107881546
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 163814,
            "start": 1644.74,
            "end": 1650.7800000000002,
            "text": " Guardia Nacional con m\u00e1s de 90 mil elementos realizando tareas de seguridad",
            "tokens": [
                50694,
                11549,
                654,
                36623,
                416,
                3573,
                368,
                4289,
                1962,
                35797,
                22828,
                1806,
                49423,
                296,
                368,
                35415,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15862396616994598,
            "compression_ratio": 1.5098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.2317403107881546
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 163814,
            "start": 1650.7800000000002,
            "end": 1659.0200000000002,
            "text": " p\u00fablica a lo largo del territorio nacional en su momento no faltaron voces",
            "tokens": [
                50996,
                38905,
                257,
                450,
                31245,
                1103,
                23484,
                1004,
                29836,
                465,
                459,
                9333,
                572,
                37108,
                6372,
                1650,
                887,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15862396616994598,
            "compression_ratio": 1.5098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.2317403107881546
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 163814,
            "start": 1659.0200000000002,
            "end": 1666.66,
            "text": " que afirmaban tajantemente que era imposible construir en tan poco tiempo un",
            "tokens": [
                51408,
                631,
                3238,
                3692,
                18165,
                256,
                1805,
                394,
                16288,
                631,
                4249,
                38396,
                964,
                38445,
                465,
                7603,
                10639,
                11772,
                517,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15862396616994598,
            "compression_ratio": 1.5098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.2317403107881546
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 166666,
            "start": 1666.66,
            "end": 1672.5800000000002,
            "text": " cuerpo de seguridad con las dimensiones que hoy tiene la Guardia Nacional pues",
            "tokens": [
                50364,
                20264,
                368,
                35415,
                416,
                2439,
                10139,
                279,
                631,
                13775,
                7066,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11059,
                50660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12062209182315403,
            "compression_ratio": 1.4593301435406698,
            "no_speech_prob": 0.02253970503807068
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 166666,
            "start": 1672.5800000000002,
            "end": 1679.38,
            "text": " la Polic\u00eda Federal en toda su historia s\u00f3lo hab\u00eda logrado tener en sus filas a",
            "tokens": [
                50660,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                465,
                11687,
                459,
                18385,
                22885,
                16395,
                31013,
                1573,
                11640,
                465,
                3291,
                1387,
                296,
                257,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12062209182315403,
            "compression_ratio": 1.4593301435406698,
            "no_speech_prob": 0.02253970503807068
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 166666,
            "start": 1679.38,
            "end": 1687.98,
            "text": " 36 mil elementos la mitad de ellos de log\u00edstica y administraci\u00f3n con esa",
            "tokens": [
                51000,
                8652,
                1962,
                35797,
                635,
                46895,
                368,
                16353,
                368,
                3565,
                19512,
                2262,
                288,
                9737,
                3482,
                416,
                11342,
                51430
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12062209182315403,
            "compression_ratio": 1.4593301435406698,
            "no_speech_prob": 0.02253970503807068
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 166666,
            "start": 1687.98,
            "end": 1692.74,
            "text": " fuerza hemos avanzado en la recuperaci\u00f3n del control territorial que",
            "tokens": [
                51430,
                39730,
                15396,
                42444,
                1573,
                465,
                635,
                25692,
                3482,
                1103,
                1969,
                34888,
                631,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12062209182315403,
            "compression_ratio": 1.4593301435406698,
            "no_speech_prob": 0.02253970503807068
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 169274,
            "start": 1692.74,
            "end": 1699.6200000000001,
            "text": " fue perdiendo el gobierno de M\u00e9xico ante el crimen organizado pero no obstante",
            "tokens": [
                50364,
                9248,
                12611,
                7304,
                806,
                29254,
                368,
                28128,
                23411,
                806,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                4768,
                572,
                9579,
                2879,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14654251507350377,
            "compression_ratio": 1.3696969696969696,
            "no_speech_prob": 0.22108229994773865
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 169274,
            "start": 1699.6200000000001,
            "end": 1707.86,
            "text": " este avance a\u00fan no es suficiente tenemos como meta alcanzar 150 mil",
            "tokens": [
                50708,
                4065,
                1305,
                719,
                31676,
                572,
                785,
                33958,
                9914,
                2617,
                19616,
                50200,
                289,
                8451,
                1962,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14654251507350377,
            "compression_ratio": 1.3696969696969696,
            "no_speech_prob": 0.22108229994773865
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 169274,
            "start": 1707.86,
            "end": 1715.1200000000001,
            "text": " elementos para finales del pr\u00f3ximo a\u00f1o y en circunstancias ideales dejar la",
            "tokens": [
                51120,
                35797,
                1690,
                2572,
                279,
                1103,
                21177,
                15984,
                288,
                465,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                1153,
                4229,
                24391,
                635,
                51483
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14654251507350377,
            "compression_ratio": 1.3696969696969696,
            "no_speech_prob": 0.22108229994773865
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 171512,
            "start": 1715.12,
            "end": 1724.2399999999998,
            "text": " Guardia Nacional con 200 mil elementos el 2024 s\u00f3lo as\u00ed conseguiremos vencer",
            "tokens": [
                50364,
                11549,
                654,
                36623,
                416,
                2331,
                1962,
                35797,
                806,
                45237,
                22885,
                8582,
                12706,
                621,
                3415,
                6138,
                1776,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15584522247314453,
            "compression_ratio": 1.515,
            "no_speech_prob": 0.10921283066272736
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 171512,
            "start": 1724.2399999999998,
            "end": 1731.8,
            "text": " los retos que la criminalidad y la violencia imponen a un pa\u00eds de casi de",
            "tokens": [
                50820,
                1750,
                1533,
                329,
                631,
                635,
                8628,
                4580,
                288,
                635,
                3448,
                10974,
                704,
                32923,
                257,
                517,
                10572,
                368,
                22567,
                368,
                51198
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15584522247314453,
            "compression_ratio": 1.515,
            "no_speech_prob": 0.10921283066272736
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 171512,
            "start": 1731.8,
            "end": 1736.9599999999998,
            "text": " m\u00e1s de dos millones de kil\u00f3metros cuadrados de territorio continental y de",
            "tokens": [
                51198,
                3573,
                368,
                4491,
                22416,
                368,
                5128,
                812,
                29570,
                34434,
                40491,
                368,
                23484,
                1004,
                42479,
                288,
                368,
                51456
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15584522247314453,
            "compression_ratio": 1.515,
            "no_speech_prob": 0.10921283066272736
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 171512,
            "start": 1736.9599999999998,
            "end": 1745.08,
            "text": " m\u00e1s de 127 millones de habitantes no obstante estos importantes avances",
            "tokens": [
                51456,
                3573,
                368,
                47561,
                22416,
                368,
                7164,
                9327,
                572,
                9579,
                2879,
                12585,
                27963,
                1305,
                2676,
                51862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15584522247314453,
            "compression_ratio": 1.515,
            "no_speech_prob": 0.10921283066272736
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 174508,
            "start": 1745.12,
            "end": 1751.1999999999998,
            "text": " a\u00fan queda mucho camino por recorrer para la maduraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50366,
                31676,
                23314,
                9824,
                34124,
                1515,
                850,
                284,
                9797,
                1690,
                635,
                5244,
                374,
                3482,
                288,
                19045,
                3482,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11751991594341439,
            "compression_ratio": 1.5360824742268042,
            "no_speech_prob": 0.0006103866035118699
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 174508,
            "start": 1751.1999999999998,
            "end": 1758.36,
            "text": " institucional de la Guardia Nacional casi me atrever\u00eda a decir que nuestro",
            "tokens": [
                50670,
                4348,
                1311,
                1966,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                22567,
                385,
                412,
                265,
                331,
                2686,
                257,
                10235,
                631,
                14726,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11751991594341439,
            "compression_ratio": 1.5360824742268042,
            "no_speech_prob": 0.0006103866035118699
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 174508,
            "start": 1758.36,
            "end": 1765.32,
            "text": " trabajo apenas comienza tenemos por ejemplo todav\u00eda que consolidar \u00e1reas",
            "tokens": [
                51028,
                18099,
                18561,
                395,
                42331,
                9914,
                1515,
                13358,
                28388,
                631,
                19045,
                289,
                48088,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11751991594341439,
            "compression_ratio": 1.5360824742268042,
            "no_speech_prob": 0.0006103866035118699
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 174508,
            "start": 1765.32,
            "end": 1771.48,
            "text": " fundamentales como la de inteligencia y las de investigaci\u00f3n para que en",
            "tokens": [
                51376,
                6073,
                4229,
                2617,
                635,
                368,
                24777,
                3213,
                2755,
                288,
                2439,
                368,
                48919,
                1690,
                631,
                465,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11751991594341439,
            "compression_ratio": 1.5360824742268042,
            "no_speech_prob": 0.0006103866035118699
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 177148,
            "start": 1771.48,
            "end": 1777.4,
            "text": " conjunto con el Centro Nacional de Inteligencia y las \u00e1reas respectivas de",
            "tokens": [
                50364,
                37776,
                416,
                806,
                3408,
                340,
                36623,
                368,
                19762,
                3213,
                2755,
                288,
                2439,
                48088,
                3104,
                24759,
                368,
                50660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11544830322265626,
            "compression_ratio": 1.5287958115183247,
            "no_speech_prob": 0.1200435608625412
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 177148,
            "start": 1777.4,
            "end": 1783.88,
            "text": " las entidades federativas mejoren su capacidad para dotar de informaci\u00f3n a",
            "tokens": [
                50660,
                2439,
                948,
                10284,
                38024,
                35725,
                37758,
                10948,
                459,
                43507,
                1690,
                5893,
                289,
                368,
                21660,
                257,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11544830322265626,
            "compression_ratio": 1.5287958115183247,
            "no_speech_prob": 0.1200435608625412
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 177148,
            "start": 1783.88,
            "end": 1791.08,
            "text": " las \u00e1reas operativas desplegadas en todo el territorio nacional",
            "tokens": [
                50984,
                2439,
                48088,
                2208,
                35725,
                730,
                781,
                70,
                6872,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11544830322265626,
            "compression_ratio": 1.5287958115183247,
            "no_speech_prob": 0.1200435608625412
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 177148,
            "start": 1791.08,
            "end": 1796.92,
            "text": " la inseguridad en nuestro pa\u00eds ha requerido de un gigantesco esfuerzo para",
            "tokens": [
                51344,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                465,
                14726,
                10572,
                324,
                1724,
                260,
                2925,
                368,
                517,
                8741,
                9327,
                1291,
                49213,
                4765,
                1690,
                51636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11544830322265626,
            "compression_ratio": 1.5287958115183247,
            "no_speech_prob": 0.1200435608625412
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 179692,
            "start": 1796.92,
            "end": 1802.8400000000001,
            "text": " superarla pero la fuerza de la Guardia Nacional con el apoyo de la Fuerza",
            "tokens": [
                50364,
                1687,
                34148,
                4768,
                635,
                39730,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                635,
                479,
                5486,
                2394,
                50660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15177021799860774,
            "compression_ratio": 1.5172413793103448,
            "no_speech_prob": 0.1516048163175583
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 179692,
            "start": 1802.8400000000001,
            "end": 1809.8400000000001,
            "text": " Armada Permanente est\u00e1 cumpliendo con su responsabilidad hist\u00f3rica de regresar",
            "tokens": [
                50660,
                11893,
                1538,
                430,
                11821,
                1576,
                3192,
                37483,
                7304,
                416,
                459,
                29829,
                4580,
                33196,
                15192,
                368,
                47108,
                289,
                51010
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15177021799860774,
            "compression_ratio": 1.5172413793103448,
            "no_speech_prob": 0.1516048163175583
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 179692,
            "start": 1809.8400000000001,
            "end": 1816.2,
            "text": " poco a poco la paz y la seguridad al pueblo de M\u00e9xico los problemas de",
            "tokens": [
                51010,
                10639,
                257,
                10639,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35415,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                1750,
                20720,
                368,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15177021799860774,
            "compression_ratio": 1.5172413793103448,
            "no_speech_prob": 0.1516048163175583
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 179692,
            "start": 1816.2,
            "end": 1823.96,
            "text": " seguridad p\u00fablica no tienen ciertamente una soluci\u00f3n militar pero la disciplina",
            "tokens": [
                51328,
                35415,
                38905,
                572,
                12536,
                49252,
                3439,
                2002,
                24807,
                5687,
                30653,
                4768,
                635,
                8644,
                1426,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15177021799860774,
            "compression_ratio": 1.5172413793103448,
            "no_speech_prob": 0.1516048163175583
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 182396,
            "start": 1823.96,
            "end": 1832.08,
            "text": " formaci\u00f3n y sentido del deber que tiene que tienen un militar y un marino ahora",
            "tokens": [
                50364,
                1254,
                3482,
                288,
                19850,
                1103,
                29671,
                631,
                7066,
                631,
                12536,
                517,
                30653,
                288,
                517,
                1849,
                2982,
                9923,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22867974213191442,
            "compression_ratio": 1.460122699386503,
            "no_speech_prob": 0.14629770815372467
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 182396,
            "start": 1832.08,
            "end": 1838.28,
            "text": " inherentes a la Guardia Nacional son imprescindibles en la soluci\u00f3n de los",
            "tokens": [
                50770,
                9484,
                9240,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                1872,
                35672,
                66,
                471,
                14428,
                465,
                635,
                24807,
                5687,
                368,
                1750,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22867974213191442,
            "compression_ratio": 1.460122699386503,
            "no_speech_prob": 0.14629770815372467
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 182396,
            "start": 1838.28,
            "end": 1845.48,
            "text": " problemas de seguridad p\u00fablica que tiene el pa\u00eds expreso nuestro reconocimiento",
            "tokens": [
                51080,
                20720,
                368,
                35415,
                38905,
                631,
                7066,
                806,
                10572,
                33397,
                78,
                14726,
                43838,
                14007,
                51440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22867974213191442,
            "compression_ratio": 1.460122699386503,
            "no_speech_prob": 0.14629770815372467
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 184548,
            "start": 1845.48,
            "end": 1853.76,
            "text": " a las fuerzas armadas por el apoyo brindado sin ellas no ser\u00eda en este",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                1515,
                806,
                46151,
                738,
                471,
                1573,
                3343,
                38397,
                572,
                23679,
                465,
                4065,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10325650323795367,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.6089983582496643
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 184548,
            "start": 1853.76,
            "end": 1861.6,
            "text": " momento posible enfrentar exitosamente el reto de la inseguridad p\u00fablica no en",
            "tokens": [
                50778,
                9333,
                26644,
                33771,
                289,
                11043,
                329,
                3439,
                806,
                319,
                1353,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                38905,
                572,
                465,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10325650323795367,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.6089983582496643
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 184548,
            "start": 1861.6,
            "end": 1867.56,
            "text": " vano cuentan con la admiraci\u00f3n y el reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico su",
            "tokens": [
                51170,
                3161,
                78,
                46414,
                282,
                416,
                635,
                48252,
                3482,
                288,
                806,
                43838,
                14007,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                459,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10325650323795367,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.6089983582496643
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 184548,
            "start": 1867.56,
            "end": 1873.84,
            "text": " colaboraci\u00f3n cuenta ahora con una certeza jur\u00eddica constitucional que por",
            "tokens": [
                51468,
                49629,
                3482,
                17868,
                9923,
                416,
                2002,
                30424,
                12721,
                24455,
                2262,
                23079,
                1311,
                1966,
                631,
                1515,
                51782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10325650323795367,
            "compression_ratio": 1.5353535353535352,
            "no_speech_prob": 0.6089983582496643
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 187384,
            "start": 1873.84,
            "end": 1880.6399999999999,
            "text": " mucho tiempo se les regati\u00f3 desde esta tribuna quiero agradecer muy",
            "tokens": [
                50364,
                9824,
                11772,
                369,
                1512,
                1121,
                6908,
                812,
                10188,
                5283,
                15039,
                5051,
                16811,
                31469,
                1776,
                5323,
                50704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15856611573850954,
            "compression_ratio": 1.4846938775510203,
            "no_speech_prob": 0.08368758112192154
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 187384,
            "start": 1880.6399999999999,
            "end": 1887.1599999999999,
            "text": " particularmente la colaboraci\u00f3n de mis compa\u00f1eros de gabinete los ciudadanos",
            "tokens": [
                50704,
                1729,
                4082,
                635,
                49629,
                3482,
                368,
                3346,
                29953,
                16771,
                368,
                17964,
                259,
                3498,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15856611573850954,
            "compression_ratio": 1.4846938775510203,
            "no_speech_prob": 0.08368758112192154
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 187384,
            "start": 1887.1599999999999,
            "end": 1893.0,
            "text": " secretarios de la Defensa Nacional y de Marina general Luis Cresencio Sandoval",
            "tokens": [
                51030,
                4054,
                9720,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                368,
                35310,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15856611573850954,
            "compression_ratio": 1.4846938775510203,
            "no_speech_prob": 0.08368758112192154
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 187384,
            "start": 1893.0,
            "end": 1898.6399999999999,
            "text": " y almirante Rafael Ojeda digno representantes de las armas de la",
            "tokens": [
                51322,
                288,
                18667,
                347,
                2879,
                43173,
                47100,
                8801,
                15308,
                78,
                2906,
                9327,
                368,
                2439,
                44611,
                368,
                635,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15856611573850954,
            "compression_ratio": 1.4846938775510203,
            "no_speech_prob": 0.08368758112192154
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 189864,
            "start": 1898.64,
            "end": 1905.68,
            "text": " Rep\u00fablica y cuyo sentido hist\u00f3rico ha sido definitivo en la Constituci\u00f3n de la",
            "tokens": [
                50364,
                45917,
                288,
                2702,
                8308,
                19850,
                33196,
                23776,
                324,
                14444,
                28781,
                6340,
                465,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                635,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18326889259227808,
            "compression_ratio": 1.456140350877193,
            "no_speech_prob": 0.09402933716773987
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 189864,
            "start": 1905.68,
            "end": 1908.72,
            "text": " Guardia Nacional",
            "tokens": [
                50716,
                11549,
                654,
                36623,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18326889259227808,
            "compression_ratio": 1.456140350877193,
            "no_speech_prob": 0.09402933716773987
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 189864,
            "start": 1911.76,
            "end": 1918.88,
            "text": " su trabajo se traduce ya en la reducci\u00f3n de la incidencia delictiva de un buen",
            "tokens": [
                51020,
                459,
                18099,
                369,
                2479,
                4176,
                2478,
                465,
                635,
                2783,
                14735,
                368,
                635,
                834,
                4380,
                2755,
                1103,
                985,
                5931,
                368,
                517,
                30037,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18326889259227808,
            "compression_ratio": 1.456140350877193,
            "no_speech_prob": 0.09402933716773987
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 189864,
            "start": 1918.88,
            "end": 1924.3600000000001,
            "text": " n\u00famero de delitos que afectan enormemente a la ciudadan\u00eda en el caso",
            "tokens": [
                51376,
                14959,
                368,
                1103,
                11343,
                631,
                30626,
                282,
                8473,
                16288,
                257,
                635,
                18186,
                11338,
                2686,
                465,
                806,
                9666,
                51650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18326889259227808,
            "compression_ratio": 1.456140350877193,
            "no_speech_prob": 0.09402933716773987
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 192436,
            "start": 1924.36,
            "end": 1932.56,
            "text": " de la incidencia delictiva del fuero federal hemos logrado una reducci\u00f3n del 28.7",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                834,
                4380,
                2755,
                1103,
                985,
                5931,
                1103,
                8536,
                2032,
                6019,
                15396,
                31013,
                1573,
                2002,
                2783,
                14735,
                1103,
                7562,
                13,
                22,
                50774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19049993242536273,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.06629539281129837
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 192436,
            "start": 1932.56,
            "end": 1940.08,
            "text": " por ciento respecto al 2019 reconocemos que en el caso de los homicidios dolosos",
            "tokens": [
                50774,
                1515,
                47361,
                35694,
                419,
                6071,
                850,
                8957,
                38173,
                631,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                3655,
                299,
                327,
                2717,
                360,
                9389,
                329,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19049993242536273,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.06629539281129837
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 192436,
            "start": 1940.08,
            "end": 1948.04,
            "text": " a\u00fan tenemos mucho por hacer no obstante las cifras de incidencia criminal en su",
            "tokens": [
                51150,
                31676,
                9914,
                9824,
                1515,
                6720,
                572,
                9579,
                2879,
                2439,
                269,
                351,
                3906,
                368,
                834,
                4380,
                2755,
                8628,
                465,
                459,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19049993242536273,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.06629539281129837
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 194804,
            "start": 1948.04,
            "end": 1954.8799999999999,
            "text": " conjunto nos dicen que la estrategia es la correcta pues hemos logrado poner un",
            "tokens": [
                50364,
                37776,
                3269,
                33816,
                631,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                785,
                635,
                3006,
                64,
                11059,
                15396,
                31013,
                1573,
                19149,
                517,
                50706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10983809153238933,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.055801957845687866
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 194804,
            "start": 1954.8799999999999,
            "end": 1962.6,
            "text": " alto a la tendencia hist\u00f3rica de crecimiento de este delito y desacelerarlo",
            "tokens": [
                50706,
                21275,
                257,
                635,
                3928,
                10974,
                33196,
                15192,
                368,
                31668,
                14007,
                368,
                4065,
                1103,
                3528,
                288,
                730,
                326,
                6185,
                19457,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10983809153238933,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.055801957845687866
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 194804,
            "start": 1962.6,
            "end": 1969.1599999999999,
            "text": " por eso hoy entregamos reconocimientos al personal que ha destacado por su",
            "tokens": [
                51092,
                1515,
                7287,
                13775,
                32843,
                2151,
                43838,
                34841,
                419,
                2973,
                631,
                324,
                46393,
                1573,
                1515,
                459,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10983809153238933,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.055801957845687866
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 194804,
            "start": 1969.1599999999999,
            "end": 1976.96,
            "text": " excelente desempe\u00f1o extendemos tambi\u00e9n nuestro reconocimiento a aquellos",
            "tokens": [
                51420,
                24015,
                1576,
                38850,
                494,
                7716,
                10101,
                4485,
                6407,
                14726,
                43838,
                14007,
                257,
                49835,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10983809153238933,
            "compression_ratio": 1.619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.055801957845687866
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 197696,
            "start": 1976.96,
            "end": 1983.6000000000001,
            "text": " integrantes de la antigua Polic\u00eda Federal que decidieron continuar al servicio del pueblo de",
            "tokens": [
                50364,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                44417,
                4398,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                631,
                21937,
                14440,
                29980,
                419,
                43078,
                1103,
                33764,
                368,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1563978782066932,
            "compression_ratio": 1.4682080924855492,
            "no_speech_prob": 0.02710454910993576
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 197696,
            "start": 1983.6000000000001,
            "end": 1992.56,
            "text": " M\u00e9xico desde esta trinchera que no cedieron a las presiones de los diversos grupos de",
            "tokens": [
                50696,
                28128,
                10188,
                5283,
                504,
                12415,
                1663,
                631,
                572,
                269,
                292,
                14440,
                257,
                2439,
                1183,
                5411,
                368,
                1750,
                6111,
                329,
                33758,
                368,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1563978782066932,
            "compression_ratio": 1.4682080924855492,
            "no_speech_prob": 0.02710454910993576
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 197696,
            "start": 1992.56,
            "end": 1998.68,
            "text": " inter\u00e9s que buscaron desestabilizar su transici\u00f3n a la Guardia Nacional",
            "tokens": [
                51144,
                728,
                2191,
                631,
                26170,
                266,
                730,
                377,
                5177,
                9736,
                459,
                1145,
                15534,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1563978782066932,
            "compression_ratio": 1.4682080924855492,
            "no_speech_prob": 0.02710454910993576
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 199868,
            "start": 1999.68,
            "end": 2009.16,
            "text": " expresamos tambi\u00e9n reitero nuestro reconocimiento a todos aquellos elementos que provienen de las",
            "tokens": [
                50414,
                33397,
                2151,
                6407,
                25211,
                78,
                14726,
                43838,
                14007,
                257,
                6321,
                49835,
                35797,
                631,
                1439,
                22461,
                368,
                2439,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1569590499435646,
            "compression_ratio": 1.5336787564766838,
            "no_speech_prob": 0.1734185814857483
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 199868,
            "start": 2009.16,
            "end": 2017.68,
            "text": " secretar\u00edas de la Defensa Nacional y de Marina que se sumaron a este ambicioso proyecto y asumieron",
            "tokens": [
                50888,
                4054,
                289,
                10025,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                288,
                368,
                35310,
                631,
                369,
                2408,
                6372,
                257,
                4065,
                3913,
                299,
                23540,
                32285,
                288,
                382,
                449,
                14440,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1569590499435646,
            "compression_ratio": 1.5336787564766838,
            "no_speech_prob": 0.1734185814857483
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 199868,
            "start": 2017.68,
            "end": 2026.96,
            "text": " responsabilidades que no ten\u00edan contempladas enfrentando sin cuestionar los riesgos que implica",
            "tokens": [
                51314,
                29829,
                10284,
                631,
                572,
                47596,
                19935,
                6872,
                33771,
                1806,
                3343,
                2702,
                31342,
                289,
                1750,
                23932,
                18674,
                631,
                8484,
                2262,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1569590499435646,
            "compression_ratio": 1.5336787564766838,
            "no_speech_prob": 0.1734185814857483
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 202696,
            "start": 2026.96,
            "end": 2036.52,
            "text": " hacer frente al crimen organizado amigas y amigos trabajamos a diario para construir",
            "tokens": [
                50364,
                6720,
                19873,
                419,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                669,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                9618,
                2151,
                257,
                1026,
                4912,
                1690,
                38445,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09351625313629976,
            "compression_ratio": 1.511111111111111,
            "no_speech_prob": 0.05860311910510063
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 202696,
            "start": 2036.52,
            "end": 2045.32,
            "text": " un entorno de paz para todas y todos los mexicanos y nada habr\u00e1 de impedir que logremos alcanzarlo",
            "tokens": [
                50842,
                517,
                948,
                21998,
                368,
                30032,
                1690,
                10906,
                288,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                8096,
                32794,
                842,
                368,
                22584,
                347,
                631,
                3565,
                28343,
                50200,
                19457,
                51282
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09351625313629976,
            "compression_ratio": 1.511111111111111,
            "no_speech_prob": 0.05860311910510063
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 202696,
            "start": 2045.32,
            "end": 2054.04,
            "text": " no lo detendr\u00e1n los cobardes ataques de la delincuencia la Guardia Nacional representa",
            "tokens": [
                51282,
                572,
                450,
                1141,
                521,
                81,
                7200,
                1750,
                598,
                29984,
                279,
                48639,
                7519,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                49823,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09351625313629976,
            "compression_ratio": 1.511111111111111,
            "no_speech_prob": 0.05860311910510063
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 205404,
            "start": 2054.04,
            "end": 2062.64,
            "text": " para nuestro pa\u00eds el no darse por vencidos en esta lucha continuaremos trabajando para que",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                14726,
                10572,
                806,
                572,
                4072,
                405,
                1515,
                6138,
                46579,
                465,
                5283,
                287,
                26042,
                2993,
                23118,
                40473,
                1690,
                631,
                50794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08924363209651066,
            "compression_ratio": 1.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.10085458308458328
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 205404,
            "start": 2062.64,
            "end": 2072.6,
            "text": " esta instituci\u00f3n sea fuerte en nuestro empe\u00f1o es nuestro empe\u00f1o que cubra la totalidad del",
            "tokens": [
                50794,
                5283,
                4348,
                30813,
                4158,
                37129,
                465,
                14726,
                846,
                494,
                7716,
                785,
                14726,
                846,
                494,
                7716,
                631,
                10057,
                424,
                635,
                3217,
                4580,
                1103,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08924363209651066,
            "compression_ratio": 1.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.10085458308458328
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 205404,
            "start": 2072.6,
            "end": 2080.2,
            "text": " territorio nacional con fuerza suficiente y permanente para que cada compatriota que",
            "tokens": [
                51292,
                23484,
                1004,
                29836,
                416,
                39730,
                33958,
                288,
                8105,
                1576,
                1690,
                631,
                8411,
                13147,
                470,
                5377,
                631,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08924363209651066,
            "compression_ratio": 1.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.10085458308458328
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 208020,
            "start": 2080.2,
            "end": 2088.24,
            "text": " requiera de su auxilio lo encuentre de manera cercana y oportuna es nuestra aspiraci\u00f3n que",
            "tokens": [
                50364,
                1724,
                10609,
                368,
                459,
                7865,
                388,
                1004,
                450,
                23708,
                265,
                368,
                13913,
                36099,
                2095,
                288,
                24237,
                64,
                785,
                16825,
                20003,
                3482,
                631,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09662879535130092,
            "compression_ratio": 1.5191256830601092,
            "no_speech_prob": 0.12319637089967728
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 208020,
            "start": 2088.24,
            "end": 2097.12,
            "text": " sea una instituci\u00f3n bien remunerada y que sus integrantes tengan la oportunidad de hacer una",
            "tokens": [
                50766,
                4158,
                2002,
                4348,
                30813,
                3610,
                890,
                409,
                260,
                1538,
                288,
                631,
                3291,
                3572,
                9327,
                46874,
                635,
                42794,
                368,
                6720,
                2002,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09662879535130092,
            "compression_ratio": 1.5191256830601092,
            "no_speech_prob": 0.12319637089967728
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 208020,
            "start": 2097.12,
            "end": 2105.8799999999997,
            "text": " carrera profesional honesta cierro se\u00f1alando que la Guardia Nacional tiene un gran desaf\u00edo",
            "tokens": [
                51210,
                15910,
                1663,
                42882,
                3245,
                64,
                39769,
                340,
                13830,
                304,
                1806,
                631,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                7066,
                517,
                9370,
                34587,
                20492,
                51648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09662879535130092,
            "compression_ratio": 1.5191256830601092,
            "no_speech_prob": 0.12319637089967728
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 210588,
            "start": 2105.88,
            "end": 2115.92,
            "text": " cualitativo para lograr su \u00f3ptima funcionalidad sus elementos fueron forjados en el Ej\u00e9rcito en",
            "tokens": [
                50364,
                10911,
                14032,
                6340,
                1690,
                31013,
                289,
                459,
                11857,
                662,
                4775,
                1019,
                42395,
                4580,
                3291,
                35797,
                28739,
                337,
                73,
                4181,
                465,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                465,
                50866
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13431778660526983,
            "compression_ratio": 1.541237113402062,
            "no_speech_prob": 0.19893956184387207
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 210588,
            "start": 2115.92,
            "end": 2125.04,
            "text": " la Marina y en la Polic\u00eda Federal sin embargo ya no son ni militares ni marinos ni federales son",
            "tokens": [
                50866,
                635,
                35310,
                288,
                465,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                3343,
                23955,
                2478,
                572,
                1872,
                3867,
                1962,
                2786,
                495,
                3867,
                1849,
                15220,
                3867,
                6019,
                279,
                1872,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13431778660526983,
            "compression_ratio": 1.541237113402062,
            "no_speech_prob": 0.19893956184387207
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 210588,
            "start": 2125.04,
            "end": 2134.6,
            "text": " ahora elementos de la Guardia Nacional no permitamos que las inercias institucionales y las diferencias",
            "tokens": [
                51322,
                9923,
                35797,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                572,
                13423,
                2151,
                631,
                2439,
                294,
                260,
                12046,
                4348,
                1311,
                1966,
                279,
                288,
                2439,
                18959,
                12046,
                51800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13431778660526983,
            "compression_ratio": 1.541237113402062,
            "no_speech_prob": 0.19893956184387207
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 213460,
            "start": 2134.6,
            "end": 2143.3199999999997,
            "text": " de visi\u00f3n se conviertan en un obst\u00e1culo para la consolidaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1452,
                2560,
                369,
                3754,
                4859,
                282,
                465,
                517,
                9579,
                842,
                25436,
                1690,
                635,
                19045,
                3482,
                368,
                5283,
                4348,
                30813,
                33196,
                15192,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09432776769002278,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.011428569443523884
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 213460,
            "start": 2143.3199999999997,
            "end": 2154.16,
            "text": " necesitamos fusionar la visi\u00f3n de los tres cuerpos independientes que le dieron vida para formar una",
            "tokens": [
                50800,
                38661,
                2151,
                23100,
                289,
                635,
                1452,
                2560,
                368,
                1750,
                15890,
                18363,
                30010,
                4819,
                20135,
                631,
                476,
                274,
                14440,
                7644,
                1690,
                1254,
                289,
                2002,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09432776769002278,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.011428569443523884
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 215416,
            "start": 2154.16,
            "end": 2164.96,
            "text": " sola identidad que sea la de la Guardia Nacional debemos dotarla con un mismo sentir y una sola",
            "tokens": [
                50364,
                34162,
                2473,
                4580,
                631,
                4158,
                635,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                3001,
                4485,
                5893,
                34148,
                416,
                517,
                12461,
                23963,
                288,
                2002,
                34162,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10098706459512516,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.11361376196146011
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 215416,
            "start": 2164.96,
            "end": 2175.6,
            "text": " identidad toda transformaci\u00f3n genera resistencias pero ninguna de ellas va a vencernos con su",
            "tokens": [
                50904,
                2473,
                4580,
                11687,
                4088,
                3482,
                1337,
                64,
                4597,
                37246,
                4768,
                36073,
                368,
                38397,
                2773,
                257,
                6138,
                66,
                1248,
                329,
                416,
                459,
                51436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10098706459512516,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.11361376196146011
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 217560,
            "start": 2175.6,
            "end": 2183.7999999999997,
            "text": " esfuerzo limpio y comprometido lograremos finalmente regresar la paz y la seguridad",
            "tokens": [
                50364,
                49213,
                4765,
                33174,
                1004,
                288,
                16802,
                649,
                2925,
                3565,
                424,
                28343,
                35577,
                47108,
                289,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35415,
                50774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23141891673459844,
            "compression_ratio": 1.341317365269461,
            "no_speech_prob": 0.12271912395954132
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 217560,
            "start": 2183.7999999999997,
            "end": 2187.6,
            "text": " a nuestro pa\u00eds muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "tokens": [
                50774,
                257,
                14726,
                10572,
                16072,
                16611,
                1515,
                459,
                33488,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23141891673459844,
            "compression_ratio": 1.341317365269461,
            "no_speech_prob": 0.12271912395954132
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 217560,
            "start": 2198.4,
            "end": 2204.64,
            "text": " hace uso de la palabra el general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la Defensa",
            "tokens": [
                51504,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23141891673459844,
            "compression_ratio": 1.341317365269461,
            "no_speech_prob": 0.12271912395954132
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 220464,
            "start": 2204.64,
            "end": 2205.64,
            "text": " Nacional",
            "tokens": [
                50364,
                36623,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22914320735608118,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.008555155247449875
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 220464,
            "start": 2205.64,
            "end": 2222.4,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las Fuerzas",
            "tokens": [
                50414,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                23852,
                368,
                28128,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22914320735608118,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.008555155247449875
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 220464,
            "start": 2222.4,
            "end": 2229.4,
            "text": " Armadas se\u00f1oras y se\u00f1ores secretarios jefas de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico comandante",
            "tokens": [
                51252,
                11893,
                6872,
                22188,
                296,
                288,
                13830,
                2706,
                4054,
                9720,
                1506,
                69,
                296,
                368,
                29254,
                368,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                395,
                474,
                2879,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22914320735608118,
            "compression_ratio": 1.3793103448275863,
            "no_speech_prob": 0.008555155247449875
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 222940,
            "start": 2229.4,
            "end": 2236.08,
            "text": " de la Guardia Nacional compa\u00f1eros de las Fuerzas Armadas y de la Guardia Nacional representantes",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                29953,
                16771,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                288,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                2906,
                9327,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09559317068620161,
            "compression_ratio": 1.6380090497737556,
            "no_speech_prob": 0.5493838787078857
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 222940,
            "start": 2236.08,
            "end": 2242.28,
            "text": " de medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas a todos para los integrantes de la Guardia",
            "tokens": [
                50698,
                368,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                5323,
                49617,
                19527,
                257,
                6321,
                1690,
                1750,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09559317068620161,
            "compression_ratio": 1.6380090497737556,
            "no_speech_prob": 0.5493838787078857
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 222940,
            "start": 2242.28,
            "end": 2247.98,
            "text": " Nacional y el pueblo de M\u00e9xico hoy es una fecha significativa el cumplirse un a\u00f1o de",
            "tokens": [
                51008,
                36623,
                288,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                13775,
                785,
                2002,
                579,
                4413,
                3350,
                18740,
                806,
                37483,
                36097,
                517,
                15984,
                368,
                51293
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09559317068620161,
            "compression_ratio": 1.6380090497737556,
            "no_speech_prob": 0.5493838787078857
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 222940,
            "start": 2247.98,
            "end": 2254.1600000000003,
            "text": " iniciar su despliegue en todo el territorio nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "tokens": [
                51293,
                43043,
                289,
                459,
                730,
                564,
                414,
                11929,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                1690,
                22251,
                9736,
                635,
                35415,
                38905,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09559317068620161,
            "compression_ratio": 1.6380090497737556,
            "no_speech_prob": 0.5493838787078857
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 225416,
            "start": 2254.16,
            "end": 2261.48,
            "text": " y salvaguardar la vida la integridad seguridad bienes y derechos de las personas as\u00ed como",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                26858,
                559,
                16981,
                289,
                635,
                7644,
                635,
                3572,
                4580,
                35415,
                3610,
                279,
                288,
                47508,
                368,
                2439,
                12019,
                8582,
                2617,
                50730
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10689168447976584,
            "compression_ratio": 1.697674418604651,
            "no_speech_prob": 0.925313413143158
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 225416,
            "start": 2261.48,
            "end": 2268.96,
            "text": " preservar las libertades en este proyecto las dependencias federales vinculadas con",
            "tokens": [
                50730,
                45905,
                289,
                2439,
                18058,
                2977,
                465,
                4065,
                32285,
                2439,
                5672,
                37246,
                6019,
                279,
                27037,
                2444,
                6872,
                416,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10689168447976584,
            "compression_ratio": 1.697674418604651,
            "no_speech_prob": 0.925313413143158
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 225416,
            "start": 2268.96,
            "end": 2275.16,
            "text": " la seguridad concibieron establecieron la estructura org\u00e1nica y de funcionamiento escalonamiento",
            "tokens": [
                51104,
                635,
                35415,
                416,
                537,
                65,
                14440,
                37444,
                537,
                16308,
                635,
                43935,
                2991,
                14045,
                7200,
                2262,
                288,
                368,
                14186,
                16971,
                17871,
                266,
                16971,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10689168447976584,
            "compression_ratio": 1.697674418604651,
            "no_speech_prob": 0.925313413143158
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 225416,
            "start": 2275.16,
            "end": 2281.8599999999997,
            "text": " de mando definici\u00f3n de funciones y las relaciones interinstitucionales entre otros aspectos",
            "tokens": [
                51414,
                368,
                7411,
                78,
                1561,
                15534,
                368,
                1019,
                23469,
                288,
                2439,
                1039,
                9188,
                728,
                13911,
                270,
                1311,
                1966,
                279,
                3962,
                16422,
                4171,
                329,
                51749
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10689168447976584,
            "compression_ratio": 1.697674418604651,
            "no_speech_prob": 0.925313413143158
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 228186,
            "start": 2281.86,
            "end": 2290.06,
            "text": " de tal forma que contara con una organizaci\u00f3n perfectamente definida personal equipo veh\u00edculos",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                4023,
                8366,
                631,
                660,
                2419,
                416,
                2002,
                4645,
                3482,
                2176,
                3439,
                1561,
                2887,
                2973,
                30048,
                4221,
                48229,
                50774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08906671675768765,
            "compression_ratio": 1.6147540983606556,
            "no_speech_prob": 0.18265371024608612
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 228186,
            "start": 2290.06,
            "end": 2297.98,
            "text": " armamento y material necesarios para su operatividad por ello las Fuerzas Armadas cumpliendo la",
            "tokens": [
                50774,
                3726,
                8824,
                288,
                2527,
                11909,
                9720,
                1690,
                459,
                2208,
                267,
                33490,
                1515,
                33549,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                37483,
                7304,
                635,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08906671675768765,
            "compression_ratio": 1.6147540983606556,
            "no_speech_prob": 0.18265371024608612
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 228186,
            "start": 2297.98,
            "end": 2303.54,
            "text": " instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente han sido plataforma de acompa\u00f1amiento con su infraestructura",
            "tokens": [
                51170,
                1058,
                894,
                14735,
                1103,
                22188,
                23852,
                7276,
                14444,
                46243,
                368,
                43142,
                16971,
                416,
                459,
                23654,
                43056,
                2991,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08906671675768765,
            "compression_ratio": 1.6147540983606556,
            "no_speech_prob": 0.18265371024608612
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 228186,
            "start": 2303.54,
            "end": 2310.98,
            "text": " para la integraci\u00f3n fortalecimiento y consolidaci\u00f3n de la Guardia Nacional participamos proporcionando",
            "tokens": [
                51448,
                1690,
                635,
                3572,
                3482,
                5009,
                1220,
                66,
                14007,
                288,
                19045,
                3482,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                3421,
                2151,
                41516,
                10015,
                1806,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08906671675768765,
            "compression_ratio": 1.6147540983606556,
            "no_speech_prob": 0.18265371024608612
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 231098,
            "start": 2311.1,
            "end": 2318.26,
            "text": " los recursos humanos profesionales con los conocimientos t\u00e9cnicos t\u00e1cticos y administrativos",
            "tokens": [
                50370,
                1750,
                30409,
                34555,
                42882,
                279,
                416,
                1750,
                15871,
                34841,
                25564,
                48674,
                7737,
                349,
                9940,
                288,
                4968,
                4481,
                16501,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11696110452924456,
            "compression_ratio": 1.6545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.030081264674663544
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 231098,
            "start": 2318.26,
            "end": 2324.2400000000002,
            "text": " inherentes a la tarea por desarrollar as\u00ed como los dem\u00e1s implementos que le permitir\u00edan",
            "tokens": [
                50728,
                9484,
                9240,
                257,
                635,
                256,
                35425,
                1515,
                32501,
                289,
                8582,
                2617,
                1750,
                34682,
                4445,
                329,
                631,
                476,
                46865,
                11084,
                51027
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11696110452924456,
            "compression_ratio": 1.6545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.030081264674663544
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 231098,
            "start": 2324.2400000000002,
            "end": 2331.7400000000002,
            "text": " iniciar funciones formalmente en este sentido y considerando el recurso humano como la base",
            "tokens": [
                51027,
                43043,
                289,
                1019,
                23469,
                9860,
                4082,
                465,
                4065,
                19850,
                288,
                1949,
                1806,
                806,
                18680,
                539,
                30985,
                2617,
                635,
                3096,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11696110452924456,
            "compression_ratio": 1.6545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.030081264674663544
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 231098,
            "start": 2331.7400000000002,
            "end": 2338.9,
            "text": " fundamental soldados y marinos integraron los cuadros iniciales de la Guardia Nacional",
            "tokens": [
                51402,
                8088,
                3718,
                4181,
                288,
                1849,
                15220,
                3572,
                6372,
                1750,
                34434,
                2635,
                44076,
                279,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11696110452924456,
            "compression_ratio": 1.6545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.030081264674663544
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 233890,
            "start": 2338.9,
            "end": 2345.5,
            "text": " 40 mil hombres y mujeres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos entre generales jefes",
            "tokens": [
                50364,
                3356,
                1962,
                37988,
                288,
                31683,
                1103,
                10012,
                48723,
                288,
                39730,
                257,
                526,
                12057,
                28759,
                8914,
                329,
                3962,
                2674,
                279,
                1506,
                69,
                279,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1586741196481805,
            "compression_ratio": 1.6126126126126126,
            "no_speech_prob": 0.15715709328651428
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 233890,
            "start": 2345.5,
            "end": 2351.6600000000003,
            "text": " oficiales y personal de tropa de la polic\u00eda militar 6 mil elementos de la Armada de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50694,
                37189,
                279,
                288,
                2973,
                368,
                9006,
                64,
                368,
                635,
                6285,
                2686,
                30653,
                1386,
                1962,
                35797,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1586741196481805,
            "compression_ratio": 1.6126126126126126,
            "no_speech_prob": 0.15715709328651428
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 233890,
            "start": 2351.6600000000003,
            "end": 2360.14,
            "text": " entre almirantes, capitanes, oficiales y personal de mariner\u00eda de la polic\u00eda naval",
            "tokens": [
                51002,
                3962,
                18667,
                347,
                9327,
                11,
                1410,
                9670,
                279,
                11,
                37189,
                279,
                288,
                2973,
                368,
                1849,
                4564,
                2686,
                368,
                635,
                6285,
                2686,
                33050,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1586741196481805,
            "compression_ratio": 1.6126126126126126,
            "no_speech_prob": 0.15715709328651428
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 233890,
            "start": 2360.14,
            "end": 2366.1600000000003,
            "text": " adem\u00e1s al organizar las coordinaciones regionales de la Guardia Nacional las Fuerzas Armadas",
            "tokens": [
                51426,
                21251,
                419,
                4645,
                289,
                2439,
                8285,
                9188,
                10964,
                279,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                51727
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1586741196481805,
            "compression_ratio": 1.6126126126126126,
            "no_speech_prob": 0.15715709328651428
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 236616,
            "start": 2366.16,
            "end": 2372.08,
            "text": " proporcionaron en apoyo 14 mil elementos de las distintas unidades y dependencias del",
            "tokens": [
                50364,
                41516,
                10015,
                6372,
                465,
                46151,
                3499,
                1962,
                35797,
                368,
                2439,
                31489,
                296,
                517,
                10284,
                288,
                5672,
                37246,
                1103,
                50660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12032144148271162,
            "compression_ratio": 1.5895196506550218,
            "no_speech_prob": 0.17130713164806366
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 236616,
            "start": 2372.08,
            "end": 2379.3599999999997,
            "text": " ej\u00e9rcito, fuerza a\u00e9rea y armada para fortalecer los cuadros iniciales de la Guardia Nacional",
            "tokens": [
                50660,
                10012,
                48723,
                11,
                39730,
                257,
                526,
                12057,
                288,
                3726,
                1538,
                1690,
                5009,
                1220,
                1776,
                1750,
                34434,
                2635,
                44076,
                279,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12032144148271162,
            "compression_ratio": 1.5895196506550218,
            "no_speech_prob": 0.17130713164806366
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 236616,
            "start": 2379.3599999999997,
            "end": 2386.16,
            "text": " este personal militar y naval se ha ido reincorporando a sus respectivas unidades de manera gradual",
            "tokens": [
                51024,
                4065,
                2973,
                30653,
                288,
                33050,
                369,
                324,
                47771,
                319,
                4647,
                284,
                2816,
                1806,
                257,
                3291,
                3104,
                24759,
                517,
                10284,
                368,
                13913,
                32890,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12032144148271162,
            "compression_ratio": 1.5895196506550218,
            "no_speech_prob": 0.17130713164806366
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 236616,
            "start": 2386.16,
            "end": 2392.0,
            "text": " durante el presente a\u00f1o al ser relevados con personal civil de nuevo ingreso en la",
            "tokens": [
                51364,
                14427,
                806,
                28709,
                15984,
                419,
                816,
                25916,
                4181,
                416,
                2973,
                5605,
                368,
                18591,
                3957,
                38021,
                465,
                635,
                51656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12032144148271162,
            "compression_ratio": 1.5895196506550218,
            "no_speech_prob": 0.17130713164806366
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 239200,
            "start": 2392.0,
            "end": 2398.2,
            "text": " Guardia. Este personal fue captado en los centros de reclutamiento establecidos por",
            "tokens": [
                50364,
                11549,
                654,
                13,
                16105,
                2973,
                9248,
                3770,
                1573,
                465,
                1750,
                1489,
                2635,
                368,
                850,
                75,
                325,
                16971,
                37444,
                46579,
                1515,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982360151078966,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.6825442910194397
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 239200,
            "start": 2398.2,
            "end": 2405.08,
            "text": " Sedena y Semar en distintas partes del territorio nacional con los siguientes avances en el",
            "tokens": [
                50674,
                31213,
                4118,
                288,
                14421,
                289,
                465,
                31489,
                296,
                31210,
                1103,
                23484,
                1004,
                29836,
                416,
                1750,
                21152,
                20135,
                1305,
                2676,
                465,
                806,
                51018
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982360151078966,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.6825442910194397
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 239200,
            "start": 2405.08,
            "end": 2415.12,
            "text": " 2019 se logr\u00f3 captar a 14 mil 833 j\u00f3venes por parte de Sedena y 6 mil 337 elementos",
            "tokens": [
                51018,
                6071,
                369,
                31013,
                812,
                3770,
                289,
                257,
                3499,
                1962,
                1649,
                10191,
                45110,
                1515,
                6975,
                368,
                31213,
                4118,
                288,
                1386,
                1962,
                11816,
                22,
                35797,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982360151078966,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.6825442910194397
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 241512,
            "start": 2415.12,
            "end": 2423.7599999999998,
            "text": " por parte de Semar sumando un total de 21 mil 170 en este a\u00f1o se fij\u00f3 como meta captar",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                6975,
                368,
                14421,
                289,
                2408,
                1806,
                517,
                3217,
                368,
                5080,
                1962,
                27228,
                465,
                4065,
                15984,
                369,
                42001,
                812,
                2617,
                19616,
                3770,
                289,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1547438571327611,
            "compression_ratio": 1.5240174672489082,
            "no_speech_prob": 0.7794378399848938
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 241512,
            "start": 2423.7599999999998,
            "end": 2433.16,
            "text": " 21 mil 430 nuevos integrantes de los cuales llevamos 9 mil 187 que representan el 43 por",
            "tokens": [
                50796,
                5080,
                1962,
                1017,
                3446,
                42010,
                3572,
                9327,
                368,
                1750,
                46932,
                27124,
                2151,
                1722,
                1962,
                2443,
                22,
                631,
                2906,
                282,
                806,
                17914,
                1515,
                51266
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1547438571327611,
            "compression_ratio": 1.5240174672489082,
            "no_speech_prob": 0.7794378399848938
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 241512,
            "start": 2433.16,
            "end": 2438.72,
            "text": " ciento de avance tambi\u00e9n hemos coadyuvado en el adiestramiento b\u00e1sico policial tanto",
            "tokens": [
                51266,
                47361,
                368,
                1305,
                719,
                6407,
                15396,
                598,
                880,
                84,
                85,
                1573,
                465,
                806,
                614,
                6495,
                2356,
                7814,
                25545,
                2789,
                6285,
                831,
                10331,
                51544
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1547438571327611,
            "compression_ratio": 1.5240174672489082,
            "no_speech_prob": 0.7794378399848938
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 241512,
            "start": 2438.72,
            "end": 2444.44,
            "text": " del personal militar y naval en apoyo como de los j\u00f3venes de reciente ingreso en el",
            "tokens": [
                51544,
                1103,
                2973,
                30653,
                288,
                33050,
                465,
                46151,
                2617,
                368,
                1750,
                45110,
                368,
                4214,
                1576,
                3957,
                38021,
                465,
                806,
                51830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1547438571327611,
            "compression_ratio": 1.5240174672489082,
            "no_speech_prob": 0.7794378399848938
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 244444,
            "start": 2444.48,
            "end": 2450.56,
            "text": " \u00e1mbito de la capacitaci\u00f3n se implementaron el curso de formaci\u00f3n inicial para el personal",
            "tokens": [
                50366,
                7352,
                2504,
                3528,
                368,
                635,
                38961,
                3482,
                369,
                4445,
                6372,
                806,
                31085,
                368,
                1254,
                3482,
                44076,
                1690,
                806,
                2973,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12257593328302557,
            "compression_ratio": 1.724770642201835,
            "no_speech_prob": 0.03315085545182228
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 244444,
            "start": 2450.56,
            "end": 2457.64,
            "text": " veterano y de nuevo ingreso a la Guardia Nacional el curso de instructor evaluador y en la profesional",
            "tokens": [
                50670,
                8901,
                3730,
                288,
                368,
                18591,
                3957,
                38021,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                806,
                31085,
                368,
                18499,
                6133,
                5409,
                288,
                465,
                635,
                42882,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12257593328302557,
            "compression_ratio": 1.724770642201835,
            "no_speech_prob": 0.03315085545182228
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 244444,
            "start": 2457.64,
            "end": 2465.32,
            "text": " profesionalizaci\u00f3n actualmente cadetes en el colegio militar toman el curso de formaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51024,
                42882,
                27603,
                3539,
                4082,
                12209,
                37996,
                465,
                806,
                598,
                6363,
                1004,
                30653,
                281,
                1601,
                806,
                31085,
                368,
                1254,
                3482,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12257593328302557,
            "compression_ratio": 1.724770642201835,
            "no_speech_prob": 0.03315085545182228
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 244444,
            "start": 2465.32,
            "end": 2471.48,
            "text": " de oficiales de polic\u00eda militar y licenciados en seguridad p\u00fablica adem\u00e1s se imparti\u00f3",
            "tokens": [
                51408,
                368,
                37189,
                279,
                368,
                6285,
                2686,
                30653,
                288,
                6169,
                30322,
                4181,
                465,
                35415,
                38905,
                21251,
                369,
                32177,
                7138,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12257593328302557,
            "compression_ratio": 1.724770642201835,
            "no_speech_prob": 0.03315085545182228
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 247148,
            "start": 2471.48,
            "end": 2477.2400000000002,
            "text": " el curso intensivo de formaci\u00f3n de oficiales de polic\u00eda militar con la especialidad en seguridad",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                31085,
                14056,
                6340,
                368,
                1254,
                3482,
                368,
                37189,
                279,
                368,
                6285,
                2686,
                30653,
                416,
                635,
                15342,
                4580,
                465,
                35415,
                50652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13481388535610464,
            "compression_ratio": 1.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.22341547906398773
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 247148,
            "start": 2477.2400000000002,
            "end": 2483.2,
            "text": " p\u00fablica un curso de formaci\u00f3n de sargentos segundos y primeros de polic\u00eda militar con la",
            "tokens": [
                50652,
                38905,
                517,
                31085,
                368,
                1254,
                3482,
                368,
                13782,
                6930,
                329,
                40108,
                288,
                12595,
                329,
                368,
                6285,
                2686,
                30653,
                416,
                635,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13481388535610464,
            "compression_ratio": 1.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.22341547906398773
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 247148,
            "start": 2483.2,
            "end": 2489.36,
            "text": " especialidad en seguridad p\u00fablica como otro elemento primordial se encuentra el recurso",
            "tokens": [
                50950,
                15342,
                4580,
                465,
                35415,
                38905,
                2617,
                11921,
                47961,
                2886,
                765,
                831,
                369,
                43274,
                806,
                18680,
                539,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13481388535610464,
            "compression_ratio": 1.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.22341547906398773
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 247148,
            "start": 2489.36,
            "end": 2497.28,
            "text": " material en el que est\u00e1n consideradas instalaciones veh\u00edculos armamento y equipo aspecto que conforman",
            "tokens": [
                51258,
                2527,
                465,
                806,
                631,
                10368,
                1949,
                6872,
                34059,
                9188,
                4221,
                48229,
                3726,
                8824,
                288,
                30048,
                4171,
                78,
                631,
                18975,
                282,
                51654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13481388535610464,
            "compression_ratio": 1.9104477611940298,
            "no_speech_prob": 0.22341547906398773
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 249728,
            "start": 2497.28,
            "end": 2502.36,
            "text": " las instrucciones del se\u00f1or presidente los ingenieros militares han materializado mediante",
            "tokens": [
                50364,
                2439,
                1058,
                894,
                35560,
                1103,
                22188,
                23852,
                1750,
                21600,
                811,
                329,
                1962,
                2786,
                495,
                7276,
                2527,
                27441,
                17269,
                2879,
                50618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11511558225785179,
            "compression_ratio": 1.6607142857142858,
            "no_speech_prob": 0.49518007040023804
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 249728,
            "start": 2502.36,
            "end": 2507.76,
            "text": " la edificaci\u00f3n de instalaciones permanentes en todo el territorio nacional y que brindan las",
            "tokens": [
                50618,
                635,
                1257,
                40802,
                368,
                34059,
                9188,
                8105,
                9240,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                288,
                631,
                738,
                471,
                282,
                2439,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11511558225785179,
            "compression_ratio": 1.6607142857142858,
            "no_speech_prob": 0.49518007040023804
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 249728,
            "start": 2507.76,
            "end": 2513.36,
            "text": " facilidades para desarrollar las tareas que tienen asignada la Guardia Nacional en las mejores",
            "tokens": [
                50888,
                10217,
                10284,
                1690,
                32501,
                289,
                2439,
                49423,
                296,
                631,
                12536,
                382,
                788,
                1538,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                465,
                2439,
                42284,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11511558225785179,
            "compression_ratio": 1.6607142857142858,
            "no_speech_prob": 0.49518007040023804
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 249728,
            "start": 2513.36,
            "end": 2519.2000000000003,
            "text": " condiciones posibles proyecto que avanza con certeza y prueba de ello es que el a\u00f1o pasado",
            "tokens": [
                51168,
                45960,
                1366,
                14428,
                32285,
                631,
                1305,
                20030,
                416,
                30424,
                288,
                48241,
                368,
                33549,
                785,
                631,
                806,
                15984,
                24794,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11511558225785179,
            "compression_ratio": 1.6607142857142858,
            "no_speech_prob": 0.49518007040023804
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 251920,
            "start": 2519.2,
            "end": 2530.3199999999997,
            "text": " a la fecha han sido construidas 81 instalaciones para este 2020 se est\u00e1n iniciando la edificaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                7276,
                14444,
                12946,
                11382,
                30827,
                34059,
                9188,
                1690,
                4065,
                4808,
                369,
                10368,
                43043,
                1806,
                635,
                1257,
                40802,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1342013764054808,
            "compression_ratio": 1.471794871794872,
            "no_speech_prob": 0.7061396837234497
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 251920,
            "start": 2530.3199999999997,
            "end": 2540.4399999999996,
            "text": " de 79 y para el a\u00f1o 2021 se continuar\u00e1 con la construcci\u00f3n de 76 m\u00e1s respecto al equipo",
            "tokens": [
                50920,
                368,
                32803,
                288,
                1690,
                806,
                15984,
                7201,
                369,
                2993,
                21534,
                416,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                24733,
                3573,
                35694,
                419,
                30048,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1342013764054808,
            "compression_ratio": 1.471794871794872,
            "no_speech_prob": 0.7061396837234497
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 251920,
            "start": 2540.4399999999996,
            "end": 2546.64,
            "text": " diverso la f\u00e1brica de vestuario equipo de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional ha apoyado con",
            "tokens": [
                51426,
                18558,
                539,
                635,
                15299,
                65,
                15192,
                368,
                15814,
                84,
                4912,
                30048,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                324,
                41535,
                1573,
                416,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1342013764054808,
            "compression_ratio": 1.471794871794872,
            "no_speech_prob": 0.7061396837234497
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 254664,
            "start": 2546.64,
            "end": 2552.96,
            "text": " la confecci\u00f3n de uniformes de campo y uniformes de proximidad social as\u00ed como echalecos,",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1497,
                3045,
                5687,
                368,
                9452,
                279,
                368,
                29691,
                288,
                9452,
                279,
                368,
                21932,
                4580,
                2093,
                8582,
                2617,
                36803,
                1220,
                6877,
                11,
                50680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1466935702732631,
            "compression_ratio": 1.510204081632653,
            "no_speech_prob": 0.2533366084098816
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 254664,
            "start": 2552.96,
            "end": 2558.92,
            "text": " antibalas y chamarras entre otros art\u00edculos por lo que se refiere al armamento a trav\u00e9s de la",
            "tokens": [
                50680,
                11533,
                304,
                296,
                288,
                8268,
                2284,
                296,
                3962,
                16422,
                1523,
                48229,
                1515,
                450,
                631,
                369,
                1895,
                14412,
                419,
                3726,
                8824,
                257,
                24463,
                368,
                635,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1466935702732631,
            "compression_ratio": 1.510204081632653,
            "no_speech_prob": 0.2533366084098816
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 254664,
            "start": 2558.92,
            "end": 2566.2,
            "text": " Secretar\u00eda de la Defensa Nacional se adquirieron 50 mil pistolas 45 fusiles 138 ametralladoras",
            "tokens": [
                50978,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                369,
                614,
                45568,
                14440,
                2625,
                1962,
                12273,
                14104,
                6905,
                34326,
                4680,
                3705,
                23,
                669,
                27965,
                336,
                5409,
                296,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1466935702732631,
            "compression_ratio": 1.510204081632653,
            "no_speech_prob": 0.2533366084098816
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 254664,
            "start": 2566.2,
            "end": 2573.7999999999997,
            "text": " 1980 lanzadores simples y una infinidad de municiones de diferentes calibres as\u00ed mismo",
            "tokens": [
                51342,
                13626,
                38363,
                11856,
                21730,
                288,
                2002,
                7193,
                4580,
                368,
                11864,
                29719,
                368,
                17686,
                21583,
                495,
                8582,
                12461,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1466935702732631,
            "compression_ratio": 1.510204081632653,
            "no_speech_prob": 0.2533366084098816
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 257380,
            "start": 2573.96,
            "end": 2580.6400000000003,
            "text": " la Direcci\u00f3n General de Industria Militar iniciar\u00e1 en este a\u00f1o la fabricaci\u00f3n de 45 mil fusiles",
            "tokens": [
                50372,
                635,
                5822,
                14735,
                6996,
                368,
                16018,
                4668,
                7036,
                3981,
                43043,
                21534,
                465,
                4065,
                15984,
                635,
                7253,
                3482,
                368,
                6905,
                1962,
                34326,
                4680,
                50706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18668583185985835,
            "compression_ratio": 1.467680608365019,
            "no_speech_prob": 0.014337046071887016
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 257380,
            "start": 2580.6400000000003,
            "end": 2588.1600000000003,
            "text": " fx 05 para satisfacer los requerimientos de la Guardia Nacional por \u00faltimo con apego a los",
            "tokens": [
                50706,
                283,
                87,
                1958,
                20,
                1690,
                5519,
                12858,
                1750,
                1724,
                260,
                34841,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                1515,
                21013,
                416,
                44315,
                1571,
                257,
                1750,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18668583185985835,
            "compression_ratio": 1.467680608365019,
            "no_speech_prob": 0.014337046071887016
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 257380,
            "start": 2588.1600000000003,
            "end": 2593.04,
            "text": " principios de transparencia y uso eficiente de los recursos presupuestales esta Secretar\u00eda de",
            "tokens": [
                51082,
                6959,
                2717,
                368,
                16165,
                2755,
                288,
                22728,
                308,
                26863,
                368,
                1750,
                30409,
                47640,
                11493,
                4229,
                5283,
                7400,
                21178,
                368,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18668583185985835,
            "compression_ratio": 1.467680608365019,
            "no_speech_prob": 0.014337046071887016
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 257380,
            "start": 2593.04,
            "end": 2602.0800000000004,
            "text": " Estado adquiri\u00f3 2 mil 740 veh\u00edculos de diverso tipo realiz\u00f3 el blindaje de camionetas operativas",
            "tokens": [
                51326,
                29740,
                614,
                45568,
                7138,
                568,
                1962,
                1614,
                5254,
                4221,
                48229,
                368,
                18558,
                539,
                9746,
                22828,
                812,
                806,
                6865,
                11153,
                368,
                1945,
                313,
                35120,
                2208,
                35725,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18668583185985835,
            "compression_ratio": 1.467680608365019,
            "no_speech_prob": 0.014337046071887016
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 260208,
            "start": 2603.04,
            "end": 2608.3199999999997,
            "text": " se adquiri\u00f3 tambi\u00e9n equipo t\u00e1ctico y de campa\u00f1a as\u00ed como deportivo para el personal de la Guardia",
            "tokens": [
                50412,
                369,
                614,
                45568,
                7138,
                6407,
                30048,
                7737,
                349,
                2789,
                288,
                368,
                37597,
                12150,
                8582,
                2617,
                33485,
                6340,
                1690,
                806,
                2973,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10257978439331054,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.00199198629707098
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 260208,
            "start": 2608.3199999999997,
            "end": 2614.56,
            "text": " Nacional para que pueda realizar sus funciones y se pueda garantizar su integridad f\u00edsica",
            "tokens": [
                50676,
                36623,
                1690,
                631,
                31907,
                36461,
                3291,
                1019,
                23469,
                288,
                369,
                31907,
                22251,
                9736,
                459,
                3572,
                4580,
                46436,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10257978439331054,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.00199198629707098
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 260208,
            "start": 2616.3199999999997,
            "end": 2622.68,
            "text": " se\u00f1or presidente la Guardia es un proyecto de estado contemplado en la estrategia nacional de",
            "tokens": [
                51076,
                22188,
                23852,
                635,
                11549,
                654,
                785,
                517,
                32285,
                368,
                18372,
                19935,
                1573,
                465,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                29836,
                368,
                51394
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10257978439331054,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.00199198629707098
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 260208,
            "start": 2622.68,
            "end": 2628.4,
            "text": " seguridad p\u00fablica que poco a poco ha ido tomando forma y ahora podemos ver a una instituci\u00f3n que",
            "tokens": [
                51394,
                35415,
                38905,
                631,
                10639,
                257,
                10639,
                324,
                47771,
                2916,
                1806,
                8366,
                288,
                9923,
                12234,
                1306,
                257,
                2002,
                4348,
                30813,
                631,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10257978439331054,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.00199198629707098
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 262840,
            "start": 2628.4,
            "end": 2636.1600000000003,
            "text": " d\u00eda a d\u00eda se fortalece con sentido de pertenencia e identidad propia que basa su actuaci\u00f3n en los",
            "tokens": [
                50364,
                12271,
                257,
                12271,
                369,
                5009,
                1220,
                384,
                416,
                19850,
                368,
                680,
                1147,
                10974,
                308,
                2473,
                4580,
                40464,
                631,
                987,
                64,
                459,
                34964,
                3482,
                465,
                1750,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10427702866591416,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.20583271980285645
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 262840,
            "start": 2636.1600000000003,
            "end": 2645.2400000000002,
            "text": " principios de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los derechos",
            "tokens": [
                50752,
                6959,
                2717,
                368,
                5089,
                4580,
                14964,
                33490,
                49510,
                30592,
                42882,
                6882,
                2157,
                14748,
                89,
                288,
                1597,
                19515,
                257,
                1750,
                47508,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10427702866591416,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.20583271980285645
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 262840,
            "start": 2645.2400000000002,
            "end": 2651.84,
            "text": " humanos eso es lo que la distingue como s\u00edmbolo de confianza entre los mexicanos y estoy seguro",
            "tokens": [
                51206,
                34555,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                635,
                1483,
                278,
                622,
                2617,
                8600,
                5612,
                78,
                368,
                49081,
                2394,
                3962,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                15796,
                31424,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10427702866591416,
            "compression_ratio": 1.5392670157068062,
            "no_speech_prob": 0.20583271980285645
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 265184,
            "start": 2651.84,
            "end": 2659.08,
            "text": " que representa la mayor motivaci\u00f3n para sus integrantes somos conscientes de que a\u00fan falta",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                49823,
                635,
                10120,
                5426,
                3482,
                1690,
                3291,
                3572,
                9327,
                25244,
                44507,
                279,
                368,
                631,
                31676,
                22111,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679551230536567,
            "compression_ratio": 1.5826446280991735,
            "no_speech_prob": 0.3491135537624359
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 265184,
            "start": 2659.08,
            "end": 2668.76,
            "text": " por hacer mucho se\u00f1or presidente y en ello las fuerzas armadas estamos enfocados cuenta con nuestro",
            "tokens": [
                50726,
                1515,
                6720,
                9824,
                22188,
                23852,
                288,
                465,
                33549,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                10382,
                10667,
                905,
                4181,
                17868,
                416,
                14726,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679551230536567,
            "compression_ratio": 1.5826446280991735,
            "no_speech_prob": 0.3491135537624359
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 265184,
            "start": 2668.76,
            "end": 2674.6000000000004,
            "text": " compromiso y lealtad para seguir trabajando de la mano de la Guardia Nacional en aras de la",
            "tokens": [
                51210,
                11482,
                19227,
                288,
                476,
                3198,
                345,
                1690,
                18584,
                40473,
                368,
                635,
                18384,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                465,
                594,
                296,
                368,
                635,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679551230536567,
            "compression_ratio": 1.5826446280991735,
            "no_speech_prob": 0.3491135537624359
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 265184,
            "start": 2674.6000000000004,
            "end": 2681.28,
            "text": " tranquilidad y el bienestar del pueblo de M\u00e9xico siempre ser\u00e1 motivo de orgullo para soldados y",
            "tokens": [
                51502,
                35337,
                4580,
                288,
                806,
                3610,
                39791,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                12758,
                16502,
                35804,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                1690,
                3718,
                4181,
                288,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10679551230536567,
            "compression_ratio": 1.5826446280991735,
            "no_speech_prob": 0.3491135537624359
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 268128,
            "start": 2681.28,
            "end": 2687.36,
            "text": " marinos contribuir desde nuestro \u00e1mbito de acci\u00f3n en los proyectos del gobierno que usted",
            "tokens": [
                50364,
                1849,
                15220,
                4226,
                34498,
                10188,
                14726,
                7352,
                2504,
                3528,
                368,
                696,
                5687,
                465,
                1750,
                23832,
                329,
                1103,
                29254,
                631,
                10467,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11171870646269424,
            "compression_ratio": 1.583673469387755,
            "no_speech_prob": 0.006354783196002245
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 268128,
            "start": 2687.36,
            "end": 2694.1200000000003,
            "text": " encabeza tenga la seguridad de que seguiremos apoyando en el fortalecimiento de esta instituci\u00f3n",
            "tokens": [
                50668,
                2058,
                4488,
                2394,
                36031,
                635,
                35415,
                368,
                631,
                8878,
                621,
                3415,
                41535,
                1806,
                465,
                806,
                5009,
                1220,
                66,
                14007,
                368,
                5283,
                4348,
                30813,
                51006
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11171870646269424,
            "compression_ratio": 1.583673469387755,
            "no_speech_prob": 0.006354783196002245
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 268128,
            "start": 2694.1200000000003,
            "end": 2702.32,
            "text": " policial de nuestro pa\u00eds integrantes de la Guardia Nacional durante este a\u00f1o ustedes han realizado",
            "tokens": [
                51006,
                6285,
                831,
                368,
                14726,
                10572,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                14427,
                4065,
                15984,
                17110,
                7276,
                22828,
                1573,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11171870646269424,
            "compression_ratio": 1.583673469387755,
            "no_speech_prob": 0.006354783196002245
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 268128,
            "start": 2702.32,
            "end": 2709.6800000000003,
            "text": " un importante trabajo en beneficio de la sociedad mexicana y esto debe hacerlos sentir orgullosos",
            "tokens": [
                51416,
                517,
                9416,
                18099,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                288,
                7433,
                27422,
                6720,
                9389,
                23963,
                14045,
                858,
                33894,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11171870646269424,
            "compression_ratio": 1.583673469387755,
            "no_speech_prob": 0.006354783196002245
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 270968,
            "start": 2710.24,
            "end": 2715.7599999999998,
            "text": " la confianza y el reconocimiento que el se\u00f1or presidente y el pueblo de M\u00e9xico hacen a su",
            "tokens": [
                50392,
                635,
                49081,
                2394,
                288,
                806,
                43838,
                14007,
                631,
                806,
                22188,
                23852,
                288,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                27434,
                257,
                459,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11432192497646686,
            "compression_ratio": 1.6523605150214593,
            "no_speech_prob": 0.019654566422104836
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 270968,
            "start": 2715.7599999999998,
            "end": 2722.68,
            "text": " labor s\u00f3lo puede ser correspondidos con lealtad de institucionalidad y compromiso inquebrantables",
            "tokens": [
                50668,
                5938,
                22885,
                8919,
                816,
                6805,
                7895,
                416,
                476,
                3198,
                345,
                368,
                4348,
                1311,
                1966,
                4580,
                288,
                11482,
                19227,
                294,
                1077,
                1443,
                394,
                2965,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11432192497646686,
            "compression_ratio": 1.6523605150214593,
            "no_speech_prob": 0.019654566422104836
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 270968,
            "start": 2722.68,
            "end": 2730.8799999999997,
            "text": " tengan presente que el correcto desempe\u00f1o de sus responsabilidades engrandece a su instituci\u00f3n y",
            "tokens": [
                51014,
                46874,
                28709,
                631,
                806,
                3006,
                78,
                38850,
                494,
                7716,
                368,
                3291,
                29829,
                10284,
                1741,
                3699,
                68,
                384,
                257,
                459,
                4348,
                30813,
                288,
                51424
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11432192497646686,
            "compression_ratio": 1.6523605150214593,
            "no_speech_prob": 0.019654566422104836
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 270968,
            "start": 2730.8799999999997,
            "end": 2737.96,
            "text": " honra el uniforme que portan sigan fortaleciendo sus capacidades y valores que los distinguen y",
            "tokens": [
                51424,
                2157,
                424,
                806,
                9452,
                68,
                631,
                2436,
                282,
                4556,
                282,
                5009,
                1220,
                16830,
                3291,
                4637,
                10284,
                288,
                38790,
                631,
                1750,
                11365,
                268,
                288,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11432192497646686,
            "compression_ratio": 1.6523605150214593,
            "no_speech_prob": 0.019654566422104836
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 273796,
            "start": 2737.96,
            "end": 2745.28,
            "text": " desempe\u00f1en sus responsabilidades con apego a los principios que lo rigen m\u00e9xico tienen ustedes a",
            "tokens": [
                50364,
                38850,
                494,
                2791,
                268,
                3291,
                29829,
                10284,
                416,
                44315,
                1571,
                257,
                1750,
                6959,
                2717,
                631,
                450,
                367,
                3213,
                13191,
                24829,
                12536,
                17110,
                257,
                50730
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033588526200275,
            "compression_ratio": 1.6333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.027484184131026268
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 273796,
            "start": 2745.28,
            "end": 2752.04,
            "text": " personal comprometido y preparado que cumple con su deber protegiendo a la poblaci\u00f3n en las fuerzas",
            "tokens": [
                50730,
                2973,
                16802,
                649,
                2925,
                288,
                8231,
                1573,
                631,
                12713,
                781,
                416,
                459,
                29671,
                49157,
                7304,
                257,
                635,
                42769,
                465,
                2439,
                17669,
                24561,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033588526200275,
            "compression_ratio": 1.6333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.027484184131026268
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 273796,
            "start": 2752.04,
            "end": 2760.08,
            "text": " armadas siempre encontrar\u00e1n respaldo amistad y disposici\u00f3n en el trabajo diario en el estado",
            "tokens": [
                51068,
                3726,
                6872,
                12758,
                17525,
                7200,
                1597,
                37623,
                669,
                468,
                345,
                288,
                15885,
                15534,
                465,
                806,
                18099,
                1026,
                4912,
                465,
                806,
                18372,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033588526200275,
            "compression_ratio": 1.6333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.027484184131026268
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 273796,
            "start": 2760.08,
            "end": 2766.44,
            "text": " mexicano se cuenta con una Guardia Nacional y fuerzas armadas leales y con un gran sentido social",
            "tokens": [
                51470,
                28759,
                38028,
                369,
                17868,
                416,
                2002,
                11549,
                654,
                36623,
                288,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                476,
                4229,
                288,
                416,
                517,
                9370,
                19850,
                2093,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033588526200275,
            "compression_ratio": 1.6333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.027484184131026268
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 276644,
            "start": 2766.7200000000003,
            "end": 2774.12,
            "text": " que entra\u00f1a su propio origen que es el pueblo al que sirven instituciones nacionales s\u00f3lidas que",
            "tokens": [
                50378,
                631,
                22284,
                12150,
                459,
                40098,
                2349,
                268,
                631,
                785,
                806,
                33764,
                419,
                631,
                4735,
                553,
                4348,
                46649,
                29836,
                279,
                6238,
                75,
                11382,
                631,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08668201138274838,
            "compression_ratio": 1.6371308016877637,
            "no_speech_prob": 0.014178643934428692
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 276644,
            "start": 2774.12,
            "end": 2779.88,
            "text": " siempre har\u00e1n frente a los retos que se presenten actuando de acuerdo a la ley con respeto a los",
            "tokens": [
                50748,
                12758,
                2233,
                7200,
                19873,
                257,
                1750,
                1533,
                329,
                631,
                369,
                1974,
                268,
                34964,
                1806,
                368,
                28113,
                257,
                635,
                27786,
                416,
                1597,
                19515,
                257,
                1750,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08668201138274838,
            "compression_ratio": 1.6371308016877637,
            "no_speech_prob": 0.014178643934428692
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 276644,
            "start": 2779.88,
            "end": 2786.08,
            "text": " derechos humanos y el uso racional de la fuerza en este primer aniversario de la Guardia Nacional",
            "tokens": [
                51036,
                47508,
                34555,
                288,
                806,
                22728,
                4129,
                1966,
                368,
                635,
                39730,
                465,
                4065,
                12595,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                51346
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08668201138274838,
            "compression_ratio": 1.6371308016877637,
            "no_speech_prob": 0.014178643934428692
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 276644,
            "start": 2786.08,
            "end": 2795.36,
            "text": " recordamos que su raz\u00f3n de ser es la paz y la seguridad de los mexicanos objetivo com\u00fan que",
            "tokens": [
                51346,
                2136,
                2151,
                631,
                459,
                38310,
                368,
                816,
                785,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35415,
                368,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                29809,
                45448,
                631,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08668201138274838,
            "compression_ratio": 1.6371308016877637,
            "no_speech_prob": 0.014178643934428692
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 279536,
            "start": 2795.36,
            "end": 2801.8,
            "text": " compartimos las fuerzas armadas conscientes de que la coordinaci\u00f3n es el elemento clave para",
            "tokens": [
                50364,
                18113,
                8372,
                2439,
                17669,
                24561,
                3726,
                6872,
                44507,
                279,
                368,
                631,
                635,
                8285,
                3482,
                785,
                806,
                47961,
                596,
                946,
                1690,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274874561964864,
            "compression_ratio": 1.5766129032258065,
            "no_speech_prob": 0.019367648288607597
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 279536,
            "start": 2801.8,
            "end": 2808.48,
            "text": " poder avanzar en la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha si algo caracteriza a los integrantes de",
            "tokens": [
                50686,
                8152,
                42444,
                289,
                465,
                635,
                4088,
                3482,
                631,
                3192,
                465,
                8368,
                64,
                1511,
                8655,
                28760,
                13427,
                257,
                1750,
                3572,
                9327,
                368,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274874561964864,
            "compression_ratio": 1.5766129032258065,
            "no_speech_prob": 0.019367648288607597
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 279536,
            "start": 2808.48,
            "end": 2815.6,
            "text": " la Guardia Nacional del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada es el esp\u00edritu de cuerpo que indiscutiblemente",
            "tokens": [
                51020,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                1103,
                10012,
                48723,
                39730,
                257,
                526,
                12057,
                288,
                3726,
                1538,
                785,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                20264,
                631,
                1016,
                5606,
                325,
                964,
                4082,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274874561964864,
            "compression_ratio": 1.5766129032258065,
            "no_speech_prob": 0.019367648288607597
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 279536,
            "start": 2815.6,
            "end": 2822.84,
            "text": " nos permite trabajar unidos por M\u00e9xico esa es nuestra mayor fortaleza y la seguiremos poniendo",
            "tokens": [
                51376,
                3269,
                31105,
                30793,
                517,
                7895,
                1515,
                28128,
                11342,
                785,
                16825,
                10120,
                5009,
                1220,
                2394,
                288,
                635,
                8878,
                621,
                3415,
                9224,
                7304,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274874561964864,
            "compression_ratio": 1.5766129032258065,
            "no_speech_prob": 0.019367648288607597
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 282284,
            "start": 2823.1200000000003,
            "end": 2829.7200000000003,
            "text": " al servicio de la patria enhorabuena por este primer a\u00f1o de esfuerzos y servicios a la sociedad mexicana",
            "tokens": [
                50378,
                419,
                43078,
                368,
                635,
                1947,
                4668,
                465,
                2335,
                455,
                84,
                4118,
                1515,
                4065,
                12595,
                15984,
                368,
                49213,
                27681,
                288,
                42722,
                257,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32016259973699396,
            "compression_ratio": 1.2371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.06096816435456276
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 282284,
            "start": 2829.7200000000003,
            "end": 2831.1200000000003,
            "text": " muchas gracias",
            "tokens": [
                50708,
                16072,
                16611,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32016259973699396,
            "compression_ratio": 1.2371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.06096816435456276
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 283112,
            "start": 2831.12,
            "end": 2857.3599999999997,
            "text": " sean tan amables de ponerse de pie el presidente de M\u00e9xico concede reconocimientos al personal",
            "tokens": [
                50364,
                37670,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                806,
                23852,
                368,
                28128,
                416,
                29815,
                43838,
                34841,
                419,
                2973,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1351163801939591,
            "compression_ratio": 1.1585365853658536,
            "no_speech_prob": 0.023236500099301338
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 285736,
            "start": 2857.36,
            "end": 2863.04,
            "text": " perteneciente a la Guardia Nacional por su destacado desempe\u00f1o sirviendo al pa\u00eds con lealtad",
            "tokens": [
                50364,
                680,
                1147,
                68,
                537,
                1576,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                1515,
                459,
                46393,
                1573,
                38850,
                494,
                7716,
                4735,
                85,
                7304,
                419,
                10572,
                416,
                476,
                3198,
                345,
                50648
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17956635611397878,
            "compression_ratio": 1.4625,
            "no_speech_prob": 0.3199414610862732
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 285736,
            "start": 2863.04,
            "end": 2870.44,
            "text": " reciben menci\u00f3n honor\u00edfica segundo subinspector Guardia Nacional Anselmo Garc\u00eda Ju\u00e1rez",
            "tokens": [
                50648,
                4214,
                1799,
                1706,
                5687,
                5968,
                18869,
                64,
                17954,
                1422,
                1292,
                1043,
                284,
                11549,
                654,
                36623,
                1107,
                790,
                3280,
                7995,
                31298,
                13582,
                842,
                17693,
                51018
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17956635611397878,
            "compression_ratio": 1.4625,
            "no_speech_prob": 0.3199414610862732
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 285736,
            "start": 2881.04,
            "end": 2885.1200000000003,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Giselle Ortiz Mar\u00edn",
            "tokens": [
                51548,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                460,
                271,
                4434,
                22921,
                590,
                2039,
                10973,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17956635611397878,
            "compression_ratio": 1.4625,
            "no_speech_prob": 0.3199414610862732
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 288736,
            "start": 2887.36,
            "end": 2900.88,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Adri\u00e1n Luna recentes",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                32447,
                7200,
                27355,
                850,
                9240,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.292754590511322,
            "compression_ratio": 1.197674418604651,
            "no_speech_prob": 0.022812990471720695
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 288736,
            "start": 2911.2400000000002,
            "end": 2915.52,
            "text": " suboficial Guardia Nacional V\u00edctor Manuel Sol\u00f3rzano",
            "tokens": [
                51558,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                691,
                870,
                1672,
                34362,
                7026,
                15614,
                89,
                3730,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.292754590511322,
            "compression_ratio": 1.197674418604651,
            "no_speech_prob": 0.022812990471720695
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 291736,
            "start": 2917.36,
            "end": 2933.0,
            "text": " subagente Guardia Nacional Esa\u00faco Tol\u00e9 G\u00f3mez",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                559,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                2313,
                64,
                2481,
                1291,
                21402,
                526,
                460,
                812,
                19917,
                51146
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3626413875155979,
            "compression_ratio": 0.8545454545454545,
            "no_speech_prob": 0.037637919187545776
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 294736,
            "start": 2948.1600000000003,
            "end": 2953.48,
            "text": " reciben distinci\u00f3n subagente Guardia Nacional No\u00e9 Mar\u00edn Flores",
            "tokens": [
                50404,
                4214,
                1799,
                1483,
                259,
                5687,
                1422,
                559,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                883,
                526,
                2039,
                10973,
                3235,
                2706,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23266835773692413,
            "compression_ratio": 1.2446808510638299,
            "no_speech_prob": 0.016069484874606133
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 294736,
            "start": 2968.2400000000002,
            "end": 2972.0,
            "text": " subagente Guardia Nacional Edgar Mur\u00edas Hern\u00e1ndez",
            "tokens": [
                51408,
                1422,
                559,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                42981,
                9373,
                10025,
                35651,
                18606,
                4371,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23266835773692413,
            "compression_ratio": 1.2446808510638299,
            "no_speech_prob": 0.016069484874606133
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 297736,
            "start": 2977.36,
            "end": 2992.04,
            "text": " subagente Guardia Nacional Luis Antonio L\u00f3pez Matus",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                559,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                25133,
                22527,
                441,
                812,
                15144,
                6789,
                301,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2764342129230499,
            "compression_ratio": 0.8666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.0273160170763731
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 300736,
            "start": 3008.1600000000003,
            "end": 3012.92,
            "text": " subagente Guardia Nacional Griselda Caba\u00f1as Lozano",
            "tokens": [
                50404,
                1422,
                559,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                2606,
                39711,
                2675,
                14704,
                23217,
                296,
                6130,
                89,
                3730,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.384874165058136,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.029555270448327065
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 300736,
            "start": 3029.1600000000003,
            "end": 3032.36,
            "text": " Guardia Nacional Nicol\u00e1s Braulio Ram\u00edrez",
            "tokens": [
                51454,
                11549,
                654,
                36623,
                14776,
                401,
                2490,
                4991,
                425,
                1004,
                9078,
                870,
                17693,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.384874165058136,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.029555270448327065
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 303736,
            "start": 3037.36,
            "end": 3058.1200000000003,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Arizbet Zarah\u00ed Hern\u00e1ndez Osa",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                9433,
                89,
                10671,
                41580,
                545,
                870,
                35651,
                18606,
                4371,
                422,
                5790,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.309186958131336,
            "compression_ratio": 0.8923076923076924,
            "no_speech_prob": 0.03225766867399216
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 306736,
            "start": 3067.36,
            "end": 3080.8,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Arturo Esquivel Moreno",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                5735,
                7052,
                2313,
                358,
                36504,
                5048,
                1771,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.33075374715468464,
            "compression_ratio": 0.8771929824561403,
            "no_speech_prob": 0.01519433781504631
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 309736,
            "start": 3097.36,
            "end": 3104.8,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Francisco G\u00f3mez Vald\u00e9s",
            "tokens": [
                50392,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                12279,
                460,
                812,
                19917,
                691,
                3976,
                2191,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3793502414927763,
            "compression_ratio": 0.8813559322033898,
            "no_speech_prob": 0.02441769652068615
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 312736,
            "start": 3127.84,
            "end": 3131.52,
            "text": " oficial Guardia Nacional C\u00e9sar V\u00e1zquez Tapia",
            "tokens": [
                50388,
                37189,
                11549,
                654,
                36623,
                383,
                2191,
                289,
                691,
                42970,
                39009,
                13445,
                654,
                50572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6033879518508911,
            "compression_ratio": 0.8679245283018868,
            "no_speech_prob": 0.0277003962546587
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 313152,
            "start": 3131.68,
            "end": 3135.92,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 C\u00e9sar V\u00e1zquez",
            "tokens": [
                50372,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                34342,
                383,
                2191,
                289,
                691,
                42970,
                39009,
                50584
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.9519369942801339,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.4976775646209717
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 313152,
            "start": 3156.16,
            "end": 3159.04,
            "text": " reciben m\u00e9rito social de primera clase",
            "tokens": [
                51596,
                4214,
                1799,
                13191,
                17492,
                2093,
                368,
                17382,
                44578,
                51740
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.9519369942801339,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.4976775646209717
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 315904,
            "start": 3159.04,
            "end": 3162.56,
            "text": " agente mayor Guardia Nacional Jes\u00fas Hern\u00e1ndez Ram\u00edrez",
            "tokens": [
                50364,
                623,
                1576,
                10120,
                11549,
                654,
                36623,
                47710,
                35651,
                18606,
                4371,
                9078,
                870,
                17693,
                50540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.466885342317469,
            "compression_ratio": 0.875,
            "no_speech_prob": 0.09792228043079376
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 316256,
            "start": 3162.56,
            "end": 3189.7599999999998,
            "text": " agente Guardia Nacional Adri\u00e1n D\u00edaz D\u00edaz",
            "tokens": [
                50364,
                623,
                1576,
                11549,
                654,
                36623,
                32447,
                7200,
                413,
                870,
                921,
                413,
                870,
                921,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28400254249572754,
            "compression_ratio": 0.9148936170212766,
            "no_speech_prob": 0.11677750945091248
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 319256,
            "start": 3192.56,
            "end": 3199.7599999999998,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 C\u00e9sar V\u00e1zquez",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                34342,
                383,
                2191,
                289,
                691,
                42970,
                39009,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5785884175981794,
            "compression_ratio": 0.9887640449438202,
            "no_speech_prob": 0.2304665446281433
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 319256,
            "start": 3215.44,
            "end": 3218.08,
            "text": " recibe m\u00e9rito social de segunda clase",
            "tokens": [
                51508,
                4214,
                650,
                13191,
                17492,
                2093,
                368,
                21978,
                44578,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5785884175981794,
            "compression_ratio": 0.9887640449438202,
            "no_speech_prob": 0.2304665446281433
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 321808,
            "start": 3218.08,
            "end": 3221.7599999999998,
            "text": " inspector Guardia Nacional Osvaldo L\u00f3pez Morales",
            "tokens": [
                50364,
                34564,
                11549,
                654,
                36623,
                8875,
                3337,
                2595,
                441,
                812,
                15144,
                5146,
                4229,
                50548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3259947458902995,
            "compression_ratio": 0.8596491228070176,
            "no_speech_prob": 0.10213368386030197
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 324808,
            "start": 3248.08,
            "end": 3252.88,
            "text": " suboficial Guardia Nacional Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez L\u00f3pez",
            "tokens": [
                50364,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                34342,
                25133,
                430,
                526,
                17693,
                441,
                812,
                15144,
                50604
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.8025798797607422,
            "compression_ratio": 1.0869565217391304,
            "no_speech_prob": 0.12429824471473694
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 324808,
            "start": 3265.2799999999997,
            "end": 3270.72,
            "text": " en honor al personal condecorado se ejecutar\u00e1 el toque militar 3d Diana",
            "tokens": [
                51224,
                465,
                5968,
                419,
                2973,
                416,
                1479,
                19558,
                1573,
                369,
                39564,
                6672,
                21534,
                806,
                281,
                1077,
                30653,
                805,
                67,
                21470,
                51496
            ],
            "temperature": 0.4,
            "avg_logprob": -0.8025798797607422,
            "compression_ratio": 1.0869565217391304,
            "no_speech_prob": 0.12429824471473694
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 327808,
            "start": 3278.08,
            "end": 3282.88,
            "text": " suboficial Guardia Nacional",
            "tokens": [
                50400,
                1422,
                78,
                1786,
                831,
                11549,
                654,
                36623,
                50604
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.9550256729125977,
            "compression_ratio": 0.7714285714285715,
            "no_speech_prob": 0.5739201307296753
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 330808,
            "start": 3308.08,
            "end": 3318.44,
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente",
            "tokens": [
                50364,
                30379,
                625,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                4746,
                3969,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                50882
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2291271209716797,
            "compression_ratio": 1.2043795620437956,
            "no_speech_prob": 0.05768744274973869
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 330808,
            "start": 3318.44,
            "end": 3323.3199999999997,
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50882,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2291271209716797,
            "compression_ratio": 1.2043795620437956,
            "no_speech_prob": 0.05768744274973869
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 332332,
            "start": 3323.32,
            "end": 3347.44,
            "text": " Amigas, amigos, integrantes de la Guardia Nacional, celebro que estemos asistiendo,",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                11,
                3572,
                9327,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                43165,
                9120,
                631,
                871,
                4485,
                382,
                468,
                7304,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1260007487403022,
            "compression_ratio": 1.0921052631578947,
            "no_speech_prob": 0.23325568437576294
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 334744,
            "start": 3347.44,
            "end": 3364.56,
            "text": " participando en este acto de conmemoraci\u00f3n del primer aniversario de esta nueva instituci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                3421,
                1806,
                465,
                4065,
                605,
                78,
                368,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                1103,
                12595,
                364,
                1762,
                4912,
                368,
                5283,
                28963,
                4348,
                30813,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16163386068036478,
            "compression_ratio": 1.2083333333333333,
            "no_speech_prob": 0.3651568591594696
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 334744,
            "start": 3364.56,
            "end": 3365.92,
            "text": " de seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51220,
                368,
                35415,
                38905,
                13,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16163386068036478,
            "compression_ratio": 1.2083333333333333,
            "no_speech_prob": 0.3651568591594696
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 336592,
            "start": 3365.92,
            "end": 3389.7400000000002,
            "text": " Todos sabemos el c\u00f3mo se origina esta Guardia Nacional, c\u00f3mo surge esta nueva corporaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                35447,
                27200,
                806,
                12826,
                369,
                2349,
                1426,
                5283,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                12826,
                18989,
                5283,
                28963,
                6804,
                3482,
                51555
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13728690147399902,
            "compression_ratio": 1.0823529411764705,
            "no_speech_prob": 0.16607411205768585
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 338974,
            "start": 3389.8999999999996,
            "end": 3397.74,
            "text": " para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50372,
                1690,
                22251,
                9736,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35337,
                4580,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18389025487397848,
            "compression_ratio": 1.2583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7181491851806641
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 338974,
            "start": 3397.74,
            "end": 3417.18,
            "text": " El Ejecutivo federal estaba muy limitado porque no pod\u00eda utilizar para labores de seguridad",
            "tokens": [
                50764,
                2699,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                6019,
                17544,
                5323,
                4948,
                1573,
                4021,
                572,
                45588,
                24060,
                1690,
                2715,
                2706,
                368,
                35415,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18389025487397848,
            "compression_ratio": 1.2583333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7181491851806641
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 341718,
            "start": 3417.18,
            "end": 3436.2599999999998,
            "text": " p\u00fablica a las Fuerzas Armadas, estaba prohibido en la Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                38905,
                257,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                17544,
                16015,
                2925,
                465,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1718548427928578,
            "compression_ratio": 0.92,
            "no_speech_prob": 0.5938563942909241
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 343626,
            "start": 3436.26,
            "end": 3451.34,
            "text": " Las Fuerzas Armadas ten\u00edan b\u00e1sicamente de conformidad con la Constituci\u00f3n la tarea",
            "tokens": [
                50364,
                10663,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                47596,
                48282,
                368,
                18975,
                4580,
                416,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                635,
                256,
                35425,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21854690883470618,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.049661602824926376
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 345134,
            "start": 3451.34,
            "end": 3472.94,
            "text": " de la defensa de la naci\u00f3n, la seguridad nacional, y no se les permit\u00eda participar",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                1060,
                23364,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                635,
                35415,
                29836,
                11,
                288,
                572,
                369,
                1512,
                13423,
                2686,
                48703,
                51444
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17732881777214282,
            "compression_ratio": 1.2371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.1257522702217102
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 345134,
            "start": 3472.94,
            "end": 3475.02,
            "text": " en funciones de seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51444,
                465,
                1019,
                23469,
                368,
                35415,
                38905,
                13,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17732881777214282,
            "compression_ratio": 1.2371134020618557,
            "no_speech_prob": 0.1257522702217102
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 347502,
            "start": 3475.02,
            "end": 3493.46,
            "text": " De modo que el titular del Poder Ejecutivo, el presidente de la Rep\u00fablica, s\u00f3lo contaba",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                16664,
                631,
                806,
                3459,
                1040,
                1103,
                12646,
                260,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                11,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                22885,
                660,
                5509,
                51286
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12092486134281864,
            "compression_ratio": 1.0113636363636365,
            "no_speech_prob": 0.8207880854606628
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 349346,
            "start": 3493.46,
            "end": 3513.82,
            "text": " con una Polic\u00eda Federal que se cre\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os, pero que desgraciadamente",
            "tokens": [
                50364,
                416,
                2002,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                631,
                369,
                1197,
                812,
                465,
                1750,
                33013,
                11424,
                11,
                4768,
                631,
                730,
                861,
                22086,
                27858,
                51382
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1268246841430664,
            "compression_ratio": 1.011764705882353,
            "no_speech_prob": 0.35539910197257996
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 351382,
            "start": 3513.82,
            "end": 3521.1800000000003,
            "text": " no logr\u00f3 consolidarse.",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                31013,
                812,
                19045,
                11668,
                13,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1642474426942713,
            "compression_ratio": 1.108910891089109,
            "no_speech_prob": 0.19603823125362396
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 351382,
            "start": 3521.1800000000003,
            "end": 3532.5800000000004,
            "text": " En lo cuantitativo, como aqu\u00ed se ha dicho, apenas esa Polic\u00eda Federal estaba integrada",
            "tokens": [
                50732,
                2193,
                450,
                2702,
                394,
                14032,
                6340,
                11,
                2617,
                6661,
                369,
                324,
                27346,
                11,
                18561,
                11342,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                17544,
                3572,
                1538,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1642474426942713,
            "compression_ratio": 1.108910891089109,
            "no_speech_prob": 0.19603823125362396
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 353258,
            "start": 3532.58,
            "end": 3551.86,
            "text": " por 36 mil elementos y s\u00f3lo la mitad, 18 mil, eran efectivos, es decir, pod\u00edan hacer",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                8652,
                1962,
                35797,
                288,
                22885,
                635,
                46895,
                11,
                2443,
                1962,
                11,
                32762,
                22565,
                16501,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                2497,
                11084,
                6720,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10780487562480726,
            "compression_ratio": 1.1637931034482758,
            "no_speech_prob": 0.13800916075706482
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 353258,
            "start": 3551.86,
            "end": 3560.2599999999998,
            "text": " labores de seguridad p\u00fablica de manera directa.",
            "tokens": [
                51328,
                2715,
                2706,
                368,
                35415,
                38905,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                13,
                51748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10780487562480726,
            "compression_ratio": 1.1637931034482758,
            "no_speech_prob": 0.13800916075706482
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 356026,
            "start": 3560.26,
            "end": 3565.86,
            "text": " Esto era lo \u00fanico que se ten\u00eda.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                4249,
                450,
                26113,
                631,
                369,
                23718,
                13,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18323000499180386,
            "compression_ratio": 1.2156862745098038,
            "no_speech_prob": 0.5562610626220703
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 356026,
            "start": 3565.86,
            "end": 3585.1800000000003,
            "text": " Desde luego las polic\u00edas municipales, las polic\u00edas estatales, pero en el \u00e1mbito federal",
            "tokens": [
                50644,
                37985,
                17222,
                2439,
                6285,
                10025,
                14998,
                4229,
                11,
                2439,
                6285,
                10025,
                30883,
                4229,
                11,
                4768,
                465,
                806,
                7352,
                2504,
                3528,
                6019,
                51610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18323000499180386,
            "compression_ratio": 1.2156862745098038,
            "no_speech_prob": 0.5562610626220703
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 358518,
            "start": 3585.18,
            "end": 3593.4199999999996,
            "text": " llevaron 18 mil elementos para todo el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                27124,
                6372,
                2443,
                1962,
                35797,
                1690,
                5149,
                806,
                10572,
                13,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23273128933376735,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.7869647145271301
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 358518,
            "start": 3593.4199999999996,
            "end": 3608.62,
            "text": " A esto habr\u00eda que agregar que faltaba en esa corporaci\u00f3n profesionalismo, disciplina,",
            "tokens": [
                50776,
                316,
                7433,
                32794,
                2686,
                631,
                4554,
                2976,
                631,
                37108,
                5509,
                465,
                11342,
                6804,
                3482,
                42882,
                6882,
                11,
                8644,
                1426,
                11,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23273128933376735,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.7869647145271301
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 360862,
            "start": 3608.62,
            "end": 3623.3399999999997,
            "text": " y con el paso del tiempo se fueron arraigando vicios de todo tipo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                416,
                806,
                29212,
                1103,
                11772,
                369,
                28739,
                594,
                424,
                328,
                1806,
                26031,
                2717,
                368,
                5149,
                9746,
                13,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25226350264115766,
            "compression_ratio": 1.0153846153846153,
            "no_speech_prob": 0.27805352210998535
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 362334,
            "start": 3623.34,
            "end": 3644.86,
            "text": " No hab\u00eda disciplina, profesionalismo y tampoco, y eso considero era lo m\u00e1s grave, honestidad.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                16395,
                8644,
                1426,
                11,
                42882,
                6882,
                288,
                36838,
                11,
                288,
                7287,
                1949,
                78,
                4249,
                450,
                3573,
                12525,
                11,
                3245,
                4580,
                13,
                51440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12451843114999625,
            "compression_ratio": 1.0555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.009818035177886486
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 364486,
            "start": 3644.86,
            "end": 3658.5,
            "text": " Por eso fue muy importante la Reforma Constitucional que se logr\u00f3 al inicio de nuestro gobierno",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                9248,
                5323,
                9416,
                635,
                38489,
                64,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                631,
                369,
                31013,
                812,
                419,
                294,
                18322,
                368,
                14726,
                29254,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1760888486295133,
            "compression_ratio": 1.18348623853211,
            "no_speech_prob": 0.05004493147134781
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 364486,
            "start": 3658.5,
            "end": 3663.58,
            "text": " en dos sentidos, dos vertientes.",
            "tokens": [
                51046,
                465,
                4491,
                2279,
                7895,
                11,
                4491,
                6509,
                20135,
                13,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1760888486295133,
            "compression_ratio": 1.18348623853211,
            "no_speech_prob": 0.05004493147134781
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 366358,
            "start": 3663.58,
            "end": 3676.98,
            "text": " Primero, para que se permitiera a las Fuerzas Armadas hacer labor de seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                19671,
                2032,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                13423,
                10609,
                257,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                6720,
                5938,
                368,
                35415,
                38905,
                13,
                51034
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1984996032714844,
            "compression_ratio": 1.0232558139534884,
            "no_speech_prob": 0.11115743964910507
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 367698,
            "start": 3676.98,
            "end": 3692.22,
            "text": " Y segundo, para que se constituyera esta Guardia Nacional que originalmente se ha",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                17954,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                16085,
                88,
                1663,
                5283,
                11549,
                654,
                36623,
                631,
                3380,
                4082,
                369,
                324,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15284078319867453,
            "compression_ratio": 1.2681159420289856,
            "no_speech_prob": 0.03725080192089081
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 367698,
            "start": 3692.22,
            "end": 3702.46,
            "text": " venido integrando con elementos del Ej\u00e9rcito, de la Marina y de la antigua Polic\u00eda Federal.",
            "tokens": [
                51126,
                6138,
                2925,
                16200,
                19845,
                416,
                35797,
                1103,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                368,
                635,
                35310,
                288,
                368,
                635,
                44417,
                4398,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                13,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15284078319867453,
            "compression_ratio": 1.2681159420289856,
            "no_speech_prob": 0.03725080192089081
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 370246,
            "start": 3702.46,
            "end": 3717.78,
            "text": " A un a\u00f1o de entrar en operaciones esta Guardia Nacional es mucho lo avanzado.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                517,
                15984,
                368,
                20913,
                465,
                2208,
                9188,
                5283,
                11549,
                654,
                36623,
                785,
                9824,
                450,
                42444,
                1573,
                13,
                51130
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14425800244013467,
            "compression_ratio": 1.2627737226277371,
            "no_speech_prob": 0.13555507361888885
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 370246,
            "start": 3717.78,
            "end": 3731.38,
            "text": " Ha habido una amplia convocatoria a j\u00f3venes mexicanos, mujeres y hombres que se han integrado",
            "tokens": [
                51130,
                4064,
                3025,
                2925,
                2002,
                9731,
                654,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                257,
                45110,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                31683,
                288,
                37988,
                631,
                369,
                7276,
                3572,
                1573,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14425800244013467,
            "compression_ratio": 1.2627737226277371,
            "no_speech_prob": 0.13555507361888885
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 373138,
            "start": 3731.38,
            "end": 3743.02,
            "text": " a la Guardia Nacional para servir, que lo han hecho de manera consciente y con el prop\u00f3sito",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                1690,
                29463,
                11,
                631,
                450,
                7276,
                13064,
                368,
                13913,
                39271,
                1576,
                288,
                416,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09118033492046854,
            "compression_ratio": 1.303030303030303,
            "no_speech_prob": 0.5239083170890808
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 373138,
            "start": 3743.02,
            "end": 3753.58,
            "text": " de ayudar a que juntos logremos la paz y la tranquilidad que el pa\u00eds necesita.",
            "tokens": [
                50946,
                368,
                38759,
                257,
                631,
                33868,
                3565,
                28343,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35337,
                4580,
                631,
                806,
                10572,
                45485,
                13,
                51474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09118033492046854,
            "compression_ratio": 1.303030303030303,
            "no_speech_prob": 0.5239083170890808
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 375358,
            "start": 3753.58,
            "end": 3770.54,
            "text": " Ya la Guardia Nacional cuenta, como tambi\u00e9n aqu\u00ed se inform\u00f3, con 96 mil elementos,",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                17868,
                11,
                2617,
                6407,
                6661,
                369,
                1356,
                812,
                11,
                416,
                24124,
                1962,
                35797,
                11,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081486384073893,
            "compression_ratio": 1.0654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.08535021543502808
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 375358,
            "start": 3770.54,
            "end": 3779.66,
            "text": " 96 mil efectivos en un a\u00f1o.",
            "tokens": [
                51212,
                24124,
                1962,
                22565,
                16501,
                465,
                517,
                15984,
                13,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081486384073893,
            "compression_ratio": 1.0654205607476634,
            "no_speech_prob": 0.08535021543502808
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 377966,
            "start": 3780.54,
            "end": 3791.46,
            "text": " Tambi\u00e9n es importante destacar que en muy poco tiempo, por el trabajo conjunto de la",
            "tokens": [
                50408,
                25682,
                785,
                9416,
                46393,
                289,
                631,
                465,
                5323,
                10639,
                11772,
                11,
                1515,
                806,
                18099,
                37776,
                368,
                635,
                50954
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18241762078326682,
            "compression_ratio": 1.408,
            "no_speech_prob": 0.2126578390598297
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 377966,
            "start": 3791.46,
            "end": 3797.46,
            "text": " Secretar\u00eda de la Defensa, la Secretar\u00eda de Marina, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica,",
            "tokens": [
                50954,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                11,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18241762078326682,
            "compression_ratio": 1.408,
            "no_speech_prob": 0.2126578390598297
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 379746,
            "start": 3797.46,
            "end": 3805.54,
            "text": " se han construido cuarteles.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                7276,
                12946,
                2925,
                2702,
                446,
                6972,
                13,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19793055398123605,
            "compression_ratio": 1.18,
            "no_speech_prob": 0.06529554724693298
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 379746,
            "start": 3805.54,
            "end": 3817.58,
            "text": " Anteriormente se ten\u00edan los elementos de la Polic\u00eda Federal en campamentos, en hoteles,",
            "tokens": [
                50768,
                1107,
                10872,
                4082,
                369,
                47596,
                1750,
                35797,
                368,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                465,
                2255,
                28775,
                11,
                465,
                2368,
                6972,
                11,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19793055398123605,
            "compression_ratio": 1.18,
            "no_speech_prob": 0.06529554724693298
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 381758,
            "start": 3817.58,
            "end": 3839.58,
            "text": " ahora ya hay 81 cuarteles en un a\u00f1o y a finales de este 2020 vamos a tener 160 cuarteles",
            "tokens": [
                50364,
                9923,
                2478,
                4842,
                30827,
                2702,
                446,
                6972,
                465,
                517,
                15984,
                288,
                257,
                2572,
                279,
                368,
                4065,
                4808,
                5295,
                257,
                11640,
                21243,
                2702,
                446,
                6972,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13885448660169328,
            "compression_ratio": 1.0853658536585367,
            "no_speech_prob": 0.13700461387634277
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 383958,
            "start": 3839.58,
            "end": 3851.54,
            "text": " en todo el territorio nacional para los elementos de esta corporaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                5149,
                806,
                23484,
                1004,
                29836,
                1690,
                1750,
                35797,
                368,
                5283,
                6804,
                3482,
                13,
                50962
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1313629604521252,
            "compression_ratio": 1.31496062992126,
            "no_speech_prob": 0.14173606038093567
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 383958,
            "start": 3851.54,
            "end": 3866.7,
            "text": " Por eso es muy importante este acto y el reconocer el trabajo que ustedes, Guardias Nacionales,",
            "tokens": [
                50962,
                5269,
                7287,
                785,
                5323,
                9416,
                4065,
                605,
                78,
                288,
                806,
                43838,
                260,
                806,
                18099,
                631,
                17110,
                11,
                11549,
                4609,
                36623,
                279,
                11,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1313629604521252,
            "compression_ratio": 1.31496062992126,
            "no_speech_prob": 0.14173606038093567
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 386670,
            "start": 3866.8199999999997,
            "end": 3877.2599999999998,
            "text": " est\u00e1n llevando a cabo en beneficio de nuestro pueblo.",
            "tokens": [
                50370,
                10368,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                14726,
                33764,
                13,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14988854798403653,
            "compression_ratio": 1.2372881355932204,
            "no_speech_prob": 0.4013523459434509
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 386670,
            "start": 3877.2599999999998,
            "end": 3890.64,
            "text": " Tambi\u00e9n en este acto recordamos a los ca\u00eddos sirviendo a la patria, a los que han perdido",
            "tokens": [
                50892,
                25682,
                465,
                4065,
                605,
                78,
                2136,
                2151,
                257,
                1750,
                1335,
                24455,
                329,
                4735,
                85,
                7304,
                257,
                635,
                1947,
                4668,
                11,
                257,
                1750,
                631,
                7276,
                12611,
                2925,
                51561
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14988854798403653,
            "compression_ratio": 1.2372881355932204,
            "no_speech_prob": 0.4013523459434509
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 389064,
            "start": 3890.64,
            "end": 3903.12,
            "text": " la vida en el cumplimiento de su deber y enviamos nuestro p\u00e9same, nuestras condolencias a",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                7644,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                459,
                29671,
                288,
                2267,
                72,
                2151,
                14726,
                280,
                2191,
                529,
                11,
                32809,
                2224,
                11940,
                12046,
                257,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20015367594632236,
            "compression_ratio": 1.2252252252252251,
            "no_speech_prob": 0.2548220753669739
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 389064,
            "start": 3903.12,
            "end": 3906.72,
            "text": " sus familiares.",
            "tokens": [
                50988,
                3291,
                24050,
                495,
                13,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20015367594632236,
            "compression_ratio": 1.2252252252252251,
            "no_speech_prob": 0.2548220753669739
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 389064,
            "start": 3906.72,
            "end": 3914.4,
            "text": " No van a quedar desamparados.",
            "tokens": [
                51168,
                883,
                3161,
                257,
                39244,
                730,
                1215,
                289,
                4181,
                13,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20015367594632236,
            "compression_ratio": 1.2252252252252251,
            "no_speech_prob": 0.2548220753669739
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 391440,
            "start": 3914.4,
            "end": 3926.0,
            "text": " El Estado mexicano va siempre a proteger a los servidores p\u00fablicos, a los que act\u00faan",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                29740,
                28759,
                38028,
                2773,
                12758,
                257,
                1742,
                30744,
                257,
                1750,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                11,
                257,
                1750,
                631,
                605,
                2481,
                282,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1339917606777615,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.044221244752407074
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 391440,
            "start": 3926.0,
            "end": 3938.4,
            "text": " con lealtad al pueblo y cumplen cabalmente con sus responsabilidades.",
            "tokens": [
                50944,
                416,
                476,
                3198,
                345,
                419,
                33764,
                288,
                37483,
                268,
                5487,
                304,
                4082,
                416,
                3291,
                29829,
                10284,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1339917606777615,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.044221244752407074
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 393840,
            "start": 3939.4,
            "end": 3957.92,
            "text": " avanzando tambi\u00e9n en este dif\u00edcil terreno minado que nos dejaron de la seguridad p\u00fablica,",
            "tokens": [
                50414,
                42444,
                1806,
                6407,
                465,
                4065,
                17258,
                1796,
                48207,
                923,
                1573,
                631,
                3269,
                21259,
                6372,
                368,
                635,
                35415,
                38905,
                11,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2097980665123981,
            "compression_ratio": 1.0337078651685394,
            "no_speech_prob": 0.3020380139350891
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 395792,
            "start": 3957.92,
            "end": 3969.0,
            "text": " se est\u00e1 avanzando y se est\u00e1 haciendo como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 Alfonso Durazo, en primer",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                3192,
                42444,
                1806,
                288,
                369,
                3192,
                20509,
                2617,
                6661,
                450,
                37030,
                812,
                967,
                14338,
                539,
                13710,
                29722,
                11,
                465,
                12595,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1863041854486233,
            "compression_ratio": 1.1916666666666667,
            "no_speech_prob": 0.04102324694395065
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 395792,
            "start": 3969.0,
            "end": 3978.16,
            "text": " lugar atendiendo las causas que originan la violencia.",
            "tokens": [
                50918,
                11467,
                412,
                521,
                7304,
                2439,
                3302,
                296,
                631,
                4957,
                282,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1863041854486233,
            "compression_ratio": 1.1916666666666667,
            "no_speech_prob": 0.04102324694395065
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 397816,
            "start": 3978.16,
            "end": 3989.8999999999996,
            "text": " El que haya oportunidades de trabajo para nuestro pueblo, el que te combata la pobreza,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                631,
                24693,
                24237,
                10284,
                368,
                18099,
                1690,
                14726,
                33764,
                11,
                806,
                631,
                535,
                2512,
                3274,
                635,
                40819,
                2394,
                11,
                50951
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08451715799478385,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03592301532626152
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 397816,
            "start": 3989.8999999999996,
            "end": 4002.8799999999997,
            "text": " la marginaci\u00f3n, el que se atienda a los j\u00f3venes para que no sean enganchados por la delincuencia,",
            "tokens": [
                50951,
                635,
                10270,
                3482,
                11,
                806,
                631,
                369,
                412,
                30498,
                257,
                1750,
                45110,
                1690,
                631,
                572,
                37670,
                465,
                1275,
                339,
                4181,
                1515,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                11,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08451715799478385,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03592301532626152
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 400288,
            "start": 4002.88,
            "end": 4009.54,
            "text": " que tengan oportunidades los j\u00f3venes de trabajo, de estudio.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                46874,
                24237,
                10284,
                1750,
                45110,
                368,
                18099,
                11,
                368,
                44286,
                13,
                50697
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13823836933482778,
            "compression_ratio": 1.4861111111111112,
            "no_speech_prob": 0.02236359193921089
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 400288,
            "start": 4009.54,
            "end": 4019.2400000000002,
            "text": " Esa es la base de la nueva estrategia de seguridad p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50697,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                3096,
                368,
                635,
                28963,
                35680,
                2968,
                654,
                368,
                35415,
                38905,
                13,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13823836933482778,
            "compression_ratio": 1.4861111111111112,
            "no_speech_prob": 0.02236359193921089
        },
        {
            "id": 485,
            "seek": 400288,
            "start": 4019.2400000000002,
            "end": 4026.52,
            "text": " Estamos convencidos que no se puede enfrentar la violencia con la violencia, lo hemos dicho",
            "tokens": [
                51182,
                34563,
                7158,
                46579,
                631,
                572,
                369,
                8919,
                33771,
                289,
                635,
                3448,
                10974,
                416,
                635,
                3448,
                10974,
                11,
                450,
                15396,
                27346,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13823836933482778,
            "compression_ratio": 1.4861111111111112,
            "no_speech_prob": 0.02236359193921089
        },
        {
            "id": 486,
            "seek": 402652,
            "start": 4026.52,
            "end": 4034.16,
            "text": " muchas veces, no se puede enfrentar el mal con el mal.",
            "tokens": [
                50364,
                16072,
                17054,
                11,
                572,
                369,
                8919,
                33771,
                289,
                806,
                2806,
                416,
                806,
                2806,
                13,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21449570996420725,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.19986553490161896
        },
        {
            "id": 487,
            "seek": 402652,
            "start": 4034.16,
            "end": 4042.94,
            "text": " El mal hay que enfrentarlo haciendo el bien, y la paz y la tranquilidad son frutos de la",
            "tokens": [
                50746,
                2699,
                2806,
                4842,
                631,
                33771,
                19457,
                20509,
                806,
                3610,
                11,
                288,
                635,
                30032,
                288,
                635,
                35337,
                4580,
                1872,
                431,
                34640,
                368,
                635,
                51185
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21449570996420725,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.19986553490161896
        },
        {
            "id": 488,
            "seek": 402652,
            "start": 4042.94,
            "end": 4046.8,
            "text": " justicia.",
            "tokens": [
                51185,
                445,
                15341,
                13,
                51378
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21449570996420725,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.19986553490161896
        },
        {
            "id": 489,
            "seek": 402652,
            "start": 4046.8,
            "end": 4048.32,
            "text": " Eso es lo primordial.",
            "tokens": [
                51378,
                27795,
                785,
                450,
                2886,
                765,
                831,
                13,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21449570996420725,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.19986553490161896
        },
        {
            "id": 490,
            "seek": 404832,
            "start": 4048.32,
            "end": 4069.04,
            "text": " Y tambi\u00e9n no darle paso a la corrupci\u00f3n en nada, desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                572,
                37666,
                29212,
                257,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                8096,
                11,
                2677,
                260,
                5352,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                1103,
                10572,
                11,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11065483976293493,
            "compression_ratio": 1.131578947368421,
            "no_speech_prob": 0.05858943238854408
        },
        {
            "id": 491,
            "seek": 406904,
            "start": 4070.04,
            "end": 4083.32,
            "text": " porque si actuamos con rectitud, con honestidad, va a lograrse la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50414,
                4021,
                1511,
                34964,
                2151,
                416,
                11048,
                21875,
                11,
                416,
                3245,
                4580,
                11,
                2773,
                257,
                31013,
                11668,
                635,
                4088,
                3482,
                368,
                28128,
                11,
                51078
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1507594381059919,
            "compression_ratio": 1.174757281553398,
            "no_speech_prob": 0.1748327612876892
        },
        {
            "id": 492,
            "seek": 406904,
            "start": 4083.32,
            "end": 4087.6,
            "text": " el renacimiento de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51078,
                806,
                8124,
                326,
                14007,
                368,
                28128,
                13,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1507594381059919,
            "compression_ratio": 1.174757281553398,
            "no_speech_prob": 0.1748327612876892
        },
        {
            "id": 493,
            "seek": 408760,
            "start": 4087.6,
            "end": 4101.76,
            "text": " Es fundamental no permitir la corrupci\u00f3n y establecer la honestidad como forma de vida",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                8088,
                572,
                46865,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                37444,
                1776,
                635,
                3245,
                4580,
                2617,
                8366,
                368,
                7644,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17343564935632655,
            "compression_ratio": 1.2358490566037736,
            "no_speech_prob": 0.016894511878490448
        },
        {
            "id": 494,
            "seek": 408760,
            "start": 4101.76,
            "end": 4106.12,
            "text": " y como forma de gobierno.",
            "tokens": [
                51072,
                288,
                2617,
                8366,
                368,
                29254,
                13,
                51290
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17343564935632655,
            "compression_ratio": 1.2358490566037736,
            "no_speech_prob": 0.016894511878490448
        },
        {
            "id": 495,
            "seek": 408760,
            "start": 4106.12,
            "end": 4109.86,
            "text": " No olvidemos eso.",
            "tokens": [
                51290,
                883,
                43194,
                4485,
                7287,
                13,
                51477
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17343564935632655,
            "compression_ratio": 1.2358490566037736,
            "no_speech_prob": 0.016894511878490448
        },
        {
            "id": 496,
            "seek": 410986,
            "start": 4109.86,
            "end": 4124.58,
            "text": " Es preferible heredar a los hijos pobreza, pero no de sonra.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                4382,
                964,
                720,
                34385,
                257,
                1750,
                42590,
                40819,
                2394,
                11,
                4768,
                572,
                368,
                1872,
                424,
                13,
                51100
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20864952178228469,
            "compression_ratio": 0.9523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.3248622417449951
        },
        {
            "id": 497,
            "seek": 412458,
            "start": 4124.58,
            "end": 4144.36,
            "text": " Se le atribuye, y as\u00ed termino, a un matem\u00e1tico \u00e1rabe una met\u00e1fora.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                476,
                412,
                2024,
                84,
                1200,
                11,
                288,
                8582,
                1433,
                2982,
                11,
                257,
                517,
                3803,
                443,
                28234,
                7352,
                424,
                650,
                2002,
                1131,
                842,
                2994,
                64,
                13,
                51353
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12054590384165446,
            "compression_ratio": 0.9210526315789473,
            "no_speech_prob": 0.05440015718340874
        },
        {
            "id": 498,
            "seek": 414436,
            "start": 4144.36,
            "end": 4162.16,
            "text": " Se preguntaron a este gran matem\u00e1tico sobre el valor del ser humano y este respondi\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                19860,
                6372,
                257,
                4065,
                9370,
                3803,
                443,
                28234,
                5473,
                806,
                15367,
                1103,
                816,
                30985,
                288,
                4065,
                4196,
                7138,
                13,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13340023159980774,
            "compression_ratio": 1.0235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.022825585678219795
        },
        {
            "id": 499,
            "seek": 416216,
            "start": 4162.16,
            "end": 4172.98,
            "text": " Si tiene \u00e9tica, entonces su valor es igual a uno.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                7066,
                4823,
                2262,
                11,
                13003,
                459,
                15367,
                785,
                10953,
                257,
                8526,
                13,
                50905
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14358868598937988,
            "compression_ratio": 1.2156862745098038,
            "no_speech_prob": 0.08625806868076324
        },
        {
            "id": 500,
            "seek": 416216,
            "start": 4172.98,
            "end": 4191.12,
            "text": " Si adem\u00e1s es inteligente, agr\u00e9gale un cero y su valor ser\u00e1 igual a 10.",
            "tokens": [
                50905,
                4909,
                21251,
                785,
                44300,
                1576,
                11,
                623,
                81,
                9095,
                1220,
                517,
                269,
                2032,
                288,
                459,
                15367,
                16502,
                10953,
                257,
                1266,
                13,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14358868598937988,
            "compression_ratio": 1.2156862745098038,
            "no_speech_prob": 0.08625806868076324
        },
        {
            "id": 501,
            "seek": 419112,
            "start": 4191.12,
            "end": 4205.76,
            "text": " Si tambi\u00e9n es rico, s\u00famele otro cero y ser\u00e1 igual a 100.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                6407,
                785,
                41529,
                11,
                33075,
                1398,
                306,
                11921,
                269,
                2032,
                288,
                16502,
                10953,
                257,
                2319,
                13,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09519358303235925,
            "compression_ratio": 1.2542372881355932,
            "no_speech_prob": 0.1670946627855301
        },
        {
            "id": 502,
            "seek": 419112,
            "start": 4205.76,
            "end": 4220.32,
            "text": " Si por sobre todo eso es adem\u00e1s una bella persona, agr\u00e9gale otro cero y su valor ser\u00e1",
            "tokens": [
                51096,
                4909,
                1515,
                5473,
                5149,
                7287,
                785,
                21251,
                2002,
                312,
                3505,
                12184,
                11,
                623,
                81,
                9095,
                1220,
                11921,
                269,
                2032,
                288,
                459,
                15367,
                16502,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09519358303235925,
            "compression_ratio": 1.2542372881355932,
            "no_speech_prob": 0.1670946627855301
        },
        {
            "id": 503,
            "seek": 422032,
            "start": 4220.32,
            "end": 4225.719999999999,
            "text": " igual a mil.",
            "tokens": [
                50364,
                10953,
                257,
                1962,
                13,
                50634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17992033064365387,
            "compression_ratio": 1.108695652173913,
            "no_speech_prob": 0.2716203033924103
        },
        {
            "id": 504,
            "seek": 422032,
            "start": 4225.719999999999,
            "end": 4244.82,
            "text": " Pero si pierde el uno que corresponde a la \u00e9tica, perder\u00e1 todo su valor, pues solamente",
            "tokens": [
                50634,
                9377,
                1511,
                9766,
                1479,
                806,
                8526,
                631,
                6805,
                68,
                257,
                635,
                4823,
                2262,
                11,
                26971,
                842,
                5149,
                459,
                15367,
                11,
                11059,
                27814,
                51589
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17992033064365387,
            "compression_ratio": 1.108695652173913,
            "no_speech_prob": 0.2716203033924103
        },
        {
            "id": 505,
            "seek": 424482,
            "start": 4244.82,
            "end": 4252.24,
            "text": " se quedar\u00e1n los ceros.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                39244,
                7200,
                1750,
                10146,
                329,
                13,
                50735
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25518498701207776,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.8842219114303589
        },
        {
            "id": 506,
            "seek": 424482,
            "start": 4252.24,
            "end": 4271.82,
            "text": " As\u00ed de sencillo, sin valores \u00e9ticos ni principios s\u00f3lidos, no queda nada, solamente",
            "tokens": [
                50735,
                17419,
                368,
                46749,
                78,
                11,
                3343,
                38790,
                4823,
                9940,
                3867,
                6959,
                2717,
                6238,
                75,
                7895,
                11,
                572,
                23314,
                8096,
                11,
                27814,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25518498701207776,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.8842219114303589
        },
        {
            "id": 507,
            "seek": 427182,
            "start": 4271.82,
            "end": 4288.5199999999995,
            "text": " corruptos, malas personas, malos ciudadanos, malos servidores p\u00fablicos.",
            "tokens": [
                50364,
                17366,
                329,
                11,
                2806,
                296,
                12019,
                11,
                2806,
                329,
                18186,
                11338,
                329,
                11,
                2806,
                329,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                13,
                51199
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2308925986289978,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.9438323378562927
        },
        {
            "id": 508,
            "seek": 428852,
            "start": 4288.52,
            "end": 4306.740000000001,
            "text": " Por eso lo principal en el gobierno que encabez\u00f3 es actuar con rectitud, con integridad y",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                450,
                9716,
                465,
                806,
                29254,
                631,
                2058,
                455,
                4371,
                812,
                785,
                605,
                20766,
                416,
                11048,
                21875,
                11,
                416,
                3572,
                4580,
                288,
                51275
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1092927544205277,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.10323481261730194
        },
        {
            "id": 509,
            "seek": 430674,
            "start": 4306.74,
            "end": 4336.0599999999995,
            "text": " y sobre todo con honestidad, con \u00e9tica. Felicidades V\u00e1rdias Nacionales.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                5473,
                5149,
                416,
                3245,
                4580,
                11,
                416,
                4823,
                2262,
                13,
                13298,
                299,
                10284,
                691,
                842,
                7800,
                4609,
                36623,
                279,
                13,
                51830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27630611419677736,
            "compression_ratio": 0.9605263157894737,
            "no_speech_prob": 0.28701069951057434
        },
        {
            "id": 510,
            "seek": 433606,
            "start": 4336.06,
            "end": 4341.6,
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                19930,
                3981,
                842,
                2002,
                295,
                4542,
                64,
                38900,
                288,
                8143,
                21534,
                6290,
                654,
                368,
                5968,
                50641
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22466736305050733,
            "compression_ratio": 1.2357723577235773,
            "no_speech_prob": 0.9456259608268738
        },
        {
            "id": 511,
            "seek": 433606,
            "start": 4341.6,
            "end": 4345.42,
            "text": " en memoria del personal ca\u00eddo en el cumplimiento de su deber.",
            "tokens": [
                50641,
                465,
                1334,
                8172,
                1103,
                2973,
                1335,
                28470,
                465,
                806,
                37483,
                14007,
                368,
                459,
                29671,
                13,
                50832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22466736305050733,
            "compression_ratio": 1.2357723577235773,
            "no_speech_prob": 0.9456259608268738
        },
        {
            "id": 512,
            "seek": 434542,
            "start": 4345.42,
            "end": 4348.74,
            "text": " Lo acompa\u00f1an los distinguidos integrantes del presidium.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                43142,
                282,
                1750,
                11365,
                7895,
                3572,
                9327,
                1103,
                1183,
                327,
                2197,
                13,
                50530
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4410969913005829,
            "compression_ratio": 0.9344262295081968,
            "no_speech_prob": 0.8898665308952332
        },
        {
            "id": 513,
            "seek": 443542,
            "start": 4435.42,
            "end": 4448.18,
            "text": " Finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados",
            "tokens": [
                50364,
                13443,
                13427,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1662025971846147,
            "compression_ratio": 1.3785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.31208091974258423
        },
        {
            "id": 514,
            "seek": 443542,
            "start": 4448.18,
            "end": 4454.66,
            "text": " Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a entonar nuestro",
            "tokens": [
                51002,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1662025971846147,
            "compression_ratio": 1.3785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.31208091974258423
        },
        {
            "id": 515,
            "seek": 443542,
            "start": 4454.66,
            "end": 4455.66,
            "text": " himno nacional.",
            "tokens": [
                51326,
                796,
                1771,
                29836,
                13,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1662025971846147,
            "compression_ratio": 1.3785714285714286,
            "no_speech_prob": 0.31208091974258423
        },
        {
            "id": 516,
            "seek": 454566,
            "start": 4545.66,
            "end": 4569.0199999999995,
            "text": " El presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1varo",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                28128,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                635,
                25603,
                1328,
                368,
                4116,
                1663,
                1690,
                730,
                3452,
                36097,
                368,
                14726,
                7453,
                8517,
                78,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2183495804115578,
            "compression_ratio": 1.0813953488372092,
            "no_speech_prob": 0.8884621262550354
        }
    ],
    "language": "es"
}