{
    "text": " Estamos supervisando obras aqu\u00ed en San Luis R\u00edo Colorado Sonora. Me acompa\u00f1a la gobernadora de Sonora, el presidente municipal Santos, de aqu\u00ed de San Luis R\u00edo Colorado, y Rom\u00e1n Mellet, que es el secretario de Desarrollo Urbano, y este arquitecto es el encargado de llevar a cabo los planes de intervenci\u00f3n urbana que se est\u00e1n llevando a la pr\u00e1ctica en las ciudades fronterizas, como es el caso de San Luis R\u00edo Colorado. Y tambi\u00e9n ayer se constat\u00f3 en las ciudades o centros tur\u00edsticos para atemperar, para reducir, para que no sea tan ofensivo el contraste de hoteles de gran lujo y colonias populares sin servicio. Una intervenci\u00f3n urbana es trabajar en las colonias populares de manera integral. Son varias acciones, pero a ver que Rom\u00e1n nos explique y que nos diga cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de esta escuela. Claro, gracias presidente. S\u00ed, aqu\u00ed estamos parados en lo que corresponde un kinder. Del otro lado nosotros tenemos una primaria, y algo muy importante de este modelo de escuela y de kinder que nosotros realizamos es que tomamos como base el material local. Este tipo de ladrillo, como ustedes pueden ver, es un ladrillo que solamente se tiene en esta regi\u00f3n de San Luis R\u00edo Colorado, y que a lo largo de las diferentes intervenciones que estamos haciendo, que no solamente es este kinder, sino tambi\u00e9n tenemos centros de salud, tenemos cl\u00ednicas, tenemos lo que corresponde, m\u00f3dulos deportivos, tambi\u00e9n aqu\u00ed en San Luis R\u00edo Colorado estamos utilizando los materiales locales. Entonces es muy importante que en este tipo de intervenciones nosotros tomemos como base las necesidades locales, pero que tambi\u00e9n los materiales sean un ejemplo, un referente para este tipo de intervenciones. Este kinder, como podr\u00e1n ver, mantiene una plaza central abierta, tiene un dise\u00f1o de patiner\u00eda en todo el per\u00edmetro, y lo que nosotros buscamos en este caso es la calidad, la calidad del espacio p\u00fablico, sobre todo en las comunidades que nosotros estamos interviniendo, que son las comunidades con mayor rezago, un tema central del programa es hacer espacios dignos y de mucha calidad, a mejor costo posible. Muy bien, es interesante desde luego reiterar, se\u00f1alar que se est\u00e1 trabajando en colonias marginadas, colonias pobres, y en coordinaci\u00f3n con los gobiernos municipales y con los gobiernos estatales. En el caso de San Luis R\u00edo Colorado nos ha apoyado mucho Santos, que es el presidente municipal, \u00e9l propuso esta colonia, \u00bfpor qu\u00e9? Pues es de las colonias m\u00e1s marginadas de San Luis R\u00edo Colorado, y el objetivo es ayudar a la gente que m\u00e1s necesita. Y desde luego la gobernadora nos ha apoyado en todo, aqu\u00ed en Sonora estamos trabajando de manera coordinada, el prop\u00f3sito es apoyar al pueblo de Sonora y sumar esfuerzos, sumar voluntades, y sumar tambi\u00e9n recursos econ\u00f3micos, que haya inversi\u00f3n p\u00fablica en Sonora. Ya lo estamos logrando, ya puedo decirles que entre otras cosas, est\u00e1 por terminar la presa Pilares, esa carretera de estaci\u00f3n Don Anogales, ya es muy poco lo que falta, estamos hablando de alrededor de 5 kil\u00f3metros, porque se problem\u00f3, una empresa qued\u00f3 mal, pero vamos a cumplir. Y tambi\u00e9n ya el gobierno federal transfiri\u00f3 los recursos del estadio Hermosillo, y para que no se sientan los de Cajeme, tambi\u00e9n decirles que el estadio de Obreg\u00f3n se va a rescatar, la Federaci\u00f3n va a apoyar a la gobernadora para que tambi\u00e9n ese estadio se rescate, vamos a seguir apoyando a Sonora a pesar de la contingencia del coronavirus, se van a seguir entregando los apoyos a la gente humilde, a la gente pobre, a la poblaci\u00f3n vulnerable, a los adultos mayores, ya saben ustedes que se adelant\u00f3 la entrega de la pensi\u00f3n, 4 meses, los mismos vamos a hacer con ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad y con todos los programas sociales, y frente a la contingencia a ni\u00f1os, vamos a salir adelante, que les puedo yo decir a ustedes los honorenses, si aqu\u00ed fue el laboratorio de la revoluci\u00f3n mexicana, aqu\u00ed saben lo que es una transformaci\u00f3n, salir adelante a pesar de los pesares, como salieron adelante los yaquis que durante el Corfillato fueron deportados, esclamizados, muchos perdieron la vida y contribuyeron en la revoluci\u00f3n, se triunf\u00f3 en la revoluci\u00f3n, y ah\u00ed est\u00e1n los yaquis, y ahora tambi\u00e9n vamos a reivindicarnos, vamos a apoyarnos, tengo ese compromiso y lo voy a cumplir, lo mismo en el caso de Cananea, otro sitio, otro lugar emblem\u00e1tico, hist\u00f3rico, 1906 ah\u00ed comenz\u00f3 la huelga de Cananea para luchar por la justicia, por los derechos laborales, entonces Sonora est\u00e1 llena de historia, no se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin Sonora, por eso que viva Sonora y que viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico y viva M\u00e9xico.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 8.0,
            "text": " Estamos supervisando obras aqu\u00ed en San Luis R\u00edo Colorado Sonora.",
            "tokens": [
                50364,
                34563,
                34409,
                1806,
                47618,
                6661,
                465,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                5185,
                3252,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2941954883176889,
            "compression_ratio": 1.412121212121212,
            "no_speech_prob": 0.04984685033559799
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 8.0,
            "end": 16.0,
            "text": " Me acompa\u00f1a la gobernadora de Sonora, el presidente municipal Santos, de aqu\u00ed de San Luis R\u00edo Colorado,",
            "tokens": [
                50764,
                1923,
                39226,
                12150,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                368,
                5185,
                3252,
                11,
                806,
                23852,
                27177,
                36962,
                11,
                368,
                6661,
                368,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2941954883176889,
            "compression_ratio": 1.412121212121212,
            "no_speech_prob": 0.04984685033559799
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 16.0,
            "end": 25.0,
            "text": " y Rom\u00e1n Mellet, que es el secretario de Desarrollo Urbano,",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                10141,
                7200,
                376,
                898,
                302,
                11,
                631,
                785,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                3885,
                289,
                34609,
                9533,
                65,
                3730,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2941954883176889,
            "compression_ratio": 1.412121212121212,
            "no_speech_prob": 0.04984685033559799
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2500,
            "start": 25.0,
            "end": 35.0,
            "text": " y este arquitecto es el encargado de llevar a cabo los planes de intervenci\u00f3n urbana",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                4065,
                40258,
                5739,
                78,
                785,
                806,
                2058,
                289,
                30135,
                368,
                30374,
                257,
                41335,
                1750,
                14952,
                368,
                17104,
                5687,
                4038,
                65,
                2095,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05832864945394951,
            "compression_ratio": 1.308724832214765,
            "no_speech_prob": 0.18311229348182678
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2500,
            "start": 35.0,
            "end": 45.0,
            "text": " que se est\u00e1n llevando a la pr\u00e1ctica en las ciudades fronterizas, como es el caso de San Luis R\u00edo Colorado.",
            "tokens": [
                50864,
                631,
                369,
                10368,
                27124,
                1806,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                465,
                2439,
                18186,
                2977,
                431,
                41806,
                590,
                296,
                11,
                2617,
                785,
                806,
                9666,
                368,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05832864945394951,
            "compression_ratio": 1.308724832214765,
            "no_speech_prob": 0.18311229348182678
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 4500,
            "start": 45.0,
            "end": 58.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n ayer se constat\u00f3 en las ciudades o centros tur\u00edsticos para atemperar, para reducir,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                257,
                7224,
                369,
                1817,
                267,
                812,
                465,
                2439,
                18186,
                2977,
                277,
                1489,
                2635,
                3243,
                19512,
                9940,
                1690,
                412,
                443,
                610,
                289,
                11,
                1690,
                2783,
                23568,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08241092963296859,
            "compression_ratio": 1.3493150684931507,
            "no_speech_prob": 0.6930527091026306
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 4500,
            "start": 58.0,
            "end": 67.0,
            "text": " para que no sea tan ofensivo el contraste de hoteles de gran lujo y colonias populares sin servicio.",
            "tokens": [
                51014,
                1690,
                631,
                572,
                4158,
                7603,
                295,
                694,
                6340,
                806,
                8712,
                68,
                368,
                2368,
                6972,
                368,
                9370,
                287,
                4579,
                78,
                288,
                8255,
                4609,
                32166,
                495,
                3343,
                43078,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08241092963296859,
            "compression_ratio": 1.3493150684931507,
            "no_speech_prob": 0.6930527091026306
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 6700,
            "start": 68.0,
            "end": 76.0,
            "text": " Una intervenci\u00f3n urbana es trabajar en las colonias populares de manera integral.",
            "tokens": [
                50414,
                15491,
                17104,
                5687,
                4038,
                65,
                2095,
                785,
                30793,
                465,
                2439,
                8255,
                4609,
                32166,
                495,
                368,
                13913,
                11573,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14568701426188152,
            "compression_ratio": 1.4572864321608041,
            "no_speech_prob": 0.583389401435852
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 6700,
            "start": 76.0,
            "end": 87.0,
            "text": " Son varias acciones, pero a ver que Rom\u00e1n nos explique y que nos diga cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de esta escuela.",
            "tokens": [
                50814,
                5185,
                37496,
                1317,
                5411,
                11,
                4768,
                257,
                1306,
                631,
                10141,
                7200,
                3269,
                1490,
                1925,
                288,
                631,
                3269,
                2528,
                64,
                2702,
                842,
                904,
                1872,
                2439,
                47990,
                368,
                5283,
                47817,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14568701426188152,
            "compression_ratio": 1.4572864321608041,
            "no_speech_prob": 0.583389401435852
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 6700,
            "start": 87.0,
            "end": 93.0,
            "text": " Claro, gracias presidente. S\u00ed, aqu\u00ed estamos parados en lo que corresponde un kinder.",
            "tokens": [
                51364,
                33380,
                11,
                16611,
                23852,
                13,
                12375,
                11,
                6661,
                10382,
                971,
                4181,
                465,
                450,
                631,
                6805,
                68,
                517,
                733,
                260,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14568701426188152,
            "compression_ratio": 1.4572864321608041,
            "no_speech_prob": 0.583389401435852
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 9300,
            "start": 93.0,
            "end": 101.0,
            "text": " Del otro lado nosotros tenemos una primaria, y algo muy importante de este modelo de escuela y de kinder que nosotros realizamos",
            "tokens": [
                50364,
                5831,
                11921,
                11631,
                13863,
                9914,
                2002,
                2886,
                9831,
                11,
                288,
                8655,
                5323,
                9416,
                368,
                4065,
                27825,
                368,
                47817,
                288,
                368,
                733,
                260,
                631,
                13863,
                22828,
                2151,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724396638195923,
            "compression_ratio": 1.6639344262295082,
            "no_speech_prob": 0.4441501796245575
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 9300,
            "start": 101.0,
            "end": 107.0,
            "text": " es que tomamos como base el material local. Este tipo de ladrillo, como ustedes pueden ver,",
            "tokens": [
                50764,
                785,
                631,
                2916,
                2151,
                2617,
                3096,
                806,
                2527,
                2654,
                13,
                16105,
                9746,
                368,
                6632,
                81,
                15831,
                11,
                2617,
                17110,
                14714,
                1306,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724396638195923,
            "compression_ratio": 1.6639344262295082,
            "no_speech_prob": 0.4441501796245575
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 9300,
            "start": 107.0,
            "end": 111.0,
            "text": " es un ladrillo que solamente se tiene en esta regi\u00f3n de San Luis R\u00edo Colorado,",
            "tokens": [
                51064,
                785,
                517,
                6632,
                81,
                15831,
                631,
                27814,
                369,
                7066,
                465,
                5283,
                45163,
                368,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724396638195923,
            "compression_ratio": 1.6639344262295082,
            "no_speech_prob": 0.4441501796245575
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 9300,
            "start": 111.0,
            "end": 116.0,
            "text": " y que a lo largo de las diferentes intervenciones que estamos haciendo, que no solamente es este kinder,",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                631,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                2439,
                17686,
                17104,
                23469,
                631,
                10382,
                20509,
                11,
                631,
                572,
                27814,
                785,
                4065,
                733,
                260,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724396638195923,
            "compression_ratio": 1.6639344262295082,
            "no_speech_prob": 0.4441501796245575
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 11600,
            "start": 116.0,
            "end": 122.0,
            "text": " sino tambi\u00e9n tenemos centros de salud, tenemos cl\u00ednicas, tenemos lo que corresponde, m\u00f3dulos deportivos,",
            "tokens": [
                50364,
                18108,
                6407,
                9914,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                11,
                9914,
                596,
                870,
                40672,
                11,
                9914,
                450,
                631,
                6805,
                68,
                11,
                275,
                17081,
                28348,
                33485,
                16501,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782765205870284,
            "compression_ratio": 1.7253218884120172,
            "no_speech_prob": 0.21561038494110107
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 11600,
            "start": 122.0,
            "end": 126.0,
            "text": " tambi\u00e9n aqu\u00ed en San Luis R\u00edo Colorado estamos utilizando los materiales locales.",
            "tokens": [
                50664,
                6407,
                6661,
                465,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                10382,
                19906,
                1806,
                1750,
                2527,
                279,
                2654,
                279,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782765205870284,
            "compression_ratio": 1.7253218884120172,
            "no_speech_prob": 0.21561038494110107
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 11600,
            "start": 126.0,
            "end": 133.0,
            "text": " Entonces es muy importante que en este tipo de intervenciones nosotros tomemos como base las necesidades locales,",
            "tokens": [
                50864,
                15097,
                785,
                5323,
                9416,
                631,
                465,
                4065,
                9746,
                368,
                17104,
                23469,
                13863,
                2916,
                4485,
                2617,
                3096,
                2439,
                11909,
                10284,
                2654,
                279,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782765205870284,
            "compression_ratio": 1.7253218884120172,
            "no_speech_prob": 0.21561038494110107
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 11600,
            "start": 133.0,
            "end": 139.0,
            "text": " pero que tambi\u00e9n los materiales sean un ejemplo, un referente para este tipo de intervenciones.",
            "tokens": [
                51214,
                4768,
                631,
                6407,
                1750,
                2527,
                279,
                37670,
                517,
                13358,
                11,
                517,
                2864,
                1576,
                1690,
                4065,
                9746,
                368,
                17104,
                23469,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782765205870284,
            "compression_ratio": 1.7253218884120172,
            "no_speech_prob": 0.21561038494110107
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 13900,
            "start": 140.0,
            "end": 148.0,
            "text": " Este kinder, como podr\u00e1n ver, mantiene una plaza central abierta, tiene un dise\u00f1o de patiner\u00eda en todo el per\u00edmetro,",
            "tokens": [
                50414,
                16105,
                733,
                260,
                11,
                2617,
                15305,
                7200,
                1306,
                11,
                10845,
                10174,
                2002,
                499,
                12257,
                5777,
                410,
                811,
                1328,
                11,
                7066,
                517,
                3814,
                7716,
                368,
                1947,
                4564,
                2686,
                465,
                5149,
                806,
                38933,
                45400,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10396099090576172,
            "compression_ratio": 1.6926229508196722,
            "no_speech_prob": 0.5611552596092224
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 13900,
            "start": 148.0,
            "end": 154.0,
            "text": " y lo que nosotros buscamos en este caso es la calidad, la calidad del espacio p\u00fablico,",
            "tokens": [
                50814,
                288,
                450,
                631,
                13863,
                1255,
                66,
                2151,
                465,
                4065,
                9666,
                785,
                635,
                42955,
                11,
                635,
                42955,
                1103,
                33845,
                26557,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10396099090576172,
            "compression_ratio": 1.6926229508196722,
            "no_speech_prob": 0.5611552596092224
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 13900,
            "start": 154.0,
            "end": 159.0,
            "text": " sobre todo en las comunidades que nosotros estamos interviniendo, que son las comunidades con mayor rezago,",
            "tokens": [
                51114,
                5473,
                5149,
                465,
                2439,
                11040,
                10284,
                631,
                13863,
                10382,
                728,
                4796,
                7304,
                11,
                631,
                1872,
                2439,
                11040,
                10284,
                416,
                10120,
                48060,
                6442,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10396099090576172,
            "compression_ratio": 1.6926229508196722,
            "no_speech_prob": 0.5611552596092224
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 13900,
            "start": 159.0,
            "end": 166.0,
            "text": " un tema central del programa es hacer espacios dignos y de mucha calidad, a mejor costo posible.",
            "tokens": [
                51364,
                517,
                15854,
                5777,
                1103,
                21846,
                785,
                6720,
                7089,
                326,
                2717,
                15308,
                329,
                288,
                368,
                25248,
                42955,
                11,
                257,
                11479,
                2063,
                78,
                26644,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10396099090576172,
            "compression_ratio": 1.6926229508196722,
            "no_speech_prob": 0.5611552596092224
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 16600,
            "start": 167.0,
            "end": 180.0,
            "text": " Muy bien, es interesante desde luego reiterar, se\u00f1alar que se est\u00e1 trabajando en colonias marginadas,",
            "tokens": [
                50414,
                39586,
                3610,
                11,
                785,
                36396,
                10188,
                17222,
                25211,
                289,
                11,
                13830,
                12031,
                631,
                369,
                3192,
                40473,
                465,
                8255,
                4609,
                10270,
                6872,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12944590370610076,
            "compression_ratio": 1.4184397163120568,
            "no_speech_prob": 0.07391823828220367
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 16600,
            "start": 180.0,
            "end": 189.0,
            "text": " colonias pobres, y en coordinaci\u00f3n con los gobiernos municipales y con los gobiernos estatales.",
            "tokens": [
                51064,
                8255,
                4609,
                714,
                46823,
                11,
                288,
                465,
                8285,
                3482,
                416,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                14998,
                4229,
                288,
                416,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                30883,
                4229,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12944590370610076,
            "compression_ratio": 1.4184397163120568,
            "no_speech_prob": 0.07391823828220367
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 18900,
            "start": 190.0,
            "end": 196.0,
            "text": " En el caso de San Luis R\u00edo Colorado nos ha apoyado mucho Santos, que es el presidente municipal,",
            "tokens": [
                50414,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                3269,
                324,
                41535,
                1573,
                9824,
                36962,
                11,
                631,
                785,
                806,
                23852,
                27177,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13027710715929666,
            "compression_ratio": 1.5844155844155845,
            "no_speech_prob": 0.19293811917304993
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 18900,
            "start": 196.0,
            "end": 200.0,
            "text": " \u00e9l propuso esta colonia, \u00bfpor qu\u00e9?",
            "tokens": [
                50714,
                11810,
                2365,
                24431,
                5283,
                8255,
                654,
                11,
                3841,
                2816,
                8057,
                30,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13027710715929666,
            "compression_ratio": 1.5844155844155845,
            "no_speech_prob": 0.19293811917304993
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 18900,
            "start": 200.0,
            "end": 207.0,
            "text": " Pues es de las colonias m\u00e1s marginadas de San Luis R\u00edo Colorado, y el objetivo es ayudar a la gente que m\u00e1s necesita.",
            "tokens": [
                50914,
                22386,
                785,
                368,
                2439,
                8255,
                4609,
                3573,
                10270,
                6872,
                368,
                5271,
                25133,
                497,
                20492,
                15786,
                11,
                288,
                806,
                29809,
                785,
                38759,
                257,
                635,
                3788,
                631,
                3573,
                45485,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13027710715929666,
            "compression_ratio": 1.5844155844155845,
            "no_speech_prob": 0.19293811917304993
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 18900,
            "start": 207.0,
            "end": 217.0,
            "text": " Y desde luego la gobernadora nos ha apoyado en todo, aqu\u00ed en Sonora estamos trabajando de manera coordinada,",
            "tokens": [
                51264,
                398,
                10188,
                17222,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                3269,
                324,
                41535,
                1573,
                465,
                5149,
                11,
                6661,
                465,
                5185,
                3252,
                10382,
                40473,
                368,
                13913,
                8285,
                1538,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13027710715929666,
            "compression_ratio": 1.5844155844155845,
            "no_speech_prob": 0.19293811917304993
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 21700,
            "start": 217.0,
            "end": 228.0,
            "text": " el prop\u00f3sito es apoyar al pueblo de Sonora y sumar esfuerzos, sumar voluntades,",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                41535,
                289,
                419,
                33764,
                368,
                5185,
                3252,
                288,
                2408,
                289,
                49213,
                27681,
                11,
                2408,
                289,
                17911,
                2977,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11555655106254246,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.053161654621362686
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 21700,
            "start": 228.0,
            "end": 237.0,
            "text": " y sumar tambi\u00e9n recursos econ\u00f3micos, que haya inversi\u00f3n p\u00fablica en Sonora.",
            "tokens": [
                50914,
                288,
                2408,
                289,
                6407,
                30409,
                33537,
                9940,
                11,
                631,
                24693,
                21378,
                2560,
                38905,
                465,
                5185,
                3252,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11555655106254246,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.053161654621362686
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 23700,
            "start": 237.0,
            "end": 252.0,
            "text": " Ya lo estamos logrando, ya puedo decirles que entre otras cosas, est\u00e1 por terminar la presa Pilares,",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                450,
                10382,
                3565,
                19845,
                11,
                2478,
                21612,
                10235,
                904,
                631,
                3962,
                20244,
                12218,
                11,
                3192,
                1515,
                36246,
                635,
                1183,
                64,
                430,
                7371,
                495,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17792676289876302,
            "compression_ratio": 1.36875,
            "no_speech_prob": 0.5087332725524902
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 23700,
            "start": 252.0,
            "end": 266.0,
            "text": " esa carretera de estaci\u00f3n Don Anogales, ya es muy poco lo que falta, estamos hablando de alrededor de 5 kil\u00f3metros,",
            "tokens": [
                51114,
                11342,
                30919,
                23833,
                368,
                871,
                3482,
                1468,
                1107,
                664,
                4229,
                11,
                2478,
                785,
                5323,
                10639,
                450,
                631,
                22111,
                11,
                10382,
                29369,
                368,
                43663,
                368,
                1025,
                5128,
                812,
                29570,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17792676289876302,
            "compression_ratio": 1.36875,
            "no_speech_prob": 0.5087332725524902
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 26600,
            "start": 266.0,
            "end": 275.0,
            "text": " porque se problem\u00f3, una empresa qued\u00f3 mal, pero vamos a cumplir.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                369,
                1154,
                812,
                11,
                2002,
                22682,
                13617,
                812,
                2806,
                11,
                4768,
                5295,
                257,
                37483,
                347,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17040744641932046,
            "compression_ratio": 1.2113821138211383,
            "no_speech_prob": 0.11077320575714111
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 26600,
            "start": 275.0,
            "end": 286.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n ya el gobierno federal transfiri\u00f3 los recursos del estadio Hermosillo,",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                6407,
                2478,
                806,
                29254,
                6019,
                22666,
                347,
                7138,
                1750,
                30409,
                1103,
                39160,
                1004,
                21842,
                329,
                15831,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17040744641932046,
            "compression_ratio": 1.2113821138211383,
            "no_speech_prob": 0.11077320575714111
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 28600,
            "start": 286.0,
            "end": 299.0,
            "text": " y para que no se sientan los de Cajeme, tambi\u00e9n decirles que el estadio de Obreg\u00f3n se va a rescatar,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1690,
                631,
                572,
                369,
                262,
                1196,
                282,
                1750,
                368,
                383,
                1805,
                5729,
                11,
                6407,
                10235,
                904,
                631,
                806,
                39160,
                1004,
                368,
                422,
                2672,
                70,
                1801,
                369,
                2773,
                257,
                9610,
                12051,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12332977453867594,
            "compression_ratio": 1.4029850746268657,
            "no_speech_prob": 0.6769145131111145
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 28600,
            "start": 299.0,
            "end": 309.0,
            "text": " la Federaci\u00f3n va a apoyar a la gobernadora para que tambi\u00e9n ese estadio se rescate,",
            "tokens": [
                51014,
                635,
                45545,
                3482,
                2773,
                257,
                41535,
                289,
                257,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                1690,
                631,
                6407,
                10167,
                39160,
                1004,
                369,
                9610,
                473,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12332977453867594,
            "compression_ratio": 1.4029850746268657,
            "no_speech_prob": 0.6769145131111145
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 30900,
            "start": 309.0,
            "end": 316.0,
            "text": " vamos a seguir apoyando a Sonora a pesar de la contingencia del coronavirus,",
            "tokens": [
                50364,
                5295,
                257,
                18584,
                41535,
                1806,
                257,
                5185,
                3252,
                257,
                41951,
                368,
                635,
                27820,
                10974,
                1103,
                13043,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09528145037199322,
            "compression_ratio": 1.5872093023255813,
            "no_speech_prob": 0.8318597674369812
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 30900,
            "start": 316.0,
            "end": 326.0,
            "text": " se van a seguir entregando los apoyos a la gente humilde, a la gente pobre, a la poblaci\u00f3n vulnerable,",
            "tokens": [
                50714,
                369,
                3161,
                257,
                18584,
                32843,
                1806,
                1750,
                41535,
                329,
                257,
                635,
                3788,
                1484,
                15956,
                11,
                257,
                635,
                3788,
                40819,
                11,
                257,
                635,
                42769,
                10955,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09528145037199322,
            "compression_ratio": 1.5872093023255813,
            "no_speech_prob": 0.8318597674369812
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 30900,
            "start": 326.0,
            "end": 335.0,
            "text": " a los adultos mayores, ya saben ustedes que se adelant\u00f3 la entrega de la pensi\u00f3n, 4 meses,",
            "tokens": [
                51214,
                257,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                11,
                2478,
                36670,
                17110,
                631,
                369,
                30069,
                394,
                812,
                635,
                32843,
                64,
                368,
                635,
                6099,
                2560,
                11,
                1017,
                23922,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09528145037199322,
            "compression_ratio": 1.5872093023255813,
            "no_speech_prob": 0.8318597674369812
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 33500,
            "start": 335.0,
            "end": 341.0,
            "text": " los mismos vamos a hacer con ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad y con todos los programas sociales,",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                47458,
                5295,
                257,
                6720,
                416,
                3867,
                32448,
                11,
                30712,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                288,
                416,
                6321,
                1750,
                1461,
                296,
                29623,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.213706500288369,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.6075729727745056
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 33500,
            "start": 341.0,
            "end": 347.0,
            "text": " y frente a la contingencia a ni\u00f1os, vamos a salir adelante,",
            "tokens": [
                50664,
                288,
                19873,
                257,
                635,
                27820,
                10974,
                257,
                30712,
                11,
                5295,
                257,
                31514,
                40214,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.213706500288369,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.6075729727745056
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 33500,
            "start": 347.0,
            "end": 357.0,
            "text": " que les puedo yo decir a ustedes los honorenses, si aqu\u00ed fue el laboratorio de la revoluci\u00f3n mexicana,",
            "tokens": [
                50964,
                631,
                1512,
                21612,
                5290,
                10235,
                257,
                17110,
                1750,
                5968,
                9085,
                11,
                1511,
                6661,
                9248,
                806,
                5938,
                48028,
                368,
                635,
                16908,
                30813,
                28759,
                44864,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.213706500288369,
            "compression_ratio": 1.5057471264367817,
            "no_speech_prob": 0.6075729727745056
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 35700,
            "start": 357.0,
            "end": 365.0,
            "text": " aqu\u00ed saben lo que es una transformaci\u00f3n, salir adelante a pesar de los pesares,",
            "tokens": [
                50364,
                6661,
                36670,
                450,
                631,
                785,
                2002,
                4088,
                3482,
                11,
                31514,
                40214,
                257,
                41951,
                368,
                1750,
                9262,
                8643,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14325285593668619,
            "compression_ratio": 1.6358024691358024,
            "no_speech_prob": 0.4431646764278412
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 35700,
            "start": 365.0,
            "end": 376.0,
            "text": " como salieron adelante los yaquis que durante el Corfillato fueron deportados, esclamizados,",
            "tokens": [
                50764,
                2617,
                1845,
                14440,
                40214,
                1750,
                2478,
                15398,
                631,
                14427,
                806,
                3925,
                69,
                373,
                2513,
                28739,
                33485,
                4181,
                11,
                785,
                3474,
                335,
                590,
                4181,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14325285593668619,
            "compression_ratio": 1.6358024691358024,
            "no_speech_prob": 0.4431646764278412
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 35700,
            "start": 376.0,
            "end": 385.0,
            "text": " muchos perdieron la vida y contribuyeron en la revoluci\u00f3n, se triunf\u00f3 en la revoluci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51314,
                17061,
                12611,
                14440,
                635,
                7644,
                288,
                4226,
                84,
                7224,
                266,
                465,
                635,
                16908,
                30813,
                11,
                369,
                1376,
                409,
                69,
                812,
                465,
                635,
                16908,
                30813,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14325285593668619,
            "compression_ratio": 1.6358024691358024,
            "no_speech_prob": 0.4431646764278412
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 38500,
            "start": 385.0,
            "end": 394.0,
            "text": " y ah\u00ed est\u00e1n los yaquis, y ahora tambi\u00e9n vamos a reivindicarnos, vamos a apoyarnos,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                12571,
                10368,
                1750,
                2478,
                15398,
                11,
                288,
                9923,
                6407,
                5295,
                257,
                319,
                592,
                471,
                299,
                24979,
                11,
                5295,
                257,
                41535,
                24979,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09799637559984552,
            "compression_ratio": 1.38,
            "no_speech_prob": 0.08431738615036011
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 38500,
            "start": 394.0,
            "end": 408.0,
            "text": " tengo ese compromiso y lo voy a cumplir, lo mismo en el caso de Cananea, otro sitio, otro lugar emblem\u00e1tico, hist\u00f3rico,",
            "tokens": [
                50814,
                13989,
                10167,
                11482,
                19227,
                288,
                450,
                7552,
                257,
                37483,
                347,
                11,
                450,
                12461,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                1664,
                1929,
                64,
                11,
                11921,
                40621,
                11,
                11921,
                11467,
                35949,
                28234,
                11,
                33196,
                23776,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09799637559984552,
            "compression_ratio": 1.38,
            "no_speech_prob": 0.08431738615036011
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 40800,
            "start": 409.0,
            "end": 422.0,
            "text": " 1906 ah\u00ed comenz\u00f3 la huelga de Cananea para luchar por la justicia, por los derechos laborales,",
            "tokens": [
                50414,
                1294,
                12791,
                12571,
                29564,
                812,
                635,
                2137,
                338,
                3680,
                368,
                1664,
                1929,
                64,
                1690,
                287,
                31084,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                1515,
                1750,
                47508,
                5938,
                4229,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08631291327538429,
            "compression_ratio": 1.5402298850574712,
            "no_speech_prob": 0.47303032875061035
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 40800,
            "start": 422.0,
            "end": 429.0,
            "text": " entonces Sonora est\u00e1 llena de historia, no se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin Sonora,",
            "tokens": [
                51064,
                13003,
                5185,
                3252,
                3192,
                4849,
                4118,
                368,
                18385,
                11,
                572,
                369,
                27246,
                30598,
                10119,
                635,
                18385,
                368,
                28128,
                3343,
                5185,
                3252,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08631291327538429,
            "compression_ratio": 1.5402298850574712,
            "no_speech_prob": 0.47303032875061035
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 40800,
            "start": 429.0,
            "end": 436.0,
            "text": " por eso que viva Sonora y que viva M\u00e9xico, viva M\u00e9xico y viva M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51414,
                1515,
                7287,
                631,
                371,
                5931,
                5185,
                3252,
                288,
                631,
                371,
                5931,
                28128,
                11,
                371,
                5931,
                28128,
                288,
                371,
                5931,
                28128,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08631291327538429,
            "compression_ratio": 1.5402298850574712,
            "no_speech_prob": 0.47303032875061035
        }
    ],
    "language": "es"
}