{
    "text": " \u00bfC\u00f3mo para la luz? Una de cada lado. Venga la frente. Venga la frente. Bien. La podemos colocar de otro costado? S\u00ed. \u00bfDe acuerdo? \u00bfC\u00f3mo para la luz? Gracias, se\u00f1or presidente. Damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a tomar asiento. Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la Plaza Memorial Lamora, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an la licenciada Claudia Pavlovich Arellano, gobernadora del Estado de Sonora. Licenciado Ricardo Mejiaverdeja, subsecretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, en representaci\u00f3n de la licenciada Rosisela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional. Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Se\u00f1ora Amber Rai, representante de las familias Lamford, Miller y Johnson. Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional. General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor Celestino \u00c1vila Astudillo, comandante de la Segunda Regi\u00f3n Militar. Maestro Felipe de Jes\u00fas Gallo Guti\u00e9rrez, coordinador de m\u00e9todo de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. General de Brigada Diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Vald\u00e9s Ch\u00e1vez, comandante de la 45 Zona Militar. Maestro Cornelio Vega Vega, presidente municipal de Bavispe Sonora. Inspector General Benedicto Santamar\u00eda Gonz\u00e1lez, coordinador estatal de la Guardia Nacional. Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica. Se\u00f1or Kenneth Miller. Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales. Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida. La Licenciada Claudia Pavlovich Arellano, gobernadora del Estado de Sonora, har\u00e1 uso de la palabra. Muy buenos d\u00edas. Muchas gracias, se\u00f1or presidente, por estar aqu\u00ed en este d\u00eda tan importante para nosotros. Y sobre todo saludo con especial afecto a la familia Lamport, la familia Miller, Johnson y Lebar\u00f3n. Muchas gracias por estar aqu\u00ed, a las autoridades que nos acompa\u00f1an, a las Fuerzas Armadas, al presidente municipal, al subsecretario Mej\u00eda, a todos los que nos acompa\u00f1an, a Jes\u00fas Ram\u00edrez. Muchas gracias, presidente, gracias por de nuevo. Ha habido momentos que como gobernadora recordar\u00e9 por siempre. Momentos que me movieron el alma, momentos que me hicieron llorar, momentos que ir\u00e9 cargando en mi coraz\u00f3n hasta el \u00faltimo d\u00eda de mi vida. El momento que evoca este memorial es uno de ellos. Aquellos d\u00edas pude abrazarlos, pude estar con ustedes, pude recoger ese dolor inmenso y esa indignaci\u00f3n compartida por todos los sonorences. Sonora llor\u00f3 esta p\u00e9rdida, por eso es importante este memorial, porque es indispensable que esta tragedia no se pierda en el tiempo, no quede en el olvido. Por eso se llama memorial, para que constantemente nos convoque a recordar, a tener presente, a no olvidar. Hay cosas que no pueden suceder nunca, jam\u00e1s, y esta es una de ellas. Y para que esta p\u00e9rdida no se envano, antes que nada, la justicia, la prevenci\u00f3n, la lucha contra la impunidad, la voluntad para que siempre, siempre, ganen los buenos. Presidente, su presencia hoy aqu\u00ed tiene un significado de una inmensa relevancia. La m\u00e1xima autoridad del pa\u00eds presente en abrando un memorial, es decir, atestiguando la necesidad de que esto nunca se olvide, que siempre se recuerde, que jam\u00e1s se repita. Esta fue una iniciativa suya a la que acudimos con todo el coraz\u00f3n, con toda la convicci\u00f3n, con todo el compromiso. No quiero hablar demasiado, el memorial lo dice todo, este memorial de un gran escultor que sin duda supo recoger el sentimiento de ustedes, la familia. Hoy quiero escuchar, escuchar las palabras que se dicen con el alma, porque hoy es un d\u00eda de hablar as\u00ed. Aqu\u00ed el presidente, aqu\u00ed la gobernadora, aqu\u00ed la familia, aqu\u00ed las autoridades, aqu\u00ed los tres niveles de gobierno, aqu\u00ed todos, todos unidos. Porque en frente a la adversidad, incertidumbre, lo mejor sin duda es estar unidos. La solidaridad, la generosidad, el sentimiento del deber y la comunidad. Hoy inauguramos un memorial que nos recordar\u00e1 siempre la responsabilidad y el compromiso, el amor incondicional, el recuerdo que queda de los que no est\u00e1n. Pero sobre todo la deuda de justicia y el indispensable paz que requiere nuestro pa\u00eds. Muchas gracias a todos y cada uno de ustedes. Muchas gracias a los familiares. Gracias, presidente, por estar. Muchas gracias. La se\u00f1ora Amel Wright, representante de la familia Lamford Miller, Ara\u00faso de La Palabra. Se dicen, cuando perdemos a alguien a quien amamos, debemos aprender no a vivir sin ellos, sino a vivir con el amor que ellos nos dejaron. Buenos d\u00edas a todos, se\u00f1or presidente, honorable presidio y amigos que nos acompa\u00f1an. Mi nombre es Amber Ray. Soy la hermana menor de Donna Ray Langford. Donna no solo era mi hermana, sino una de mis amigas m\u00e1s cercanas y mi modelo a seguir. La miraba de muchas maneras. Ella me ense\u00f1\u00f3 que el rencor solo duele realmente a la persona que lo siente. Y qu\u00e9 importante era hacer que la gente se siente bienvenida. Y cuando las cosas se pusieron dif\u00edciles de manejar, entonces d\u00e1rselo a Dios. Me siento muy honrada y humilde estar aqu\u00ed enfrente y dar el discurso conmemorativo en nombre de todas las familias afectadas. Todas estas mujeres, Ronita Lebar\u00f3n Miller, Christina Langford Johnson y mi hermana Donna, fueron mujeres incre\u00edbles, dedicadas a sus familias, a su comunidad y sobre tanto, criar ni\u00f1os temerosos de Dios. La tragedia dejar\u00e1 marcada siempre en nuestros corazones. El amor que dejaron es inconmensurable. Nos gustar\u00eda agradecerle personalmente, se\u00f1or presidente, por venir hoy aqu\u00ed y por su continuo apoyo. Y les agradecemos por llamar la atenci\u00f3n sobre estos problemas que contin\u00faan devastando a todo M\u00e9xico. Gracias. A la se\u00f1ora gobernadora Claudia Pavlovich, queremos agradecerle por estar aqu\u00ed y por su apoyo para hacer posible este monumento. Y reconocer que no se tolerar\u00e1 la violencia contra los inocentes. Cuando me miro a este monumento que ha hecho el se\u00f1or Marlon Balderama, me asombra el incre\u00edble detalle que ha puesto en \u00e9l. Desde el \u00e1ngel Moroni en la punta hasta las nueve ra\u00edces en el fondo, el se\u00f1or Marlon no s\u00f3lo ha logrado capturar ah\u00ed la inocencia, sino la pasi\u00f3n y el amor que cada uno de estas madres tiene por sus hijos. El arte y el talento es realmente incre\u00edble. Porque este monumento no es tanto para honrar la memoria de nuestros seres queridos y todas esas vidas inocentes perdidas, sino para honrar sus vidas y c\u00f3mo vivieron. Tambi\u00e9n es un recordatorio de que incluso en una gran tragedia podemos unirnos y defendernos contra la violencia y la vida de los inocentes. Por eso, en nombre de todos nosotros, queremos agradecerle por su abro trabajo y dedicaci\u00f3n. Hay un viejo dicho indio que tienes que caminar por este camino y enfrentar tu dolor, para que puedas pasar a trav\u00e9s del duelo al lugar donde puedas tener a los que perdiste en tu vida, donde puedas recordarlos y hablar de ellos sin romperte. Dicen que si nunca viajes a este camino, a este lugar, realmente lo pierdas todo, porque es demasiado dif\u00edcil disfrutar los recuerdos o revivir todo lo que amas de ellos. Esperamos que a todos los que pasen aqu\u00ed se les recuerda que no es s\u00f3lo responsabilidad federal, estatal o local, sino que recae a cada individuo que se involucre a llevar justicia a los inocentes. Una vez m\u00e1s, les damos las gracias y a todos gracias por venir. Hace uso de la palabra el licenciado Ricardo Mej\u00eda Verdeja, Subsecretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. En representaci\u00f3n de la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos, se\u00f1or presidente. Con su permiso. Enciendo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de M\u00e9xico, se\u00f1ora Gobernadora Claudia Pavlovich, General Secretario Luis Cresencio Sandoval, Almirante Secretario Rafael Ojeda, General Luis Rodr\u00edguez Bucio, Comandante de la Guardia Nacional, se\u00f1or Presidente Municipal profesor Cornelio Vega, se\u00f1or Presidente de la Secretar\u00eda de la Defensa, Andr\u00e9s Bucio, Comandante de la Guardia Nacional, se\u00f1or Presidente Municipal profesor Cornelio Vega, apreciado Kenneth Miller, maestro Felipe Gallo de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, Amber, y sobre todo a las familias Miller, Lamford, Johnson y LeBar\u00f3n, nuestro saludo con profundo respeto y reconocimiento. Como aqu\u00ed se dec\u00eda, aqu\u00ed hay memoria viva, un recuerdo fresco, cari\u00f1oso, fraterno, pero tambi\u00e9n una memoria para recordar y no olvidar hechos que lastimaron no solo a la comunidad del amor, al pueblo de Bavispe o a Sonora, sino a todo M\u00e9xico. Todos nos identificamos con su dolor, todos nos identificamos con su indignaci\u00f3n, y todos nos sumamos al reclamo de justicia y de no a la impunidad. Por eso, sin duda, estar aqu\u00ed y que este evento lo preside el presidente de todos los mexicanos habla del compromiso moral y humano que tiene el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien no solo no deja de ser nuestro m\u00e1ximo representante del Estado mexicano, sino un ser humano comprometido, solidario, y que le duelen estas injusticias y estos agravios. Y hoy recordamos con el coraz\u00f3n en la mano a las nueve v\u00edctimas de uno de los m\u00e1s indignantes hechos que est\u00e1n frescos en la memoria colectiva. Queremos convertir este dolor y esta indignaci\u00f3n en la energ\u00eda y en la motivaci\u00f3n para construir un mejor futuro y abonar en la causa de pacificaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a la que nos ha convocado el presidente L\u00f3pez Obrador. Buscamos la verdad, combatimos la impunidad, combatimos y trabajamos por la justicia y la no repetici\u00f3n de los hechos en un esfuerzo interinstitucional sin precedentes, donde todas las instituciones federales y locales estamos trabajando de la mano, junto con la familia, para que no solamente haya justicia para las tres madres y los nueve ni\u00f1os y ni\u00f1as, sino para que quede una fuerte imagen en el pa\u00eds de que no se van a permitir estos hechos. Nos mueve el compromiso de honrar a cada una de las v\u00edctimas y a sus familias, de evitar a toda costa que cualquier culpable quede impune, y seguir fortaleciendo entre todos una cultura de respeto a la ley, a la convivencia, a la paz y al amor al pr\u00f3jimo. Quiero decirles, para no extendernos mucho, que el compromiso del Gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 presente, que hay ya, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica, dos cuarteles de la Guardia Nacional en esta regi\u00f3n, hace poco, en octubre, aqu\u00ed se inaugur\u00f3 en Bavispe, y apenas ayer en Moctezuma, un cuartel m\u00e1s. Va a haber presencia permanente, esa es la instrucci\u00f3n del presidente, de todas las fuerzas de seguridad, para poder seguir blindando esta regi\u00f3n tan importante y que es frontera con otro estado, como es el caso de Chihuahua. Hemos hablado en ocasiones con Kenneth, que nos habla y nos dice, hay tales problemas, y hay una l\u00ednea directa, esa es la instrucci\u00f3n del presidente, que se sientan ustedes muy cerca del gobierno federal, ante cualquier problem\u00e1tica y ante cualquier necesidad, sea en este caso de seguridad o tambi\u00e9n aquellas que tiendan al desarrollo. Nos da hoy fuerte est\u00edmulo moral estar aqu\u00ed, para redoblar el trabajo del gobierno federal en materia de seguridad. El presidente ha insistido en que s\u00f3lo a trav\u00e9s del trabajo coordinado de sociedad y gobierno, podremos lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds y construir un verdadero M\u00e9xico de justicia, de libertades y de estado de derecho. Yo me sumo a nombre del Gabinete de Seguridad y reiterar de parte nuestra toda la solidaridad y todo el apoyo, y este memorial ser\u00e1 un recuerdo siempre motivante, un recuerdo que nos diga, estas vidas no se perdieron, estas vidas las ganamos en el cielo y desde all\u00e1 abogar\u00e1n por nosotros. Gracias. Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Amigas, amigos de Bavispe, familiares de las v\u00edctimas de este lamentable crimen, estamos aqu\u00ed para rendir un homenaje m\u00e1s a quienes perdieron la vida, mujeres, ni\u00f1os, ni\u00f1as, en estos hechos, repito, muy lamentables. Es importante tener como punto de partida el da\u00f1o inmenso que causa la violencia en cualquiera de sus manifestaciones, y debemos por eso buscar que mejore nuestra convivencia, luchar todos por una sociedad mejor en donde prevalezca la conciliaci\u00f3n, la armon\u00eda, la paz, la tranquilidad. Para esto, para lograr ese ideal de vivir en paz, sin violencia, es importante atender las demandas de justicia y lograr el bienestar material de todos y tambi\u00e9n alcanzar el bienestar del alma, lo material y lo espiritual. Ese es un prop\u00f3sito que tenemos para pacificar nuestro pa\u00eds, que haya oportunidades de trabajo, que tengan ingresos justos en las familias, que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al trabajo, al estudio, y que todo esto se apoye en el fortalecimiento de los valores culturales, morales, espirituales, que evitemos la desintegraci\u00f3n de las familias, que cuidemos esa instituci\u00f3n que es fundamental, la familia, la principal instituci\u00f3n de seguridad social de nuestro pa\u00eds. Todo esto es lo que nos va a llevar a que no se cometan cr\u00edmenes, a que los j\u00f3venes tengan opciones, que no los enganchen para formar parte de la delincuencia y tomar el camino de las conductas antisociales. Ese es el prop\u00f3sito del gobierno y vamos avanzando poco a poco porque se dej\u00f3 crecer el problema y es bastante la descomposici\u00f3n social, pero yo tengo fe, tengo confianza de que vamos a reconstruir, vamos a lograr de nuevo la convivencia en paz, en armon\u00eda, con amor entre todos. En esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n es momento para recordar de que se puede atender la demanda de justicia si nos unimos todos. Cuando sucedieron estos hechos, recib\u00ed una llamada del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, desde luego expresando su preocupaci\u00f3n por lo sucedido y tambi\u00e9n ofreciendo ayuda, apoyo. Le agradec\u00ed su actitud solidaria y le coment\u00e9 que pod\u00edamos nosotros hacer la investigaci\u00f3n y castigar a los responsables y actuar para que no quedara impune este crimen. \u00c9l acept\u00f3 lo que le coment\u00e9 como en otras ocasiones porque tengo que reconocer que el presidente Trump siempre ha sido muy respetuoso de nuestra soberan\u00eda en conversaciones que hemos tenido en momentos dif\u00edciles, siempre confi\u00f3 en nosotros y fue respetuoso de las decisiones soberanas del gobierno que encabez\u00f3. Estuvimos atentos a toda la investigaci\u00f3n y al final, aunque todav\u00eda no se termina, no se cierra el expediente, se ha avanzado, como ya se inform\u00f3, se ha detenido a responsables de este crimen y vamos a continuar hasta conocer toda la verdad y hacer justicia. Todo esto lo hemos logrado porque se est\u00e1 trabajando de manera conjunta, coordinada con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, que es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma, pero que en este caso, como en otros, act\u00faa en coordinaci\u00f3n con el Poder Ejecutivo. Hemos contado tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del Poder Judicial para que los jueces ayuden y se pueda castigar a los responsables. Desde luego, al interior del gobierno federal se ha contado con el apoyo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica. En la seguridad p\u00fablica fue muy importante la colaboraci\u00f3n, la participaci\u00f3n en este grupo responsable de hacer justicia, el papel destacado de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional desde los primeros d\u00edas hasta ahora. La Secretar\u00eda de la Defensa ha estado actuando permanentemente. Y la Secretar\u00eda de Marina, porque han ayudado mucho sobre todo en lo relacionado con las investigaciones, con el trabajo de inteligencia. Todos trabajando de manera conjunta, coordinada. Y tambi\u00e9n ayuda mucho el que no haya corrupci\u00f3n, el que no haya impunidad, el que se tenga bien definida la l\u00ednea, la frontera entre delincuencia y autoridad. Que por un lado est\u00e1 la delincuencia y por otro lado la autoridad. Pero que no haya contubernios, que no haya asociaci\u00f3n delictuosa entre la delincuencia y la autoridad. Porque eso arruina todo. Ya esa etapa pas\u00f3. Nosotros no tenemos ni vamos a permitir que haya contubernio, que haya acuerdos de ning\u00fan tipo con la delincuencia organizada. Nada de asociarnos con un grupo, proteger a un grupo y perseguir a otro. Si no es la aplicaci\u00f3n de la ley, por parejo. Y no mezclarnos. No tener ninguna relaci\u00f3n con la delincuencia organizada. Todo esto es lo que nos da confianza y nos permite decir que se tiene que avanzar como est\u00e1 sucediendo. En que haya paz y tranquilidad en el pa\u00eds. Vamos avanzando en ese prop\u00f3sito. Eso nos da mucha fortaleza. Si se act\u00faa con honestidad, se tiene autoridad moral. Y si se tiene autoridad moral, se tiene autoridad pol\u00edtica. Y as\u00ed es que tenemos que seguir actuando. Mi agradecimiento a los familiares de las se\u00f1oras, de los ni\u00f1os que perdieron la vida. Porque a pesar de su dolor, han actuado con mucho respeto a las autoridades de M\u00e9xico. Y nos han dado su confianza. Y nosotros no vamos a defraudarles. Siempre vamos a decirles la verdad. Nunca una mentira. Nunca vamos a enga\u00f1arles. Y siempre van a contar con nuestro apoyo. Con nuestra solidaridad. Este memorial va a significar un homenaje permanente a las v\u00edctimas. Yo quiero agradecer la participaci\u00f3n del artista que como aqu\u00ed se expres\u00f3, supo recoger los sentimientos de las familias y de esta comunidad de Bavispe. Es muy bello el monumento. Es una obra de arte, pero adem\u00e1s est\u00e1 llena de humanismo, de amor. Agradecerle al escultor por su trabajo, por su arte. Agradecerle a la gobernadora de Sonora, Claudia Pavlovich, que ayud\u00f3. No s\u00f3lo para la construcci\u00f3n del memorial, sino en todo. Nos ha estado apoyando, estamos trabajando de la mano con el gobierno de Sonora. Agradecerle al presidente municipal de Bavispe por todo su apoyo. Al doctor de Bavispe, que no s\u00e9 si est\u00e9 por aqu\u00ed, que es una instituci\u00f3n aqu\u00ed en Bavispe. Que se le agradece mucho por su intervenci\u00f3n oportuna a partir de estos lamentables hechos. Y por estar aqu\u00ed dando atenci\u00f3n m\u00e9dica y sirviendo a la gente. Y agradecer, repito a todos los familiares, decirles que nos vamos a seguir encontrando, nos vamos a seguir viendo, vamos a seguir recibiendo informaci\u00f3n de las investigaciones. Nosotros no odiamos, no es nuestro fuerte la venganza, pero s\u00ed, no se pueden olvidar estos hechos. Y tiene que haber justicia. Vamos a continuar en ese camino de hacer justicia. Y nuestro abrazo, nuestro cari\u00f1o a todos los familiares, a los amigos, a todos los pobladores de Bavispe que nos acompa\u00f1an en esta ceremonia tan emotiva, tan importante. Vamos a continuar, tenemos que seguir adelante. No va a ser en vano lo que se haga para que haya justicia y se termine la violencia en nuestro pa\u00eds. Es como una utop\u00eda, es un sue\u00f1o que queremos que se convierta en realidad. Esa utop\u00eda es la que nos hace caminar. Es ese ideal, el que todos logremos vivir en paz en nuestro pa\u00eds y en el mundo. Porque tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante es pensar en un mundo sin fronteras, en lo que debe ser el mundo de la fraternidad universal, que todos podamos llevar a la pr\u00e1ctica esa doctrina milenaria Y tambi\u00e9n la de la justicia que se resume en una frase, el amor al pr\u00f3jimo, el hacer el bien sin mirar a quien, el entender que solo siendo buenos podemos ser felices. Muchas gracias a todas y a todos. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n. El presidente de la Rep\u00fablica llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la placa memorial La Mora, alusiva a la tragedia ocurrida el 4 de noviembre de 2019, que enlut\u00f3 a las familias Lamford, Johnson y Miller, al estado de Sonora y al pueblo de M\u00e9xico. Gracias. Texto contenido en la placa memorial La Mora, testimonio de una tragedia. Este monumento es dedicado a las almas inocentes, v\u00edctimas de la violencia de los c\u00e1rteles y a quienes fueron asesinados en la masacre ocurrida el 4 de noviembre de 2019. Descansen en los brazos de nuestro salvador. Se han ido pero nunca ser\u00e1n olvidados. Donna Wright Lamford, Trevor Harvey Lamford, Rogan Ray Lamford, Cristina Mary Johnson, Mar\u00eda Ronita Miller, Howard Jacob Miller, Crystal Belaine Miller, Titus Alvin Miller, Tiana Grissel Miller, hasta que nos volvamos a encontrar. A los sobrevivientes. Escuchemos el toque militar. Silencio. Silencio. Sean tan amables de ocupar su lugar. Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional. Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional. Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org El Consejo de la Defensa de M\u00e9xico se dirige a la Escuelta de Bandera para despedirse de nuestro labaropatrio.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 2.0,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo para la luz?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                28342,
                1690,
                635,
                20671,
                30,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 2.0,
            "end": 4.0,
            "text": " Una de cada lado.",
            "tokens": [
                50464,
                15491,
                368,
                8411,
                11631,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 4.0,
            "end": 6.0,
            "text": " Venga la frente.",
            "tokens": [
                50564,
                691,
                31494,
                635,
                19873,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 6.0,
            "end": 8.0,
            "text": " Venga la frente.",
            "tokens": [
                50664,
                691,
                31494,
                635,
                19873,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 0,
            "start": 8.0,
            "end": 10.0,
            "text": " Bien.",
            "tokens": [
                50764,
                16956,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 0,
            "start": 10.0,
            "end": 12.0,
            "text": " La podemos colocar de otro costado?",
            "tokens": [
                50864,
                2369,
                12234,
                17568,
                368,
                11921,
                2063,
                1573,
                30,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 0,
            "start": 12.0,
            "end": 14.0,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                50964,
                12375,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 0,
            "start": 14.0,
            "end": 16.0,
            "text": " \u00bfDe acuerdo?",
            "tokens": [
                51064,
                3841,
                11089,
                28113,
                30,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.804035398695204,
            "compression_ratio": 1.209090909090909,
            "no_speech_prob": 0.8534750938415527
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 3000,
            "start": 30.0,
            "end": 42.0,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo para la luz?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                28342,
                1690,
                635,
                20671,
                30,
                50964
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -1.6323391409481274,
            "compression_ratio": 0.8727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.31164002418518066
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 3000,
            "start": 42.0,
            "end": 46.0,
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50964,
                26909,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 1.0,
            "avg_logprob": -1.6323391409481274,
            "compression_ratio": 0.8727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.31164002418518066
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 4600,
            "start": 46.0,
            "end": 55.0,
            "text": " Damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                2151,
                294,
                18322,
                257,
                5283,
                25920,
                654,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16828927993774415,
            "compression_ratio": 1.3017241379310345,
            "no_speech_prob": 0.4692024290561676
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 13600,
            "start": 136.0,
            "end": 153.0,
            "text": " Se les invita a tomar asiento.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                22048,
                382,
                7814,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23190569877624512,
            "compression_ratio": 0.7894736842105263,
            "no_speech_prob": 0.6341853737831116
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 15300,
            "start": 153.0,
            "end": 173.0,
            "text": " Preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de la Plaza Memorial Lamora, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                2718,
                482,
                5283,
                25920,
                654,
                368,
                23541,
                374,
                3482,
                368,
                635,
                41890,
                24957,
                18825,
                3252,
                11,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405570771959093,
            "compression_ratio": 1.2285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.7164505124092102
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 17300,
            "start": 173.0,
            "end": 185.0,
            "text": " Lo acompa\u00f1an la licenciada Claudia Pavlovich Arellano, gobernadora del Estado de Sonora.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                43142,
                282,
                635,
                6169,
                30322,
                1538,
                36785,
                39062,
                28257,
                480,
                2014,
                285,
                3730,
                11,
                352,
                26848,
                23020,
                1103,
                29740,
                368,
                5185,
                3252,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10556905022982893,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.8352952599525452
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 17300,
            "start": 185.0,
            "end": 199.0,
            "text": " Licenciado Ricardo Mejiaverdeja, subsecretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana, en representaci\u00f3n de la licenciada Rosisela Rodr\u00edguez, secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "tokens": [
                50964,
                40627,
                30322,
                1573,
                42634,
                1923,
                73,
                654,
                331,
                1479,
                2938,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                11,
                465,
                2906,
                3482,
                368,
                635,
                6169,
                30322,
                1538,
                11144,
                271,
                4053,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                4054,
                9831,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10556905022982893,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.8352952599525452
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 19900,
            "start": 199.0,
            "end": 208.0,
            "text": " General Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                6996,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10409888010176402,
            "compression_ratio": 1.2926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.8749184012413025
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 19900,
            "start": 208.0,
            "end": 216.0,
            "text": " Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina.",
            "tokens": [
                50814,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10409888010176402,
            "compression_ratio": 1.2926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.8749184012413025
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 19900,
            "start": 216.0,
            "end": 225.0,
            "text": " Se\u00f1ora Amber Rai, representante de las familias Lamford, Miller y Johnson.",
            "tokens": [
                51214,
                30807,
                3252,
                29407,
                497,
                1301,
                11,
                2906,
                2879,
                368,
                2439,
                42155,
                296,
                18825,
                7404,
                11,
                16932,
                288,
                9779,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10409888010176402,
            "compression_ratio": 1.2926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.8749184012413025
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 22500,
            "start": 225.0,
            "end": 235.0,
            "text": " Comisario General Luis Rodr\u00edguez Bucio, comandante de la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                2432,
                271,
                4912,
                6996,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                4078,
                8529,
                11,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970098654429118,
            "compression_ratio": 1.3061224489795917,
            "no_speech_prob": 0.5645756721496582
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 22500,
            "start": 235.0,
            "end": 246.0,
            "text": " General de Divisi\u00f3n Diplomado de Estado Mayor Celestino \u00c1vila Astudillo, comandante de la Segunda Regi\u00f3n Militar.",
            "tokens": [
                50864,
                6996,
                368,
                9886,
                36515,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                19967,
                377,
                2982,
                24205,
                85,
                7371,
                12884,
                532,
                15831,
                11,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                21595,
                11946,
                4791,
                2560,
                7036,
                3981,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970098654429118,
            "compression_ratio": 1.3061224489795917,
            "no_speech_prob": 0.5645756721496582
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 24600,
            "start": 247.0,
            "end": 258.0,
            "text": " Maestro Felipe de Jes\u00fas Gallo Guti\u00e9rrez, coordinador de m\u00e9todo de investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50414,
                4042,
                32389,
                34811,
                368,
                47710,
                14588,
                78,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                8285,
                5409,
                368,
                20275,
                17423,
                368,
                48919,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06752639105825713,
            "compression_ratio": 1.2960893854748603,
            "no_speech_prob": 0.2778480052947998
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 24600,
            "start": 258.0,
            "end": 268.0,
            "text": " General de Brigada Diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Luis Vald\u00e9s Ch\u00e1vez, comandante de la 45 Zona Militar.",
            "tokens": [
                50964,
                6996,
                368,
                29675,
                1538,
                8789,
                564,
                298,
                1573,
                368,
                29740,
                13925,
                34342,
                25133,
                691,
                3976,
                2191,
                761,
                842,
                10941,
                11,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                6905,
                1176,
                4037,
                7036,
                3981,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06752639105825713,
            "compression_ratio": 1.2960893854748603,
            "no_speech_prob": 0.2778480052947998
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 26800,
            "start": 268.0,
            "end": 277.0,
            "text": " Maestro Cornelio Vega Vega, presidente municipal de Bavispe Sonora.",
            "tokens": [
                50364,
                4042,
                32389,
                21590,
                338,
                1004,
                48796,
                48796,
                11,
                23852,
                27177,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                5185,
                3252,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187258826361762,
            "compression_ratio": 1.208955223880597,
            "no_speech_prob": 0.08573013544082642
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 26800,
            "start": 277.0,
            "end": 287.0,
            "text": " Inspector General Benedicto Santamar\u00eda Gonz\u00e1lez, coordinador estatal de la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50814,
                33402,
                6996,
                47837,
                78,
                17315,
                335,
                21178,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                8285,
                5409,
                30883,
                304,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187258826361762,
            "compression_ratio": 1.208955223880597,
            "no_speech_prob": 0.08573013544082642
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 28700,
            "start": 287.0,
            "end": 299.0,
            "text": " Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                40627,
                30322,
                1573,
                47710,
                9078,
                870,
                17693,
                383,
                622,
                7967,
                11,
                8285,
                5409,
                2674,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                9909,
                288,
                2329,
                2032,
                1103,
                41963,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10491284345969176,
            "compression_ratio": 1.1015625,
            "no_speech_prob": 0.05873802676796913
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 28700,
            "start": 299.0,
            "end": 307.0,
            "text": " Se\u00f1or Kenneth Miller.",
            "tokens": [
                50964,
                35054,
                33735,
                16932,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10491284345969176,
            "compression_ratio": 1.1015625,
            "no_speech_prob": 0.05873802676796913
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 30700,
            "start": 307.0,
            "end": 315.0,
            "text": " Tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                3269,
                43142,
                282,
                2906,
                9327,
                368,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                43091,
                3269,
                4556,
                7801,
                1515,
                4705,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                29623,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12552295790778267,
            "compression_ratio": 1.3613861386138615,
            "no_speech_prob": 0.1059390977025032
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 30700,
            "start": 315.0,
            "end": 324.0,
            "text": " Reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "tokens": [
                50764,
                1300,
                537,
                5144,
                6321,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12552295790778267,
            "compression_ratio": 1.3613861386138615,
            "no_speech_prob": 0.1059390977025032
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 30700,
            "start": 324.0,
            "end": 330.0,
            "text": " La Licenciada Claudia Pavlovich Arellano, gobernadora del Estado de Sonora, har\u00e1 uso de la palabra.",
            "tokens": [
                51214,
                2369,
                40627,
                30322,
                1538,
                36785,
                39062,
                28257,
                480,
                2014,
                285,
                3730,
                11,
                352,
                26848,
                23020,
                1103,
                29740,
                368,
                5185,
                3252,
                11,
                2233,
                842,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12552295790778267,
            "compression_ratio": 1.3613861386138615,
            "no_speech_prob": 0.1059390977025032
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 33700,
            "start": 337.0,
            "end": 349.0,
            "text": " Muy buenos d\u00edas. Muchas gracias, se\u00f1or presidente, por estar aqu\u00ed en este d\u00eda tan importante para nosotros.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                35669,
                16611,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                1515,
                8755,
                6661,
                465,
                4065,
                12271,
                7603,
                9416,
                1690,
                13863,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17806107143186173,
            "compression_ratio": 1.358974358974359,
            "no_speech_prob": 0.012278548441827297
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 33700,
            "start": 349.0,
            "end": 359.0,
            "text": " Y sobre todo saludo con especial afecto a la familia Lamport, la familia Miller, Johnson y Lebar\u00f3n.",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                5473,
                5149,
                1845,
                6207,
                416,
                15342,
                30626,
                78,
                257,
                635,
                24050,
                441,
                1215,
                477,
                11,
                635,
                24050,
                16932,
                11,
                9779,
                288,
                1456,
                5356,
                1801,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17806107143186173,
            "compression_ratio": 1.358974358974359,
            "no_speech_prob": 0.012278548441827297
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 35900,
            "start": 360.0,
            "end": 372.0,
            "text": " Muchas gracias por estar aqu\u00ed, a las autoridades que nos acompa\u00f1an, a las Fuerzas Armadas, al presidente municipal, al subsecretario Mej\u00eda, a todos los que nos acompa\u00f1an, a Jes\u00fas Ram\u00edrez.",
            "tokens": [
                50414,
                35669,
                16611,
                1515,
                8755,
                6661,
                11,
                257,
                2439,
                19510,
                10284,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                11,
                257,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                419,
                23852,
                27177,
                11,
                419,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                1923,
                73,
                2686,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                11,
                257,
                47710,
                9078,
                870,
                17693,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10771321527885669,
            "compression_ratio": 1.51875,
            "no_speech_prob": 0.05632700398564339
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 35900,
            "start": 372.0,
            "end": 378.0,
            "text": " Muchas gracias, presidente, gracias por de nuevo.",
            "tokens": [
                51014,
                35669,
                16611,
                11,
                23852,
                11,
                16611,
                1515,
                368,
                18591,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10771321527885669,
            "compression_ratio": 1.51875,
            "no_speech_prob": 0.05632700398564339
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 37800,
            "start": 378.0,
            "end": 386.0,
            "text": " Ha habido momentos que como gobernadora recordar\u00e9 por siempre.",
            "tokens": [
                50364,
                4064,
                3025,
                2925,
                34583,
                631,
                2617,
                352,
                26848,
                23020,
                2136,
                36832,
                1515,
                12758,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07658532749522816,
            "compression_ratio": 1.4507042253521127,
            "no_speech_prob": 0.05252564325928688
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 37800,
            "start": 386.0,
            "end": 398.0,
            "text": " Momentos que me movieron el alma, momentos que me hicieron llorar, momentos que ir\u00e9 cargando en mi coraz\u00f3n hasta el \u00faltimo d\u00eda de mi vida.",
            "tokens": [
                50764,
                19093,
                329,
                631,
                385,
                2402,
                14440,
                806,
                32634,
                11,
                34583,
                631,
                385,
                23697,
                14440,
                4849,
                42967,
                11,
                34583,
                631,
                3418,
                526,
                1032,
                70,
                1806,
                465,
                2752,
                34518,
                10764,
                806,
                21013,
                12271,
                368,
                2752,
                7644,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07658532749522816,
            "compression_ratio": 1.4507042253521127,
            "no_speech_prob": 0.05252564325928688
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 39800,
            "start": 398.0,
            "end": 417.0,
            "text": " El momento que evoca este memorial es uno de ellos. Aquellos d\u00edas pude abrazarlos, pude estar con ustedes, pude recoger ese dolor inmenso y esa indignaci\u00f3n compartida por todos los sonorences.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                9333,
                631,
                1073,
                24035,
                4065,
                24089,
                785,
                8526,
                368,
                16353,
                13,
                8728,
                898,
                329,
                19527,
                280,
                2303,
                410,
                30695,
                39734,
                11,
                280,
                2303,
                8755,
                416,
                17110,
                11,
                280,
                2303,
                850,
                42719,
                10167,
                42416,
                294,
                2558,
                539,
                288,
                11342,
                1016,
                788,
                3482,
                18113,
                2887,
                1515,
                6321,
                1750,
                1872,
                10948,
                887,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08989314165982333,
            "compression_ratio": 1.3661971830985915,
            "no_speech_prob": 0.516329288482666
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 41700,
            "start": 417.0,
            "end": 429.0,
            "text": " Sonora llor\u00f3 esta p\u00e9rdida, por eso es importante este memorial, porque es indispensable que esta tragedia no se pierda en el tiempo, no quede en el olvido.",
            "tokens": [
                50364,
                5185,
                3252,
                4849,
                284,
                812,
                5283,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                11,
                1515,
                7287,
                785,
                9416,
                4065,
                24089,
                11,
                4021,
                785,
                47940,
                631,
                5283,
                16019,
                654,
                572,
                369,
                9766,
                2675,
                465,
                806,
                11772,
                11,
                572,
                421,
                4858,
                465,
                806,
                43851,
                2925,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0863936269605482,
            "compression_ratio": 1.5773809523809523,
            "no_speech_prob": 0.7098041772842407
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 41700,
            "start": 429.0,
            "end": 439.0,
            "text": " Por eso se llama memorial, para que constantemente nos convoque a recordar, a tener presente, a no olvidar.",
            "tokens": [
                50964,
                5269,
                7287,
                369,
                23272,
                24089,
                11,
                1690,
                631,
                5754,
                16288,
                3269,
                416,
                3080,
                1077,
                257,
                2136,
                289,
                11,
                257,
                11640,
                28709,
                11,
                257,
                572,
                43194,
                289,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0863936269605482,
            "compression_ratio": 1.5773809523809523,
            "no_speech_prob": 0.7098041772842407
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 43900,
            "start": 439.0,
            "end": 446.0,
            "text": " Hay cosas que no pueden suceder nunca, jam\u00e1s, y esta es una de ellas.",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                12218,
                631,
                572,
                14714,
                41928,
                260,
                13768,
                11,
                7872,
                2490,
                11,
                288,
                5283,
                785,
                2002,
                368,
                38397,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08479809761047363,
            "compression_ratio": 1.4518072289156627,
            "no_speech_prob": 0.8393000960350037
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 43900,
            "start": 446.0,
            "end": 459.0,
            "text": " Y para que esta p\u00e9rdida no se envano, antes que nada, la justicia, la prevenci\u00f3n, la lucha contra la impunidad, la voluntad para que siempre, siempre, ganen los buenos.",
            "tokens": [
                50714,
                398,
                1690,
                631,
                5283,
                280,
                4198,
                67,
                2887,
                572,
                369,
                2267,
                3730,
                11,
                11014,
                631,
                8096,
                11,
                635,
                445,
                15341,
                11,
                635,
                659,
                553,
                5687,
                11,
                635,
                287,
                26042,
                10742,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                635,
                17911,
                345,
                1690,
                631,
                12758,
                11,
                12758,
                11,
                7574,
                268,
                1750,
                49617,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08479809761047363,
            "compression_ratio": 1.4518072289156627,
            "no_speech_prob": 0.8393000960350037
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 45900,
            "start": 459.0,
            "end": 466.0,
            "text": " Presidente, su presencia hoy aqu\u00ed tiene un significado de una inmensa relevancia.",
            "tokens": [
                50364,
                3117,
                68,
                11,
                459,
                1183,
                10974,
                13775,
                6661,
                7066,
                517,
                3350,
                1573,
                368,
                2002,
                41052,
                23364,
                2951,
                9768,
                2755,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10863584867665466,
            "compression_ratio": 1.449438202247191,
            "no_speech_prob": 0.8632862567901611
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 45900,
            "start": 466.0,
            "end": 480.0,
            "text": " La m\u00e1xima autoridad del pa\u00eds presente en abrando un memorial, es decir, atestiguando la necesidad de que esto nunca se olvide, que siempre se recuerde, que jam\u00e1s se repita.",
            "tokens": [
                50714,
                2369,
                31031,
                64,
                19510,
                4580,
                1103,
                10572,
                28709,
                465,
                410,
                19845,
                517,
                24089,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                412,
                377,
                16397,
                1806,
                635,
                11909,
                4580,
                368,
                631,
                7433,
                13768,
                369,
                43851,
                482,
                11,
                631,
                12758,
                369,
                39092,
                1479,
                11,
                631,
                7872,
                2490,
                369,
                1085,
                2786,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10863584867665466,
            "compression_ratio": 1.449438202247191,
            "no_speech_prob": 0.8632862567901611
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 48000,
            "start": 480.0,
            "end": 489.0,
            "text": " Esta fue una iniciativa suya a la que acudimos con todo el coraz\u00f3n, con toda la convicci\u00f3n, con todo el compromiso.",
            "tokens": [
                50364,
                20547,
                9248,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                459,
                3016,
                257,
                635,
                631,
                696,
                532,
                8372,
                416,
                5149,
                806,
                34518,
                11,
                416,
                11687,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                11,
                416,
                5149,
                806,
                11482,
                19227,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06754508083813811,
            "compression_ratio": 1.542857142857143,
            "no_speech_prob": 0.6616075038909912
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 48000,
            "start": 489.0,
            "end": 504.0,
            "text": " No quiero hablar demasiado, el memorial lo dice todo, este memorial de un gran escultor que sin duda supo recoger el sentimiento de ustedes, la familia.",
            "tokens": [
                50814,
                883,
                16811,
                21014,
                39820,
                11,
                806,
                24089,
                450,
                10313,
                5149,
                11,
                4065,
                24089,
                368,
                517,
                9370,
                4721,
                723,
                284,
                631,
                3343,
                43881,
                459,
                2259,
                850,
                42719,
                806,
                2279,
                14007,
                368,
                17110,
                11,
                635,
                24050,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06754508083813811,
            "compression_ratio": 1.542857142857143,
            "no_speech_prob": 0.6616075038909912
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 50400,
            "start": 505.0,
            "end": 515.0,
            "text": " Hoy quiero escuchar, escuchar las palabras que se dicen con el alma, porque hoy es un d\u00eda de hablar as\u00ed.",
            "tokens": [
                50414,
                28664,
                16811,
                22483,
                289,
                11,
                22483,
                289,
                2439,
                35240,
                631,
                369,
                33816,
                416,
                806,
                32634,
                11,
                4021,
                13775,
                785,
                517,
                12271,
                368,
                21014,
                8582,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055280069204477165,
            "compression_ratio": 1.5617283950617284,
            "no_speech_prob": 0.3870082199573517
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 50400,
            "start": 515.0,
            "end": 528.0,
            "text": " Aqu\u00ed el presidente, aqu\u00ed la gobernadora, aqu\u00ed la familia, aqu\u00ed las autoridades, aqu\u00ed los tres niveles de gobierno, aqu\u00ed todos, todos unidos.",
            "tokens": [
                50914,
                24386,
                806,
                23852,
                11,
                6661,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                11,
                6661,
                635,
                24050,
                11,
                6661,
                2439,
                19510,
                10284,
                11,
                6661,
                1750,
                15890,
                11461,
                904,
                368,
                29254,
                11,
                6661,
                6321,
                11,
                6321,
                517,
                7895,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055280069204477165,
            "compression_ratio": 1.5617283950617284,
            "no_speech_prob": 0.3870082199573517
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 52800,
            "start": 528.0,
            "end": 535.0,
            "text": " Porque en frente a la adversidad, incertidumbre, lo mejor sin duda es estar unidos.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                465,
                19873,
                257,
                635,
                17641,
                4580,
                11,
                834,
                911,
                327,
                449,
                2672,
                11,
                450,
                11479,
                3343,
                43881,
                785,
                8755,
                517,
                7895,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09183406829833984,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 0.5807948112487793
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 52800,
            "start": 535.0,
            "end": 541.0,
            "text": " La solidaridad, la generosidad, el sentimiento del deber y la comunidad.",
            "tokens": [
                50714,
                2369,
                5100,
                289,
                4580,
                11,
                635,
                1337,
                329,
                4580,
                11,
                806,
                2279,
                14007,
                1103,
                29671,
                288,
                635,
                35695,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09183406829833984,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 0.5807948112487793
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 52800,
            "start": 541.0,
            "end": 553.0,
            "text": " Hoy inauguramos un memorial que nos recordar\u00e1 siempre la responsabilidad y el compromiso, el amor incondicional, el recuerdo que queda de los que no est\u00e1n.",
            "tokens": [
                51014,
                28664,
                23541,
                374,
                2151,
                517,
                24089,
                631,
                3269,
                2136,
                21534,
                12758,
                635,
                29829,
                4580,
                288,
                806,
                11482,
                19227,
                11,
                806,
                15543,
                834,
                684,
                33010,
                11,
                806,
                850,
                22412,
                631,
                23314,
                368,
                1750,
                631,
                572,
                10368,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09183406829833984,
            "compression_ratio": 1.5317073170731708,
            "no_speech_prob": 0.5807948112487793
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 55300,
            "start": 553.0,
            "end": 559.0,
            "text": " Pero sobre todo la deuda de justicia y el indispensable paz que requiere nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                5473,
                5149,
                635,
                368,
                11152,
                368,
                445,
                15341,
                288,
                806,
                47940,
                30032,
                631,
                1724,
                14412,
                14726,
                10572,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1118943270514993,
            "compression_ratio": 1.5070422535211268,
            "no_speech_prob": 0.2929520308971405
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 55300,
            "start": 559.0,
            "end": 570.0,
            "text": " Muchas gracias a todos y cada uno de ustedes. Muchas gracias a los familiares. Gracias, presidente, por estar. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50664,
                35669,
                16611,
                257,
                6321,
                288,
                8411,
                8526,
                368,
                17110,
                13,
                35669,
                16611,
                257,
                1750,
                24050,
                495,
                13,
                26909,
                11,
                23852,
                11,
                1515,
                8755,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1118943270514993,
            "compression_ratio": 1.5070422535211268,
            "no_speech_prob": 0.2929520308971405
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 58300,
            "start": 584.0,
            "end": 591.0,
            "text": " La se\u00f1ora Amel Wright, representante de la familia Lamford Miller, Ara\u00faso de La Palabra.",
            "tokens": [
                50414,
                2369,
                41094,
                2012,
                338,
                25578,
                11,
                2906,
                2879,
                368,
                635,
                24050,
                18825,
                7404,
                16932,
                11,
                18601,
                2481,
                539,
                368,
                2369,
                6116,
                455,
                424,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29784985951014925,
            "compression_ratio": 1.0227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.10292232781648636
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 59100,
            "start": 591.0,
            "end": 616.0,
            "text": " Se dicen, cuando perdemos a alguien a quien amamos, debemos aprender no a vivir sin ellos, sino a vivir con el amor que ellos nos dejaron.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                33816,
                11,
                7767,
                12611,
                4485,
                257,
                25814,
                257,
                20108,
                669,
                2151,
                11,
                3001,
                4485,
                24916,
                572,
                257,
                39656,
                3343,
                16353,
                11,
                18108,
                257,
                39656,
                416,
                806,
                15543,
                631,
                16353,
                3269,
                21259,
                6372,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09922785508005243,
            "compression_ratio": 1.38,
            "no_speech_prob": 0.27862250804901123
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 61600,
            "start": 616.0,
            "end": 627.0,
            "text": " Buenos d\u00edas a todos, se\u00f1or presidente, honorable presidio y amigos que nos acompa\u00f1an.",
            "tokens": [
                50364,
                38058,
                19527,
                257,
                6321,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                36322,
                1183,
                327,
                1004,
                288,
                18243,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22019601904827615,
            "compression_ratio": 1.0232558139534884,
            "no_speech_prob": 0.6383683085441589
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 62700,
            "start": 627.0,
            "end": 648.0,
            "text": " Mi nombre es Amber Ray. Soy la hermana menor de Donna Ray Langford.",
            "tokens": [
                50364,
                10204,
                13000,
                785,
                29407,
                10883,
                13,
                24758,
                635,
                720,
                14524,
                26343,
                368,
                31938,
                10883,
                13313,
                7404,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22201338268461682,
            "compression_ratio": 0.9305555555555556,
            "no_speech_prob": 0.6674888134002686
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 64800,
            "start": 648.0,
            "end": 663.0,
            "text": " Donna no solo era mi hermana, sino una de mis amigas m\u00e1s cercanas y mi modelo a seguir.",
            "tokens": [
                50364,
                31938,
                572,
                6944,
                4249,
                2752,
                720,
                14524,
                11,
                18108,
                2002,
                368,
                3346,
                669,
                328,
                296,
                3573,
                36099,
                14292,
                288,
                2752,
                27825,
                257,
                18584,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.121814357823339,
            "compression_ratio": 1.3680555555555556,
            "no_speech_prob": 0.6960800886154175
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 64800,
            "start": 663.0,
            "end": 675.0,
            "text": " La miraba de muchas maneras. Ella me ense\u00f1\u00f3 que el rencor solo duele realmente a la persona que lo siente.",
            "tokens": [
                51114,
                2369,
                3149,
                5509,
                368,
                16072,
                587,
                6985,
                13,
                29261,
                385,
                31275,
                812,
                631,
                806,
                8124,
                19558,
                6944,
                3462,
                306,
                14446,
                257,
                635,
                12184,
                631,
                450,
                262,
                8413,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.121814357823339,
            "compression_ratio": 1.3680555555555556,
            "no_speech_prob": 0.6960800886154175
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 67500,
            "start": 675.0,
            "end": 684.0,
            "text": " Y qu\u00e9 importante era hacer que la gente se siente bienvenida.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8057,
                9416,
                4249,
                6720,
                631,
                635,
                3788,
                369,
                262,
                8413,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1413357030777704,
            "compression_ratio": 1.1932773109243697,
            "no_speech_prob": 0.6844020485877991
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 67500,
            "start": 684.0,
            "end": 692.0,
            "text": " Y cuando las cosas se pusieron dif\u00edciles de manejar, entonces d\u00e1rselo a Dios.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                7767,
                2439,
                12218,
                369,
                31252,
                14440,
                17258,
                279,
                368,
                12743,
                10150,
                11,
                13003,
                14401,
                81,
                790,
                78,
                257,
                21838,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1413357030777704,
            "compression_ratio": 1.1932773109243697,
            "no_speech_prob": 0.6844020485877991
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 69200,
            "start": 692.0,
            "end": 710.0,
            "text": " Me siento muy honrada y humilde estar aqu\u00ed enfrente y dar el discurso conmemorativo en nombre de todas las familias afectadas.",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                40340,
                5323,
                2157,
                19120,
                288,
                1484,
                15956,
                8755,
                6661,
                10667,
                14772,
                288,
                4072,
                806,
                2983,
                374,
                539,
                416,
                17886,
                284,
                18586,
                465,
                13000,
                368,
                10906,
                2439,
                42155,
                296,
                30626,
                6872,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09288490480846828,
            "compression_ratio": 1.2095238095238094,
            "no_speech_prob": 0.22806058824062347
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 71000,
            "start": 710.0,
            "end": 726.0,
            "text": " Todas estas mujeres, Ronita Lebar\u00f3n Miller, Christina Langford Johnson y mi hermana Donna, fueron mujeres incre\u00edbles,",
            "tokens": [
                50364,
                2465,
                296,
                13897,
                31683,
                11,
                9949,
                2786,
                1456,
                5356,
                1801,
                16932,
                11,
                25466,
                13313,
                7404,
                9779,
                288,
                2752,
                720,
                14524,
                31938,
                11,
                28739,
                31683,
                46202,
                8806,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22642653988253686,
            "compression_ratio": 1.072072072072072,
            "no_speech_prob": 0.7945534586906433
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 72600,
            "start": 726.0,
            "end": 741.0,
            "text": " dedicadas a sus familias, a su comunidad y sobre tanto, criar ni\u00f1os temerosos de Dios.",
            "tokens": [
                50364,
                37071,
                6872,
                257,
                3291,
                42155,
                296,
                11,
                257,
                459,
                35695,
                288,
                5473,
                10331,
                11,
                36882,
                30712,
                1383,
                16771,
                329,
                368,
                21838,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12596874611050474,
            "compression_ratio": 1.3191489361702127,
            "no_speech_prob": 0.7557852864265442
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 72600,
            "start": 741.0,
            "end": 754.0,
            "text": " La tragedia dejar\u00e1 marcada siempre en nuestros corazones. El amor que dejaron es inconmensurable.",
            "tokens": [
                51114,
                2369,
                16019,
                654,
                24391,
                842,
                42365,
                1538,
                12758,
                465,
                24099,
                25899,
                2213,
                13,
                2699,
                15543,
                631,
                21259,
                6372,
                785,
                20972,
                45743,
                25863,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12596874611050474,
            "compression_ratio": 1.3191489361702127,
            "no_speech_prob": 0.7557852864265442
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 75400,
            "start": 754.0,
            "end": 766.0,
            "text": " Nos gustar\u00eda agradecerle personalmente, se\u00f1or presidente, por venir hoy aqu\u00ed y por su continuo apoyo.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                45896,
                31469,
                1776,
                306,
                2973,
                4082,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                1515,
                20817,
                13775,
                6661,
                288,
                1515,
                459,
                2993,
                78,
                46151,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08592785321749173,
            "compression_ratio": 1.3353658536585367,
            "no_speech_prob": 0.7650735974311829
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 75400,
            "start": 766.0,
            "end": 781.0,
            "text": " Y les agradecemos por llamar la atenci\u00f3n sobre estos problemas que contin\u00faan devastando a todo M\u00e9xico. Gracias.",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                1512,
                31469,
                38173,
                1515,
                16848,
                289,
                635,
                33488,
                5473,
                12585,
                20720,
                631,
                1421,
                2481,
                282,
                13959,
                1806,
                257,
                5149,
                28128,
                13,
                26909,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08592785321749173,
            "compression_ratio": 1.3353658536585367,
            "no_speech_prob": 0.7650735974311829
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 78100,
            "start": 781.0,
            "end": 795.0,
            "text": " A la se\u00f1ora gobernadora Claudia Pavlovich, queremos agradecerle por estar aqu\u00ed y por su apoyo para hacer posible este monumento.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                635,
                41094,
                352,
                26848,
                23020,
                36785,
                39062,
                28257,
                480,
                11,
                26813,
                31469,
                1776,
                306,
                1515,
                8755,
                6661,
                288,
                1515,
                459,
                46151,
                1690,
                6720,
                26644,
                4065,
                20289,
                78,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12357343411913105,
            "compression_ratio": 1.2875816993464053,
            "no_speech_prob": 0.6938350200653076
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 78100,
            "start": 795.0,
            "end": 804.0,
            "text": " Y reconocer que no se tolerar\u00e1 la violencia contra los inocentes.",
            "tokens": [
                51064,
                398,
                43838,
                260,
                631,
                572,
                369,
                11125,
                21534,
                635,
                3448,
                10974,
                10742,
                1750,
                294,
                905,
                9240,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12357343411913105,
            "compression_ratio": 1.2875816993464053,
            "no_speech_prob": 0.6938350200653076
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 81100,
            "start": 811.0,
            "end": 826.0,
            "text": " Cuando me miro a este monumento que ha hecho el se\u00f1or Marlon Balderama, me asombra el incre\u00edble detalle que ha puesto en \u00e9l.",
            "tokens": [
                50364,
                21907,
                385,
                2752,
                340,
                257,
                4065,
                20289,
                78,
                631,
                324,
                13064,
                806,
                22188,
                2039,
                14864,
                13140,
                1068,
                2404,
                11,
                385,
                382,
                3548,
                424,
                806,
                46202,
                638,
                1141,
                11780,
                631,
                324,
                35136,
                465,
                11810,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11622783805750593,
            "compression_ratio": 1.4505494505494505,
            "no_speech_prob": 0.8254350423812866
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 81100,
            "start": 826.0,
            "end": 840.0,
            "text": " Desde el \u00e1ngel Moroni en la punta hasta las nueve ra\u00edces en el fondo, el se\u00f1or Marlon no s\u00f3lo ha logrado capturar ah\u00ed la inocencia,",
            "tokens": [
                51114,
                37985,
                806,
                7352,
                872,
                338,
                5146,
                17049,
                465,
                635,
                4468,
                1328,
                10764,
                2439,
                10412,
                303,
                3342,
                870,
                887,
                465,
                806,
                38101,
                11,
                806,
                22188,
                2039,
                14864,
                572,
                22885,
                324,
                31013,
                1573,
                3770,
                28586,
                12571,
                635,
                294,
                905,
                10974,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11622783805750593,
            "compression_ratio": 1.4505494505494505,
            "no_speech_prob": 0.8254350423812866
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 84000,
            "start": 840.0,
            "end": 848.0,
            "text": " sino la pasi\u00f3n y el amor que cada uno de estas madres tiene por sus hijos.",
            "tokens": [
                50364,
                18108,
                635,
                1736,
                2560,
                288,
                806,
                15543,
                631,
                8411,
                8526,
                368,
                13897,
                5244,
                495,
                7066,
                1515,
                3291,
                42590,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08991838569071756,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.26792994141578674
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 84000,
            "start": 848.0,
            "end": 854.0,
            "text": " El arte y el talento es realmente incre\u00edble.",
            "tokens": [
                50764,
                2699,
                29159,
                288,
                806,
                8301,
                78,
                785,
                14446,
                46202,
                638,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08991838569071756,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.26792994141578674
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 84000,
            "start": 854.0,
            "end": 866.0,
            "text": " Porque este monumento no es tanto para honrar la memoria de nuestros seres queridos y todas esas vidas inocentes perdidas,",
            "tokens": [
                51064,
                11287,
                4065,
                20289,
                78,
                572,
                785,
                10331,
                1690,
                2157,
                5352,
                635,
                1334,
                8172,
                368,
                24099,
                44721,
                7083,
                7895,
                288,
                10906,
                23388,
                7217,
                296,
                294,
                905,
                9240,
                12611,
                11382,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08991838569071756,
            "compression_ratio": 1.4610778443113772,
            "no_speech_prob": 0.26792994141578674
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 86600,
            "start": 867.0,
            "end": 872.0,
            "text": " sino para honrar sus vidas y c\u00f3mo vivieron.",
            "tokens": [
                50414,
                18108,
                1690,
                2157,
                5352,
                3291,
                7217,
                296,
                288,
                12826,
                11005,
                14440,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09123461980086106,
            "compression_ratio": 1.3576642335766422,
            "no_speech_prob": 0.0321686714887619
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 86600,
            "start": 875.0,
            "end": 889.0,
            "text": " Tambi\u00e9n es un recordatorio de que incluso en una gran tragedia podemos unirnos y defendernos contra la violencia y la vida de los inocentes.",
            "tokens": [
                50814,
                25682,
                785,
                517,
                2136,
                48028,
                368,
                631,
                24018,
                465,
                2002,
                9370,
                16019,
                654,
                12234,
                517,
                347,
                16751,
                288,
                8602,
                1248,
                329,
                10742,
                635,
                3448,
                10974,
                288,
                635,
                7644,
                368,
                1750,
                294,
                905,
                9240,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09123461980086106,
            "compression_ratio": 1.3576642335766422,
            "no_speech_prob": 0.0321686714887619
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 88900,
            "start": 890.0,
            "end": 898.0,
            "text": " Por eso, en nombre de todos nosotros, queremos agradecerle por su abro trabajo y dedicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                7287,
                11,
                465,
                13000,
                368,
                6321,
                13863,
                11,
                26813,
                31469,
                1776,
                306,
                1515,
                459,
                410,
                340,
                18099,
                288,
                37071,
                3482,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17015970969686703,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.2225894331932068
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 88900,
            "start": 904.0,
            "end": 912.0,
            "text": " Hay un viejo dicho indio que tienes que caminar por este camino y enfrentar tu dolor,",
            "tokens": [
                51114,
                8721,
                517,
                4941,
                5134,
                27346,
                1016,
                1004,
                631,
                20716,
                631,
                1945,
                6470,
                1515,
                4065,
                34124,
                288,
                33771,
                289,
                2604,
                42416,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17015970969686703,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.2225894331932068
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 91200,
            "start": 913.0,
            "end": 921.0,
            "text": " para que puedas pasar a trav\u00e9s del duelo al lugar donde puedas tener a los que perdiste en tu vida,",
            "tokens": [
                50414,
                1690,
                631,
                10947,
                296,
                25344,
                257,
                24463,
                1103,
                1581,
                10590,
                419,
                11467,
                10488,
                10947,
                296,
                11640,
                257,
                1750,
                631,
                12611,
                8375,
                465,
                2604,
                7644,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10012480832528377,
            "compression_ratio": 1.5419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.10691531747579575
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 91200,
            "start": 923.0,
            "end": 927.0,
            "text": " donde puedas recordarlos y hablar de ellos sin romperte.",
            "tokens": [
                50914,
                10488,
                10947,
                296,
                2136,
                39734,
                288,
                21014,
                368,
                16353,
                3343,
                7438,
                610,
                975,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10012480832528377,
            "compression_ratio": 1.5419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.10691531747579575
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 91200,
            "start": 929.0,
            "end": 938.0,
            "text": " Dicen que si nunca viajes a este camino, a este lugar, realmente lo pierdas todo,",
            "tokens": [
                51214,
                413,
                299,
                268,
                631,
                1511,
                13768,
                5766,
                16549,
                257,
                4065,
                34124,
                11,
                257,
                4065,
                11467,
                11,
                14446,
                450,
                9766,
                27476,
                5149,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10012480832528377,
            "compression_ratio": 1.5419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.10691531747579575
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 93800,
            "start": 939.0,
            "end": 947.0,
            "text": " porque es demasiado dif\u00edcil disfrutar los recuerdos o revivir todo lo que amas de ellos.",
            "tokens": [
                50414,
                4021,
                785,
                39820,
                17258,
                37114,
                32142,
                1750,
                39092,
                33749,
                277,
                3698,
                592,
                347,
                5149,
                450,
                631,
                669,
                296,
                368,
                16353,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0797359236964473,
            "compression_ratio": 1.4539007092198581,
            "no_speech_prob": 0.011075814254581928
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 93800,
            "start": 950.0,
            "end": 961.0,
            "text": " Esperamos que a todos los que pasen aqu\u00ed se les recuerda que no es s\u00f3lo responsabilidad federal, estatal o local,",
            "tokens": [
                50964,
                24142,
                2151,
                631,
                257,
                6321,
                1750,
                631,
                1736,
                268,
                6661,
                369,
                1512,
                39092,
                2675,
                631,
                572,
                785,
                22885,
                29829,
                4580,
                6019,
                11,
                30883,
                304,
                277,
                2654,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0797359236964473,
            "compression_ratio": 1.4539007092198581,
            "no_speech_prob": 0.011075814254581928
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 96100,
            "start": 962.0,
            "end": 969.0,
            "text": " sino que recae a cada individuo que se involucre a llevar justicia a los inocentes.",
            "tokens": [
                50414,
                18108,
                631,
                43086,
                68,
                257,
                8411,
                2461,
                18655,
                631,
                369,
                2499,
                1311,
                265,
                257,
                30374,
                445,
                15341,
                257,
                1750,
                294,
                905,
                9240,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11035691367255317,
            "compression_ratio": 1.3097345132743363,
            "no_speech_prob": 0.021362997591495514
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 96100,
            "start": 970.0,
            "end": 978.0,
            "text": " Una vez m\u00e1s, les damos las gracias y a todos gracias por venir.",
            "tokens": [
                50814,
                15491,
                5715,
                3573,
                11,
                1512,
                274,
                2151,
                2439,
                16611,
                288,
                257,
                6321,
                16611,
                1515,
                20817,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11035691367255317,
            "compression_ratio": 1.3097345132743363,
            "no_speech_prob": 0.021362997591495514
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 97800,
            "start": 978.0,
            "end": 985.0,
            "text": " Hace uso de la palabra el licenciado Ricardo Mej\u00eda Verdeja, Subsecretario de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                617,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                42634,
                1923,
                73,
                2686,
                4281,
                1479,
                2938,
                11,
                8511,
                8159,
                1505,
                4912,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20111371158214097,
            "compression_ratio": 1.564516129032258,
            "no_speech_prob": 0.36779946088790894
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 97800,
            "start": 985.0,
            "end": 992.0,
            "text": " En representaci\u00f3n de la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez, Secretaria de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana.",
            "tokens": [
                50714,
                2193,
                2906,
                3482,
                368,
                635,
                6169,
                30322,
                1538,
                30572,
                1119,
                4053,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                7400,
                9831,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                43371,
                14735,
                20188,
                532,
                345,
                2095,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20111371158214097,
            "compression_ratio": 1.564516129032258,
            "no_speech_prob": 0.36779946088790894
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 97800,
            "start": 994.0,
            "end": 998.0,
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos, se\u00f1or presidente. Con su permiso.",
            "tokens": [
                51164,
                39586,
                49617,
                19527,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                2656,
                459,
                4784,
                19227,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20111371158214097,
            "compression_ratio": 1.564516129032258,
            "no_speech_prob": 0.36779946088790894
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 99800,
            "start": 998.0,
            "end": 1004.0,
            "text": " Enciendo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de M\u00e9xico, se\u00f1ora Gobernadora Claudia Pavlovich,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                537,
                3999,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                3117,
                68,
                368,
                28128,
                11,
                41094,
                1037,
                26848,
                23020,
                36785,
                39062,
                28257,
                480,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3410790387321921,
            "compression_ratio": 1.5442477876106195,
            "no_speech_prob": 0.6420835256576538
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 99800,
            "start": 1004.0,
            "end": 1010.0,
            "text": " General Secretario Luis Cresencio Sandoval, Almirante Secretario Rafael Ojeda,",
            "tokens": [
                50664,
                6996,
                7400,
                4912,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                11,
                14344,
                347,
                2879,
                7400,
                4912,
                43173,
                47100,
                8801,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3410790387321921,
            "compression_ratio": 1.5442477876106195,
            "no_speech_prob": 0.6420835256576538
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 99800,
            "start": 1010.0,
            "end": 1014.0,
            "text": " General Luis Rodr\u00edguez Bucio, Comandante de la Guardia Nacional,",
            "tokens": [
                50964,
                6996,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                4078,
                8529,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3410790387321921,
            "compression_ratio": 1.5442477876106195,
            "no_speech_prob": 0.6420835256576538
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 99800,
            "start": 1014.0,
            "end": 1018.0,
            "text": " se\u00f1or Presidente Municipal profesor Cornelio Vega,",
            "tokens": [
                51164,
                22188,
                3117,
                68,
                47606,
                304,
                22912,
                284,
                21590,
                338,
                1004,
                48796,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3410790387321921,
            "compression_ratio": 1.5442477876106195,
            "no_speech_prob": 0.6420835256576538
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 99800,
            "start": 1018.0,
            "end": 1022.0,
            "text": " se\u00f1or Presidente de la Secretar\u00eda de la Defensa,",
            "tokens": [
                51364,
                22188,
                3117,
                68,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3410790387321921,
            "compression_ratio": 1.5442477876106195,
            "no_speech_prob": 0.6420835256576538
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 102200,
            "start": 1022.0,
            "end": 1028.0,
            "text": " Andr\u00e9s Bucio, Comandante de la Guardia Nacional, se\u00f1or Presidente Municipal profesor Cornelio Vega,",
            "tokens": [
                50364,
                400,
                18981,
                4078,
                8529,
                11,
                2432,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                22188,
                3117,
                68,
                47606,
                304,
                22912,
                284,
                21590,
                338,
                1004,
                48796,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14739616265457667,
            "compression_ratio": 1.3920704845814977,
            "no_speech_prob": 0.5796010494232178
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 102200,
            "start": 1028.0,
            "end": 1036.0,
            "text": " apreciado Kenneth Miller, maestro Felipe Gallo de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica, Amber,",
            "tokens": [
                50664,
                1882,
                3326,
                1573,
                33735,
                16932,
                11,
                463,
                32389,
                34811,
                14588,
                78,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                29407,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14739616265457667,
            "compression_ratio": 1.3920704845814977,
            "no_speech_prob": 0.5796010494232178
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 102200,
            "start": 1036.0,
            "end": 1043.0,
            "text": " y sobre todo a las familias Miller, Lamford, Johnson y LeBar\u00f3n,",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                5473,
                5149,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                16932,
                11,
                18825,
                7404,
                11,
                9779,
                288,
                1456,
                38666,
                1801,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14739616265457667,
            "compression_ratio": 1.3920704845814977,
            "no_speech_prob": 0.5796010494232178
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 102200,
            "start": 1043.0,
            "end": 1048.0,
            "text": " nuestro saludo con profundo respeto y reconocimiento.",
            "tokens": [
                51414,
                14726,
                1845,
                6207,
                416,
                1740,
                6043,
                1597,
                19515,
                288,
                43838,
                14007,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14739616265457667,
            "compression_ratio": 1.3920704845814977,
            "no_speech_prob": 0.5796010494232178
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 104800,
            "start": 1049.0,
            "end": 1057.0,
            "text": " Como aqu\u00ed se dec\u00eda, aqu\u00ed hay memoria viva, un recuerdo fresco, cari\u00f1oso, fraterno,",
            "tokens": [
                50414,
                11913,
                6661,
                369,
                37599,
                11,
                6661,
                4842,
                1334,
                8172,
                371,
                5931,
                11,
                517,
                850,
                22412,
                25235,
                1291,
                11,
                1032,
                72,
                8242,
                78,
                11,
                41168,
                1771,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10107980455671038,
            "compression_ratio": 1.3777777777777778,
            "no_speech_prob": 0.07284493744373322
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 104800,
            "start": 1057.0,
            "end": 1068.0,
            "text": " pero tambi\u00e9n una memoria para recordar y no olvidar hechos que lastimaron no solo a la comunidad del amor,",
            "tokens": [
                50814,
                4768,
                6407,
                2002,
                1334,
                8172,
                1690,
                2136,
                289,
                288,
                572,
                43194,
                289,
                415,
                27251,
                631,
                1036,
                332,
                6372,
                572,
                6944,
                257,
                635,
                35695,
                1103,
                15543,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10107980455671038,
            "compression_ratio": 1.3777777777777778,
            "no_speech_prob": 0.07284493744373322
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 104800,
            "start": 1068.0,
            "end": 1072.0,
            "text": " al pueblo de Bavispe o a Sonora, sino a todo M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51364,
                419,
                33764,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                277,
                257,
                5185,
                3252,
                11,
                18108,
                257,
                5149,
                28128,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10107980455671038,
            "compression_ratio": 1.3777777777777778,
            "no_speech_prob": 0.07284493744373322
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 107200,
            "start": 1073.0,
            "end": 1079.0,
            "text": " Todos nos identificamos con su dolor, todos nos identificamos con su indignaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50414,
                35447,
                3269,
                49456,
                2151,
                416,
                459,
                42416,
                11,
                6321,
                3269,
                49456,
                2151,
                416,
                459,
                1016,
                788,
                3482,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07274947847638812,
            "compression_ratio": 1.5870967741935484,
            "no_speech_prob": 0.14950421452522278
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 107200,
            "start": 1079.0,
            "end": 1086.0,
            "text": " y todos nos sumamos al reclamo de justicia y de no a la impunidad.",
            "tokens": [
                50714,
                288,
                6321,
                3269,
                2408,
                2151,
                419,
                850,
                4326,
                78,
                368,
                445,
                15341,
                288,
                368,
                572,
                257,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07274947847638812,
            "compression_ratio": 1.5870967741935484,
            "no_speech_prob": 0.14950421452522278
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 107200,
            "start": 1086.0,
            "end": 1096.0,
            "text": " Por eso, sin duda, estar aqu\u00ed y que este evento lo preside el presidente de todos los mexicanos",
            "tokens": [
                51064,
                5269,
                7287,
                11,
                3343,
                43881,
                11,
                8755,
                6661,
                288,
                631,
                4065,
                40655,
                450,
                1183,
                482,
                806,
                23852,
                368,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07274947847638812,
            "compression_ratio": 1.5870967741935484,
            "no_speech_prob": 0.14950421452522278
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 109600,
            "start": 1096.0,
            "end": 1103.0,
            "text": " habla del compromiso moral y humano que tiene el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50364,
                42135,
                1103,
                11482,
                19227,
                9723,
                288,
                30985,
                631,
                7066,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054654227362738714,
            "compression_ratio": 1.5040650406504066,
            "no_speech_prob": 0.4225791394710541
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 109600,
            "start": 1103.0,
            "end": 1109.0,
            "text": " quien no solo no deja de ser nuestro m\u00e1ximo representante del Estado mexicano,",
            "tokens": [
                50714,
                20108,
                572,
                6944,
                572,
                38260,
                368,
                816,
                14726,
                38876,
                2906,
                2879,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054654227362738714,
            "compression_ratio": 1.5040650406504066,
            "no_speech_prob": 0.4225791394710541
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 109600,
            "start": 1109.0,
            "end": 1117.0,
            "text": " sino un ser humano comprometido, solidario, y que le duelen estas injusticias y estos agravios.",
            "tokens": [
                51014,
                18108,
                517,
                816,
                30985,
                16802,
                649,
                2925,
                11,
                5100,
                4912,
                11,
                288,
                631,
                476,
                1581,
                14818,
                13897,
                19336,
                48042,
                288,
                12585,
                623,
                13404,
                2717,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054654227362738714,
            "compression_ratio": 1.5040650406504066,
            "no_speech_prob": 0.4225791394710541
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 109600,
            "start": 1117.0,
            "end": 1125.0,
            "text": " Y hoy recordamos con el coraz\u00f3n en la mano a las nueve v\u00edctimas de uno de los m\u00e1s indignantes hechos",
            "tokens": [
                51414,
                398,
                13775,
                2136,
                2151,
                416,
                806,
                34518,
                465,
                635,
                18384,
                257,
                2439,
                10412,
                303,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                8526,
                368,
                1750,
                3573,
                1016,
                788,
                9327,
                415,
                27251,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.054654227362738714,
            "compression_ratio": 1.5040650406504066,
            "no_speech_prob": 0.4225791394710541
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 112500,
            "start": 1125.0,
            "end": 1128.0,
            "text": " que est\u00e1n frescos en la memoria colectiva.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                10368,
                25235,
                6877,
                465,
                635,
                1334,
                8172,
                598,
                1809,
                5931,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03721528446551451,
            "compression_ratio": 1.5638766519823788,
            "no_speech_prob": 0.011592850089073181
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 112500,
            "start": 1128.0,
            "end": 1138.0,
            "text": " Queremos convertir este dolor y esta indignaci\u00f3n en la energ\u00eda y en la motivaci\u00f3n para construir un mejor futuro",
            "tokens": [
                50514,
                2326,
                19065,
                7620,
                347,
                4065,
                42416,
                288,
                5283,
                1016,
                788,
                3482,
                465,
                635,
                34315,
                288,
                465,
                635,
                5426,
                3482,
                1690,
                38445,
                517,
                11479,
                23953,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03721528446551451,
            "compression_ratio": 1.5638766519823788,
            "no_speech_prob": 0.011592850089073181
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 112500,
            "start": 1138.0,
            "end": 1146.0,
            "text": " y abonar en la causa de pacificaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds a la que nos ha convocado el presidente L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                410,
                266,
                289,
                465,
                635,
                23667,
                368,
                15165,
                40802,
                368,
                14726,
                10572,
                257,
                635,
                631,
                3269,
                324,
                3754,
                21636,
                806,
                23852,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03721528446551451,
            "compression_ratio": 1.5638766519823788,
            "no_speech_prob": 0.011592850089073181
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 112500,
            "start": 1146.0,
            "end": 1154.0,
            "text": " Buscamos la verdad, combatimos la impunidad, combatimos y trabajamos por la justicia",
            "tokens": [
                51414,
                8006,
                66,
                2151,
                635,
                13692,
                11,
                8361,
                8372,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                8361,
                8372,
                288,
                9618,
                2151,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03721528446551451,
            "compression_ratio": 1.5638766519823788,
            "no_speech_prob": 0.011592850089073181
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 115400,
            "start": 1154.0,
            "end": 1161.0,
            "text": " y la no repetici\u00f3n de los hechos en un esfuerzo interinstitucional sin precedentes,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                635,
                572,
                1085,
                3532,
                2560,
                368,
                1750,
                415,
                27251,
                465,
                517,
                49213,
                4765,
                728,
                13911,
                270,
                1311,
                1966,
                3343,
                16969,
                9240,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04372299207399969,
            "compression_ratio": 1.5251396648044693,
            "no_speech_prob": 0.1302064210176468
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 115400,
            "start": 1161.0,
            "end": 1168.0,
            "text": " donde todas las instituciones federales y locales estamos trabajando de la mano,",
            "tokens": [
                50714,
                10488,
                10906,
                2439,
                4348,
                46649,
                6019,
                279,
                288,
                2654,
                279,
                10382,
                40473,
                368,
                635,
                18384,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04372299207399969,
            "compression_ratio": 1.5251396648044693,
            "no_speech_prob": 0.1302064210176468
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 115400,
            "start": 1168.0,
            "end": 1176.0,
            "text": " junto con la familia, para que no solamente haya justicia para las tres madres y los nueve ni\u00f1os y ni\u00f1as,",
            "tokens": [
                51064,
                24663,
                416,
                635,
                24050,
                11,
                1690,
                631,
                572,
                27814,
                24693,
                445,
                15341,
                1690,
                2439,
                15890,
                5244,
                495,
                288,
                1750,
                10412,
                303,
                30712,
                288,
                3867,
                32448,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04372299207399969,
            "compression_ratio": 1.5251396648044693,
            "no_speech_prob": 0.1302064210176468
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 117600,
            "start": 1176.0,
            "end": 1185.0,
            "text": " sino para que quede una fuerte imagen en el pa\u00eds de que no se van a permitir estos hechos.",
            "tokens": [
                50364,
                18108,
                1690,
                631,
                421,
                4858,
                2002,
                37129,
                40652,
                465,
                806,
                10572,
                368,
                631,
                572,
                369,
                3161,
                257,
                46865,
                12585,
                415,
                27251,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04564213752746582,
            "compression_ratio": 1.44375,
            "no_speech_prob": 0.29165393114089966
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 117600,
            "start": 1185.0,
            "end": 1191.0,
            "text": " Nos mueve el compromiso de honrar a cada una de las v\u00edctimas y a sus familias,",
            "tokens": [
                50814,
                18749,
                49532,
                303,
                806,
                11482,
                19227,
                368,
                2157,
                5352,
                257,
                8411,
                2002,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                288,
                257,
                3291,
                42155,
                296,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04564213752746582,
            "compression_ratio": 1.44375,
            "no_speech_prob": 0.29165393114089966
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 117600,
            "start": 1191.0,
            "end": 1196.0,
            "text": " de evitar a toda costa que cualquier culpable quede impune,",
            "tokens": [
                51114,
                368,
                31326,
                257,
                11687,
                2063,
                64,
                631,
                21004,
                11021,
                30454,
                421,
                4858,
                704,
                2613,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04564213752746582,
            "compression_ratio": 1.44375,
            "no_speech_prob": 0.29165393114089966
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 119600,
            "start": 1196.0,
            "end": 1208.0,
            "text": " y seguir fortaleciendo entre todos una cultura de respeto a la ley, a la convivencia, a la paz y al amor al pr\u00f3jimo.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                18584,
                5009,
                1220,
                16830,
                3962,
                6321,
                2002,
                30576,
                368,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                27786,
                11,
                257,
                635,
                3754,
                5709,
                2755,
                11,
                257,
                635,
                30032,
                288,
                419,
                15543,
                419,
                8565,
                73,
                6934,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07681031279511503,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.2787858545780182
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 119600,
            "start": 1208.0,
            "end": 1216.0,
            "text": " Quiero decirles, para no extendernos mucho, que el compromiso del Gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 presente,",
            "tokens": [
                50964,
                2326,
                12030,
                10235,
                904,
                11,
                1690,
                572,
                10101,
                1248,
                329,
                9824,
                11,
                631,
                806,
                11482,
                19227,
                1103,
                41963,
                368,
                28128,
                3192,
                28709,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07681031279511503,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.2787858545780182
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 119600,
            "start": 1216.0,
            "end": 1225.0,
            "text": " que hay ya, por instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica, dos cuarteles de la Guardia Nacional en esta regi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51364,
                631,
                4842,
                2478,
                11,
                1515,
                1058,
                894,
                35560,
                1103,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                4491,
                2702,
                446,
                6972,
                368,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                465,
                5283,
                45163,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07681031279511503,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.2787858545780182
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 122500,
            "start": 1225.0,
            "end": 1233.0,
            "text": " hace poco, en octubre, aqu\u00ed se inaugur\u00f3 en Bavispe, y apenas ayer en Moctezuma, un cuartel m\u00e1s.",
            "tokens": [
                50364,
                10032,
                10639,
                11,
                465,
                13350,
                836,
                265,
                11,
                6661,
                369,
                23541,
                374,
                812,
                465,
                363,
                706,
                271,
                494,
                11,
                288,
                18561,
                257,
                7224,
                465,
                3335,
                349,
                4371,
                5544,
                11,
                517,
                2702,
                446,
                338,
                3573,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07287656154829203,
            "compression_ratio": 1.4618834080717489,
            "no_speech_prob": 0.034649189561605453
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 122500,
            "start": 1233.0,
            "end": 1241.0,
            "text": " Va a haber presencia permanente, esa es la instrucci\u00f3n del presidente, de todas las fuerzas de seguridad,",
            "tokens": [
                50764,
                16822,
                257,
                15811,
                1183,
                10974,
                8105,
                1576,
                11,
                11342,
                785,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                1103,
                23852,
                11,
                368,
                10906,
                2439,
                17669,
                24561,
                368,
                35415,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07287656154829203,
            "compression_ratio": 1.4618834080717489,
            "no_speech_prob": 0.034649189561605453
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 122500,
            "start": 1241.0,
            "end": 1250.0,
            "text": " para poder seguir blindando esta regi\u00f3n tan importante y que es frontera con otro estado, como es el caso de Chihuahua.",
            "tokens": [
                51164,
                1690,
                8152,
                18584,
                6865,
                1806,
                5283,
                45163,
                7603,
                9416,
                288,
                631,
                785,
                431,
                266,
                23833,
                416,
                11921,
                18372,
                11,
                2617,
                785,
                806,
                9666,
                368,
                761,
                44344,
                545,
                4398,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07287656154829203,
            "compression_ratio": 1.4618834080717489,
            "no_speech_prob": 0.034649189561605453
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 125000,
            "start": 1250.0,
            "end": 1257.0,
            "text": " Hemos hablado en ocasiones con Kenneth, que nos habla y nos dice, hay tales problemas, y hay una l\u00ednea directa,",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                4485,
                26280,
                1573,
                465,
                44534,
                5411,
                416,
                33735,
                11,
                631,
                3269,
                42135,
                288,
                3269,
                10313,
                11,
                4842,
                27254,
                20720,
                11,
                288,
                4842,
                2002,
                37452,
                2047,
                64,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.098842530023484,
            "compression_ratio": 1.566820276497696,
            "no_speech_prob": 0.24847492575645447
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 125000,
            "start": 1257.0,
            "end": 1262.0,
            "text": " esa es la instrucci\u00f3n del presidente, que se sientan ustedes muy cerca del gobierno federal,",
            "tokens": [
                50714,
                11342,
                785,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                1103,
                23852,
                11,
                631,
                369,
                262,
                1196,
                282,
                17110,
                5323,
                26770,
                1103,
                29254,
                6019,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.098842530023484,
            "compression_ratio": 1.566820276497696,
            "no_speech_prob": 0.24847492575645447
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 125000,
            "start": 1262.0,
            "end": 1272.0,
            "text": " ante cualquier problem\u00e1tica y ante cualquier necesidad, sea en este caso de seguridad o tambi\u00e9n aquellas que tiendan al desarrollo.",
            "tokens": [
                50964,
                23411,
                21004,
                1154,
                23432,
                288,
                23411,
                21004,
                11909,
                4580,
                11,
                4158,
                465,
                4065,
                9666,
                368,
                35415,
                277,
                6407,
                33635,
                296,
                631,
                256,
                1174,
                282,
                419,
                38295,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.098842530023484,
            "compression_ratio": 1.566820276497696,
            "no_speech_prob": 0.24847492575645447
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 127200,
            "start": 1272.0,
            "end": 1284.0,
            "text": " Nos da hoy fuerte est\u00edmulo moral estar aqu\u00ed, para redoblar el trabajo del gobierno federal en materia de seguridad.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                1120,
                13775,
                37129,
                871,
                14569,
                13455,
                9723,
                8755,
                6661,
                11,
                1690,
                2182,
                996,
                2200,
                806,
                18099,
                1103,
                29254,
                6019,
                465,
                34083,
                368,
                35415,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08573488593101501,
            "compression_ratio": 1.502202643171806,
            "no_speech_prob": 0.30927687883377075
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 127200,
            "start": 1284.0,
            "end": 1292.0,
            "text": " El presidente ha insistido en que s\u00f3lo a trav\u00e9s del trabajo coordinado de sociedad y gobierno,",
            "tokens": [
                50964,
                2699,
                23852,
                324,
                13466,
                2925,
                465,
                631,
                22885,
                257,
                24463,
                1103,
                18099,
                8285,
                1573,
                368,
                42306,
                288,
                29254,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08573488593101501,
            "compression_ratio": 1.502202643171806,
            "no_speech_prob": 0.30927687883377075
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 127200,
            "start": 1292.0,
            "end": 1300.0,
            "text": " podremos lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds y construir un verdadero M\u00e9xico de justicia, de libertades y de estado de derecho.",
            "tokens": [
                51364,
                2497,
                28343,
                31013,
                289,
                635,
                15165,
                40802,
                1103,
                10572,
                288,
                38445,
                517,
                13692,
                2032,
                28128,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                368,
                18058,
                2977,
                288,
                368,
                18372,
                368,
                39055,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08573488593101501,
            "compression_ratio": 1.502202643171806,
            "no_speech_prob": 0.30927687883377075
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 130000,
            "start": 1300.0,
            "end": 1309.0,
            "text": " Yo me sumo a nombre del Gabinete de Seguridad y reiterar de parte nuestra toda la solidaridad y todo el apoyo,",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                385,
                2408,
                78,
                257,
                13000,
                1103,
                11995,
                259,
                3498,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                288,
                25211,
                289,
                368,
                6975,
                16825,
                11687,
                635,
                5100,
                289,
                4580,
                288,
                5149,
                806,
                46151,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07470676197725183,
            "compression_ratio": 1.5515463917525774,
            "no_speech_prob": 0.27762946486473083
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 130000,
            "start": 1309.0,
            "end": 1318.0,
            "text": " y este memorial ser\u00e1 un recuerdo siempre motivante, un recuerdo que nos diga, estas vidas no se perdieron,",
            "tokens": [
                50814,
                288,
                4065,
                24089,
                16502,
                517,
                850,
                22412,
                12758,
                5426,
                2879,
                11,
                517,
                850,
                22412,
                631,
                3269,
                2528,
                64,
                11,
                13897,
                7217,
                296,
                572,
                369,
                12611,
                14440,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07470676197725183,
            "compression_ratio": 1.5515463917525774,
            "no_speech_prob": 0.27762946486473083
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 130000,
            "start": 1318.0,
            "end": 1324.0,
            "text": " estas vidas las ganamos en el cielo y desde all\u00e1 abogar\u00e1n por nosotros. Gracias.",
            "tokens": [
                51264,
                13897,
                7217,
                296,
                2439,
                7574,
                2151,
                465,
                806,
                49549,
                288,
                10188,
                30642,
                410,
                664,
                289,
                7200,
                1515,
                13863,
                13,
                26909,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07470676197725183,
            "compression_ratio": 1.5515463917525774,
            "no_speech_prob": 0.27762946486473083
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 133000,
            "start": 1331.0,
            "end": 1337.0,
            "text": " Escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50414,
                30379,
                625,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                4746,
                3969,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10394010138004384,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.3469927906990051
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 133000,
            "start": 1337.0,
            "end": 1342.0,
            "text": " presidente de la Rep\u00fablica y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50714,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10394010138004384,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.3469927906990051
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 134200,
            "start": 1342.0,
            "end": 1368.0,
            "text": " Amigas, amigos de Bavispe, familiares de las v\u00edctimas de este lamentable crimen,",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                11,
                24050,
                495,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                4065,
                35888,
                712,
                7857,
                268,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1277064948246397,
            "compression_ratio": 1.0657894736842106,
            "no_speech_prob": 0.29814696311950684
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 136800,
            "start": 1369.0,
            "end": 1381.0,
            "text": " estamos aqu\u00ed para rendir un homenaje m\u00e1s a quienes perdieron la vida, mujeres, ni\u00f1os, ni\u00f1as,",
            "tokens": [
                50414,
                10382,
                6661,
                1690,
                6125,
                347,
                517,
                3655,
                268,
                11153,
                3573,
                257,
                43091,
                12611,
                14440,
                635,
                7644,
                11,
                31683,
                11,
                30712,
                11,
                3867,
                32448,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879406997135707,
            "compression_ratio": 1.103448275862069,
            "no_speech_prob": 0.058356549590826035
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 138100,
            "start": 1381.0,
            "end": 1390.0,
            "text": " en estos hechos, repito, muy lamentables.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                12585,
                415,
                27251,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                5323,
                35888,
                2965,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2307579517364502,
            "compression_ratio": 0.8367346938775511,
            "no_speech_prob": 0.33649951219558716
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 139000,
            "start": 1390.0,
            "end": 1416.0,
            "text": " Es importante tener como punto de partida el da\u00f1o inmenso que causa la violencia en cualquiera de sus manifestaciones,",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                9416,
                11640,
                2617,
                14326,
                368,
                644,
                2887,
                806,
                1120,
                7716,
                294,
                2558,
                539,
                631,
                23667,
                635,
                3448,
                10974,
                465,
                10911,
                35134,
                368,
                3291,
                10067,
                9188,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10645679504640641,
            "compression_ratio": 1.202020202020202,
            "no_speech_prob": 0.2586393654346466
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 141600,
            "start": 1416.0,
            "end": 1434.0,
            "text": " y debemos por eso buscar que mejore nuestra convivencia, luchar todos por una sociedad mejor",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                3001,
                4485,
                1515,
                7287,
                26170,
                631,
                37758,
                418,
                16825,
                3754,
                5709,
                2755,
                11,
                287,
                31084,
                6321,
                1515,
                2002,
                42306,
                11479,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10546869277954102,
            "compression_ratio": 1.1794871794871795,
            "no_speech_prob": 0.5442956686019897
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 143400,
            "start": 1434.0,
            "end": 1448.0,
            "text": " en donde prevalezca la conciliaci\u00f3n, la armon\u00eda, la paz, la tranquilidad.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                10488,
                12642,
                37646,
                496,
                635,
                1588,
                2312,
                3482,
                11,
                635,
                594,
                3317,
                2686,
                11,
                635,
                30032,
                11,
                635,
                35337,
                4580,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09773495564093956,
            "compression_ratio": 1.0273972602739727,
            "no_speech_prob": 0.5769234299659729
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 144800,
            "start": 1448.0,
            "end": 1471.0,
            "text": " Para esto, para lograr ese ideal de vivir en paz, sin violencia, es importante atender las demandas de justicia",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                7433,
                11,
                1690,
                31013,
                289,
                10167,
                7157,
                368,
                39656,
                465,
                30032,
                11,
                3343,
                3448,
                10974,
                11,
                785,
                9416,
                412,
                3216,
                2439,
                4733,
                296,
                368,
                445,
                15341,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11319006642987652,
            "compression_ratio": 1.2333333333333334,
            "no_speech_prob": 0.4674350619316101
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 147100,
            "start": 1471.0,
            "end": 1486.0,
            "text": " y lograr el bienestar material de todos y tambi\u00e9n alcanzar el bienestar del alma,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                31013,
                289,
                806,
                3610,
                39791,
                2527,
                368,
                6321,
                288,
                6407,
                50200,
                289,
                806,
                3610,
                39791,
                1103,
                32634,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12755657278973123,
            "compression_ratio": 1.1388888888888888,
            "no_speech_prob": 0.5814213752746582
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 148600,
            "start": 1486.0,
            "end": 1499.0,
            "text": " lo material y lo espiritual. Ese es un prop\u00f3sito que tenemos para pacificar nuestro pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                2527,
                288,
                450,
                7089,
                47923,
                13,
                462,
                405,
                785,
                517,
                2365,
                12994,
                3528,
                631,
                9914,
                1690,
                15165,
                25625,
                14726,
                10572,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13361129393944374,
            "compression_ratio": 1.0459770114942528,
            "no_speech_prob": 0.523125171661377
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 149900,
            "start": 1499.0,
            "end": 1514.0,
            "text": " que haya oportunidades de trabajo, que tengan ingresos justos en las familias,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                24693,
                24237,
                10284,
                368,
                18099,
                11,
                631,
                46874,
                3957,
                495,
                329,
                445,
                329,
                465,
                2439,
                42155,
                296,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1585978528727656,
            "compression_ratio": 1.0684931506849316,
            "no_speech_prob": 0.7740632891654968
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 151400,
            "start": 1514.0,
            "end": 1524.0,
            "text": " que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al trabajo, al estudio,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                1750,
                45110,
                46874,
                22251,
                27441,
                806,
                39055,
                419,
                18099,
                11,
                419,
                44286,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16000359588199192,
            "compression_ratio": 0.9722222222222222,
            "no_speech_prob": 0.8229799866676331
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 152400,
            "start": 1524.0,
            "end": 1542.0,
            "text": " y que todo esto se apoye en el fortalecimiento de los valores culturales, morales, espirituales,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                631,
                5149,
                7433,
                369,
                41535,
                68,
                465,
                806,
                5009,
                1220,
                66,
                14007,
                368,
                1750,
                38790,
                6988,
                279,
                11,
                1896,
                4229,
                11,
                7089,
                47923,
                279,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05229299068450928,
            "compression_ratio": 1.2151898734177216,
            "no_speech_prob": 0.8205835223197937
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 154200,
            "start": 1542.0,
            "end": 1560.0,
            "text": " que evitemos la desintegraci\u00f3n de las familias, que cuidemos esa instituci\u00f3n que es fundamental,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                1073,
                270,
                4485,
                635,
                730,
                31131,
                3482,
                368,
                2439,
                42155,
                296,
                11,
                631,
                20770,
                4485,
                11342,
                4348,
                30813,
                631,
                785,
                8088,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09905823954829464,
            "compression_ratio": 1.180722891566265,
            "no_speech_prob": 0.7018029689788818
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 156000,
            "start": 1560.0,
            "end": 1574.0,
            "text": " la familia, la principal instituci\u00f3n de seguridad social de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                24050,
                11,
                635,
                9716,
                4348,
                30813,
                368,
                35415,
                2093,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17065135637919107,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.7114298939704895
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 157400,
            "start": 1574.0,
            "end": 1592.0,
            "text": " Todo esto es lo que nos va a llevar a que no se cometan cr\u00edmenes, a que los j\u00f3venes tengan opciones,",
            "tokens": [
                50364,
                26466,
                7433,
                785,
                450,
                631,
                3269,
                2773,
                257,
                30374,
                257,
                631,
                572,
                369,
                33696,
                282,
                941,
                870,
                2558,
                279,
                11,
                257,
                631,
                1750,
                45110,
                46874,
                999,
                23469,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06348644196987152,
            "compression_ratio": 1.1724137931034482,
            "no_speech_prob": 0.6215012669563293
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 159200,
            "start": 1592.0,
            "end": 1606.0,
            "text": " que no los enganchen para formar parte de la delincuencia y tomar el camino de las conductas antisociales.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                572,
                1750,
                465,
                1275,
                2470,
                1690,
                1254,
                289,
                6975,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                288,
                22048,
                806,
                34124,
                368,
                2439,
                6018,
                296,
                2511,
                19227,
                1013,
                279,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518791764974594,
            "compression_ratio": 1.2183908045977012,
            "no_speech_prob": 0.6014729738235474
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 160600,
            "start": 1606.0,
            "end": 1623.0,
            "text": " Ese es el prop\u00f3sito del gobierno y vamos avanzando poco a poco porque se dej\u00f3 crecer el problema",
            "tokens": [
                50364,
                462,
                405,
                785,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                1103,
                29254,
                288,
                5295,
                42444,
                1806,
                10639,
                257,
                10639,
                4021,
                369,
                21259,
                812,
                1197,
                1776,
                806,
                12395,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13642760685511998,
            "compression_ratio": 1.1264367816091954,
            "no_speech_prob": 0.6791738271713257
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 162300,
            "start": 1623.0,
            "end": 1640.0,
            "text": " y es bastante la descomposici\u00f3n social, pero yo tengo fe, tengo confianza de que vamos a reconstruir,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                785,
                14651,
                635,
                730,
                21541,
                329,
                15534,
                2093,
                11,
                4768,
                5290,
                13989,
                579,
                11,
                13989,
                49081,
                2394,
                368,
                631,
                5295,
                257,
                16891,
                894,
                347,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08227559725443521,
            "compression_ratio": 1.1333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.8667306303977966
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 164000,
            "start": 1640.0,
            "end": 1656.0,
            "text": " vamos a lograr de nuevo la convivencia en paz, en armon\u00eda, con amor entre todos.",
            "tokens": [
                50364,
                5295,
                257,
                31013,
                289,
                368,
                18591,
                635,
                3754,
                5709,
                2755,
                465,
                30032,
                11,
                465,
                594,
                3317,
                2686,
                11,
                416,
                15543,
                3962,
                6321,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07523536682128906,
            "compression_ratio": 1.0384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.5770726799964905
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 165600,
            "start": 1656.0,
            "end": 1676.0,
            "text": " En esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n es momento para recordar de que se puede atender la demanda de justicia",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                5283,
                44534,
                2560,
                6407,
                785,
                9333,
                1690,
                2136,
                289,
                368,
                631,
                369,
                8919,
                412,
                3216,
                635,
                4733,
                64,
                368,
                445,
                15341,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07770228385925293,
            "compression_ratio": 1.1547619047619047,
            "no_speech_prob": 0.6985557079315186
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 167600,
            "start": 1676.0,
            "end": 1681.0,
            "text": " si nos unimos todos.",
            "tokens": [
                50364,
                1511,
                3269,
                517,
                8372,
                6321,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1462788437352036,
            "compression_ratio": 1.1320754716981132,
            "no_speech_prob": 0.8228282928466797
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 167600,
            "start": 1681.0,
            "end": 1695.0,
            "text": " Cuando sucedieron estos hechos, recib\u00ed una llamada del presidente de Estados Unidos, Donald Trump,",
            "tokens": [
                50614,
                21907,
                41928,
                14440,
                12585,
                415,
                27251,
                11,
                46387,
                870,
                2002,
                16848,
                1538,
                1103,
                23852,
                368,
                22362,
                23087,
                11,
                8632,
                3899,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1462788437352036,
            "compression_ratio": 1.1320754716981132,
            "no_speech_prob": 0.8228282928466797
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 169500,
            "start": 1695.0,
            "end": 1714.0,
            "text": " desde luego expresando su preocupaci\u00f3n por lo sucedido y tambi\u00e9n ofreciendo ayuda, apoyo.",
            "tokens": [
                50364,
                10188,
                17222,
                33397,
                1806,
                459,
                23080,
                3482,
                1515,
                450,
                41928,
                2925,
                288,
                6407,
                295,
                3326,
                3999,
                30737,
                11,
                46151,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1666345695654551,
            "compression_ratio": 1.058139534883721,
            "no_speech_prob": 0.6660009026527405
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 171400,
            "start": 1714.0,
            "end": 1734.0,
            "text": " Le agradec\u00ed su actitud solidaria y le coment\u00e9 que pod\u00edamos nosotros hacer la investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                1456,
                31469,
                66,
                870,
                459,
                605,
                21875,
                5100,
                9831,
                288,
                476,
                14541,
                526,
                631,
                2497,
                16275,
                13863,
                6720,
                635,
                48919,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07211758693059285,
            "compression_ratio": 1.0561797752808988,
            "no_speech_prob": 0.9131878018379211
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 173400,
            "start": 1734.0,
            "end": 1749.0,
            "text": " y castigar a los responsables y actuar para que no quedara impune este crimen.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                4193,
                328,
                289,
                257,
                1750,
                2914,
                2965,
                288,
                605,
                20766,
                1690,
                631,
                572,
                13617,
                2419,
                704,
                2613,
                4065,
                7857,
                268,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.079430681008559,
            "compression_ratio": 1.0833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7993928790092468
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 174900,
            "start": 1749.0,
            "end": 1765.0,
            "text": " \u00c9l acept\u00f3 lo que le coment\u00e9 como en otras ocasiones porque tengo que reconocer que el presidente Trump",
            "tokens": [
                50364,
                34325,
                43568,
                812,
                450,
                631,
                476,
                14541,
                526,
                2617,
                465,
                20244,
                44534,
                5411,
                4021,
                13989,
                631,
                43838,
                260,
                631,
                806,
                23852,
                3899,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1566006953899677,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.7386530637741089
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 176500,
            "start": 1765.0,
            "end": 1781.0,
            "text": " siempre ha sido muy respetuoso de nuestra soberan\u00eda en conversaciones que hemos tenido en momentos dif\u00edciles,",
            "tokens": [
                50364,
                12758,
                324,
                14444,
                5323,
                1597,
                41236,
                9869,
                368,
                16825,
                26212,
                282,
                2686,
                465,
                2615,
                9188,
                631,
                15396,
                33104,
                465,
                34583,
                17258,
                279,
                11,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1028901735941569,
            "compression_ratio": 1.168421052631579,
            "no_speech_prob": 0.6405916810035706
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 178100,
            "start": 1781.0,
            "end": 1800.0,
            "text": " siempre confi\u00f3 en nosotros y fue respetuoso de las decisiones soberanas del gobierno que encabez\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                12758,
                1497,
                7138,
                465,
                13863,
                288,
                9248,
                1597,
                41236,
                9869,
                368,
                2439,
                3537,
                279,
                26212,
                14292,
                1103,
                29254,
                631,
                2058,
                455,
                4371,
                812,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09488979407719203,
            "compression_ratio": 1.1235955056179776,
            "no_speech_prob": 0.5949000120162964
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 180000,
            "start": 1800.0,
            "end": 1820.0,
            "text": " Estuvimos atentos a toda la investigaci\u00f3n y al final, aunque todav\u00eda no se termina, no se cierra el expediente,",
            "tokens": [
                50364,
                4410,
                9350,
                8372,
                412,
                317,
                329,
                257,
                11687,
                635,
                48919,
                288,
                419,
                2572,
                11,
                21962,
                28388,
                572,
                369,
                1433,
                1426,
                11,
                572,
                369,
                269,
                17452,
                806,
                19348,
                8413,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.103273124405832,
            "compression_ratio": 1.1414141414141414,
            "no_speech_prob": 0.8590900301933289
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 182000,
            "start": 1820.0,
            "end": 1836.0,
            "text": " se ha avanzado, como ya se inform\u00f3, se ha detenido a responsables de este crimen",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                324,
                42444,
                1573,
                11,
                2617,
                2478,
                369,
                1356,
                812,
                11,
                369,
                324,
                1141,
                268,
                2925,
                257,
                2914,
                2965,
                368,
                4065,
                7857,
                268,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1468389210877595,
            "compression_ratio": 1.0384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.9108349680900574
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 183600,
            "start": 1836.0,
            "end": 1852.0,
            "text": " y vamos a continuar hasta conocer toda la verdad y hacer justicia.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                5295,
                257,
                29980,
                10764,
                35241,
                11687,
                635,
                13692,
                288,
                6720,
                445,
                15341,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0875151554743449,
            "compression_ratio": 1.0153846153846153,
            "no_speech_prob": 0.7865908741950989
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 185200,
            "start": 1852.0,
            "end": 1870.0,
            "text": " Todo esto lo hemos logrado porque se est\u00e1 trabajando de manera conjunta, coordinada con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                50364,
                26466,
                7433,
                450,
                15396,
                31013,
                1573,
                4021,
                369,
                3192,
                40473,
                368,
                13913,
                18244,
                1328,
                11,
                8285,
                1538,
                416,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08180159138094995,
            "compression_ratio": 1.165137614678899,
            "no_speech_prob": 0.7013983130455017
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 187000,
            "start": 1870.0,
            "end": 1887.0,
            "text": " que es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma, pero que en este caso, como en otros, act\u00faa en coordinaci\u00f3n con el Poder Ejecutivo.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                785,
                2002,
                4348,
                30813,
                1476,
                1801,
                6440,
                11,
                4768,
                631,
                465,
                4065,
                9666,
                11,
                2617,
                465,
                16422,
                11,
                605,
                46362,
                465,
                8285,
                3482,
                416,
                806,
                12646,
                260,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0902712731748014,
            "compression_ratio": 1.1650485436893203,
            "no_speech_prob": 0.6397575736045837
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 188700,
            "start": 1887.0,
            "end": 1907.0,
            "text": " Hemos contado tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n del Poder Judicial para que los jueces ayuden y se pueda castigar a los responsables.",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                4485,
                660,
                1573,
                6407,
                416,
                635,
                3421,
                3482,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                1690,
                631,
                1750,
                27833,
                887,
                20333,
                268,
                288,
                369,
                31907,
                4193,
                328,
                289,
                257,
                1750,
                2914,
                2965,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07262735234366523,
            "compression_ratio": 1.1711711711711712,
            "no_speech_prob": 0.7656952738761902
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 190700,
            "start": 1907.0,
            "end": 1917.0,
            "text": " Desde luego, al interior del gobierno federal se ha contado con el apoyo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                17222,
                11,
                419,
                10636,
                1103,
                29254,
                6019,
                369,
                324,
                660,
                1573,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14790449142456055,
            "compression_ratio": 1.0865384615384615,
            "no_speech_prob": 0.853647768497467
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 191700,
            "start": 1917.0,
            "end": 1932.0,
            "text": " En la seguridad p\u00fablica fue muy importante la colaboraci\u00f3n, la participaci\u00f3n en este grupo responsable de hacer justicia,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                635,
                35415,
                38905,
                9248,
                5323,
                9416,
                635,
                49629,
                3482,
                11,
                635,
                3421,
                3482,
                465,
                4065,
                20190,
                2914,
                712,
                368,
                6720,
                445,
                15341,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2429018361227853,
            "compression_ratio": 1.180952380952381,
            "no_speech_prob": 0.8223061561584473
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 193200,
            "start": 1932.0,
            "end": 1945.0,
            "text": " el papel destacado de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional desde los primeros d\u00edas hasta ahora.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                24710,
                46393,
                1573,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                10188,
                1750,
                12595,
                329,
                19527,
                10764,
                9923,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1306523323059082,
            "compression_ratio": 1.127906976744186,
            "no_speech_prob": 0.6728929281234741
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 194500,
            "start": 1945.0,
            "end": 1953.0,
            "text": " La Secretar\u00eda de la Defensa ha estado actuando permanentemente.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                324,
                18372,
                34964,
                1806,
                10996,
                16288,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033048816755706,
            "compression_ratio": 1.3716216216216217,
            "no_speech_prob": 0.7266063094139099
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 194500,
            "start": 1953.0,
            "end": 1971.0,
            "text": " Y la Secretar\u00eda de Marina, porque han ayudado mucho sobre todo en lo relacionado con las investigaciones, con el trabajo de inteligencia.",
            "tokens": [
                50764,
                398,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                4021,
                7276,
                20333,
                1573,
                9824,
                5473,
                5149,
                465,
                450,
                27189,
                1573,
                416,
                2439,
                4557,
                9188,
                11,
                416,
                806,
                18099,
                368,
                24777,
                3213,
                2755,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11033048816755706,
            "compression_ratio": 1.3716216216216217,
            "no_speech_prob": 0.7266063094139099
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 197100,
            "start": 1971.0,
            "end": 1980.0,
            "text": " Todos trabajando de manera conjunta, coordinada.",
            "tokens": [
                50364,
                35447,
                40473,
                368,
                13913,
                18244,
                1328,
                11,
                8285,
                1538,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16362459318978445,
            "compression_ratio": 0.8888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.478716105222702
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 198000,
            "start": 1980.0,
            "end": 2008.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n ayuda mucho el que no haya corrupci\u00f3n, el que no haya impunidad, el que se tenga bien definida la l\u00ednea, la frontera entre delincuencia y autoridad.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                30737,
                9824,
                806,
                631,
                572,
                24693,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                806,
                631,
                572,
                24693,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                806,
                631,
                369,
                36031,
                3610,
                1561,
                2887,
                635,
                37452,
                11,
                635,
                431,
                266,
                23833,
                3962,
                1103,
                4647,
                47377,
                288,
                19510,
                4580,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0850675520689591,
            "compression_ratio": 1.319672131147541,
            "no_speech_prob": 0.7703709006309509
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 200800,
            "start": 2008.0,
            "end": 2013.0,
            "text": " Que por un lado est\u00e1 la delincuencia y por otro lado la autoridad.",
            "tokens": [
                50364,
                4493,
                1515,
                517,
                11631,
                3192,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                288,
                1515,
                11921,
                11631,
                635,
                19510,
                4580,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10604478466895319,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.3742111027240753
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 200800,
            "start": 2013.0,
            "end": 2023.0,
            "text": " Pero que no haya contubernios, que no haya asociaci\u00f3n delictuosa entre la delincuencia y la autoridad.",
            "tokens": [
                50614,
                9377,
                631,
                572,
                24693,
                660,
                10261,
                77,
                2717,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                382,
                78,
                537,
                3482,
                1103,
                985,
                84,
                6447,
                3962,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                288,
                635,
                19510,
                4580,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10604478466895319,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.3742111027240753
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 200800,
            "start": 2023.0,
            "end": 2027.0,
            "text": " Porque eso arruina todo.",
            "tokens": [
                51114,
                11287,
                7287,
                594,
                894,
                1426,
                5149,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10604478466895319,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.3742111027240753
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 202700,
            "start": 2027.0,
            "end": 2035.0,
            "text": " Ya esa etapa pas\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                11342,
                1030,
                7961,
                41382,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26204934120178225,
            "compression_ratio": 0.76,
            "no_speech_prob": 0.7050021886825562
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 203500,
            "start": 2035.0,
            "end": 2056.0,
            "text": " Nosotros no tenemos ni vamos a permitir que haya contubernio, que haya acuerdos de ning\u00fan tipo con la delincuencia organizada.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                572,
                9914,
                3867,
                5295,
                257,
                46865,
                631,
                24693,
                660,
                10261,
                41084,
                11,
                631,
                24693,
                696,
                5486,
                33749,
                368,
                30394,
                9746,
                416,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09746325016021729,
            "compression_ratio": 1.233009708737864,
            "no_speech_prob": 0.47300639748573303
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 205600,
            "start": 2056.0,
            "end": 2069.0,
            "text": " Nada de asociarnos con un grupo, proteger a un grupo y perseguir a otro.",
            "tokens": [
                50364,
                40992,
                368,
                382,
                78,
                537,
                24979,
                416,
                517,
                20190,
                11,
                1742,
                30744,
                257,
                517,
                20190,
                288,
                20607,
                2794,
                347,
                257,
                11921,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11903558327601506,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.8331514596939087
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 206900,
            "start": 2069.0,
            "end": 2076.0,
            "text": " Si no es la aplicaci\u00f3n de la ley, por parejo.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                572,
                785,
                635,
                18221,
                3482,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                1515,
                7448,
                5134,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1697768699832079,
            "compression_ratio": 1.161904761904762,
            "no_speech_prob": 0.533026933670044
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 206900,
            "start": 2076.0,
            "end": 2079.0,
            "text": " Y no mezclarnos.",
            "tokens": [
                50714,
                398,
                572,
                28966,
                66,
                2200,
                16751,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1697768699832079,
            "compression_ratio": 1.161904761904762,
            "no_speech_prob": 0.533026933670044
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 206900,
            "start": 2079.0,
            "end": 2086.0,
            "text": " No tener ninguna relaci\u00f3n con la delincuencia organizada.",
            "tokens": [
                50864,
                883,
                11640,
                36073,
                37247,
                416,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1697768699832079,
            "compression_ratio": 1.161904761904762,
            "no_speech_prob": 0.533026933670044
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 208600,
            "start": 2086.0,
            "end": 2099.0,
            "text": " Todo esto es lo que nos da confianza y nos permite decir que se tiene que avanzar como est\u00e1 sucediendo.",
            "tokens": [
                50364,
                26466,
                7433,
                785,
                450,
                631,
                3269,
                1120,
                49081,
                2394,
                288,
                3269,
                31105,
                10235,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                42444,
                289,
                2617,
                3192,
                41928,
                7304,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08043562212297993,
            "compression_ratio": 1.37012987012987,
            "no_speech_prob": 0.49939200282096863
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 208600,
            "start": 2099.0,
            "end": 2106.0,
            "text": " En que haya paz y tranquilidad en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51014,
                2193,
                631,
                24693,
                30032,
                288,
                35337,
                4580,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08043562212297993,
            "compression_ratio": 1.37012987012987,
            "no_speech_prob": 0.49939200282096863
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 208600,
            "start": 2106.0,
            "end": 2111.0,
            "text": " Vamos avanzando en ese prop\u00f3sito.",
            "tokens": [
                51364,
                10894,
                42444,
                1806,
                465,
                10167,
                2365,
                12994,
                3528,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08043562212297993,
            "compression_ratio": 1.37012987012987,
            "no_speech_prob": 0.49939200282096863
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 208600,
            "start": 2111.0,
            "end": 2113.0,
            "text": " Eso nos da mucha fortaleza.",
            "tokens": [
                51614,
                27795,
                3269,
                1120,
                25248,
                5009,
                1220,
                2394,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08043562212297993,
            "compression_ratio": 1.37012987012987,
            "no_speech_prob": 0.49939200282096863
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 211300,
            "start": 2113.0,
            "end": 2122.0,
            "text": " Si se act\u00faa con honestidad, se tiene autoridad moral.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                369,
                605,
                46362,
                416,
                3245,
                4580,
                11,
                369,
                7066,
                19510,
                4580,
                9723,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07803745891736902,
            "compression_ratio": 1.5339805825242718,
            "no_speech_prob": 0.22044874727725983
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 211300,
            "start": 2122.0,
            "end": 2129.0,
            "text": " Y si se tiene autoridad moral, se tiene autoridad pol\u00edtica.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                1511,
                369,
                7066,
                19510,
                4580,
                9723,
                11,
                369,
                7066,
                19510,
                4580,
                25029,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07803745891736902,
            "compression_ratio": 1.5339805825242718,
            "no_speech_prob": 0.22044874727725983
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 211300,
            "start": 2129.0,
            "end": 2136.0,
            "text": " Y as\u00ed es que tenemos que seguir actuando.",
            "tokens": [
                51164,
                398,
                8582,
                785,
                631,
                9914,
                631,
                18584,
                34964,
                1806,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07803745891736902,
            "compression_ratio": 1.5339805825242718,
            "no_speech_prob": 0.22044874727725983
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 213600,
            "start": 2136.0,
            "end": 2152.0,
            "text": " Mi agradecimiento a los familiares de las se\u00f1oras, de los ni\u00f1os que perdieron la vida.",
            "tokens": [
                50364,
                10204,
                31469,
                66,
                14007,
                257,
                1750,
                24050,
                495,
                368,
                2439,
                22188,
                296,
                11,
                368,
                1750,
                30712,
                631,
                12611,
                14440,
                635,
                7644,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1010814171570998,
            "compression_ratio": 1.0864197530864197,
            "no_speech_prob": 0.7669088840484619
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 215200,
            "start": 2152.0,
            "end": 2167.0,
            "text": " Porque a pesar de su dolor, han actuado con mucho respeto a las autoridades de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                257,
                41951,
                368,
                459,
                42416,
                11,
                7276,
                34964,
                1573,
                416,
                9824,
                1597,
                19515,
                257,
                2439,
                19510,
                10284,
                368,
                28128,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08752774198849995,
            "compression_ratio": 1.2459016393442623,
            "no_speech_prob": 0.38928601145744324
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 215200,
            "start": 2167.0,
            "end": 2171.0,
            "text": " Y nos han dado su confianza.",
            "tokens": [
                51114,
                398,
                3269,
                7276,
                29568,
                459,
                49081,
                2394,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08752774198849995,
            "compression_ratio": 1.2459016393442623,
            "no_speech_prob": 0.38928601145744324
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 215200,
            "start": 2171.0,
            "end": 2176.0,
            "text": " Y nosotros no vamos a defraudarles.",
            "tokens": [
                51314,
                398,
                13863,
                572,
                5295,
                257,
                1060,
                424,
                532,
                289,
                904,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08752774198849995,
            "compression_ratio": 1.2459016393442623,
            "no_speech_prob": 0.38928601145744324
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 217600,
            "start": 2176.0,
            "end": 2182.0,
            "text": " Siempre vamos a decirles la verdad.",
            "tokens": [
                50364,
                3559,
                6516,
                5295,
                257,
                10235,
                904,
                635,
                13692,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07231406137055042,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.2658982574939728
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 217600,
            "start": 2182.0,
            "end": 2185.0,
            "text": " Nunca una mentira.",
            "tokens": [
                50664,
                23696,
                496,
                2002,
                3074,
                4271,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07231406137055042,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.2658982574939728
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 217600,
            "start": 2185.0,
            "end": 2193.0,
            "text": " Nunca vamos a enga\u00f1arles.",
            "tokens": [
                50814,
                23696,
                496,
                5295,
                257,
                1741,
                23217,
                289,
                904,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07231406137055042,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.2658982574939728
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 217600,
            "start": 2193.0,
            "end": 2198.0,
            "text": " Y siempre van a contar con nuestro apoyo.",
            "tokens": [
                51214,
                398,
                12758,
                3161,
                257,
                27045,
                416,
                14726,
                46151,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07231406137055042,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.2658982574939728
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 217600,
            "start": 2198.0,
            "end": 2201.0,
            "text": " Con nuestra solidaridad.",
            "tokens": [
                51464,
                2656,
                16825,
                5100,
                289,
                4580,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07231406137055042,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.2658982574939728
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 220100,
            "start": 2201.0,
            "end": 2213.0,
            "text": " Este memorial va a significar un homenaje permanente a las v\u00edctimas.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                24089,
                2773,
                257,
                3350,
                289,
                517,
                3655,
                268,
                11153,
                8105,
                1576,
                257,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12187824016664087,
            "compression_ratio": 1.2148760330578512,
            "no_speech_prob": 0.5719537138938904
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 220100,
            "start": 2213.0,
            "end": 2223.0,
            "text": " Yo quiero agradecer la participaci\u00f3n del artista que como aqu\u00ed se expres\u00f3,",
            "tokens": [
                50964,
                7616,
                16811,
                31469,
                1776,
                635,
                3421,
                3482,
                1103,
                1523,
                5236,
                631,
                2617,
                6661,
                369,
                33397,
                812,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12187824016664087,
            "compression_ratio": 1.2148760330578512,
            "no_speech_prob": 0.5719537138938904
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 222300,
            "start": 2223.0,
            "end": 2237.0,
            "text": " supo recoger los sentimientos de las familias y de esta comunidad de Bavispe.",
            "tokens": [
                50364,
                459,
                2259,
                850,
                42719,
                1750,
                2279,
                34841,
                368,
                2439,
                42155,
                296,
                288,
                368,
                5283,
                35695,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09618858857588335,
            "compression_ratio": 1.3515625,
            "no_speech_prob": 0.23461684584617615
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 222300,
            "start": 2237.0,
            "end": 2242.0,
            "text": " Es muy bello el monumento.",
            "tokens": [
                51064,
                2313,
                5323,
                312,
                1913,
                806,
                20289,
                78,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09618858857588335,
            "compression_ratio": 1.3515625,
            "no_speech_prob": 0.23461684584617615
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 222300,
            "start": 2242.0,
            "end": 2251.0,
            "text": " Es una obra de arte, pero adem\u00e1s est\u00e1 llena de humanismo, de amor.",
            "tokens": [
                51314,
                2313,
                2002,
                22798,
                368,
                29159,
                11,
                4768,
                21251,
                3192,
                4849,
                4118,
                368,
                1952,
                6882,
                11,
                368,
                15543,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09618858857588335,
            "compression_ratio": 1.3515625,
            "no_speech_prob": 0.23461684584617615
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 225100,
            "start": 2251.0,
            "end": 2258.0,
            "text": " Agradecerle al escultor por su trabajo, por su arte.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                8692,
                1776,
                306,
                419,
                4721,
                723,
                284,
                1515,
                459,
                18099,
                11,
                1515,
                459,
                29159,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11579027014263606,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.05906454473733902
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 225100,
            "start": 2258.0,
            "end": 2269.0,
            "text": " Agradecerle a la gobernadora de Sonora, Claudia Pavlovich, que ayud\u00f3.",
            "tokens": [
                50714,
                316,
                8692,
                1776,
                306,
                257,
                635,
                352,
                26848,
                23020,
                368,
                5185,
                3252,
                11,
                36785,
                39062,
                28257,
                480,
                11,
                631,
                20333,
                812,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11579027014263606,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.05906454473733902
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 225100,
            "start": 2269.0,
            "end": 2276.0,
            "text": " No s\u00f3lo para la construcci\u00f3n del memorial, sino en todo.",
            "tokens": [
                51264,
                883,
                22885,
                1690,
                635,
                12946,
                14735,
                1103,
                24089,
                11,
                18108,
                465,
                5149,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11579027014263606,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.05906454473733902
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 227600,
            "start": 2276.0,
            "end": 2285.0,
            "text": " Nos ha estado apoyando, estamos trabajando de la mano con el gobierno de Sonora.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                324,
                18372,
                41535,
                1806,
                11,
                10382,
                40473,
                368,
                635,
                18384,
                416,
                806,
                29254,
                368,
                5185,
                3252,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07468940170717911,
            "compression_ratio": 1.4431137724550898,
            "no_speech_prob": 0.10749667882919312
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 227600,
            "start": 2285.0,
            "end": 2291.0,
            "text": " Agradecerle al presidente municipal de Bavispe por todo su apoyo.",
            "tokens": [
                50814,
                316,
                8692,
                1776,
                306,
                419,
                23852,
                27177,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                1515,
                5149,
                459,
                46151,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07468940170717911,
            "compression_ratio": 1.4431137724550898,
            "no_speech_prob": 0.10749667882919312
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 227600,
            "start": 2291.0,
            "end": 2305.0,
            "text": " Al doctor de Bavispe, que no s\u00e9 si est\u00e9 por aqu\u00ed, que es una instituci\u00f3n aqu\u00ed en Bavispe.",
            "tokens": [
                51114,
                967,
                4631,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                11,
                631,
                572,
                7910,
                1511,
                34584,
                1515,
                6661,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                4348,
                30813,
                6661,
                465,
                363,
                706,
                271,
                494,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07468940170717911,
            "compression_ratio": 1.4431137724550898,
            "no_speech_prob": 0.10749667882919312
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 230500,
            "start": 2305.0,
            "end": 2317.0,
            "text": " Que se le agradece mucho por su intervenci\u00f3n oportuna a partir de estos lamentables hechos.",
            "tokens": [
                50364,
                4493,
                369,
                476,
                31469,
                384,
                9824,
                1515,
                459,
                17104,
                5687,
                24237,
                64,
                257,
                13906,
                368,
                12585,
                35888,
                2965,
                415,
                27251,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07897588818572289,
            "compression_ratio": 1.264,
            "no_speech_prob": 0.033481817692518234
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 230500,
            "start": 2317.0,
            "end": 2327.0,
            "text": " Y por estar aqu\u00ed dando atenci\u00f3n m\u00e9dica y sirviendo a la gente.",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                1515,
                8755,
                6661,
                29854,
                33488,
                16978,
                2262,
                288,
                4735,
                85,
                7304,
                257,
                635,
                3788,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07897588818572289,
            "compression_ratio": 1.264,
            "no_speech_prob": 0.033481817692518234
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 232700,
            "start": 2328.0,
            "end": 2337.0,
            "text": " Y agradecer, repito a todos los familiares, decirles que nos vamos a seguir encontrando,",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                31469,
                1776,
                11,
                1085,
                3528,
                257,
                6321,
                1750,
                24050,
                495,
                11,
                10235,
                904,
                631,
                3269,
                5295,
                257,
                18584,
                10176,
                19845,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09635590447319878,
            "compression_ratio": 1.495798319327731,
            "no_speech_prob": 0.1859818696975708
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 232700,
            "start": 2337.0,
            "end": 2346.0,
            "text": " nos vamos a seguir viendo, vamos a seguir recibiendo informaci\u00f3n de las investigaciones.",
            "tokens": [
                50864,
                3269,
                5295,
                257,
                18584,
                34506,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                46387,
                7304,
                21660,
                368,
                2439,
                4557,
                9188,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09635590447319878,
            "compression_ratio": 1.495798319327731,
            "no_speech_prob": 0.1859818696975708
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 234600,
            "start": 2346.0,
            "end": 2363.0,
            "text": " Nosotros no odiamos, no es nuestro fuerte la venganza, pero s\u00ed, no se pueden olvidar estos hechos.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                572,
                3611,
                72,
                2151,
                11,
                572,
                785,
                14726,
                37129,
                635,
                6138,
                1275,
                2394,
                11,
                4768,
                8600,
                11,
                572,
                369,
                14714,
                43194,
                289,
                12585,
                415,
                27251,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1404951810836792,
            "compression_ratio": 1.0879120879120878,
            "no_speech_prob": 0.05251666158437729
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 236300,
            "start": 2363.0,
            "end": 2375.0,
            "text": " Y tiene que haber justicia. Vamos a continuar en ese camino de hacer justicia.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                7066,
                631,
                15811,
                445,
                15341,
                13,
                10894,
                257,
                29980,
                465,
                10167,
                34124,
                368,
                6720,
                445,
                15341,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12108064952649568,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.37410327792167664
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 236300,
            "start": 2375.0,
            "end": 2389.0,
            "text": " Y nuestro abrazo, nuestro cari\u00f1o a todos los familiares, a los amigos, a todos los pobladores de Bavispe que nos acompa\u00f1an",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                14726,
                33693,
                4765,
                11,
                14726,
                1032,
                72,
                7716,
                257,
                6321,
                1750,
                24050,
                495,
                11,
                257,
                1750,
                18243,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                30548,
                11856,
                368,
                363,
                706,
                271,
                494,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12108064952649568,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.37410327792167664
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 238900,
            "start": 2389.0,
            "end": 2399.0,
            "text": " en esta ceremonia tan emotiva, tan importante. Vamos a continuar, tenemos que seguir adelante.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                5283,
                25920,
                654,
                7603,
                3626,
                5931,
                11,
                7603,
                9416,
                13,
                10894,
                257,
                29980,
                11,
                9914,
                631,
                18584,
                40214,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14301772912343344,
            "compression_ratio": 1.1898734177215189,
            "no_speech_prob": 0.447941392660141
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 239900,
            "start": 2399.0,
            "end": 2415.0,
            "text": " No va a ser en vano lo que se haga para que haya justicia y se termine la violencia en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                2773,
                257,
                816,
                465,
                3161,
                78,
                450,
                631,
                369,
                46726,
                1690,
                631,
                24693,
                445,
                15341,
                288,
                369,
                1433,
                533,
                635,
                3448,
                10974,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0908543832840458,
            "compression_ratio": 1.1348314606741574,
            "no_speech_prob": 0.6150909662246704
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 241500,
            "start": 2415.0,
            "end": 2433.0,
            "text": " Es como una utop\u00eda, es un sue\u00f1o que queremos que se convierta en realidad. Esa utop\u00eda es la que nos hace caminar.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                2617,
                2002,
                2839,
                404,
                2686,
                11,
                785,
                517,
                20416,
                7716,
                631,
                26813,
                631,
                369,
                3754,
                811,
                1328,
                465,
                25635,
                13,
                2313,
                64,
                2839,
                404,
                2686,
                785,
                635,
                631,
                3269,
                10032,
                1945,
                6470,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13299196644833214,
            "compression_ratio": 1.1958762886597938,
            "no_speech_prob": 0.7280159592628479
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 243300,
            "start": 2433.0,
            "end": 2444.0,
            "text": " Es ese ideal, el que todos logremos vivir en paz en nuestro pa\u00eds y en el mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                10167,
                7157,
                11,
                806,
                631,
                6321,
                3565,
                28343,
                39656,
                465,
                30032,
                465,
                14726,
                10572,
                288,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19716898600260416,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.8067014217376709
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 244400,
            "start": 2444.0,
            "end": 2459.0,
            "text": " Porque tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante es pensar en un mundo sin fronteras,",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                6407,
                450,
                3573,
                9416,
                785,
                18321,
                465,
                517,
                7968,
                3343,
                431,
                41806,
                296,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14682686956305252,
            "compression_ratio": 0.9594594594594594,
            "no_speech_prob": 0.826858639717102
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 245900,
            "start": 2459.0,
            "end": 2484.0,
            "text": " en lo que debe ser el mundo de la fraternidad universal, que todos podamos llevar a la pr\u00e1ctica esa doctrina milenaria",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                450,
                631,
                27422,
                816,
                806,
                7968,
                368,
                635,
                41168,
                77,
                4580,
                11455,
                11,
                631,
                6321,
                2497,
                2151,
                30374,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                11342,
                17112,
                21374,
                1962,
                268,
                9831,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1006166934967041,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.8542065620422363
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 248400,
            "start": 2484.0,
            "end": 2502.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n la de la justicia que se resume en una frase, el amor al pr\u00f3jimo, el hacer el bien sin mirar a quien, el entender que solo siendo buenos podemos ser felices.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                635,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                631,
                369,
                15358,
                465,
                2002,
                38406,
                11,
                806,
                15543,
                419,
                8565,
                73,
                6934,
                11,
                806,
                6720,
                806,
                3610,
                3343,
                3149,
                289,
                257,
                20108,
                11,
                806,
                20054,
                631,
                6944,
                31423,
                49617,
                12234,
                816,
                11094,
                1473,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3426881383676998,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.8584277033805847
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 248400,
            "start": 2502.0,
            "end": 2510.0,
            "text": " Muchas gracias a todas y a todos. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n.",
            "tokens": [
                51264,
                35669,
                16611,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                13,
                35669,
                16611,
                368,
                5149,
                34518,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3426881383676998,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.8584277033805847
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 251400,
            "start": 2514.0,
            "end": 2535.0,
            "text": " El presidente de la Rep\u00fablica llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la placa memorial La Mora, alusiva a la tragedia ocurrida el 4 de noviembre de 2019,",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                30374,
                842,
                257,
                41335,
                635,
                368,
                779,
                3482,
                368,
                635,
                499,
                6628,
                24089,
                2369,
                376,
                3252,
                11,
                419,
                301,
                5931,
                257,
                635,
                16019,
                654,
                26430,
                81,
                2887,
                806,
                1017,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                6071,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23313568962944878,
            "compression_ratio": 1.1732283464566928,
            "no_speech_prob": 0.65957111120224
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 253500,
            "start": 2535.0,
            "end": 2542.0,
            "text": " que enlut\u00f3 a las familias Lamford, Johnson y Miller, al estado de Sonora y al pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                465,
                75,
                325,
                812,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                18825,
                7404,
                11,
                9779,
                288,
                16932,
                11,
                419,
                18372,
                368,
                5185,
                3252,
                288,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19258411725362143,
            "compression_ratio": 1.0210526315789474,
            "no_speech_prob": 0.9671119451522827
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 256500,
            "start": 2565.0,
            "end": 2593.0,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8073648611704508,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.987846851348877
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 259300,
            "start": 2594.0,
            "end": 2600.0,
            "text": " Texto contenido en la placa memorial La Mora, testimonio de una tragedia.",
            "tokens": [
                50414,
                18643,
                78,
                47117,
                465,
                635,
                499,
                6628,
                24089,
                2369,
                376,
                3252,
                11,
                30963,
                1004,
                368,
                2002,
                16019,
                654,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09521128914572975,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.7275079488754272
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 259300,
            "start": 2600.0,
            "end": 2612.0,
            "text": " Este monumento es dedicado a las almas inocentes, v\u00edctimas de la violencia de los c\u00e1rteles y a quienes fueron asesinados en la masacre ocurrida el 4 de noviembre de 2019.",
            "tokens": [
                50714,
                16105,
                20289,
                78,
                785,
                37071,
                1573,
                257,
                2439,
                419,
                3799,
                294,
                905,
                9240,
                11,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                368,
                1750,
                6476,
                17721,
                6972,
                288,
                257,
                43091,
                28739,
                382,
                40697,
                4181,
                465,
                635,
                2300,
                27540,
                26430,
                81,
                2887,
                806,
                1017,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                6071,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09521128914572975,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.7275079488754272
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 259300,
            "start": 2612.0,
            "end": 2615.0,
            "text": " Descansen en los brazos de nuestro salvador.",
            "tokens": [
                51314,
                3885,
                66,
                49247,
                465,
                1750,
                1548,
                27681,
                368,
                14726,
                26858,
                5409,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09521128914572975,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.7275079488754272
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 261500,
            "start": 2615.0,
            "end": 2618.0,
            "text": " Se han ido pero nunca ser\u00e1n olvidados.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                7276,
                47771,
                4768,
                13768,
                816,
                7200,
                43194,
                4181,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22938281542634312,
            "compression_ratio": 1.456989247311828,
            "no_speech_prob": 0.8509706258773804
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 261500,
            "start": 2618.0,
            "end": 2635.0,
            "text": " Donna Wright Lamford, Trevor Harvey Lamford, Rogan Ray Lamford, Cristina Mary Johnson, Mar\u00eda Ronita Miller, Howard Jacob Miller, Crystal Belaine Miller, Titus Alvin Miller, Tiana Grissel Miller, hasta que nos volvamos a encontrar.",
            "tokens": [
                50514,
                31938,
                25578,
                18825,
                7404,
                11,
                26245,
                28796,
                18825,
                7404,
                11,
                11860,
                282,
                10883,
                18825,
                7404,
                11,
                23199,
                1426,
                6059,
                9779,
                11,
                48472,
                9949,
                2786,
                16932,
                11,
                17626,
                14117,
                16932,
                11,
                23489,
                6248,
                7119,
                16932,
                11,
                14489,
                301,
                967,
                4796,
                16932,
                11,
                314,
                8497,
                2606,
                271,
                790,
                16932,
                11,
                10764,
                631,
                3269,
                1996,
                85,
                2151,
                257,
                17525,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22938281542634312,
            "compression_ratio": 1.456989247311828,
            "no_speech_prob": 0.8509706258773804
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 263500,
            "start": 2635.0,
            "end": 2637.0,
            "text": " A los sobrevivientes.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                1750,
                5473,
                27810,
                20135,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38043936093648273,
            "compression_ratio": 0.7241379310344828,
            "no_speech_prob": 0.9118136167526245
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 266500,
            "start": 2665.0,
            "end": 2669.0,
            "text": " Escuchemos el toque militar. Silencio.",
            "tokens": [
                50364,
                30379,
                625,
                4485,
                806,
                281,
                1077,
                30653,
                13,
                6943,
                268,
                8529,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17377641995747883,
            "compression_ratio": 0.8260869565217391,
            "no_speech_prob": 0.4161941111087799
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 269500,
            "start": 2695.0,
            "end": 2717.0,
            "text": " Silencio.",
            "tokens": [
                50364,
                6943,
                268,
                8529,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4514445662498474,
            "compression_ratio": 0.5294117647058824,
            "no_speech_prob": 0.10488519072532654
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 271700,
            "start": 2718.0,
            "end": 2721.0,
            "text": " Sean tan amables de ocupar su lugar.",
            "tokens": [
                50414,
                14839,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15664475304739817,
            "compression_ratio": 0.8571428571428571,
            "no_speech_prob": 0.7515261173248291
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 272100,
            "start": 2721.0,
            "end": 2747.0,
            "text": " Finaliza este evento con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50364,
                13443,
                13427,
                4065,
                40655,
                416,
                1750,
                2157,
                2706,
                419,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18395146808108767,
            "compression_ratio": 1.2678571428571428,
            "no_speech_prob": 0.6585333347320557
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 274700,
            "start": 2747.0,
            "end": 2752.0,
            "text": " Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                8105,
                68,
                1776,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0913198861208829,
            "compression_ratio": 1.044776119402985,
            "no_speech_prob": 0.6567432880401611
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 277700,
            "start": 2777.0,
            "end": 2793.0,
            "text": " Se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                1512,
                1048,
                2786,
                257,
                8105,
                68,
                1776,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.8,
            "avg_logprob": -0.6589264869689941,
            "compression_ratio": 1.044776119402985,
            "no_speech_prob": 0.9769077301025391
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 280700,
            "start": 2807.0,
            "end": 2810.0,
            "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org",
            "tokens": [
                50364,
                8511,
                83,
                6712,
                28348,
                1515,
                635,
                35695,
                368,
                2012,
                2419,
                13,
                4646,
                50514
            ],
            "temperature": 0.6,
            "avg_logprob": -0.5651652654012044,
            "compression_ratio": 0.8367346938775511,
            "no_speech_prob": 0.9662150144577026
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 286700,
            "start": 2867.0,
            "end": 2872.0,
            "text": " El Consejo de la Defensa de M\u00e9xico se dirige a la Escuelta de Bandera para despedirse de nuestro labaropatrio.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                368,
                28128,
                369,
                4746,
                3969,
                257,
                635,
                30379,
                3483,
                1328,
                368,
                15462,
                1663,
                1690,
                730,
                3452,
                36097,
                368,
                14726,
                2715,
                289,
                404,
                267,
                6584,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5021348680768695,
            "compression_ratio": 1.15625,
            "no_speech_prob": 0.870803952217102
        }
    ],
    "language": "es"
}