{
    "text": " \u00a1Aplausos! \u00a1Aplausos! \u00a1Aplausos! \u00a1Aplausos! \u00a1Damas y caballeros, sean tan amables de ocupar sus lugares, por favor! Preside esta ceremonia, di\u00e1logo con la comunidad, Hospital Rural Amanalco, Atenci\u00f3n M\u00e9dica y Medicamentos Gratuitos, en Amanalco, Estado de M\u00e9xico, el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo Maza, el secretario de Salud, doctor Jorge Alcoser Varela, el director del Instituto Mexicano del Seguro Social, So\u00e9 Robledo, la titular del programa IMS Bienestar, doctora Gisela Lara Salda\u00f1a, el titular del Instituto de Salud para el Bienestar, Juan Antonio Ferrer, el director general del ISTE, Luis Antonio Ram\u00edrez Pineda, el director del Hospital Rural Amanalco, doctor Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda, la presidenta municipal de Amanalco, Emma Col\u00edn Guadarrama, asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales, estatales, municipales, sociedad civil, a las comunidades del municipio de Amanalco, as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, todos ustedes sean bienvenidos. A continuaci\u00f3n, escuchemos las palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo Maza. Muchas gracias, muy buenas tardes, me da mucho gusto darle la m\u00e1s cordial bienvenida a la presidenta de la Comisi\u00f3n de Salud, muy buenas tardes, me da mucho gusto darle la m\u00e1s cordial bienvenida al Estado de M\u00e9xico, al presidente de todos los mexicanos, al presidente de M\u00e9xico que nos visita el d\u00eda de hoy nuevamente al Estado de M\u00e9xico, gracias al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, soy usted bienvenido se\u00f1or presidente. Quiero agradecer tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1e el secretario de Salud del Gobierno de M\u00e9xico, el doctor Jorge Alcocer, gracias por su presencia, bienvenido tambi\u00e9n, al director general del IMSS, al maestro Zo\u00e9 Robledo, al director general del ISTE, al maestro Luis Ram\u00edrez Pineda, muchas gracias por acompa\u00f1arnos y de manera especial quiero agradecerle a la presidenta municipal de Amanalco, a Emma Col\u00edn, gracias por recibirnos aqu\u00ed a tu tierra, presidenta. A todos los integrantes del Presidium, al director de este hospital de Amanalco, much\u00edsimas gracias y de manera muy especial al personal m\u00e9dico, a las enfermeras, a los m\u00e9dicos, al personal administrativo de servicio de este importante hospital de Amanalco que hoy visitamos con mucho gusto y que nos recibe en esta tierra mexiquense. Recibimos al presidente de M\u00e9xico en este emblem\u00e1tico municipio de Amanalco, un municipio que es pueblo con encanto, que tiene grandes riquezas naturales, las ven\u00edamos comentando hace un momento con el se\u00f1or presidente, un municipio de bellos paisajes, de grandes atractivos tur\u00edsticos, un municipio que es el segundo productor de \u00e1rboles de Navidad de todo el Estado de M\u00e9xico y hace que el Estado de M\u00e9xico sea el primer productor nacional de \u00e1rboles de Navidad. Un municipio de tradiciones, un municipio en donde se concentra una parte importante de nuestras culturas tradicionales, en especial de la cultura otom\u00ed. Un municipio que conserva sus ra\u00edces, sus tradiciones, un municipio de gente trabajadora que lucha y que sale adelante. Hoy nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en esta tierra en donde siete de cada diez habitantes son de comunidades ind\u00edgenas. Y por eso la importancia de tener aqu\u00ed un hospital como este que le d\u00e9 buenos servicios de salud a las familias de Amanalco y de los distintos municipios que tambi\u00e9n vienen a atenderse a este centro. Y por eso queremos agradecerle al presidente de M\u00e9xico esta visita que hace el Estado. Hace un momento estuvimos en San Jos\u00e9 del Rincon y ahora aqu\u00ed en Amanalco en este recorrido intenso que hace el presidente por todos los hospitales del IMS bienestar del pa\u00eds. Ya con esta visita de este momento va a llevar 28 hospitales recorridos y eso habla de esta sensibilidad y del inter\u00e9s del presidente por ver de propia mano las necesidades, las carencias, los retos que tenemos en el sector salud. Y para que trabajemos juntos para poder resolverlos. Y digo trabajemos juntos porque este esfuerzo que se est\u00e1 haciendo para mejorar los servicios de salud a trav\u00e9s del programa IMS bienestar tambi\u00e9n ser\u00e1 acompa\u00f1ado por un programa de la mano con el Gobierno de M\u00e9xico y el Gobierno del Estado para mejorar los 1.221 centros de salud que tenemos en el Estado de M\u00e9xico. Es ah\u00ed donde se atiende la gran mayor\u00eda de las necesidades de salud. Pr\u00e1cticamente el 80% de las necesidades de salud se atienden en los centros de salud de las comunidades, en los centros de atenci\u00f3n primaria a la salud, en las cl\u00ednicas rurales. Ah\u00ed se atiende el 80% y a lo largo de los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os vamos a estar rehabilitando la totalidad de los centros de salud para mejorar su infraestructura, para tener los insumos y medicamentos necesarios, para tener m\u00e1s m\u00e9dicos y enfermeras que puedan atender y que puedan dar un mejor servicio a las familias en el Estado de M\u00e9xico. Es un programa que hacemos de manera conjunta y en donde agradecemos que el Presidente de M\u00e9xico nos respalde y le apoye al Estado de M\u00e9xico. Una vez m\u00e1s en su tierra, en su estado, es la octava vez que viene al Estado de M\u00e9xico y con este son 12 eventos que el Presidente ha tenido para impulsar dos distintos programas que lleva a cabo en todo el pa\u00eds, pero de manera especial en el Estado de M\u00e9xico. Aqu\u00ed siempre lo recibimos y lo recibiremos con los brazos abiertos. Sean ustedes bienvenidos nuevamente al Estado de M\u00e9xico, se\u00f1or Presidente. Pueden ocupar su asiento, por favor. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el director del Hospital Rural a Manalco, doctor Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda. Muy buenas tardes. Sean bienvenidas las autoridades aqu\u00ed presentes. Se\u00f1or Presidente, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, bienvenido a este Hospital Rural de Amanalco que pertenece a Innsbienestar. Amanalco, como puede ver, es un para\u00edso. Amanalco significa el lugar donde nace el agua. Nuestra historia inicia el 10 de julio de 2010, fecha en que entra en operaci\u00f3n esta unidad. Como zona de servicios m\u00e9dicos, el Hospital Rural de Amanalco atiende a casi 20.000 usuarios de 30 localidades de 7 municipios, entre ellos Almoloya de Ju\u00e1rez, Valle de Bravo, Donato Guerra y Villa de Allende. Mi nombre es Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda y quiero compartir con usted que los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de mi ejercicio profesional los he realizado en este Hospital Rural. Lo que me ha permitido ser parte del equipo de salud y contribuir como m\u00e9dico ginecobstetra a la mejora de la calidad de la atenci\u00f3n materno infantil. Por otro lado, como directivo, uno de mis objetivos ha sido mostrar a las nuevas generaciones de m\u00e9dicos y enfermeras la importancia y la trascendencia de otorgar los servicios de salud a la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n, especialmente a la de nuestros pueblos originarios, Otomi y Mazahua. La aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en el hospital y en las unidades m\u00e9dicas rurales nos ha permitido acercar a la comunidad para juntos fomentar el autocuidado y la atenci\u00f3n de enfermedades y sus complicaciones. Esto se ha logrado a trav\u00e9s del trabajo de este gran equipo conformado por todos mis compa\u00f1eros quienes se merecen mi m\u00e1s sincero reconocimiento y se encuentran hoy aqu\u00ed presentes, se\u00f1or presidente. Es importante resaltar la participaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n comunitaria y los avales ciudadanos, quienes promueven nuestros programas de salud y la atenci\u00f3n oportuna a la poblaci\u00f3n. Hemos trabajado por la mejora de nuestros servicios con apoyo del IMSS y las autoridades municipales. Ejemplo de lo anterior es el apoyo obtenido para el dise\u00f1o del proyecto para la correcci\u00f3n del cauce pluvial debido a que, como ustedes pueden ver, estamos enclavados en una cuenca. Se inunda en temporadas de lluvias cuando menos de una a dos veces al a\u00f1o. Situaci\u00f3n que ya fue revisada por la Comisi\u00f3n del Agua del Estado de M\u00e9xico generando un proyecto para su correcci\u00f3n pero sin haberse podido realizar por la falta de recursos. Otro problema urgente a resolver es el mantenimiento y sustituci\u00f3n del circuito el\u00e9ctrico ya que, como sabemos, el estado de conservaci\u00f3n es fundamental para el funcionamiento de un hospital. Ejemplo de lo anterior es que no contamos con un sistema de pararrayos, lo cual ha provocado afectaci\u00f3n de la subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica ya que en el 2018 sufrimos la ca\u00edda de dos rayos que afectaron las lavadoras y secadoras del hospital y, por ende, generaron falta de ropa hospitalaria e insuficiente atenci\u00f3n y falta de satisfacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n. Asimismo, es urgente la sustituci\u00f3n de m\u00e1quinas de anestesia, l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas hospitalarias. Tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de albergue para dar refugio a nuestros usuarios, pero confiamos en que a trav\u00e9s de su apoyo logremos y lograremos alcanzar los objetivos que usted nos ha delineado en sus recientes visitas, es decir, otorgar m\u00e1s y mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos, la cobertura y regularizaci\u00f3n del personal y el mejoramiento de la conservaci\u00f3n de nuestro hospital. Tenga usted confianza que en InnsBienestar existimos miles de profesionales que d\u00eda a d\u00eda laboramos con el \u00fanico fin de ver restablecida la salud de nuestros pacientes y con ello contribuir en su noble af\u00e1n de lograr un M\u00e9xico m\u00e1s justo y equitativo. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Pueden ocupar su asiento, por favor. A continuaci\u00f3n, escuchemos las palabras del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenas tardes a todas y a todos, amigos de Amanalco y de los otros municipios que se han dado cita el d\u00eda de hoy aqu\u00ed. Hoy quiero saludar con mucho reconocimiento y afecto a los m\u00e9dicos, a los residentes, a las enfermeras, a los del hospital y a los que vengan de las unidades m\u00e9dicas rurales, a los voluntarios de salud, al personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n, a los administrativos, a los de servicios generales, al personal de laboratorio de rayos X, a los j\u00f3venes de cara, a los jubilados, a los de trabajo social, a todas y a todos quienes hacen posible seguir teniendo este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud. Pero tambi\u00e9n saludar a la poblaci\u00f3n que se atiende en este hospital. Y es importante decirles que estamos hoy aqu\u00ed no para venir a simular ni a decir que todo est\u00e1 bien, no, sino a ver qu\u00e9 cosas se tienen que fortalecer, cu\u00e1les est\u00e1n mal y tenemos que corregir y cu\u00e1les son aquellas en donde tenemos que intervenir de manera m\u00e1s urgente. Cada vez que el presidente dice, me canso o ganso, nosotros no le podemos contestar y yo me hago pato, no, nosotros tenemos que atender para que las cosas mejoren. Entonces, creo que hoy es muy importante y estando aqu\u00ed con el se\u00f1or gobernador, un gusto saludarlo siempre, gobernador del Mazo, a la presidenta municipal, hacer algunas reflexiones sobre la situaci\u00f3n que vivi\u00f3 las \u00faltimas d\u00e9cadas todo el sistema de salud, decisiones equivocadas y contrarias a la vocaci\u00f3n de servicio que siempre han tenido los doctores, las doctoras, las enfermeras, todo el personal de salud en nuestro pa\u00eds. Y en ese sentido tambi\u00e9n reconocer c\u00f3mo ustedes frente a esos momentos aguantaron y siguieron haciendo su trabajo, muchas veces con limitaciones, pero siguieron ah\u00ed. \u00bfCu\u00e1les son estas ideas a las que yo me refiero y que insisto siempre en que recordarlas significa la oportunidad de que no se olviden para que nunca se vuelvan a repetir? Una, la que dec\u00eda que la salud s\u00f3lo se conoce estando en una oficina en la Ciudad de M\u00e9xico, en una computadora, viendo cifras y datos duros. Y ustedes demostraron que la salud solamente se puede resolver yendo a las comunidades, atendiendo en los lugares en donde est\u00e1n ocurriendo los problemas. Esa m\u00edstica de servicio que desde hace 40 a\u00f1os tiene el IMSS desde que fue a Coop Lamar hoy representa una gran oportunidad para demostrar que la atenci\u00f3n integral a la salud, este modelo de atenci\u00f3n que nosotros tenemos sigue siendo lo mejor que se puede hacer, prevenir, pero asistir y estar cerca de la gente y de la comunidad. Tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os con mucha soberbia se dec\u00eda que simplemente la salud era ausencia de enfermedad, que con que la gente no se enfermara era suficiente. Y nosotros y ustedes han demostrado que la salud es algo m\u00e1s, que hay un estado mucho m\u00e1s amplio del bienestar, que s\u00ed incluye la salud f\u00edsica, pero tambi\u00e9n la salud social, la salud mental, estar cerca de las comunidades para que las comunidades tambi\u00e9n no solamente reciban y esperen qu\u00e9 les van a llevar en materia de salud, sino tomen decisiones y ejerzan ese derecho a decidir sobre los temas de la salud p\u00fablica. Tambi\u00e9n y algo que es muy importante decirlo aqu\u00ed, esta idea incorrecta que la ciencia y la sabidur\u00eda ancestral ind\u00edgena contrastaban y chocaban. Aqu\u00ed en IMSS y en el estar se ha demostrado en los \u00faltimos a\u00f1os que el conocimiento ancestral es parte fundamental, es un eslab\u00f3n m\u00e1s de un modelo de salud. En este caso, Masagua, Otomi, Omaya, otro tal, de donde sea, hemos demostrado que el trabajo con las parteras, que el trabajo tambi\u00e9n de acci\u00f3n comunitaria es igual de importante que el de la atenci\u00f3n a la salud. Y la otra, que las decisiones y lo \u00fanico que deb\u00eda de hablar un director del Seguro Social era del r\u00e9gimen ordinario, y en el r\u00e9gimen ordinario de los grandes avances cient\u00edficos, de los grandes centros nacionales de salud. Y es cierto, estamos muy orgullosos, se los digo como director de IMSS, pero tambi\u00e9n estamos muy orgullosos del trabajo cotidiano, silencioso, muchas veces dif\u00edcil, complicado que ustedes ejercen. Porque este es el tipo de doctores que siempre hemos tenido, el tipo de personal en salud que hemos buscado y del que hemos estado orgullosos en el pa\u00eds. Aquel que hace las cosas por convicci\u00f3n y no por conveniencia, y que hace las cosas no porque sea c\u00f3modo, sino porque es lo correcto, es lo que hay que hacer y ustedes as\u00ed lo han hecho. Por eso hoy es tan emocionante para nosotros, todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud, acompa\u00f1ar al presidente de M\u00e9xico, al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, est\u00e1 el secretario de Salud, Jorge Alcoser, Juan Ferrer de El Insabi, Luis Antonio Ram\u00edrez de Liste, Asa Cristina, la subsecretaria de Salud y Boncisneros, desde luego la doctora Gisela Lara. Todos aqu\u00ed para seguir conociendo, para transformar el sistema de salud, para poder llegar a ese ideal que tenemos, para que la salud no sea un privilegio, sino simplemente se atienda a lo que dice la Constituci\u00f3n. Agradezco al director del hospital y decirle hoy, justamente a dos d\u00edas que se ha empezado la semana de la lactancia, que tenemos un reto de hacer de este hospital uno de los hospitales de IMSS en estar que est\u00e9n en la certificaci\u00f3n de hospital amigo de la madre y del ni\u00f1o. Ojal\u00e1 pronto cuando vuelva yo a venir ya nos den esa gran sorpresa. Entonces, amigas y amigos, simplemente decirles, en materia de salud, la Cuarta Transformaci\u00f3n tiene un rumbo, tiene un prop\u00f3sito, y ese prop\u00f3sito es el de las letras de nuestro himno del seguro social. Que sigamos como lo han hecho ustedes siendo un pueblo infatigable, que avanza rumbo al porvenir y nunca al ocaso. IMSS en estar para m\u00ed es sin\u00f3nimo del pueblo curando al pueblo. Ojal\u00e1 sean muchos, muchos a\u00f1os m\u00e1s de este modelo. Gracias y buenas tardes. Damas y caballeros, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de Amanalco, de comunidades, pueblos, municipios del Estado de M\u00e9xico, me da mucho gusto estar de nuevo en Amanalco. Desde luego que conoc\u00eda he visitado Amanalco lo menos 10 veces, si no es que m\u00e1s. Tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios del Estado de M\u00e9xico, los 125 municipios del Estado de M\u00e9xico. Conozco todos los municipios del pa\u00eds y los he visitado m\u00e1s de una vez. Gracias. Por eso ahora regreso, porque estoy acostumbrado a hacer este trabajo desde hace muchos a\u00f1os de informar y al mismo tiempo recoger los sentimientos de la gente. Adem\u00e1s, no me hallo en el Palacio Nacional. Tengo esta costumbre de estar recorriendo los pueblos. Estoy, por lo general, de lunes a viernes en el Palacio Nacional, porque de lunes a viernes tengo reuni\u00f3n con el Gabinete de Seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana. De lunes a viernes me re\u00fano con el secretario de la Defensa, con el secretario de Marina, con el secretario de Seguridad P\u00fablica, con la secretaria de Gobernaci\u00f3n. Recibimos el reporte, el parte de lo que sucede en cuanto a delitos en todo el pa\u00eds, todos los d\u00edas, porque ese es un problema grave, el de la inseguridad y el de la violencia. Y tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no delegar a nadie la responsabilidad, de hacerme cargo para que poniendo orden, trabajando de manera coordinada, ahora que se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n ya se cuenta con la Guardia Nacional. Y atendiendo todos los d\u00edas el problema con perseverancia, yo estoy seguro que vamos a obtener pronto buenos resultados y vamos a bajar la incidencia electiva, porque lo m\u00e1s importante es que podamos vivir en paz en nuestro pa\u00eds. Precisamente cuando no tenemos esta reuni\u00f3n de lunes a viernes en Palacio Nacional, se lleva a cabo en estados, en regiones del pa\u00eds. Y este lunes pasado ma\u00f1ana la reuni\u00f3n nacional de seguridad la vamos a celebrar en Valle de Bravo, porque vamos a analizar y atender el problema de la inseguridad y de la violencia en el estado de M\u00e9xico. Quiero decirles que contamos en este prop\u00f3sito con el apoyo del gobernador Alfredo del Mazo, con el gobernador del Estado de M\u00e9xico. Y tambi\u00e9n, ya ven que yo siempre digo lo que pienso, porque mi pecho no es bodega, un llamado de atenci\u00f3n. Ya, no hay que estarnos peleando, necesitamos unirnos, la patria es primero. Les dec\u00eda que de lunes a viernes, por lo general en el Palacio Nacional, y los fines de semana a recorrer los pueblos. Y ahora iniciamos una gira hace como un mes, los fines de semana, para visitar los 80 hospitales del programa IMSS Bienestar, porque en nuestras prioridades est\u00e1 atender lo m\u00e1s complicado. Ya les puedo decir, no quiero que se malinterprete, pero va bien la econom\u00eda, vamos bien. Les doy dos datos que son importantes. Hasta ayer el peso era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda fortalecido, que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar. Ayer estuvimos as\u00ed siete meses, ayer nos desplaz\u00f3 del primer lugar el yen japon\u00e9s, pero miren el peso, fortalecido en todo este tiempo. Eso es muy importante, porque eso significa confianza en M\u00e9xico. Otro dato importante, ha bajado la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado a la fecha. Otro dato importante, que eso no debemos presumirlo nosotros, eso tiene que ver con nuestros h\u00e9roes vivientes, nuestros paisanos migrantes, las remesas, lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares. En estos meses de gobierno han sido las remesas m\u00e1s altas en toda la historia de nuestro pa\u00eds, desde que se tiene el registro de las remesas. Cerca de 35 mil millones de d\u00f3lares se proyectan de remesas en este a\u00f1o. Merece un aplauso, \u00bfverdad? Los migrantes. Ese es un dinero que ayuda mucho, porque llega a los pueblos y reactiva la econom\u00eda. Por eso digo, vamos bien, porque adem\u00e1s de estar as\u00ed, la econom\u00eda en general, de que est\u00e1 entrando dinero de remesas, tambi\u00e9n ya empezamos a bajar los apoyos para el bienestar, los programas para el bienestar. Les puedo decir que la inversi\u00f3n este a\u00f1o en programas de bienestar va a llegar a 300 mil millones de pesos. Nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00eda destinado tanto dinero al bienestar del pueblo. Nada m\u00e1s, les puedo mencionar un programa en cuanto a su presupuesto, el de adultos mayores. Antes el apoyo era de mil 160 pesos, ahora es de dos mil 550. Antes el apoyo era s\u00f3lo para los que no ten\u00edan seguridad social, los que ten\u00edan una jubilaci\u00f3n del Issste, del Seguro, de Petr\u00f3leos Mexicano, de la Secretar\u00eda de la Defensa, de Marina, no eran tomados en cuenta. Ahora es para todos, ocho millones de adultos mayores est\u00e1n ya recibiendo estos apoyos, ocho millones, todos los adultos mayores. Y no s\u00f3lo los pobres, tambi\u00e9n los que tienen mejor condici\u00f3n econ\u00f3mica, porque esto es un reconocimiento a los que ya trabajaron, ya aportaron mucho al desarrollo del pa\u00eds y merecen vivir en el \u00faltimo tramo de su existencia con un poco de felicidad. Para eso es este programa. Es una reivindicaci\u00f3n para nuestros ancianos respetables. \u00bfCu\u00e1nto significa este programa en el presupuesto? \u00bfCu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gasto? 110 mil millones de pesos. Tambi\u00e9n debemos de sentirnos orgullosos porque ya cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad o con capacidades diferentes est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n su pensi\u00f3n. Todas las ni\u00f1as, los ni\u00f1os pobres de M\u00e9xico van a tener esta pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos, igual que los adultos mayores. Ya comenzamos a entregar las becas para estudiantes, para preescolar, primaria, secundaria. Todos los que estudian aqu\u00ed en Amanalco, en el nivel medio superior, lo que antes se conoc\u00eda como la preparatoria, aqu\u00ed en Amanalco son 1165 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando. Colegio de bachilleres, escuelas t\u00e9cnicas. Bueno, todos van a tener sus becas de mil 600 pesos bimestrales, porque en este nivel de escolaridad todos van a tener estas becas, ya las est\u00e1n recibiendo, porque este nivel de escolaridad coincide con la adolescencia y es tambi\u00e9n en el nivel de escolaridad en el que se da m\u00e1s deserci\u00f3n, m\u00e1s abandono de la escuela. Y queremos mantener en la escuela estudiantes a los j\u00f3venes, porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle. Por eso todos los j\u00f3venes van a tener estas becas, los que est\u00e1n estudiando en preparatoria. Los que estudian en universidad de familias de escasos recursos tambi\u00e9n sus becas, hasta ahora son 300 mil. S\u00ed, es como si se hubiese abierto una universidad como la UNAM, que tiene 300 mil alumnos. Estamos ya otorgando 300 mil becas de dos mil 400 pesos mensuales para estudiantes pobres, para que terminen su carrera. Y tambi\u00e9n es un timbre de orgullo poder decirles que ya se les est\u00e1 dando trabajo a 900 mil j\u00f3venes del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro. 900 mil j\u00f3venes que no estaban estudiando o no ten\u00edan empleo, se les est\u00e1 pagando 3 mil 600 pesos mensuales. Est\u00e1n trabajando de aprendices en talleres, en empresas, en comercio. Van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o y le vamos a seguir hasta llegar a 2 millones 300 mil j\u00f3venes. No va a quedar un joven sin estudio y sin trabajo, porque lo que queremos es alejar al joven de los caminos retorcidos, de los caminos de la delincuencia, de los caminos que no conducen a nada bueno. No queremos que caigan en conductas antisociales. No se va a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia, solo con medidas coercitivas. La paz y la tranquilidad son frutos de la justicia. \u00bfPor qu\u00e9 se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia? Porque se abandon\u00f3 al campo, porque no hubieron oportunidades de trabajo, porque se les dio la espalda a los j\u00f3venes. Ahora no, ahora vamos a competir con las bandas, ellos queriendo llevarse a los j\u00f3venes y nosotros quit\u00e1ndoles a los j\u00f3venes, a los delincuentes, para que los j\u00f3venes tengan opciones, tengan alternativas. Es muy doloroso lo que ha venido ocurriendo, las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes, las madres sufren mucho, siempre el planteamiento que el amor de una madre a un hijo es sublime, nunca para una madre es culpable un hijo. Siempre fue que le hicieron un mal, que le fabricaron un delito, que por envidia. El caso es que sufren mucho las madres. Entonces, nosotros vamos a atender a los j\u00f3venes, vamos a darles opciones, vamos a darles alternativas para que de esta manera se vaya resolviendo el problema grave de la inseguridad y de la violencia. Tambi\u00e9n ya est\u00e1n llegando los apoyos al campo, lo que era el pro campo contin\u00faa. Ahora se llama Producci\u00f3n para el Bienestar y se va a apoyar a los productores. Pero tambi\u00e9n quiero dejar en claro que ya no se va a entregar dinero a intermediarios. Nada de que yo soy de la Organizaci\u00f3n Independiente, Campesina, Emiliano Zapata, del Estado de M\u00e9xico, y dame a m\u00ed el dinero, yo lo voy a repartir. No, primo hermano, ya eso se acab\u00f3, as\u00ed no va a ser. Todo va a ser entregado de manera directa, por eso la tarjeta de la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n al beneficiario. Porque si baja con intermediarios no llega el dinero o no llega completo, llega con moche, con piquete de ojo. \u00bfQu\u00e9 es lo que hac\u00edan? Recib\u00edan el dinero las organizaciones y si acaso repart\u00edan despensas frijol con gorgojo a la gente. Y ellos se quedaban con la mayor parte del dinero. Todo va a ser ahora entregado de manera directa. Se tiene un censo y as\u00ed se entregan los apoyos. Ahora estamos padeciendo un poco porque no nos dejaron instituciones financieras, se llevaron los bancos m\u00e1s grandes, nos dejaron un banquito que se llamaba Manc\u00e9sing. Ahora se va a convertir en un bancote, se va a llamar, ya se llama el Banco del Bienestar, y va a haber sucursales en todos los pueblos del pa\u00eds para que la gente pueda sacar su dinero, lo que le corresponde. Por eso vengo a Manalco a decirles que vamos avanzando y se va a seguir apoyando al pueblo. \u00bfDe d\u00f3nde salen esos 300 mil millones? Es relativamente sencillo lo que nos ha permitido tener este dinero. Decidimos acabar con la corrupci\u00f3n. Cero corrupci\u00f3n, cero impunidad. Dije, se va a acabar la corrupci\u00f3n, se va a acabar la impunidad, me canso ganso. Y no se hagan patos. Como dir\u00eda aqu\u00ed Zo\u00e9. Y as\u00ed estamos ahorrando bastante. Nada m\u00e1s se est\u00e1 enfrentando el problema del huachicol, esa mala costumbre de robarse la gasolina de los ductos con tomas clandestinas todav\u00eda. Ayer pasamos de una fuga de gas por una toma clandestina aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico. Bueno, se robaban, el a\u00f1o pasado llegaron a robarse 80 mil barriles diarios, 800 pipas diarias, y no se hac\u00eda nada. En Pemex hab\u00eda un piso en la torre de Pemex, el tercer piso dedicado a equipos de c\u00f3mputo para detectar los robos con sistemas de c\u00e1maras, ten\u00edan monitores y sab\u00edan cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos, es decir, cuando estaban orde\u00f1ando un ducto y sonaba la alarma, pero pod\u00eda estar sonando todo el d\u00eda. Y nadie hac\u00eda nada, se toleraba el robo o sonaba la alarma por el norte y iban a hacerse tontos al sur. Se termin\u00f3 eso y nos cost\u00f3 porque hubo sabotaje, nos rompieron los ductos, quer\u00edan dejarnos sin gasolinas. Nada m\u00e1s que el pueblo se port\u00f3 muy bien, tres semanas estuvimos padeciendo, se hac\u00edan colas en las gasolineras y se logr\u00f3, se logr\u00f3 con el apoyo del pueblo. \u00bfSaben cu\u00e1l es el resultado? Que ya no son las 800 pipas todav\u00eda, siguen robando, pero ya son 40 de arias, de 800 a 40, es decir, bajamos 95%, \u00bfsaben cu\u00e1nto era el robo el a\u00f1o pasado? \u00bfCu\u00e1nto fue? 65 mil millones de pesos. Si seguimos como vamos, \u00bfcu\u00e1nto nos vamos a ahorrar? 50 mil millones de pesos, entre todos. Y ese es el dinero que nos est\u00e1 permitiendo financiar los programas de bienestar. Tambi\u00e9n les digo, hab\u00eda la mala costumbre de que los de mero arriba no pagaban impuestos o se les condonaban los impuestos. En dos sexenios hubo condonaciones para grandes empresas y bancos por 400 mil millones de pesos. Y cancelamos la condonaci\u00f3n de impuestos por decreto y estoy por mandar una iniciativa de ley para reformar el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos. Eso se acaba, porque es una gran injusticia. No es posible que el campesino pague impuestos el obrero, ustedes las enfermeras, los m\u00e9dicos, los empresarios, peque\u00f1os, medianos, comerciantes, y hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaba los impuestos. No puedo decir por el secreto bancario y adem\u00e1s porque hace mal gusto, pero se los doy a entender o les dejo que le eche envuelo, que le d\u00e9 envuelo a la imaginaci\u00f3n. Piensen en una empresa grande, grande, grande, grande, famosa, famosa, en un banco grande, grande, grande, famoso, famoso, pues ese que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos. Y eso ya se termin\u00f3. \u00bfQu\u00e9 significa esto? M\u00e1s ingresos, m\u00e1s recaudaci\u00f3n para financiar los programas sociales. Cero corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n se acaban los lujos en el gobierno. No puede haber gobierno rico con pueblo pobre. Imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando. Hab\u00edan funcionarios como el director del Infonavit, por poner un ejemplo. Ganaba 700 mil pesos mensuales, se rayaba. \u00bfSaben qu\u00e9? Se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n y ahora nadie gana m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la Rep\u00fablica. Yo me baj\u00e9 el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el anterior presidente, es decir, gano 108 mil pesos sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo todos. \u00bfPor qu\u00e9 estamos bajando los sueldos arriba? Porque estamos subiendo y van a subir m\u00e1s los sueldos de los de abajo. Esa es la justicia laboral. Les cuento algo que pas\u00f3 ayer. Se dio a conocer que se firm\u00f3 o se hizo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de los trabajadores de petr\u00f3leo mexicano, como se revise el contrato colectivo del Seguro Social. Bueno, ese contrato colectivo de Pemex era algo especial. Y dijimos, ya no son los mismos tiempos, vamos a respetar la independencia del sindicato, porque tiene que haber libertad sindical. No tiene por qu\u00e9 inmiscuirse el gobierno en los asuntos internos de los sindicatos. Tienen que ser los trabajadores los que elican de manera libre y democr\u00e1tica a sus representantes. Y a nosotros nos toca resolver lo que tiene que ver con aumentos de sueldo, con prestaciones y para eso es la revisi\u00f3n de los contratos colectivos. Yo di la instrucci\u00f3n, todo lo que sea para los trabajadores se mantiene y se mejora. Lo que sea para el sindicato, para los l\u00edderes, con todo respeto hay que decirles que ya son otros tiempos. Y que tienen que tener una actitud distinta. \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3? Estaban ofreciendo, se digan, a ver, se puede lograr que se aumente la edad de jubilaci\u00f3n. D\u00edgense, eso me lo plante\u00f3 el director de Pemex que estaban ofreciendo. Dije, no, eso no, nosotros no vamos a afectar a los trabajadores. Eso no. Le digo, lo que quiero es que bajen los vi\u00e1ticos de los dirigentes. \u00bfSaben cu\u00e1nto ahorramos y afirmamos ayer el contrato? 1.600 millones de pesos. Gracias. Sin quitarle nada a los trabajadores. Al contrario, manteniendo sus prestaciones, nada m\u00e1s fue arriba. Entonces, s\u00ed hay manera, si acabamos con la corrupci\u00f3n, si hay austeridad, si hay forma de ahorrar y de tener presupuesto suficiente. Ya no hay esos sueldos elevados. Tambi\u00e9n les digo, ya no se est\u00e1n entregando las pensiones a los expresidentes. Eran cinco millones de pesos mensuales en total. Por eso algunos andan enojados, ya se les va a pasar. Ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor Presidencial. Miren c\u00f3mo ando, sin guardaespaldas. \u00bfSaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente? 8.000 elementos del Estado Mayor Presidencial. Que ganaban m\u00e1s que los soldados y que los marinos y que los polic\u00edas. Es un cuerpo de \u00e9lite. Esos 8.000 elementos ya est\u00e1n en la Secretar\u00eda de la Defensa para cuidar a la gente, para cuidar al pueblo. Al presidente lo cuidan los mexicanos, lo cuida la gente. Y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer. Imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros. Por eso, lo mismo, se est\u00e1n vendiendo todos los aviones, los helic\u00f3pteros. Ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial en California. Un avi\u00f3n de lujo que no lo tiene ni Donald Trump. Pero me iba a sentir muy mal subi\u00e9ndome ese avi\u00f3n, habiendo tanta pobreza y tanta necesidad en M\u00e9xico. No vamos a dejar de recorrer los pueblos, como lo hemos hecho siempre, a ras de tierra. Si vengo a Manalco en helic\u00f3ptero, \u00bfcu\u00e1ndo me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos, de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras? No me entero de nada y yo no quiero andar en la Luna, quiero estar en la Tierra. Todo esto significa ahorros. Cu\u00e1nto se destinaba a pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos, 6.000 millones de pesos al a\u00f1o. Se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica, se estiraban a costillas del erario. Eso se termin\u00f3. Hab\u00edan cajas de ahorro especial. Les comento, si un funcionario ganaba 200 mil pesos al mes, pod\u00eda dejar de ahorro el 10 por ciento, 20 mil pesos. Y del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo, se le aportaba otros 20 mil, o sea que ahorraba al mes 40 mil. Cuando terminaba de estar en funciones o se iba a otro cargo, se llevaba ese ahorro. \u00bfCu\u00e1nto costaba mantener esa caja cada a\u00f1o? 5.000 millones de pesos. Se cancel\u00f3 tambi\u00e9n. Por eso tenemos presupuesto para poder darle respuesta a las demandas del pueblo. Es sencillo, ahora el presupuesto no se queda en el mismo gobierno, el gobierno no est\u00e1 ensimismado. Ahora el presupuesto se entrega de manera directa o de la manera m\u00e1s directa que se pueda a la gente, que le llegue el beneficio al pueblo. Por eso vamos bien, se va a resolver el problema de educaci\u00f3n que gener\u00f3 tanta polarizaci\u00f3n, tanto pleito, con la llamada reforma educativa. Ya se cancel\u00f3 y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza, de como un acuerdo con maestros y padres de familia. Y van a mejorar tambi\u00e9n las instalaciones educativas, nada m\u00e1s que tambi\u00e9n es un programa especial. Las 170 mil escuelas que hay en el pa\u00eds van a recibir de manera directa su presupuesto para mantenimiento. Desde la tesorer\u00eda van a recibir su cheque, la sociedad de padres de familia, para que ellos decidan qu\u00e9 van a hacer para mejorar las escuelas. Ya no va a pasar ese dinero por el gobierno, porque se lo clavan. \u00a1S\u00ed se entiende que es distinto, verdad! No es f\u00e1cil. Por eso vengo a pedirles que nos ayuden a empujar el elefante, porque era como un elefante echado, grandote, reum\u00e1tico y ma\u00f1oso. Entonces ya lo estamos parando y hay que empujarlo. Me van a ayudar \u00bfverdad? a empujar el elefante, entre todos. No es f\u00e1cil, no saben ustedes cu\u00e1nto desgaste es empujar el elefante. Porque puede uno tener la idea clara, dicen los asi\u00e1ticos, que un problema bien planteado es un problema medio resuelto. Puede uno tener la idea clara, buena planeaci\u00f3n, un buen programa, pero llevarlo a la pr\u00e1ctica con un gobierno que no estaba hecho para eso. El gobierno estaba convertido en un facilitador para la corrupci\u00f3n, para el saqueo. Y ahora el gobierno tiene que estar al servicio del pueblo, tiene que haber una aut\u00e9ntica democracia, gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo. Me tienen que ayudar. Por eso voy a estar viniendo peri\u00f3dicamente, lo que dec\u00eda el gobernador Alfredo de Mazo, 8 veces estado en el Estado de M\u00e9xico, casi una vez por mes. Y as\u00ed voy a seguir viniendo, recorriendo los pueblos para que estos programas no se queden en el papel que se conviertan en realidad. Que los sue\u00f1os de hoy sean las realidades del ma\u00f1ana. Y eso lo vamos a lograr entre todos. Para eso es la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico. Y en materia de salud, por eso estoy recorriendo todos los hospitales del IMSS Bienestar. Primero les digo a los trabajadores de la salud, a los trabajadores de este hospital, que contin\u00fae el programa, que no va a desaparecer, al contrario, se va a fortalecer este programa IMSS Bienestar. Adem\u00e1s, les cuento, por eso es bueno a veces tener edad, porque tambi\u00e9n se tiene experiencia. Y para los que dicen que ya estamos chocheando, nada m\u00e1s les digo que los tres presidentes, jefes de Estado de las naciones m\u00e1s importantes del mundo est\u00e1n de mi edad y un poco m\u00e1s que yo. Adem\u00e1s, no los voy a mencionar, ah\u00ed se los dejo de tarea. Pero \u00bfpor qu\u00e9 hablo de la edad y la experiencia? Porque cuando inici\u00f3 este programa, que ahora se llama IMSS Bienestar, yo contribu\u00ed a crear las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales. Este programa inici\u00f3 en 1979 y en ese entonces yo era director del Instituto Nacional Indigenista en Tabasco y era yo delegado de Coplamar en Tabasco, muy jovencito, casi un adolescente, hace 40 a\u00f1os, saliendo de la escuela. Bueno, entonces s\u00e9 lo que es este programa, cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales y c\u00f3mo ha ido evolucionando, cambiando de nombre. Primero IMSS Coplamar, luego IMSS Solidaridad, IMSS Prospera, Progresa, IMSS Oportunidades, IMSS Prospera y ahora IMSS Bienestar. Bueno, s\u00e9 la importancia de este programa y s\u00e9 de la importancia que tiene el tener un buen servicio de salud p\u00fablica, que se pueda garantizar lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, pero que es letra muerta. En el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n se establece el derecho del pueblo a la salud, pero no se cumple porque no ha tenido atenci\u00f3n suficiente la salud al grado que est\u00e1 peor el sistema de salud p\u00fablica que el sistema educativo. Nada m\u00e1s que en lo educativo se hizo mucho ruido con la llamada Reforma Educativa, se polariz\u00f3 por cuestiones pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas y no se habl\u00f3 del sistema de salud, pero ya ustedes tienen una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. No hace falta que les diga. Por eso vamos a darle atenci\u00f3n especial a todo el sistema de atenci\u00f3n p\u00fablica dividido en dos. Primero, lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a derechos habientes del Seguro y del Issste y el programa de atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n sin seguridad social, que es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n los que no tienen seguridad social, la poblaci\u00f3n abierta, que coincide que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada, m\u00e1s pobre. Bueno, se va a atender a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social a trav\u00e9s de este programa, InSdienestar, desde luego con un mejor servicio. Y tambi\u00e9n estamos poniendo de acuerdo con los gobiernos estatales para hacer lo mismo con el sistema de salud p\u00fablica en los estados, es decir, los centros de salud, los hospitales del estado, estos mil 200 centros de salud a que hizo referencia el gobernador Alfredo del Mazo, que hay en el estado de M\u00e9xico. Y los hospitales. Y c\u00f3mo vamos a atender este programa de cuatro formas o atendiendo cuatro necesidades b\u00e1sicas. Una, que no falten los medicamentos en centros de salud, unidades m\u00e9dicas en los hospitales, que haya abasto suficiente de medicamentos. No creo yo que nos vaya a faltar presupuesto, porque no es un asunto de presupuesto, es que se robaban hasta el dinero de las medicinas. El a\u00f1o pasado se compraron en medicinas y en art\u00edculos de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos. No m\u00e1s que eso se le compr\u00f3 b\u00e1sicamente a tres empresas que vendieron de esos 90 mil como 65 mil millones de pesos al gobierno, tres empresas, un monopolio y desde luego abusando, cobrando m\u00e1s de lo que valen las medicinas, todo por el influyentismo y la corrupci\u00f3n. Entonces, ya eso no est\u00e1 permitido, eso ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n. Aqu\u00ed aprovecho a decirles que durante 25 a\u00f1os, desde Salinas, desde 1994 que se reform\u00f3 el C\u00f3digo Federal, hasta ahora no era delito grave la corrupci\u00f3n. Y ahora s\u00ed es delito grave la corrupci\u00f3n. Ya hubo una reforma a la Constituci\u00f3n, a las leyes y la corrupci\u00f3n es delito grave. \u00bfQu\u00e9 significa que la corrupci\u00f3n es delito grave? Que ahora no pueden salir bajo fianza. Durante 25 a\u00f1os pod\u00edan robar y pagaban una fianza y sal\u00edan de la c\u00e1rcel. F\u00edjense la incongruencia, en un pa\u00eds con tanta corrupci\u00f3n no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n. Ya eso se corrigi\u00f3. Por eso en el caso de los medicamentos nos va a rendir el presupuesto, si hace falta va a haber m\u00e1s. La idea es que no escaseen, que no falten los medicamentos en centros de salud, en unidades m\u00e9dicas, en hospitales. Y tambi\u00e9n no hablar de cuadro b\u00e1sico, porque eso es discriminatorio. Una unidad m\u00e9dica rural tiene 120 medicinas, les llaman claves, 120, el hospital aqu\u00ed 300, el hospital del r\u00e9gimen ordinario 600, un hospital de especialidades en la Ciudad de M\u00e9xico hasta 1.200. O sea, que hay enfermos de primera, de segunda, de tercera, eso no. Tienen que estar todos los medicamentos y distribuir los medicamentos. \u00bfC\u00f3mo distribuyen en las comunidades m\u00e1s apartadas de Amanalco y del Estado de M\u00e9xico la Coca-Cola y la Sabrita? \u00bfQue no vamos a poder nosotros distribuir las medicinas a todos los pueblos? \u00a1Claro que s\u00ed! \u00a1Me canso ganso! Eso es lo primero. Aqu\u00ed est\u00e1 el responsable, Alejandro Calder\u00f3n Alipi, el doctor Alejandro Calder\u00f3n Alipi. Este es el encargo que tiene. No son cargos, son encargos. El otro asunto a atender, los m\u00e9dicos, las enfermeras. Ya no voy aqu\u00ed a argumentar mucho porque ya es tarde, pero este modelo neoliberal, absurdo, irresponsable, nos dej\u00f3 sin m\u00e9dicos porque rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad a estudiar. Imag\u00ednense en qu\u00e9 cabeza cabe eso. Si ped\u00edan ingresar a la escuela, a la Facultad de Medicinas, mil j\u00f3venes admit\u00edan a 100, rechazaban a 900. Y no porque no pasaran el examen, sino porque no hab\u00eda cupo, no hab\u00eda espacio, no hab\u00eda presupuesto, porque hab\u00eda la idea, hab\u00eda la intenci\u00f3n deliberada de que el que estudiara pagara colegiatura. Quer\u00edan que se incrementara la matr\u00edcula de las universidades privadas. Ese era el fondo del asunto. Y claro, creci\u00f3 la matr\u00edcula de las universidades privadas, pero lleg\u00f3 el momento en que ya tampoco sigui\u00f3 creciendo, se estanc\u00f3, porque \u00bfde d\u00f3nde saca una familia para pagar colegiatura?, tres mil, cuatro mil pesos de colegiatura. Entonces, eso produjo que ahora tengamos menos m\u00e9dicos, menos especialistas que los que necesita el pa\u00eds, un da\u00f1o causado por esa pol\u00edtica neoliberal. Esto lo tenemos que resolver y tenemos que cubrir vacantes, porque no es que no haya plazas en el Seguro, hay vacantes, pero no se cubren. Vamos a hacer un llamado a todos los m\u00e9dicos, no s\u00f3lo para que tengan trabajo bien remunerado, sino para que nos ayuden, para que se incorporen a este plan de mejorar la salud para el pueblo, para que todos demos servicios, participemos en la Cuarta Transformaci\u00f3n y saquemos adelante a nuestro querido M\u00e9xico y a nuestro pueblo. Vamos a hacer una convocatoria para contratar m\u00e9dicos y poder cubrir todas las vacantes. Y lo mismo, que se trate mejor al que est\u00e1 en un hospital rural, que est\u00e9 en una unidad m\u00e9dica rural, porque puede haber especialista o un pediatra que quiera trabajar, pero en Toluca o en la Ciudad de M\u00e9xico, y si es por Coyoac\u00e1n, pues mejor. S\u00ed, pero el que trabaje aqu\u00ed en Amanalco Pediatra va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en Toluca o que est\u00e9 en Coyoac\u00e1n, en la Ciudad de M\u00e9xico. Eso ya es una instrucci\u00f3n para el director del Seguro, pero tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de Salud, aqu\u00ed est\u00e1 el director del Issste, aqu\u00ed est\u00e1n los subsecretarios, aqu\u00ed est\u00e1 el Gabinete de Salud que me est\u00e1n acompa\u00f1ando, porque si no, no har\u00edamos nada. \u00bfDe qu\u00e9 sirve que yo venga aqu\u00ed a Amanalco a ver de que no est\u00e1n funcionando los equipos? Porque hay una falla el\u00e9ctrica si no vamos a tomar nota y actuar, a resolver el problema. Por eso vienen conmigo. Adem\u00e1s, aqu\u00ed nos asoleamos, nos quitamos el amarillo bur\u00f3crata, que es un mal color, adem\u00e1s da hasta c\u00e1ncer estar as\u00ed tanto tiempo en las oficinas. Entonces, vamos a que tengamos los m\u00e9dicos. En el caso de los medicamentos, ya lo dije, el responsable Alejandro Calder\u00f3n Alipi. En el caso de los m\u00e9dicos, Alejandro Esbarza, que est\u00e1 aqu\u00ed. Est\u00e1 aqu\u00ed. \u00c9l, ponte de pie. Es un doctor joven. Doctor Alipi tambi\u00e9n. P\u00e1rense los dos, miren, los escogimos joven para que aguanten. Y para resolver el problema el\u00e9ctrico, todo lo que tiene que ver con la infraestructura hospitalaria, con la infraestructura de salud, el arquitecto Carlos S\u00e1nchez Meneses es coordinador nacional de infraestructura del Instituto Nacional de la Salud para el Bienestar. Est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros. \u00c9l tiene que ponerse de acuerdo con el director del hospital y atender junto con el director del Seguro Social el problema del cortocircuito, el problema el\u00e9ctrico que se padece y lo de las inundaciones y mejorar las instalaciones en este hospital. Es un compromiso que estamos haciendo. Y el punto cuatro, recapitulando, es medicinas, enfermeras y m\u00e9dicos suficientes, tres, infraestructura de la salud y cuatro, va a haber regularizaci\u00f3n para todos los trabajadores de la salud. Los que est\u00e1n trabajando de eventuales van a tener su base, su plaza. Pero tiene que ser rec\u00edproco. Nosotros vamos a hacer un esfuerzo para que m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud que est\u00e1n de eventuales se regularice. No lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana, va a ser un proceso, pero antes de que yo termine como presidente van a quedar vacificados todos los trabajadores de la salud. Ese es mi compromiso. Que les pido que nos apliquemos a fondo. Amor con amor se paga. Que nos apliquemos, que se atienda bien a la gente y que entre todos mejoremos los servicios de salud. Yo voy a estar, como dije, viniendo a Manalco y a todos los municipios, a todos los pueblos, las regiones del Estado de M\u00e9xico. Tambi\u00e9n quiero agradecerle al gobernador del Estado de M\u00e9xico por su apoyo, por su trabajo coordinado. A ver, a ver, a ver, entonces \u00bfquieren seguir peleando ustedes? A ver, que levanten la mano los que quieran seguir peleando. A ver, que levanten la mano los que est\u00e9n por la unidad de todo el pueblo. \u00a1Que viva el pueblo! \u00a1Que viva a Manalco! \u00a1Que viva el Estado de M\u00e9xico! \u00a1Que vivan las enfermeras! \u00a1Que vivan los m\u00e9dicos! \u00a1Que vivan los trabajadores del sector salud! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! Invitamos a todos los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! De esta manera concluye este evento. Se destile de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia, dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde. \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico!",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 7.0,
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                32,
                564,
                8463,
                329,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8748186429341634,
            "compression_ratio": 0.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.45061010122299194
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 3000,
            "start": 30.0,
            "end": 37.0,
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                32,
                564,
                8463,
                329,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5731842252943251,
            "compression_ratio": 0.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.8713999390602112
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 6000,
            "start": 60.0,
            "end": 67.0,
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                32,
                564,
                8463,
                329,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3301435046725803,
            "compression_ratio": 0.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.7783472537994385
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 9000,
            "start": 90.0,
            "end": 97.0,
            "text": " \u00a1Aplausos!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                32,
                564,
                8463,
                329,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4091246922810872,
            "compression_ratio": 0.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.373965859413147
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 12000,
            "start": 120.0,
            "end": 127.0,
            "text": " \u00a1Damas y caballeros, sean tan amables de ocupar sus lugares, por favor!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                35,
                19473,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                37670,
                7603,
                669,
                2965,
                368,
                37305,
                289,
                3291,
                33105,
                11,
                1515,
                2294,
                0,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21261794226510183,
            "compression_ratio": 1.2947976878612717,
            "no_speech_prob": 0.32701167464256287
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 12000,
            "start": 131.0,
            "end": 142.0,
            "text": " Preside esta ceremonia, di\u00e1logo con la comunidad, Hospital Rural Amanalco, Atenci\u00f3n M\u00e9dica y Medicamentos Gratuitos, en Amanalco, Estado de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50914,
                2718,
                482,
                5283,
                25920,
                654,
                11,
                1026,
                842,
                38212,
                416,
                635,
                35695,
                11,
                15645,
                497,
                1807,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                316,
                1147,
                5687,
                376,
                7811,
                2262,
                288,
                11555,
                28775,
                2606,
                267,
                1983,
                329,
                11,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21261794226510183,
            "compression_ratio": 1.2947976878612717,
            "no_speech_prob": 0.32701167464256287
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 14200,
            "start": 142.0,
            "end": 150.0,
            "text": " el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15653193438494648,
            "compression_ratio": 1.3450704225352113,
            "no_speech_prob": 0.46062248945236206
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 14200,
            "start": 155.0,
            "end": 162.0,
            "text": " le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo Maza,",
            "tokens": [
                51014,
                476,
                39226,
                12150,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                28327,
                78,
                1103,
                28568,
                78,
                376,
                12257,
                11,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15653193438494648,
            "compression_ratio": 1.3450704225352113,
            "no_speech_prob": 0.46062248945236206
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 16200,
            "start": 162.0,
            "end": 169.0,
            "text": " el secretario de Salud, doctor Jorge Alcoser Varela,",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                11,
                4631,
                36875,
                967,
                6877,
                260,
                691,
                543,
                875,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18125085982065353,
            "compression_ratio": 1.277027027027027,
            "no_speech_prob": 0.07158751785755157
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 16200,
            "start": 170.0,
            "end": 177.0,
            "text": " el director del Instituto Mexicano del Seguro Social, So\u00e9 Robledo,",
            "tokens": [
                50764,
                806,
                5391,
                1103,
                33897,
                8262,
                6496,
                38028,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                407,
                526,
                5424,
                1493,
                78,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18125085982065353,
            "compression_ratio": 1.277027027027027,
            "no_speech_prob": 0.07158751785755157
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 16200,
            "start": 178.0,
            "end": 185.0,
            "text": " la titular del programa IMS Bienestar, doctora Gisela Lara Salda\u00f1a,",
            "tokens": [
                51164,
                635,
                3459,
                1040,
                1103,
                21846,
                286,
                10288,
                16956,
                39791,
                11,
                4631,
                64,
                460,
                271,
                4053,
                33935,
                5996,
                2675,
                12150,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18125085982065353,
            "compression_ratio": 1.277027027027027,
            "no_speech_prob": 0.07158751785755157
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 18500,
            "start": 185.0,
            "end": 192.0,
            "text": " el titular del Instituto de Salud para el Bienestar, Juan Antonio Ferrer,",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                3459,
                1040,
                1103,
                33897,
                8262,
                368,
                5996,
                532,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                11,
                17064,
                22527,
                10728,
                9797,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11379528045654297,
            "compression_ratio": 1.3856209150326797,
            "no_speech_prob": 0.018874365836381912
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 18500,
            "start": 193.0,
            "end": 200.0,
            "text": " el director general del ISTE, Luis Antonio Ram\u00edrez Pineda,",
            "tokens": [
                50764,
                806,
                5391,
                2674,
                1103,
                286,
                39285,
                11,
                25133,
                22527,
                9078,
                870,
                17693,
                430,
                2001,
                64,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11379528045654297,
            "compression_ratio": 1.3856209150326797,
            "no_speech_prob": 0.018874365836381912
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 18500,
            "start": 201.0,
            "end": 208.0,
            "text": " el director del Hospital Rural Amanalco, doctor Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda,",
            "tokens": [
                51164,
                806,
                5391,
                1103,
                15645,
                497,
                1807,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                4631,
                25133,
                19646,
                5807,
                870,
                28018,
                6894,
                5575,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11379528045654297,
            "compression_ratio": 1.3856209150326797,
            "no_speech_prob": 0.018874365836381912
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 20800,
            "start": 208.0,
            "end": 215.0,
            "text": " la presidenta municipal de Amanalco, Emma Col\u00edn Guadarrama,",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                17124,
                4004,
                10973,
                2694,
                345,
                2284,
                2404,
                11,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11396393952546297,
            "compression_ratio": 1.6555555555555554,
            "no_speech_prob": 0.04137789085507393
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 20800,
            "start": 216.0,
            "end": 223.0,
            "text": " asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales, estatales, municipales, sociedad civil,",
            "tokens": [
                50764,
                382,
                332,
                6882,
                274,
                2151,
                635,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                2439,
                19510,
                10284,
                6019,
                279,
                11,
                30883,
                4229,
                11,
                14998,
                4229,
                11,
                42306,
                5605,
                11,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11396393952546297,
            "compression_ratio": 1.6555555555555554,
            "no_speech_prob": 0.04137789085507393
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 20800,
            "start": 224.0,
            "end": 231.0,
            "text": " a las comunidades del municipio de Amanalco, as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n, todos ustedes sean bienvenidos.",
            "tokens": [
                51164,
                257,
                2439,
                11040,
                10284,
                1103,
                14998,
                1004,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                8582,
                2617,
                257,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                6321,
                17110,
                37670,
                3610,
                40668,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11396393952546297,
            "compression_ratio": 1.6555555555555554,
            "no_speech_prob": 0.04137789085507393
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 23100,
            "start": 231.0,
            "end": 240.0,
            "text": " A continuaci\u00f3n, escuchemos las palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del Estado de M\u00e9xico, Alfredo del Mazo Maza.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                2993,
                3482,
                11,
                22483,
                4485,
                2439,
                35240,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                1515,
                6975,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                28327,
                78,
                1103,
                28568,
                78,
                376,
                12257,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3187686602274577,
            "compression_ratio": 1.4031413612565444,
            "no_speech_prob": 0.31298744678497314
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 23100,
            "start": 243.0,
            "end": 254.0,
            "text": " Muchas gracias, muy buenas tardes, me da mucho gusto darle la m\u00e1s cordial bienvenida a la presidenta de la Comisi\u00f3n de Salud,",
            "tokens": [
                50964,
                35669,
                16611,
                11,
                5323,
                43852,
                21057,
                279,
                11,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                37666,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                635,
                3868,
                64,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                368,
                5996,
                532,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3187686602274577,
            "compression_ratio": 1.4031413612565444,
            "no_speech_prob": 0.31298744678497314
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 25400,
            "start": 254.0,
            "end": 265.0,
            "text": " muy buenas tardes, me da mucho gusto darle la m\u00e1s cordial bienvenida al Estado de M\u00e9xico, al presidente de todos los mexicanos,",
            "tokens": [
                50364,
                5323,
                43852,
                21057,
                279,
                11,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                37666,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                419,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                419,
                23852,
                368,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274506939782037,
            "compression_ratio": 1.5168539325842696,
            "no_speech_prob": 0.30376607179641724
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 25400,
            "start": 266.0,
            "end": 275.0,
            "text": " al presidente de M\u00e9xico que nos visita el d\u00eda de hoy nuevamente al Estado de M\u00e9xico, gracias al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50964,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                631,
                3269,
                1452,
                2786,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                10412,
                85,
                3439,
                419,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                16611,
                419,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10274506939782037,
            "compression_ratio": 1.5168539325842696,
            "no_speech_prob": 0.30376607179641724
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 27500,
            "start": 275.0,
            "end": 276.0,
            "text": " soy usted bienvenido se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                8812,
                10467,
                3610,
                553,
                2925,
                22188,
                23852,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19051433059404482,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.3726573586463928
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 27500,
            "start": 282.0,
            "end": 297.0,
            "text": " Quiero agradecer tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1e el secretario de Salud del Gobierno de M\u00e9xico, el doctor Jorge Alcocer, gracias por su presencia, bienvenido tambi\u00e9n,",
            "tokens": [
                50714,
                2326,
                12030,
                31469,
                1776,
                6407,
                631,
                3269,
                43142,
                68,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                1103,
                41963,
                368,
                28128,
                11,
                806,
                4631,
                36875,
                967,
                66,
                905,
                260,
                11,
                16611,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                11,
                3610,
                553,
                2925,
                6407,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19051433059404482,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.3726573586463928
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 29700,
            "start": 297.0,
            "end": 309.0,
            "text": " al director general del IMSS, al maestro Zo\u00e9 Robledo, al director general del ISTE, al maestro Luis Ram\u00edrez Pineda, muchas gracias por acompa\u00f1arnos",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                5391,
                2674,
                1103,
                286,
                10288,
                50,
                11,
                419,
                463,
                32389,
                10337,
                526,
                5424,
                1493,
                78,
                11,
                419,
                5391,
                2674,
                1103,
                286,
                39285,
                11,
                419,
                463,
                32389,
                25133,
                9078,
                870,
                17693,
                430,
                2001,
                64,
                11,
                16072,
                16611,
                1515,
                43142,
                24979,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13552715160228587,
            "compression_ratio": 1.505050505050505,
            "no_speech_prob": 0.467956006526947
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 29700,
            "start": 310.0,
            "end": 318.0,
            "text": " y de manera especial quiero agradecerle a la presidenta municipal de Amanalco, a Emma Col\u00edn, gracias por recibirnos aqu\u00ed a tu tierra, presidenta.",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                368,
                13913,
                15342,
                16811,
                31469,
                1776,
                306,
                257,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                257,
                17124,
                4004,
                10973,
                11,
                16611,
                1515,
                49703,
                16751,
                6661,
                257,
                2604,
                33416,
                11,
                3868,
                64,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13552715160228587,
            "compression_ratio": 1.505050505050505,
            "no_speech_prob": 0.467956006526947
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 31800,
            "start": 318.0,
            "end": 332.0,
            "text": " A todos los integrantes del Presidium, al director de este hospital de Amanalco, much\u00edsimas gracias y de manera muy especial al personal m\u00e9dico,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                6321,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                2718,
                327,
                2197,
                11,
                419,
                5391,
                368,
                4065,
                4530,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                29353,
                17957,
                16611,
                288,
                368,
                13913,
                5323,
                15342,
                419,
                2973,
                44853,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13687804010179308,
            "compression_ratio": 1.2478632478632479,
            "no_speech_prob": 0.5925337076187134
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 33200,
            "start": 332.0,
            "end": 350.0,
            "text": " a las enfermeras, a los m\u00e9dicos, al personal administrativo de servicio de este importante hospital de Amanalco que hoy visitamos con mucho gusto y que nos recibe en esta tierra mexiquense.",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                257,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                419,
                2973,
                4968,
                4481,
                6340,
                368,
                43078,
                368,
                4065,
                9416,
                4530,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                631,
                13775,
                3441,
                2151,
                416,
                9824,
                38723,
                288,
                631,
                3269,
                4214,
                650,
                465,
                5283,
                33416,
                28759,
                3221,
                1288,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.060102530888148716,
            "compression_ratio": 1.3868613138686132,
            "no_speech_prob": 0.5884991884231567
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 35000,
            "start": 350.0,
            "end": 361.0,
            "text": " Recibimos al presidente de M\u00e9xico en este emblem\u00e1tico municipio de Amanalco, un municipio que es pueblo con encanto, que tiene grandes riquezas naturales,",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                65,
                8372,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                465,
                4065,
                35949,
                28234,
                14998,
                1004,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                517,
                14998,
                1004,
                631,
                785,
                33764,
                416,
                2058,
                5857,
                11,
                631,
                7066,
                16640,
                367,
                1925,
                24561,
                3303,
                279,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05393830525506403,
            "compression_ratio": 1.6768558951965065,
            "no_speech_prob": 0.6631340980529785
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 35000,
            "start": 362.0,
            "end": 376.0,
            "text": " las ven\u00edamos comentando hace un momento con el se\u00f1or presidente, un municipio de bellos paisajes, de grandes atractivos tur\u00edsticos, un municipio que es el segundo productor de \u00e1rboles de Navidad de todo el Estado de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50964,
                2439,
                6138,
                16275,
                14541,
                1806,
                10032,
                517,
                9333,
                416,
                806,
                22188,
                23852,
                11,
                517,
                14998,
                1004,
                368,
                4549,
                329,
                34955,
                29362,
                11,
                368,
                16640,
                412,
                1897,
                16501,
                3243,
                19512,
                9940,
                11,
                517,
                14998,
                1004,
                631,
                785,
                806,
                17954,
                1082,
                1672,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                368,
                9219,
                4580,
                368,
                5149,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05393830525506403,
            "compression_ratio": 1.6768558951965065,
            "no_speech_prob": 0.6631340980529785
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 37600,
            "start": 376.0,
            "end": 383.0,
            "text": " y hace que el Estado de M\u00e9xico sea el primer productor nacional de \u00e1rboles de Navidad.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                10032,
                631,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                4158,
                806,
                12595,
                1082,
                1672,
                29836,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                368,
                9219,
                4580,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07078485019871446,
            "compression_ratio": 1.4727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.9057542681694031
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 37600,
            "start": 384.0,
            "end": 404.0,
            "text": " Un municipio de tradiciones, un municipio en donde se concentra una parte importante de nuestras culturas tradicionales, en especial de la cultura otom\u00ed.",
            "tokens": [
                50764,
                1156,
                14998,
                1004,
                368,
                2479,
                29719,
                11,
                517,
                14998,
                1004,
                465,
                10488,
                369,
                5512,
                424,
                2002,
                6975,
                9416,
                368,
                32809,
                2376,
                12907,
                47956,
                279,
                11,
                465,
                15342,
                368,
                635,
                30576,
                4337,
                298,
                870,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07078485019871446,
            "compression_ratio": 1.4727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.9057542681694031
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 40400,
            "start": 404.0,
            "end": 414.0,
            "text": " Un municipio que conserva sus ra\u00edces, sus tradiciones, un municipio de gente trabajadora que lucha y que sale adelante.",
            "tokens": [
                50364,
                1156,
                14998,
                1004,
                631,
                9704,
                64,
                3291,
                3342,
                870,
                887,
                11,
                3291,
                2479,
                29719,
                11,
                517,
                14998,
                1004,
                368,
                3788,
                9618,
                23020,
                631,
                287,
                26042,
                288,
                631,
                8680,
                40214,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724874065768334,
            "compression_ratio": 1.4906832298136645,
            "no_speech_prob": 0.18748760223388672
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 40400,
            "start": 415.0,
            "end": 423.0,
            "text": " Hoy nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en esta tierra en donde siete de cada diez habitantes son de comunidades ind\u00edgenas.",
            "tokens": [
                50914,
                28664,
                3269,
                1120,
                9824,
                38723,
                8755,
                6661,
                465,
                5283,
                33416,
                465,
                10488,
                40719,
                368,
                8411,
                48165,
                7164,
                9327,
                1872,
                368,
                11040,
                10284,
                1016,
                36492,
                296,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08724874065768334,
            "compression_ratio": 1.4906832298136645,
            "no_speech_prob": 0.18748760223388672
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 42300,
            "start": 423.0,
            "end": 437.0,
            "text": " Y por eso la importancia de tener aqu\u00ed un hospital como este que le d\u00e9 buenos servicios de salud a las familias de Amanalco y de los distintos municipios que tambi\u00e9n vienen a atenderse a este centro.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1515,
                7287,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                11640,
                6661,
                517,
                4530,
                2617,
                4065,
                631,
                476,
                2795,
                49617,
                42722,
                368,
                23933,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                288,
                368,
                1750,
                49337,
                14998,
                2717,
                631,
                6407,
                49298,
                257,
                412,
                3216,
                405,
                257,
                4065,
                24607,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09041009630475726,
            "compression_ratio": 1.3741496598639455,
            "no_speech_prob": 0.6401249170303345
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 43700,
            "start": 437.0,
            "end": 444.0,
            "text": " Y por eso queremos agradecerle al presidente de M\u00e9xico esta visita que hace el Estado.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1515,
                7287,
                26813,
                31469,
                1776,
                306,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                5283,
                1452,
                2786,
                631,
                10032,
                806,
                29740,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09636989060570211,
            "compression_ratio": 1.4456521739130435,
            "no_speech_prob": 0.7623004913330078
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 43700,
            "start": 445.0,
            "end": 458.0,
            "text": " Hace un momento estuvimos en San Jos\u00e9 del Rincon y ahora aqu\u00ed en Amanalco en este recorrido intenso que hace el presidente por todos los hospitales del IMS bienestar del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50764,
                389,
                617,
                517,
                9333,
                49777,
                8372,
                465,
                5271,
                34342,
                1103,
                33170,
                1671,
                288,
                9923,
                6661,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                465,
                4065,
                850,
                24362,
                2925,
                43094,
                539,
                631,
                10032,
                806,
                23852,
                1515,
                6321,
                1750,
                4530,
                279,
                1103,
                286,
                10288,
                3610,
                39791,
                1103,
                10572,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09636989060570211,
            "compression_ratio": 1.4456521739130435,
            "no_speech_prob": 0.7623004913330078
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 45800,
            "start": 459.0,
            "end": 478.0,
            "text": " Ya con esta visita de este momento va a llevar 28 hospitales recorridos y eso habla de esta sensibilidad y del inter\u00e9s del presidente por ver de propia mano las necesidades, las carencias, los retos que tenemos en el sector salud.",
            "tokens": [
                50414,
                6080,
                416,
                5283,
                1452,
                2786,
                368,
                4065,
                9333,
                2773,
                257,
                30374,
                7562,
                4530,
                279,
                850,
                24362,
                7895,
                288,
                7287,
                42135,
                368,
                5283,
                2923,
                33989,
                288,
                1103,
                728,
                2191,
                1103,
                23852,
                1515,
                1306,
                368,
                40464,
                18384,
                2439,
                11909,
                10284,
                11,
                2439,
                1127,
                77,
                12046,
                11,
                1750,
                1533,
                329,
                631,
                9914,
                465,
                806,
                6977,
                23933,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0572450407620134,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.7439910769462585
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 47800,
            "start": 478.0,
            "end": 483.0,
            "text": " Y para que trabajemos juntos para poder resolverlos.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1690,
                631,
                9618,
                4485,
                33868,
                1690,
                8152,
                34480,
                9389,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10085841259324407,
            "compression_ratio": 1.7013574660633484,
            "no_speech_prob": 0.7994527220726013
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 47800,
            "start": 484.0,
            "end": 506.0,
            "text": " Y digo trabajemos juntos porque este esfuerzo que se est\u00e1 haciendo para mejorar los servicios de salud a trav\u00e9s del programa IMS bienestar tambi\u00e9n ser\u00e1 acompa\u00f1ado por un programa de la mano con el Gobierno de M\u00e9xico y el Gobierno del Estado para mejorar los 1.221 centros de salud que tenemos en el Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50664,
                398,
                22990,
                9618,
                4485,
                33868,
                4021,
                4065,
                49213,
                4765,
                631,
                369,
                3192,
                20509,
                1690,
                48858,
                1750,
                42722,
                368,
                23933,
                257,
                24463,
                1103,
                21846,
                286,
                10288,
                3610,
                39791,
                6407,
                16502,
                43142,
                1573,
                1515,
                517,
                21846,
                368,
                635,
                18384,
                416,
                806,
                41963,
                368,
                28128,
                288,
                806,
                41963,
                1103,
                29740,
                1690,
                48858,
                1750,
                502,
                13,
                17,
                4436,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                631,
                9914,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10085841259324407,
            "compression_ratio": 1.7013574660633484,
            "no_speech_prob": 0.7994527220726013
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 50600,
            "start": 506.0,
            "end": 512.0,
            "text": " Es ah\u00ed donde se atiende la gran mayor\u00eda de las necesidades de salud.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                12571,
                10488,
                369,
                412,
                45816,
                635,
                9370,
                35342,
                368,
                2439,
                11909,
                10284,
                368,
                23933,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09522890008014182,
            "compression_ratio": 1.6513157894736843,
            "no_speech_prob": 0.2719165086746216
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 50600,
            "start": 513.0,
            "end": 523.0,
            "text": " Pr\u00e1cticamente el 80% de las necesidades de salud se atienden en los centros de salud de las comunidades, en los centros de atenci\u00f3n primaria a la salud, en las cl\u00ednicas rurales.",
            "tokens": [
                50714,
                2114,
                842,
                50250,
                806,
                4688,
                4,
                368,
                2439,
                11909,
                10284,
                368,
                23933,
                369,
                412,
                1174,
                268,
                465,
                1750,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                368,
                2439,
                11040,
                10284,
                11,
                465,
                1750,
                1489,
                2635,
                368,
                33488,
                2886,
                9831,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                465,
                2439,
                596,
                870,
                40672,
                11165,
                279,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09522890008014182,
            "compression_ratio": 1.6513157894736843,
            "no_speech_prob": 0.2719165086746216
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 52300,
            "start": 523.0,
            "end": 548.0,
            "text": " Ah\u00ed se atiende el 80% y a lo largo de los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os vamos a estar rehabilitando la totalidad de los centros de salud para mejorar su infraestructura, para tener los insumos y medicamentos necesarios, para tener m\u00e1s m\u00e9dicos y enfermeras que puedan atender y que puedan dar un mejor servicio a las familias en el Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                49924,
                369,
                412,
                45816,
                806,
                4688,
                4,
                288,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                1750,
                12389,
                329,
                15890,
                11424,
                5295,
                257,
                8755,
                26043,
                270,
                1806,
                635,
                3217,
                4580,
                368,
                1750,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                1690,
                48858,
                459,
                23654,
                43056,
                2991,
                11,
                1690,
                11640,
                1750,
                1028,
                449,
                329,
                288,
                4355,
                28775,
                11909,
                9720,
                11,
                1690,
                11640,
                3573,
                16978,
                9940,
                288,
                27341,
                936,
                296,
                631,
                41241,
                412,
                3216,
                288,
                631,
                41241,
                4072,
                517,
                11479,
                43078,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05186301399679745,
            "compression_ratio": 1.5176991150442478,
            "no_speech_prob": 0.6473844051361084
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 54800,
            "start": 549.0,
            "end": 560.0,
            "text": " Es un programa que hacemos de manera conjunta y en donde agradecemos que el Presidente de M\u00e9xico nos respalde y le apoye al Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50414,
                2313,
                517,
                21846,
                631,
                33839,
                368,
                13913,
                18244,
                1328,
                288,
                465,
                10488,
                31469,
                38173,
                631,
                806,
                3117,
                68,
                368,
                28128,
                3269,
                1597,
                304,
                1479,
                288,
                476,
                41535,
                68,
                419,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08349214373408137,
            "compression_ratio": 1.2654867256637168,
            "no_speech_prob": 0.8466530442237854
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 56000,
            "start": 560.0,
            "end": 584.0,
            "text": " Una vez m\u00e1s en su tierra, en su estado, es la octava vez que viene al Estado de M\u00e9xico y con este son 12 eventos que el Presidente ha tenido para impulsar dos distintos programas que lleva a cabo en todo el pa\u00eds, pero de manera especial en el Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                15491,
                5715,
                3573,
                465,
                459,
                33416,
                11,
                465,
                459,
                18372,
                11,
                785,
                635,
                13350,
                4061,
                5715,
                631,
                19561,
                419,
                29740,
                368,
                28128,
                288,
                416,
                4065,
                1872,
                2272,
                2280,
                329,
                631,
                806,
                3117,
                68,
                324,
                33104,
                1690,
                704,
                9468,
                289,
                4491,
                49337,
                1461,
                296,
                631,
                37681,
                257,
                41335,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                11,
                4768,
                368,
                13913,
                15342,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07322670692621275,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.7714453935623169
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 56000,
            "start": 584.0,
            "end": 588.0,
            "text": " Aqu\u00ed siempre lo recibimos y lo recibiremos con los brazos abiertos.",
            "tokens": [
                51564,
                24386,
                12758,
                450,
                46387,
                8372,
                288,
                450,
                46387,
                621,
                3415,
                416,
                1750,
                1548,
                27681,
                410,
                4859,
                329,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07322670692621275,
            "compression_ratio": 1.5205479452054795,
            "no_speech_prob": 0.7714453935623169
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 58800,
            "start": 588.0,
            "end": 591.0,
            "text": " Sean ustedes bienvenidos nuevamente al Estado de M\u00e9xico, se\u00f1or Presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                14839,
                17110,
                3610,
                40668,
                10412,
                85,
                3439,
                419,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                22188,
                3117,
                68,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18444631945702336,
            "compression_ratio": 1.287292817679558,
            "no_speech_prob": 0.6163410544395447
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 58800,
            "start": 602.0,
            "end": 613.0,
            "text": " Pueden ocupar su asiento, por favor. A continuaci\u00f3n, hace uso de la palabra el director del Hospital Rural a Manalco, doctor Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda.",
            "tokens": [
                51064,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                382,
                7814,
                11,
                1515,
                2294,
                13,
                316,
                2993,
                3482,
                11,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                5391,
                1103,
                15645,
                497,
                1807,
                257,
                2458,
                304,
                1291,
                11,
                4631,
                25133,
                19646,
                5807,
                870,
                28018,
                6894,
                5575,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18444631945702336,
            "compression_ratio": 1.287292817679558,
            "no_speech_prob": 0.6163410544395447
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 61800,
            "start": 618.0,
            "end": 628.0,
            "text": " Muy buenas tardes. Sean bienvenidas las autoridades aqu\u00ed presentes.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                43852,
                21057,
                279,
                13,
                14839,
                3610,
                553,
                11382,
                2439,
                19510,
                10284,
                6661,
                1974,
                279,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1998952835325211,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.44144511222839355
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 61800,
            "start": 628.0,
            "end": 638.0,
            "text": " Se\u00f1or Presidente, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, bienvenido a este Hospital Rural de Amanalco que pertenece a Innsbienestar.",
            "tokens": [
                50864,
                35054,
                3117,
                68,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                3610,
                553,
                2925,
                257,
                4065,
                15645,
                497,
                1807,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                631,
                680,
                1147,
                68,
                384,
                257,
                682,
                3695,
                65,
                1053,
                39791,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1998952835325211,
            "compression_ratio": 1.305732484076433,
            "no_speech_prob": 0.44144511222839355
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 63800,
            "start": 638.0,
            "end": 653.0,
            "text": " Amanalco, como puede ver, es un para\u00edso. Amanalco significa el lugar donde nace el agua. Nuestra historia inicia el 10 de julio de 2010, fecha en que entra en operaci\u00f3n esta unidad.",
            "tokens": [
                50364,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                2617,
                8919,
                1306,
                11,
                785,
                517,
                1690,
                870,
                539,
                13,
                35466,
                304,
                1291,
                19957,
                806,
                11467,
                10488,
                297,
                617,
                806,
                19330,
                13,
                426,
                11493,
                424,
                18385,
                294,
                15341,
                806,
                1266,
                368,
                30764,
                1004,
                368,
                9657,
                11,
                579,
                4413,
                465,
                631,
                22284,
                465,
                2208,
                3482,
                5283,
                517,
                4580,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08508540051324028,
            "compression_ratio": 1.2797202797202798,
            "no_speech_prob": 0.7777526378631592
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 65300,
            "start": 653.0,
            "end": 670.0,
            "text": " Como zona de servicios m\u00e9dicos, el Hospital Rural de Amanalco atiende a casi 20.000 usuarios de 30 localidades de 7 municipios, entre ellos Almoloya de Ju\u00e1rez, Valle de Bravo, Donato Guerra y Villa de Allende.",
            "tokens": [
                50364,
                11913,
                24848,
                368,
                42722,
                16978,
                9940,
                11,
                806,
                15645,
                497,
                1807,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                412,
                45816,
                257,
                22567,
                945,
                13,
                1360,
                32247,
                9720,
                368,
                2217,
                2654,
                10284,
                368,
                1614,
                14998,
                2717,
                11,
                3962,
                16353,
                14344,
                401,
                24642,
                368,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                691,
                11780,
                368,
                28861,
                11,
                1468,
                2513,
                45725,
                288,
                40280,
                368,
                1057,
                5445,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07025306078852439,
            "compression_ratio": 1.446969696969697,
            "no_speech_prob": 0.7602751851081848
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 65300,
            "start": 670.0,
            "end": 682.0,
            "text": " Mi nombre es Luis Carlos Mart\u00ednez Saranda y quiero compartir con usted que los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de mi ejercicio profesional los he realizado en este Hospital Rural.",
            "tokens": [
                51214,
                10204,
                13000,
                785,
                25133,
                19646,
                5807,
                870,
                28018,
                6894,
                5575,
                288,
                16811,
                40667,
                416,
                10467,
                631,
                1750,
                33013,
                28795,
                11424,
                368,
                2752,
                39151,
                18322,
                42882,
                1750,
                415,
                22828,
                1573,
                465,
                4065,
                15645,
                497,
                1807,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07025306078852439,
            "compression_ratio": 1.446969696969697,
            "no_speech_prob": 0.7602751851081848
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 68200,
            "start": 682.0,
            "end": 694.0,
            "text": " Lo que me ha permitido ser parte del equipo de salud y contribuir como m\u00e9dico ginecobstetra a la mejora de la calidad de la atenci\u00f3n materno infantil.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                631,
                385,
                324,
                13423,
                2925,
                816,
                6975,
                1103,
                30048,
                368,
                23933,
                288,
                4226,
                34498,
                2617,
                44853,
                290,
                533,
                66,
                996,
                372,
                302,
                424,
                257,
                635,
                11479,
                64,
                368,
                635,
                42955,
                368,
                635,
                33488,
                2389,
                1771,
                16757,
                388,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595354965052654,
            "compression_ratio": 1.6017316017316017,
            "no_speech_prob": 0.2998165190219879
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 68200,
            "start": 694.0,
            "end": 709.0,
            "text": " Por otro lado, como directivo, uno de mis objetivos ha sido mostrar a las nuevas generaciones de m\u00e9dicos y enfermeras la importancia y la trascendencia de otorgar los servicios de salud a la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50964,
                5269,
                11921,
                11631,
                11,
                2617,
                2047,
                6340,
                11,
                8526,
                368,
                3346,
                14964,
                16501,
                324,
                14444,
                21487,
                257,
                2439,
                42817,
                1337,
                9188,
                368,
                16978,
                9940,
                288,
                27341,
                936,
                296,
                635,
                974,
                22862,
                288,
                635,
                504,
                4806,
                8896,
                2755,
                368,
                4337,
                284,
                2976,
                1750,
                42722,
                368,
                23933,
                257,
                635,
                42769,
                368,
                635,
                45163,
                11,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595354965052654,
            "compression_ratio": 1.6017316017316017,
            "no_speech_prob": 0.2998165190219879
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 70900,
            "start": 709.0,
            "end": 714.0,
            "text": " especialmente a la de nuestros pueblos originarios, Otomi y Mazahua.",
            "tokens": [
                50364,
                41546,
                257,
                635,
                368,
                24099,
                26990,
                5199,
                329,
                4957,
                9720,
                11,
                12936,
                9220,
                288,
                28568,
                545,
                4398,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09977596845382299,
            "compression_ratio": 1.5376884422110553,
            "no_speech_prob": 0.3423275053501129
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 70900,
            "start": 714.0,
            "end": 733.0,
            "text": " La aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en el hospital y en las unidades m\u00e9dicas rurales nos ha permitido acercar a la comunidad para juntos fomentar el autocuidado y la atenci\u00f3n de enfermedades y sus complicaciones.",
            "tokens": [
                50614,
                2369,
                18221,
                3482,
                1103,
                27825,
                368,
                33488,
                11573,
                257,
                635,
                23933,
                465,
                806,
                4530,
                288,
                465,
                2439,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                11165,
                279,
                3269,
                324,
                13423,
                2925,
                696,
                2869,
                289,
                257,
                635,
                35695,
                1690,
                33868,
                283,
                298,
                32067,
                806,
                45833,
                84,
                327,
                1573,
                288,
                635,
                33488,
                368,
                42695,
                2977,
                288,
                3291,
                16060,
                9188,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09977596845382299,
            "compression_ratio": 1.5376884422110553,
            "no_speech_prob": 0.3423275053501129
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 73300,
            "start": 734.0,
            "end": 746.0,
            "text": " Esto se ha logrado a trav\u00e9s del trabajo de este gran equipo conformado por todos mis compa\u00f1eros quienes se merecen mi m\u00e1s sincero reconocimiento y se encuentran hoy aqu\u00ed presentes, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50414,
                20880,
                369,
                324,
                31013,
                1573,
                257,
                24463,
                1103,
                18099,
                368,
                4065,
                9370,
                30048,
                18975,
                1573,
                1515,
                6321,
                3346,
                29953,
                16771,
                43091,
                369,
                8401,
                13037,
                2752,
                3573,
                30220,
                78,
                43838,
                14007,
                288,
                369,
                23708,
                4257,
                13775,
                6661,
                1974,
                279,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10273702248283055,
            "compression_ratio": 1.3624161073825503,
            "no_speech_prob": 0.5861238241195679
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 74600,
            "start": 746.0,
            "end": 769.0,
            "text": " Es importante resaltar la participaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n comunitaria y los avales ciudadanos, quienes promueven nuestros programas de salud y la atenci\u00f3n oportuna a la poblaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                9416,
                725,
                3198,
                289,
                635,
                3421,
                3482,
                368,
                635,
                4645,
                3482,
                11040,
                3981,
                654,
                288,
                1750,
                1305,
                4229,
                18186,
                11338,
                329,
                11,
                43091,
                2234,
                622,
                553,
                24099,
                1461,
                296,
                368,
                23933,
                288,
                635,
                33488,
                24237,
                64,
                257,
                635,
                42769,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10310383902655708,
            "compression_ratio": 1.393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.16458383202552795
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 76900,
            "start": 770.0,
            "end": 777.0,
            "text": " Hemos trabajado por la mejora de nuestros servicios con apoyo del IMSS y las autoridades municipales.",
            "tokens": [
                50414,
                389,
                4485,
                9618,
                1573,
                1515,
                635,
                11479,
                64,
                368,
                24099,
                42722,
                416,
                46151,
                1103,
                286,
                10288,
                50,
                288,
                2439,
                19510,
                10284,
                14998,
                4229,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09750018456969599,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.8380017876625061
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 76900,
            "start": 777.0,
            "end": 790.0,
            "text": " Ejemplo de lo anterior es el apoyo obtenido para el dise\u00f1o del proyecto para la correcci\u00f3n del cauce pluvial debido a que, como ustedes pueden ver, estamos enclavados en una cuenca.",
            "tokens": [
                50764,
                462,
                73,
                9066,
                368,
                450,
                22272,
                785,
                806,
                46151,
                28326,
                2925,
                1690,
                806,
                3814,
                7716,
                1103,
                32285,
                1690,
                635,
                1181,
                13867,
                5687,
                1103,
                1335,
                4176,
                499,
                9350,
                831,
                50003,
                257,
                631,
                11,
                2617,
                17110,
                14714,
                1306,
                11,
                10382,
                20987,
                706,
                4181,
                465,
                2002,
                2702,
                268,
                496,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09750018456969599,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.8380017876625061
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 76900,
            "start": 790.0,
            "end": 795.0,
            "text": " Se inunda en temporadas de lluvias cuando menos de una a dos veces al a\u00f1o.",
            "tokens": [
                51414,
                1100,
                294,
                11946,
                465,
                8219,
                6872,
                368,
                4849,
                9350,
                4609,
                7767,
                8902,
                368,
                2002,
                257,
                4491,
                17054,
                419,
                15984,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09750018456969599,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.8380017876625061
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 79500,
            "start": 796.0,
            "end": 807.0,
            "text": " Situaci\u00f3n que ya fue revisada por la Comisi\u00f3n del Agua del Estado de M\u00e9xico generando un proyecto para su correcci\u00f3n pero sin haberse podido realizar por la falta de recursos.",
            "tokens": [
                50414,
                318,
                6380,
                3482,
                631,
                2478,
                9248,
                20767,
                1538,
                1515,
                635,
                2432,
                36515,
                1103,
                2725,
                4398,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                1337,
                1806,
                517,
                32285,
                1690,
                459,
                1181,
                13867,
                5687,
                4768,
                3343,
                15811,
                405,
                2497,
                2925,
                36461,
                1515,
                635,
                22111,
                368,
                30409,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07423515849643283,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.2547028362751007
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 79500,
            "start": 808.0,
            "end": 821.0,
            "text": " Otro problema urgente a resolver es el mantenimiento y sustituci\u00f3n del circuito el\u00e9ctrico ya que, como sabemos, el estado de conservaci\u00f3n es fundamental para el funcionamiento de un hospital.",
            "tokens": [
                51014,
                12936,
                340,
                12395,
                40199,
                1576,
                257,
                34480,
                785,
                806,
                38417,
                14007,
                288,
                5402,
                6380,
                5687,
                1103,
                9048,
                78,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                2478,
                631,
                11,
                2617,
                27200,
                11,
                806,
                18372,
                368,
                9704,
                3482,
                785,
                8088,
                1690,
                806,
                14186,
                16971,
                368,
                517,
                4530,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07423515849643283,
            "compression_ratio": 1.5454545454545454,
            "no_speech_prob": 0.2547028362751007
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 82100,
            "start": 822.0,
            "end": 837.0,
            "text": " Ejemplo de lo anterior es que no contamos con un sistema de pararrayos, lo cual ha provocado afectaci\u00f3n de la subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica ya que en el 2018 sufrimos la ca\u00edda de dos rayos que afectaron las lavadoras y secadoras del hospital",
            "tokens": [
                50414,
                462,
                73,
                9066,
                368,
                450,
                22272,
                785,
                631,
                572,
                660,
                2151,
                416,
                517,
                13245,
                368,
                971,
                2284,
                320,
                329,
                11,
                450,
                10911,
                324,
                1439,
                21636,
                30626,
                3482,
                368,
                635,
                1422,
                377,
                3482,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                2478,
                631,
                465,
                806,
                6096,
                46282,
                5565,
                329,
                635,
                1335,
                39080,
                368,
                4491,
                18592,
                329,
                631,
                30626,
                6372,
                2439,
                20923,
                5409,
                296,
                288,
                907,
                5409,
                296,
                1103,
                4530,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.056702648241495346,
            "compression_ratio": 1.6359447004608294,
            "no_speech_prob": 0.041238825768232346
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 82100,
            "start": 837.0,
            "end": 845.0,
            "text": " y, por ende, generaron falta de ropa hospitalaria e insuficiente atenci\u00f3n y falta de satisfacci\u00f3n de la poblaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                11,
                1515,
                19099,
                11,
                1337,
                6372,
                22111,
                368,
                744,
                4306,
                4530,
                9831,
                308,
                1028,
                84,
                26863,
                33488,
                288,
                22111,
                368,
                5519,
                49354,
                368,
                635,
                42769,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.056702648241495346,
            "compression_ratio": 1.6359447004608294,
            "no_speech_prob": 0.041238825768232346
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 84500,
            "start": 846.0,
            "end": 852.0,
            "text": " Asimismo, es urgente la sustituci\u00f3n de m\u00e1quinas de anestesia, l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas hospitalarias.",
            "tokens": [
                50414,
                1018,
                332,
                6882,
                11,
                785,
                40199,
                1576,
                635,
                5402,
                6380,
                5687,
                368,
                39701,
                17094,
                368,
                31750,
                279,
                654,
                11,
                7453,
                76,
                2181,
                296,
                368,
                35645,
                812,
                69,
                3730,
                288,
                1945,
                296,
                4530,
                35027,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0742260500327828,
            "compression_ratio": 1.5044247787610618,
            "no_speech_prob": 0.3762548267841339
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 84500,
            "start": 853.0,
            "end": 868.0,
            "text": " Tambi\u00e9n se requiere la construcci\u00f3n de albergue para dar refugio a nuestros usuarios, pero confiamos en que a trav\u00e9s de su apoyo logremos y lograremos alcanzar los objetivos que usted nos ha delineado en sus recientes visitas,",
            "tokens": [
                50764,
                25682,
                369,
                1724,
                14412,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                419,
                6873,
                622,
                1690,
                4072,
                1895,
                697,
                1004,
                257,
                24099,
                32247,
                9720,
                11,
                4768,
                1497,
                72,
                2151,
                465,
                631,
                257,
                24463,
                368,
                459,
                46151,
                3565,
                28343,
                288,
                3565,
                424,
                28343,
                50200,
                289,
                1750,
                14964,
                16501,
                631,
                10467,
                3269,
                324,
                1103,
                533,
                1573,
                465,
                3291,
                4214,
                9240,
                3441,
                296,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0742260500327828,
            "compression_ratio": 1.5044247787610618,
            "no_speech_prob": 0.3762548267841339
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 86800,
            "start": 868.0,
            "end": 882.0,
            "text": " es decir, otorgar m\u00e1s y mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos, la cobertura y regularizaci\u00f3n del personal y el mejoramiento de la conservaci\u00f3n de nuestro hospital.",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                10235,
                11,
                4337,
                284,
                2976,
                3573,
                288,
                11479,
                33488,
                16978,
                2262,
                288,
                4355,
                28775,
                38342,
                329,
                11,
                635,
                598,
                4290,
                2991,
                288,
                3890,
                27603,
                1103,
                2973,
                288,
                806,
                11479,
                16971,
                368,
                635,
                9704,
                3482,
                368,
                14726,
                4530,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04739580597988395,
            "compression_ratio": 1.3511450381679388,
            "no_speech_prob": 0.3455055058002472
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 88200,
            "start": 883.0,
            "end": 895.0,
            "text": " Tenga usted confianza que en InnsBienestar existimos miles de profesionales que d\u00eda a d\u00eda laboramos con el \u00fanico fin de ver restablecida la salud de nuestros pacientes",
            "tokens": [
                50414,
                314,
                31494,
                10467,
                49081,
                2394,
                631,
                465,
                682,
                3695,
                33,
                1053,
                39791,
                2514,
                8372,
                6193,
                368,
                42882,
                279,
                631,
                12271,
                257,
                12271,
                5938,
                2151,
                416,
                806,
                26113,
                962,
                368,
                1306,
                1472,
                712,
                37200,
                635,
                23933,
                368,
                24099,
                15165,
                20135,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09603611198631493,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.45599862933158875
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 88200,
            "start": 895.0,
            "end": 901.0,
            "text": " y con ello contribuir en su noble af\u00e1n de lograr un M\u00e9xico m\u00e1s justo y equitativo.",
            "tokens": [
                51014,
                288,
                416,
                33549,
                4226,
                34498,
                465,
                459,
                20171,
                3238,
                7200,
                368,
                31013,
                289,
                517,
                28128,
                3573,
                40534,
                288,
                1267,
                14032,
                6340,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09603611198631493,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.45599862933158875
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 88200,
            "start": 901.0,
            "end": 903.0,
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                51314,
                35669,
                16611,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09603611198631493,
            "compression_ratio": 1.4057971014492754,
            "no_speech_prob": 0.45599862933158875
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 91200,
            "start": 912.0,
            "end": 926.0,
            "text": " Pueden ocupar su asiento, por favor.",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                382,
                7814,
                11,
                1515,
                2294,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16014458151424632,
            "compression_ratio": 1.1971830985915493,
            "no_speech_prob": 0.15975379943847656
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 91200,
            "start": 926.0,
            "end": 934.0,
            "text": " A continuaci\u00f3n, escuchemos las palabras del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social, Zo\u00e9 Robledo.",
            "tokens": [
                51064,
                316,
                2993,
                3482,
                11,
                22483,
                4485,
                2439,
                35240,
                1103,
                5391,
                2674,
                1103,
                33897,
                8262,
                6496,
                38028,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                11,
                10337,
                526,
                5424,
                1493,
                78,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16014458151424632,
            "compression_ratio": 1.1971830985915493,
            "no_speech_prob": 0.15975379943847656
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 91200,
            "start": 935.0,
            "end": 937.0,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51514,
                35669,
                16611,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16014458151424632,
            "compression_ratio": 1.1971830985915493,
            "no_speech_prob": 0.15975379943847656
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 93700,
            "start": 937.0,
            "end": 942.0,
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                2656,
                459,
                4784,
                19227,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06890005312467876,
            "compression_ratio": 1.5412844036697249,
            "no_speech_prob": 0.10204260796308517
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 93700,
            "start": 942.0,
            "end": 951.0,
            "text": " Muy buenas tardes a todas y a todos, amigos de Amanalco y de los otros municipios que se han dado cita el d\u00eda de hoy aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                50614,
                39586,
                43852,
                21057,
                279,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                11,
                18243,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                288,
                368,
                1750,
                16422,
                14998,
                2717,
                631,
                369,
                7276,
                29568,
                269,
                2786,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                6661,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06890005312467876,
            "compression_ratio": 1.5412844036697249,
            "no_speech_prob": 0.10204260796308517
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 93700,
            "start": 951.0,
            "end": 965.0,
            "text": " Hoy quiero saludar con mucho reconocimiento y afecto a los m\u00e9dicos, a los residentes, a las enfermeras, a los del hospital y a los que vengan de las unidades m\u00e9dicas rurales,",
            "tokens": [
                51064,
                28664,
                16811,
                23933,
                289,
                416,
                9824,
                43838,
                14007,
                288,
                30626,
                78,
                257,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                257,
                1750,
                10832,
                279,
                11,
                257,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                257,
                1750,
                1103,
                4530,
                288,
                257,
                1750,
                631,
                6138,
                1275,
                368,
                2439,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                11165,
                279,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06890005312467876,
            "compression_ratio": 1.5412844036697249,
            "no_speech_prob": 0.10204260796308517
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 96500,
            "start": 965.0,
            "end": 974.0,
            "text": " a los voluntarios de salud, al personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n, a los administrativos, a los de servicios generales, al personal de laboratorio de rayos X,",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                1750,
                17911,
                9720,
                368,
                23933,
                11,
                419,
                2973,
                368,
                696,
                5687,
                11040,
                3981,
                654,
                6407,
                11,
                257,
                1750,
                4968,
                4481,
                16501,
                11,
                257,
                1750,
                368,
                42722,
                2674,
                279,
                11,
                419,
                2973,
                368,
                5938,
                48028,
                368,
                18592,
                329,
                1783,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08081193811753216,
            "compression_ratio": 1.6852791878172588,
            "no_speech_prob": 0.4263319969177246
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 96500,
            "start": 974.0,
            "end": 985.0,
            "text": " a los j\u00f3venes de cara, a los jubilados, a los de trabajo social, a todas y a todos quienes hacen posible seguir teniendo este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud.",
            "tokens": [
                50814,
                257,
                1750,
                45110,
                368,
                10962,
                11,
                257,
                1750,
                361,
                836,
                388,
                4181,
                11,
                257,
                1750,
                368,
                18099,
                2093,
                11,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                43091,
                27434,
                26644,
                18584,
                2064,
                7304,
                4065,
                27825,
                368,
                33488,
                11573,
                257,
                635,
                23933,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08081193811753216,
            "compression_ratio": 1.6852791878172588,
            "no_speech_prob": 0.4263319969177246
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 98500,
            "start": 985.0,
            "end": 991.0,
            "text": " Pero tambi\u00e9n saludar a la poblaci\u00f3n que se atiende en este hospital.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                6407,
                23933,
                289,
                257,
                635,
                42769,
                631,
                369,
                412,
                45816,
                465,
                4065,
                4530,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05478492842780219,
            "compression_ratio": 1.5727272727272728,
            "no_speech_prob": 0.5589744448661804
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 98500,
            "start": 991.0,
            "end": 1002.0,
            "text": " Y es importante decirles que estamos hoy aqu\u00ed no para venir a simular ni a decir que todo est\u00e1 bien, no, sino a ver qu\u00e9 cosas se tienen que fortalecer,",
            "tokens": [
                50664,
                398,
                785,
                9416,
                10235,
                904,
                631,
                10382,
                13775,
                6661,
                572,
                1690,
                20817,
                257,
                1034,
                1040,
                3867,
                257,
                10235,
                631,
                5149,
                3192,
                3610,
                11,
                572,
                11,
                18108,
                257,
                1306,
                8057,
                12218,
                369,
                12536,
                631,
                5009,
                1220,
                1776,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05478492842780219,
            "compression_ratio": 1.5727272727272728,
            "no_speech_prob": 0.5589744448661804
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 98500,
            "start": 1002.0,
            "end": 1010.0,
            "text": " cu\u00e1les est\u00e1n mal y tenemos que corregir y cu\u00e1les son aquellas en donde tenemos que intervenir de manera m\u00e1s urgente.",
            "tokens": [
                51214,
                2702,
                842,
                904,
                10368,
                2806,
                288,
                9914,
                631,
                1181,
                3375,
                347,
                288,
                2702,
                842,
                904,
                1872,
                33635,
                296,
                465,
                10488,
                9914,
                631,
                17104,
                347,
                368,
                13913,
                3573,
                40199,
                1576,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05478492842780219,
            "compression_ratio": 1.5727272727272728,
            "no_speech_prob": 0.5589744448661804
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 101000,
            "start": 1010.0,
            "end": 1023.0,
            "text": " Cada vez que el presidente dice, me canso o ganso, nosotros no le podemos contestar y yo me hago pato, no, nosotros tenemos que atender para que las cosas mejoren.",
            "tokens": [
                50364,
                38603,
                5715,
                631,
                806,
                23852,
                10313,
                11,
                385,
                393,
                539,
                277,
                7574,
                539,
                11,
                13863,
                572,
                476,
                12234,
                10287,
                289,
                288,
                5290,
                385,
                38721,
                1947,
                78,
                11,
                572,
                11,
                13863,
                9914,
                631,
                412,
                3216,
                1690,
                631,
                2439,
                12218,
                37758,
                10948,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17918944888644747,
            "compression_ratio": 1.4051724137931034,
            "no_speech_prob": 0.3948307931423187
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 102300,
            "start": 1023.0,
            "end": 1036.0,
            "text": " Entonces, creo que hoy es muy importante y estando aqu\u00ed con el se\u00f1or gobernador, un gusto saludarlo siempre, gobernador del Mazo, a la presidenta municipal,",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                14336,
                631,
                13775,
                785,
                5323,
                9416,
                288,
                871,
                1806,
                6661,
                416,
                806,
                22188,
                352,
                26848,
                5409,
                11,
                517,
                38723,
                23933,
                19457,
                12758,
                11,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                28568,
                78,
                11,
                257,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08359036264540273,
            "compression_ratio": 1.5162790697674418,
            "no_speech_prob": 0.29659509658813477
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 102300,
            "start": 1036.0,
            "end": 1050.0,
            "text": " hacer algunas reflexiones sobre la situaci\u00f3n que vivi\u00f3 las \u00faltimas d\u00e9cadas todo el sistema de salud, decisiones equivocadas y contrarias a la vocaci\u00f3n de servicio",
            "tokens": [
                51014,
                6720,
                27316,
                23802,
                5411,
                5473,
                635,
                29343,
                631,
                11005,
                7138,
                2439,
                11499,
                17957,
                9198,
                6872,
                5149,
                806,
                13245,
                368,
                23933,
                11,
                3537,
                279,
                48726,
                905,
                6872,
                288,
                10273,
                35027,
                257,
                635,
                2329,
                3482,
                368,
                43078,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08359036264540273,
            "compression_ratio": 1.5162790697674418,
            "no_speech_prob": 0.29659509658813477
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 105000,
            "start": 1050.0,
            "end": 1055.0,
            "text": " que siempre han tenido los doctores, las doctoras, las enfermeras, todo el personal de salud en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                12758,
                7276,
                33104,
                1750,
                17112,
                2706,
                11,
                2439,
                4631,
                296,
                11,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                5149,
                806,
                2973,
                368,
                23933,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0533831312849715,
            "compression_ratio": 1.583916083916084,
            "no_speech_prob": 0.8284652829170227
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 105000,
            "start": 1055.0,
            "end": 1065.0,
            "text": " Y en ese sentido tambi\u00e9n reconocer c\u00f3mo ustedes frente a esos momentos aguantaron y siguieron haciendo su trabajo, muchas veces con limitaciones, pero siguieron ah\u00ed.",
            "tokens": [
                50614,
                398,
                465,
                10167,
                19850,
                6407,
                43838,
                260,
                12826,
                17110,
                19873,
                257,
                22411,
                34583,
                34438,
                394,
                6372,
                288,
                21152,
                14440,
                20509,
                459,
                18099,
                11,
                16072,
                17054,
                416,
                4948,
                9188,
                11,
                4768,
                21152,
                14440,
                12571,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0533831312849715,
            "compression_ratio": 1.583916083916084,
            "no_speech_prob": 0.8284652829170227
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 105000,
            "start": 1065.0,
            "end": 1075.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son estas ideas a las que yo me refiero y que insisto siempre en que recordarlas significa la oportunidad de que no se olviden para que nunca se vuelvan a repetir?",
            "tokens": [
                51114,
                3841,
                35222,
                842,
                904,
                1872,
                13897,
                3487,
                257,
                2439,
                631,
                5290,
                385,
                1895,
                12030,
                288,
                631,
                1028,
                9334,
                12758,
                465,
                631,
                2136,
                6843,
                296,
                19957,
                635,
                42794,
                368,
                631,
                572,
                369,
                43851,
                4380,
                1690,
                631,
                13768,
                369,
                20126,
                9768,
                257,
                13645,
                347,
                30,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0533831312849715,
            "compression_ratio": 1.583916083916084,
            "no_speech_prob": 0.8284652829170227
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 107500,
            "start": 1075.0,
            "end": 1087.0,
            "text": " Una, la que dec\u00eda que la salud s\u00f3lo se conoce estando en una oficina en la Ciudad de M\u00e9xico, en una computadora, viendo cifras y datos duros.",
            "tokens": [
                50364,
                15491,
                11,
                635,
                631,
                37599,
                631,
                635,
                23933,
                22885,
                369,
                33029,
                384,
                871,
                1806,
                465,
                2002,
                295,
                299,
                1426,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                465,
                2002,
                2807,
                23020,
                11,
                34506,
                269,
                351,
                3906,
                288,
                27721,
                4861,
                329,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.057259965825963904,
            "compression_ratio": 1.492537313432836,
            "no_speech_prob": 0.8036258220672607
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 107500,
            "start": 1087.0,
            "end": 1097.0,
            "text": " Y ustedes demostraron que la salud solamente se puede resolver yendo a las comunidades, atendiendo en los lugares en donde est\u00e1n ocurriendo los problemas.",
            "tokens": [
                50964,
                398,
                17110,
                41556,
                5352,
                266,
                631,
                635,
                23933,
                27814,
                369,
                8919,
                34480,
                288,
                3999,
                257,
                2439,
                11040,
                10284,
                11,
                412,
                521,
                7304,
                465,
                1750,
                33105,
                465,
                10488,
                10368,
                26430,
                470,
                3999,
                1750,
                20720,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.057259965825963904,
            "compression_ratio": 1.492537313432836,
            "no_speech_prob": 0.8036258220672607
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 109700,
            "start": 1097.0,
            "end": 1109.0,
            "text": " Esa m\u00edstica de servicio que desde hace 40 a\u00f1os tiene el IMSS desde que fue a Coop Lamar hoy representa una gran oportunidad para demostrar que la atenci\u00f3n integral a la salud,",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                64,
                14692,
                372,
                2262,
                368,
                43078,
                631,
                10188,
                10032,
                3356,
                11424,
                7066,
                806,
                286,
                10288,
                50,
                10188,
                631,
                9248,
                257,
                3066,
                404,
                18825,
                289,
                13775,
                49823,
                2002,
                9370,
                42794,
                1690,
                41556,
                5352,
                631,
                635,
                33488,
                11573,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09370560116238064,
            "compression_ratio": 1.4977578475336324,
            "no_speech_prob": 0.6581122279167175
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 109700,
            "start": 1109.0,
            "end": 1120.0,
            "text": " este modelo de atenci\u00f3n que nosotros tenemos sigue siendo lo mejor que se puede hacer, prevenir, pero asistir y estar cerca de la gente y de la comunidad.",
            "tokens": [
                50964,
                4065,
                27825,
                368,
                33488,
                631,
                13863,
                9914,
                34532,
                31423,
                450,
                11479,
                631,
                369,
                8919,
                6720,
                11,
                659,
                21955,
                11,
                4768,
                382,
                468,
                347,
                288,
                8755,
                26770,
                368,
                635,
                3788,
                288,
                368,
                635,
                35695,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09370560116238064,
            "compression_ratio": 1.4977578475336324,
            "no_speech_prob": 0.6581122279167175
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 112000,
            "start": 1120.0,
            "end": 1130.0,
            "text": " Tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os con mucha soberbia se dec\u00eda que simplemente la salud era ausencia de enfermedad, que con que la gente no se enfermara era suficiente.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                14427,
                17061,
                11424,
                416,
                25248,
                26212,
                26975,
                369,
                37599,
                631,
                33190,
                635,
                23933,
                4249,
                3437,
                10974,
                368,
                42695,
                345,
                11,
                631,
                416,
                631,
                635,
                3788,
                572,
                369,
                27341,
                37925,
                4249,
                33958,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08355323952364635,
            "compression_ratio": 1.651376146788991,
            "no_speech_prob": 0.7523971796035767
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 112000,
            "start": 1130.0,
            "end": 1142.0,
            "text": " Y nosotros y ustedes han demostrado que la salud es algo m\u00e1s, que hay un estado mucho m\u00e1s amplio del bienestar, que s\u00ed incluye la salud f\u00edsica, pero tambi\u00e9n la salud social, la salud mental,",
            "tokens": [
                50864,
                398,
                13863,
                288,
                17110,
                7276,
                41556,
                14974,
                631,
                635,
                23933,
                785,
                8655,
                3573,
                11,
                631,
                4842,
                517,
                18372,
                9824,
                3573,
                9731,
                1004,
                1103,
                3610,
                39791,
                11,
                631,
                8600,
                25520,
                1200,
                635,
                23933,
                46436,
                11,
                4768,
                6407,
                635,
                23933,
                2093,
                11,
                635,
                23933,
                4973,
                11,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08355323952364635,
            "compression_ratio": 1.651376146788991,
            "no_speech_prob": 0.7523971796035767
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 114200,
            "start": 1142.0,
            "end": 1152.0,
            "text": " estar cerca de las comunidades para que las comunidades tambi\u00e9n no solamente reciban y esperen qu\u00e9 les van a llevar en materia de salud,",
            "tokens": [
                50364,
                8755,
                26770,
                368,
                2439,
                11040,
                10284,
                1690,
                631,
                2439,
                11040,
                10284,
                6407,
                572,
                27814,
                4214,
                5144,
                288,
                10045,
                268,
                8057,
                1512,
                3161,
                257,
                30374,
                465,
                34083,
                368,
                23933,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05576217383669134,
            "compression_ratio": 1.4838709677419355,
            "no_speech_prob": 0.6833733320236206
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 114200,
            "start": 1152.0,
            "end": 1160.0,
            "text": " sino tomen decisiones y ejerzan ese derecho a decidir sobre los temas de la salud p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50864,
                18108,
                281,
                2558,
                3537,
                279,
                288,
                10012,
                260,
                21238,
                10167,
                39055,
                257,
                21937,
                347,
                5473,
                1750,
                40284,
                368,
                635,
                23933,
                38905,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05576217383669134,
            "compression_ratio": 1.4838709677419355,
            "no_speech_prob": 0.6833733320236206
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 116000,
            "start": 1161.0,
            "end": 1173.0,
            "text": " Tambi\u00e9n y algo que es muy importante decirlo aqu\u00ed, esta idea incorrecta que la ciencia y la sabidur\u00eda ancestral ind\u00edgena contrastaban y chocaban.",
            "tokens": [
                50414,
                25682,
                288,
                8655,
                631,
                785,
                5323,
                9416,
                10235,
                752,
                6661,
                11,
                5283,
                1558,
                18424,
                64,
                631,
                635,
                269,
                30592,
                288,
                635,
                5560,
                327,
                374,
                2686,
                40049,
                1016,
                36492,
                64,
                8712,
                18165,
                288,
                417,
                905,
                18165,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0986650049686432,
            "compression_ratio": 1.4532710280373833,
            "no_speech_prob": 0.6682854294776917
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 116000,
            "start": 1173.0,
            "end": 1184.0,
            "text": " Aqu\u00ed en IMSS y en el estar se ha demostrado en los \u00faltimos a\u00f1os que el conocimiento ancestral es parte fundamental, es un eslab\u00f3n m\u00e1s de un modelo de salud.",
            "tokens": [
                51014,
                24386,
                465,
                286,
                10288,
                50,
                288,
                465,
                806,
                8755,
                369,
                324,
                41556,
                14974,
                465,
                1750,
                33013,
                11424,
                631,
                806,
                15871,
                14007,
                40049,
                785,
                6975,
                8088,
                11,
                785,
                517,
                785,
                44990,
                1801,
                3573,
                368,
                517,
                27825,
                368,
                23933,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0986650049686432,
            "compression_ratio": 1.4532710280373833,
            "no_speech_prob": 0.6682854294776917
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 118400,
            "start": 1184.0,
            "end": 1197.0,
            "text": " En este caso, Masagua, Otomi, Omaya, otro tal, de donde sea, hemos demostrado que el trabajo con las parteras, que el trabajo tambi\u00e9n de acci\u00f3n comunitaria es igual de importante que el de la atenci\u00f3n a la salud.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                4065,
                9666,
                11,
                5224,
                48692,
                11,
                12936,
                9220,
                11,
                9757,
                4427,
                11,
                11921,
                4023,
                11,
                368,
                10488,
                4158,
                11,
                15396,
                41556,
                14974,
                631,
                806,
                18099,
                416,
                2439,
                971,
                391,
                296,
                11,
                631,
                806,
                18099,
                6407,
                368,
                696,
                5687,
                11040,
                3981,
                654,
                785,
                10953,
                368,
                9416,
                631,
                806,
                368,
                635,
                33488,
                257,
                635,
                23933,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11730686549482675,
            "compression_ratio": 1.688212927756654,
            "no_speech_prob": 0.6157950162887573
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 118400,
            "start": 1197.0,
            "end": 1212.0,
            "text": " Y la otra, que las decisiones y lo \u00fanico que deb\u00eda de hablar un director del Seguro Social era del r\u00e9gimen ordinario, y en el r\u00e9gimen ordinario de los grandes avances cient\u00edficos, de los grandes centros nacionales de salud.",
            "tokens": [
                51014,
                398,
                635,
                13623,
                11,
                631,
                2439,
                3537,
                279,
                288,
                450,
                26113,
                631,
                3001,
                2686,
                368,
                21014,
                517,
                5391,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                4249,
                1103,
                17563,
                19676,
                25376,
                4912,
                11,
                288,
                465,
                806,
                17563,
                19676,
                25376,
                4912,
                368,
                1750,
                16640,
                1305,
                2676,
                37053,
                329,
                11,
                368,
                1750,
                16640,
                1489,
                2635,
                29836,
                279,
                368,
                23933,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11730686549482675,
            "compression_ratio": 1.688212927756654,
            "no_speech_prob": 0.6157950162887573
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 121200,
            "start": 1212.0,
            "end": 1224.0,
            "text": " Y es cierto, estamos muy orgullosos, se los digo como director de IMSS, pero tambi\u00e9n estamos muy orgullosos del trabajo cotidiano, silencioso, muchas veces dif\u00edcil, complicado que ustedes ejercen.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                785,
                28558,
                11,
                10382,
                5323,
                14045,
                858,
                33894,
                11,
                369,
                1750,
                22990,
                2617,
                5391,
                368,
                286,
                10288,
                50,
                11,
                4768,
                6407,
                10382,
                5323,
                14045,
                858,
                33894,
                1103,
                18099,
                26529,
                327,
                6254,
                11,
                3425,
                30322,
                9869,
                11,
                16072,
                17054,
                17258,
                11,
                49850,
                631,
                17110,
                39151,
                268,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06048595732536869,
            "compression_ratio": 1.8249158249158248,
            "no_speech_prob": 0.35659751296043396
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 121200,
            "start": 1224.0,
            "end": 1231.0,
            "text": " Porque este es el tipo de doctores que siempre hemos tenido, el tipo de personal en salud que hemos buscado y del que hemos estado orgullosos en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50964,
                11287,
                4065,
                785,
                806,
                9746,
                368,
                17112,
                2706,
                631,
                12758,
                15396,
                33104,
                11,
                806,
                9746,
                368,
                2973,
                465,
                23933,
                631,
                15396,
                1255,
                27713,
                288,
                1103,
                631,
                15396,
                18372,
                14045,
                858,
                33894,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06048595732536869,
            "compression_ratio": 1.8249158249158248,
            "no_speech_prob": 0.35659751296043396
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 121200,
            "start": 1231.0,
            "end": 1240.0,
            "text": " Aquel que hace las cosas por convicci\u00f3n y no por conveniencia, y que hace las cosas no porque sea c\u00f3modo, sino porque es lo correcto, es lo que hay que hacer y ustedes as\u00ed lo han hecho.",
            "tokens": [
                51314,
                8728,
                338,
                631,
                10032,
                2439,
                12218,
                1515,
                3754,
                299,
                5687,
                288,
                572,
                1515,
                7158,
                30592,
                11,
                288,
                631,
                10032,
                2439,
                12218,
                572,
                4021,
                4158,
                6333,
                8014,
                78,
                11,
                18108,
                4021,
                785,
                450,
                3006,
                78,
                11,
                785,
                450,
                631,
                4842,
                631,
                6720,
                288,
                17110,
                8582,
                450,
                7276,
                13064,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06048595732536869,
            "compression_ratio": 1.8249158249158248,
            "no_speech_prob": 0.35659751296043396
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 124000,
            "start": 1240.0,
            "end": 1257.0,
            "text": " Por eso hoy es tan emocionante para nosotros, todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud, acompa\u00f1ar al presidente de M\u00e9xico, al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, est\u00e1 el secretario de Salud, Jorge Alcoser,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                13775,
                785,
                7603,
                28283,
                313,
                2879,
                1690,
                13863,
                11,
                6321,
                43091,
                9914,
                26300,
                2058,
                289,
                1571,
                465,
                34083,
                368,
                23933,
                11,
                43142,
                289,
                419,
                23852,
                368,
                28128,
                11,
                419,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                3192,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                11,
                36875,
                967,
                6877,
                260,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08792584841368628,
            "compression_ratio": 1.2921348314606742,
            "no_speech_prob": 0.4564723074436188
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 125700,
            "start": 1257.0,
            "end": 1268.0,
            "text": " Juan Ferrer de El Insabi, Luis Antonio Ram\u00edrez de Liste, Asa Cristina, la subsecretaria de Salud y Boncisneros, desde luego la doctora Gisela Lara.",
            "tokens": [
                50364,
                17064,
                10728,
                9797,
                368,
                2699,
                9442,
                18884,
                11,
                25133,
                22527,
                9078,
                870,
                17693,
                368,
                441,
                8375,
                11,
                1018,
                64,
                23199,
                1426,
                11,
                635,
                1422,
                8159,
                1505,
                9831,
                368,
                5996,
                532,
                288,
                7368,
                66,
                271,
                1193,
                329,
                11,
                10188,
                17222,
                635,
                4631,
                64,
                460,
                271,
                4053,
                33935,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13176598879370358,
            "compression_ratio": 1.489795918367347,
            "no_speech_prob": 0.5476846694946289
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 125700,
            "start": 1268.0,
            "end": 1284.0,
            "text": " Todos aqu\u00ed para seguir conociendo, para transformar el sistema de salud, para poder llegar a ese ideal que tenemos, para que la salud no sea un privilegio, sino simplemente se atienda a lo que dice la Constituci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50914,
                35447,
                6661,
                1690,
                18584,
                33029,
                16830,
                11,
                1690,
                4088,
                289,
                806,
                13245,
                368,
                23933,
                11,
                1690,
                8152,
                24892,
                257,
                10167,
                7157,
                631,
                9914,
                11,
                1690,
                631,
                635,
                23933,
                572,
                4158,
                517,
                8670,
                17862,
                11,
                18108,
                33190,
                369,
                412,
                30498,
                257,
                450,
                631,
                10313,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13176598879370358,
            "compression_ratio": 1.489795918367347,
            "no_speech_prob": 0.5476846694946289
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 128400,
            "start": 1284.0,
            "end": 1298.0,
            "text": " Agradezco al director del hospital y decirle hoy, justamente a dos d\u00edas que se ha empezado la semana de la lactancia, que tenemos un reto de hacer de este hospital uno de los hospitales de IMSS en estar que est\u00e9n en la certificaci\u00f3n de hospital amigo de la madre y del ni\u00f1o.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                8692,
                89,
                1291,
                419,
                5391,
                1103,
                4530,
                288,
                10235,
                306,
                13775,
                11,
                41056,
                257,
                4491,
                19527,
                631,
                369,
                324,
                18730,
                1573,
                635,
                20205,
                368,
                635,
                34042,
                22862,
                11,
                631,
                9914,
                517,
                319,
                1353,
                368,
                6720,
                368,
                4065,
                4530,
                8526,
                368,
                1750,
                4530,
                279,
                368,
                286,
                10288,
                50,
                465,
                8755,
                631,
                871,
                3516,
                465,
                635,
                12378,
                3482,
                368,
                4530,
                24671,
                368,
                635,
                32966,
                288,
                1103,
                42307,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11044026469136332,
            "compression_ratio": 1.51528384279476,
            "no_speech_prob": 0.7456231713294983
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 128400,
            "start": 1298.0,
            "end": 1302.0,
            "text": " Ojal\u00e1 pronto cuando vuelva yo a venir ya nos den esa gran sorpresa.",
            "tokens": [
                51064,
                422,
                22600,
                842,
                26194,
                7767,
                20126,
                2757,
                5290,
                257,
                20817,
                2478,
                3269,
                1441,
                11342,
                9370,
                9359,
                42492,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11044026469136332,
            "compression_ratio": 1.51528384279476,
            "no_speech_prob": 0.7456231713294983
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 130200,
            "start": 1302.0,
            "end": 1317.0,
            "text": " Entonces, amigas y amigos, simplemente decirles, en materia de salud, la Cuarta Transformaci\u00f3n tiene un rumbo, tiene un prop\u00f3sito, y ese prop\u00f3sito es el de las letras de nuestro himno del seguro social.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                669,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                11,
                33190,
                10235,
                904,
                11,
                465,
                34083,
                368,
                23933,
                11,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                7066,
                517,
                8347,
                1763,
                11,
                7066,
                517,
                2365,
                12994,
                3528,
                11,
                288,
                10167,
                2365,
                12994,
                3528,
                785,
                806,
                368,
                2439,
                718,
                3906,
                368,
                14726,
                796,
                1771,
                1103,
                31424,
                2093,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1041741046038541,
            "compression_ratio": 1.5165876777251184,
            "no_speech_prob": 0.6979382634162903
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 130200,
            "start": 1317.0,
            "end": 1325.0,
            "text": " Que sigamos como lo han hecho ustedes siendo un pueblo infatigable, que avanza rumbo al porvenir y nunca al ocaso.",
            "tokens": [
                51114,
                4493,
                4556,
                2151,
                2617,
                450,
                7276,
                13064,
                17110,
                31423,
                517,
                33764,
                1536,
                267,
                328,
                712,
                11,
                631,
                1305,
                20030,
                8347,
                1763,
                419,
                1515,
                21955,
                288,
                13768,
                419,
                10409,
                35281,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1041741046038541,
            "compression_ratio": 1.5165876777251184,
            "no_speech_prob": 0.6979382634162903
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 132500,
            "start": 1325.0,
            "end": 1334.0,
            "text": " IMSS en estar para m\u00ed es sin\u00f3nimo del pueblo curando al pueblo. Ojal\u00e1 sean muchos, muchos a\u00f1os m\u00e1s de este modelo. Gracias y buenas tardes.",
            "tokens": [
                50364,
                286,
                10288,
                50,
                465,
                8755,
                1690,
                14692,
                785,
                3343,
                1801,
                6934,
                1103,
                33764,
                1262,
                1806,
                419,
                33764,
                13,
                422,
                22600,
                842,
                37670,
                17061,
                11,
                17061,
                11424,
                3573,
                368,
                4065,
                27825,
                13,
                26909,
                288,
                43852,
                21057,
                279,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13205282862593487,
            "compression_ratio": 1.170731707317073,
            "no_speech_prob": 0.6006053686141968
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 133400,
            "start": 1334.0,
            "end": 1353.0,
            "text": " Damas y caballeros, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los Estados Unidos Mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                413,
                19473,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15917129743666875,
            "compression_ratio": 1.16,
            "no_speech_prob": 0.5564420223236084
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 135300,
            "start": 1353.0,
            "end": 1367.0,
            "text": " Amigas, amigos de Amanalco, de comunidades, pueblos, municipios del Estado de M\u00e9xico, me da mucho gusto estar de nuevo en Amanalco.",
            "tokens": [
                50364,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                368,
                11040,
                10284,
                11,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                14998,
                2717,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                8755,
                368,
                18591,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12178264764639048,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.4450121521949768
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 135300,
            "start": 1367.0,
            "end": 1379.0,
            "text": " Desde luego que conoc\u00eda he visitado Amanalco lo menos 10 veces, si no es que m\u00e1s.",
            "tokens": [
                51064,
                37985,
                17222,
                631,
                15871,
                2686,
                415,
                3441,
                1573,
                35466,
                304,
                1291,
                450,
                8902,
                1266,
                17054,
                11,
                1511,
                572,
                785,
                631,
                3573,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12178264764639048,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.4450121521949768
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 137900,
            "start": 1379.0,
            "end": 1392.0,
            "text": " Tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios del Estado de M\u00e9xico, los 125 municipios del Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                30362,
                635,
                10390,
                64,
                33648,
                368,
                35241,
                6321,
                1750,
                14998,
                2717,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                1750,
                25276,
                14998,
                2717,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06928605191847857,
            "compression_ratio": 1.5118110236220472,
            "no_speech_prob": 0.1609858274459839
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 137900,
            "start": 1392.0,
            "end": 1398.0,
            "text": " Conozco todos los municipios del pa\u00eds y los he visitado m\u00e1s de una vez.",
            "tokens": [
                51014,
                2656,
                15151,
                1291,
                6321,
                1750,
                14998,
                2717,
                1103,
                10572,
                288,
                1750,
                415,
                3441,
                1573,
                3573,
                368,
                2002,
                5715,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06928605191847857,
            "compression_ratio": 1.5118110236220472,
            "no_speech_prob": 0.1609858274459839
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 139800,
            "start": 1398.0,
            "end": 1418.0,
            "text": " Gracias. Por eso ahora regreso, porque estoy acostumbrado a hacer este trabajo desde hace muchos a\u00f1os de informar y al mismo tiempo recoger los sentimientos de la gente.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                13,
                5269,
                7287,
                9923,
                1121,
                38021,
                11,
                4021,
                15796,
                44126,
                449,
                1443,
                1573,
                257,
                6720,
                4065,
                18099,
                10188,
                10032,
                17061,
                11424,
                368,
                1356,
                289,
                288,
                419,
                12461,
                11772,
                850,
                42719,
                1750,
                2279,
                34841,
                368,
                635,
                3788,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10934423265003022,
            "compression_ratio": 1.328125,
            "no_speech_prob": 0.5133382081985474
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 141800,
            "start": 1418.0,
            "end": 1423.0,
            "text": " Adem\u00e1s, no me hallo en el Palacio Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                11,
                572,
                385,
                324,
                1913,
                465,
                806,
                6116,
                24571,
                36623,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1865958720445633,
            "compression_ratio": 0.88,
            "no_speech_prob": 0.4148329198360443
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 142300,
            "start": 1423.0,
            "end": 1439.0,
            "text": " Tengo esta costumbre de estar recorriendo los pueblos.",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                30362,
                5283,
                2063,
                449,
                2672,
                368,
                8755,
                850,
                284,
                470,
                3999,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06767136710030693,
            "compression_ratio": 0.9473684210526315,
            "no_speech_prob": 0.281914621591568
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 143900,
            "start": 1439.0,
            "end": 1459.0,
            "text": " Estoy, por lo general, de lunes a viernes en el Palacio Nacional, porque de lunes a viernes tengo reuni\u00f3n con el Gabinete de Seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana.",
            "tokens": [
                50364,
                49651,
                11,
                1515,
                450,
                2674,
                11,
                368,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                465,
                806,
                6116,
                24571,
                36623,
                11,
                4021,
                368,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                13989,
                14480,
                2560,
                416,
                806,
                11995,
                259,
                3498,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                368,
                1386,
                257,
                1614,
                368,
                635,
                33573,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10024651702569455,
            "compression_ratio": 1.3140495867768596,
            "no_speech_prob": 0.38111612200737
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 145900,
            "start": 1459.0,
            "end": 1470.0,
            "text": " De lunes a viernes me re\u00fano con el secretario de la Defensa, con el secretario de Marina, con el secretario de Seguridad P\u00fablica, con la secretaria de Gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                385,
                319,
                2481,
                1771,
                416,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                416,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                416,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                21595,
                374,
                4580,
                430,
                36638,
                11,
                416,
                635,
                4054,
                9831,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05551870346069336,
            "compression_ratio": 1.4954954954954955,
            "no_speech_prob": 0.6679807901382446
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 147000,
            "start": 1470.0,
            "end": 1490.0,
            "text": " Recibimos el reporte, el parte de lo que sucede en cuanto a delitos en todo el pa\u00eds, todos los d\u00edas, porque ese es un problema grave, el de la inseguridad y el de la violencia.",
            "tokens": [
                50364,
                1300,
                537,
                65,
                8372,
                806,
                2275,
                68,
                11,
                806,
                6975,
                368,
                450,
                631,
                459,
                29815,
                465,
                36685,
                257,
                1103,
                11343,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                11,
                6321,
                1750,
                19527,
                11,
                4021,
                10167,
                785,
                517,
                12395,
                12525,
                11,
                806,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                806,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0533151317525793,
            "compression_ratio": 1.37984496124031,
            "no_speech_prob": 0.4648074507713318
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 149000,
            "start": 1490.0,
            "end": 1512.0,
            "text": " Y tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no delegar a nadie la responsabilidad, de hacerme cargo para que poniendo orden, trabajando de manera coordinada, ahora que se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n ya se cuenta con la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                2916,
                526,
                635,
                18206,
                2560,
                368,
                572,
                16376,
                2976,
                257,
                28060,
                635,
                29829,
                4580,
                11,
                368,
                46093,
                31081,
                19449,
                1690,
                631,
                9224,
                7304,
                28615,
                11,
                40473,
                368,
                13913,
                8285,
                1538,
                11,
                9923,
                631,
                369,
                8290,
                812,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                2478,
                369,
                17868,
                416,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08000885998761212,
            "compression_ratio": 1.3630573248407643,
            "no_speech_prob": 0.6592161059379578
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 151200,
            "start": 1512.0,
            "end": 1531.0,
            "text": " Y atendiendo todos los d\u00edas el problema con perseverancia, yo estoy seguro que vamos a obtener pronto buenos resultados y vamos a bajar la incidencia electiva, porque lo m\u00e1s importante es que podamos vivir en paz en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                412,
                521,
                7304,
                6321,
                1750,
                19527,
                806,
                12395,
                416,
                29917,
                22862,
                11,
                5290,
                15796,
                31424,
                631,
                5295,
                257,
                28326,
                260,
                26194,
                49617,
                36796,
                288,
                5295,
                257,
                23589,
                289,
                635,
                834,
                4380,
                2755,
                2185,
                5931,
                11,
                4021,
                450,
                3573,
                9416,
                785,
                631,
                2497,
                2151,
                39656,
                465,
                30032,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0588867881081321,
            "compression_ratio": 1.4233128834355828,
            "no_speech_prob": 0.5627783536911011
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 153100,
            "start": 1531.0,
            "end": 1554.0,
            "text": " Precisamente cuando no tenemos esta reuni\u00f3n de lunes a viernes en Palacio Nacional, se lleva a cabo en estados, en regiones del pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                48746,
                3439,
                7767,
                572,
                9914,
                5283,
                14480,
                2560,
                368,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                465,
                6116,
                24571,
                36623,
                11,
                369,
                37681,
                257,
                41335,
                465,
                871,
                4181,
                11,
                465,
                4458,
                279,
                1103,
                10572,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10181347743884937,
            "compression_ratio": 1.2272727272727273,
            "no_speech_prob": 0.6948068737983704
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 155400,
            "start": 1554.0,
            "end": 1575.0,
            "text": " Y este lunes pasado ma\u00f1ana la reuni\u00f3n nacional de seguridad la vamos a celebrar en Valle de Bravo, porque vamos a analizar y atender el problema de la inseguridad y de la violencia en el estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                4065,
                287,
                15001,
                24794,
                33573,
                635,
                14480,
                2560,
                29836,
                368,
                35415,
                635,
                5295,
                257,
                3886,
                289,
                465,
                691,
                11780,
                368,
                28861,
                11,
                4021,
                5295,
                257,
                2624,
                9736,
                288,
                412,
                3216,
                806,
                12395,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                465,
                806,
                18372,
                368,
                28128,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08880616117406774,
            "compression_ratio": 1.3708609271523178,
            "no_speech_prob": 0.7501860857009888
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 157500,
            "start": 1575.0,
            "end": 1591.0,
            "text": " Quiero decirles que contamos en este prop\u00f3sito con el apoyo del gobernador Alfredo del Mazo, con el gobernador del Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                2326,
                12030,
                10235,
                904,
                631,
                660,
                2151,
                465,
                4065,
                2365,
                12994,
                3528,
                416,
                806,
                46151,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                28327,
                78,
                1103,
                28568,
                78,
                11,
                416,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09004517090626252,
            "compression_ratio": 1.2181818181818183,
            "no_speech_prob": 0.756072461605072
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 159100,
            "start": 1591.0,
            "end": 1614.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n, ya ven que yo siempre digo lo que pienso, porque mi pecho no es bodega, un llamado de atenci\u00f3n. Ya, no hay que estarnos peleando, necesitamos unirnos, la patria es primero.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                11,
                2478,
                6138,
                631,
                5290,
                12758,
                22990,
                450,
                631,
                26274,
                539,
                11,
                4021,
                2752,
                520,
                5738,
                572,
                785,
                16737,
                6335,
                11,
                517,
                47055,
                368,
                33488,
                13,
                6080,
                11,
                572,
                4842,
                631,
                871,
                24979,
                41615,
                1806,
                11,
                38661,
                2151,
                517,
                347,
                16751,
                11,
                635,
                1947,
                4668,
                785,
                21289,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12740077612535008,
            "compression_ratio": 1.330935251798561,
            "no_speech_prob": 0.6319047808647156
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 162100,
            "start": 1621.0,
            "end": 1634.0,
            "text": " Les dec\u00eda que de lunes a viernes, por lo general en el Palacio Nacional, y los fines de semana a recorrer los pueblos.",
            "tokens": [
                50364,
                6965,
                37599,
                631,
                368,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                11,
                1515,
                450,
                2674,
                465,
                806,
                6116,
                24571,
                36623,
                11,
                288,
                1750,
                37989,
                368,
                20205,
                257,
                850,
                284,
                9797,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09620815998799093,
            "compression_ratio": 1.1666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.7340297698974609
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 163400,
            "start": 1634.0,
            "end": 1658.0,
            "text": " Y ahora iniciamos una gira hace como un mes, los fines de semana, para visitar los 80 hospitales del programa IMSS Bienestar, porque en nuestras prioridades est\u00e1 atender lo m\u00e1s complicado.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                9923,
                43043,
                2151,
                2002,
                290,
                4271,
                10032,
                2617,
                517,
                3813,
                11,
                1750,
                37989,
                368,
                20205,
                11,
                1690,
                3441,
                289,
                1750,
                4688,
                4530,
                279,
                1103,
                21846,
                286,
                10288,
                50,
                16956,
                39791,
                11,
                4021,
                465,
                32809,
                4059,
                10284,
                3192,
                412,
                3216,
                450,
                3573,
                49850,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10112165411313374,
            "compression_ratio": 1.3013698630136987,
            "no_speech_prob": 0.5208476781845093
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 165800,
            "start": 1658.0,
            "end": 1668.0,
            "text": " Ya les puedo decir, no quiero que se malinterprete, pero va bien la econom\u00eda, vamos bien.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                1512,
                21612,
                10235,
                11,
                572,
                16811,
                631,
                369,
                2806,
                5106,
                3712,
                975,
                11,
                4768,
                2773,
                3610,
                635,
                2520,
                2686,
                11,
                5295,
                3610,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.186596257346017,
            "compression_ratio": 1.0975609756097562,
            "no_speech_prob": 0.8635101914405823
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 166800,
            "start": 1668.0,
            "end": 1690.0,
            "text": " Les doy dos datos que son importantes. Hasta ayer el peso era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda fortalecido, que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar.",
            "tokens": [
                50364,
                6965,
                360,
                88,
                4491,
                27721,
                631,
                1872,
                27963,
                13,
                45027,
                257,
                7224,
                806,
                28149,
                4249,
                635,
                1108,
                8801,
                631,
                3573,
                369,
                16395,
                5009,
                1220,
                17994,
                11,
                631,
                3573,
                369,
                324,
                5009,
                1220,
                17994,
                465,
                806,
                7968,
                416,
                37247,
                419,
                18816,
                2200,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06668772386467975,
            "compression_ratio": 1.346774193548387,
            "no_speech_prob": 0.3506718873977661
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 169000,
            "start": 1690.0,
            "end": 1705.0,
            "text": " Ayer estuvimos as\u00ed siete meses, ayer nos desplaz\u00f3 del primer lugar el yen japon\u00e9s, pero miren el peso, fortalecido en todo este tiempo.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                49777,
                8372,
                8582,
                40719,
                23922,
                11,
                257,
                7224,
                3269,
                730,
                564,
                921,
                812,
                1103,
                12595,
                11467,
                806,
                21570,
                361,
                21319,
                2191,
                11,
                4768,
                275,
                18833,
                806,
                28149,
                11,
                5009,
                1220,
                17994,
                465,
                5149,
                4065,
                11772,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13093362535749162,
            "compression_ratio": 1.1896551724137931,
            "no_speech_prob": 0.8742530941963196
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 170500,
            "start": 1705.0,
            "end": 1711.0,
            "text": " Eso es muy importante, porque eso significa confianza en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                785,
                5323,
                9416,
                11,
                4021,
                7287,
                19957,
                49081,
                2394,
                465,
                28128,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14961805063135483,
            "compression_ratio": 0.9154929577464789,
            "no_speech_prob": 0.7164693474769592
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 171100,
            "start": 1711.0,
            "end": 1720.0,
            "text": " Otro dato importante, ha bajado la inflaci\u00f3n del a\u00f1o pasado a la fecha.",
            "tokens": [
                50364,
                12936,
                340,
                46971,
                9416,
                11,
                324,
                23589,
                1573,
                635,
                9922,
                3482,
                1103,
                15984,
                24794,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10381663363912831,
            "compression_ratio": 0.9864864864864865,
            "no_speech_prob": 0.7360127568244934
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 172000,
            "start": 1720.0,
            "end": 1740.0,
            "text": " Otro dato importante, que eso no debemos presumirlo nosotros, eso tiene que ver con nuestros h\u00e9roes vivientes, nuestros paisanos migrantes, las remesas, lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares.",
            "tokens": [
                50364,
                12936,
                340,
                46971,
                9416,
                11,
                631,
                7287,
                572,
                3001,
                4485,
                18028,
                347,
                752,
                13863,
                11,
                7287,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                24099,
                276,
                26913,
                279,
                11005,
                20135,
                11,
                24099,
                34955,
                31035,
                38547,
                279,
                11,
                2439,
                890,
                279,
                296,
                11,
                450,
                631,
                2267,
                11084,
                24099,
                34955,
                31035,
                257,
                3291,
                24050,
                495,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09632628935354727,
            "compression_ratio": 1.511111111111111,
            "no_speech_prob": 0.6774834394454956
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 174000,
            "start": 1740.0,
            "end": 1755.0,
            "text": " En estos meses de gobierno han sido las remesas m\u00e1s altas en toda la historia de nuestro pa\u00eds, desde que se tiene el registro de las remesas.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                12585,
                23922,
                368,
                29254,
                7276,
                14444,
                2439,
                890,
                279,
                296,
                3573,
                4955,
                296,
                465,
                11687,
                635,
                18385,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                10188,
                631,
                369,
                7066,
                806,
                11376,
                340,
                368,
                2439,
                890,
                279,
                296,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13860252698262532,
            "compression_ratio": 1.3885350318471337,
            "no_speech_prob": 0.7641363739967346
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 174000,
            "start": 1755.0,
            "end": 1764.0,
            "text": " Cerca de 35 mil millones de d\u00f3lares se proyectan de remesas en este a\u00f1o.",
            "tokens": [
                51114,
                26402,
                496,
                368,
                6976,
                1962,
                22416,
                368,
                32596,
                369,
                23832,
                282,
                368,
                890,
                279,
                296,
                465,
                4065,
                15984,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13860252698262532,
            "compression_ratio": 1.3885350318471337,
            "no_speech_prob": 0.7641363739967346
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 176400,
            "start": 1764.0,
            "end": 1767.0,
            "text": " Merece un aplauso, \u00bfverdad? Los migrantes.",
            "tokens": [
                50364,
                376,
                323,
                384,
                517,
                25522,
                32310,
                11,
                3841,
                331,
                20034,
                30,
                7632,
                38547,
                279,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13403826410120184,
            "compression_ratio": 1.131578947368421,
            "no_speech_prob": 0.2604812681674957
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 176400,
            "start": 1770.0,
            "end": 1779.0,
            "text": " Ese es un dinero que ayuda mucho, porque llega a los pueblos y reactiva la econom\u00eda.",
            "tokens": [
                50664,
                462,
                405,
                785,
                517,
                27923,
                631,
                30737,
                9824,
                11,
                4021,
                40423,
                257,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                288,
                4515,
                5931,
                635,
                2520,
                2686,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13403826410120184,
            "compression_ratio": 1.131578947368421,
            "no_speech_prob": 0.2604812681674957
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 177900,
            "start": 1779.0,
            "end": 1803.0,
            "text": " Por eso digo, vamos bien, porque adem\u00e1s de estar as\u00ed, la econom\u00eda en general, de que est\u00e1 entrando dinero de remesas, tambi\u00e9n ya empezamos a bajar los apoyos para el bienestar, los programas para el bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                22990,
                11,
                5295,
                3610,
                11,
                4021,
                21251,
                368,
                8755,
                8582,
                11,
                635,
                2520,
                2686,
                465,
                2674,
                11,
                368,
                631,
                3192,
                948,
                19845,
                27923,
                368,
                890,
                279,
                296,
                11,
                6407,
                2478,
                18730,
                2151,
                257,
                23589,
                289,
                1750,
                41535,
                329,
                1690,
                806,
                3610,
                39791,
                11,
                1750,
                1461,
                296,
                1690,
                806,
                3610,
                39791,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06921057115521348,
            "compression_ratio": 1.445945945945946,
            "no_speech_prob": 0.24170763790607452
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 180300,
            "start": 1803.0,
            "end": 1812.0,
            "text": " Les puedo decir que la inversi\u00f3n este a\u00f1o en programas de bienestar va a llegar a 300 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                50364,
                6965,
                21612,
                10235,
                631,
                635,
                21378,
                2560,
                4065,
                15984,
                465,
                1461,
                296,
                368,
                3610,
                39791,
                2773,
                257,
                24892,
                257,
                6641,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09205801963806153,
            "compression_ratio": 1.3245033112582782,
            "no_speech_prob": 0.4986671209335327
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 180300,
            "start": 1812.0,
            "end": 1819.0,
            "text": " Nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00eda destinado tanto dinero al bienestar del pueblo.",
            "tokens": [
                50814,
                23696,
                496,
                465,
                635,
                18385,
                368,
                28128,
                369,
                16395,
                40254,
                1573,
                10331,
                27923,
                419,
                3610,
                39791,
                1103,
                33764,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09205801963806153,
            "compression_ratio": 1.3245033112582782,
            "no_speech_prob": 0.4986671209335327
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 181900,
            "start": 1819.0,
            "end": 1832.0,
            "text": " Nada m\u00e1s, les puedo mencionar un programa en cuanto a su presupuesto, el de adultos mayores.",
            "tokens": [
                50364,
                40992,
                3573,
                11,
                1512,
                21612,
                37030,
                289,
                517,
                21846,
                465,
                36685,
                257,
                459,
                47640,
                22057,
                11,
                806,
                368,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11166055997212727,
            "compression_ratio": 1.0813953488372092,
            "no_speech_prob": 0.2930757999420166
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 183200,
            "start": 1832.0,
            "end": 1841.0,
            "text": " Antes el apoyo era de mil 160 pesos, ahora es de dos mil 550.",
            "tokens": [
                50364,
                39325,
                806,
                46151,
                4249,
                368,
                1962,
                21243,
                33204,
                11,
                9923,
                785,
                368,
                4491,
                1962,
                42514,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18053882122039794,
            "compression_ratio": 0.9838709677419355,
            "no_speech_prob": 0.6187465190887451
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 184100,
            "start": 1841.0,
            "end": 1864.0,
            "text": " Antes el apoyo era s\u00f3lo para los que no ten\u00edan seguridad social, los que ten\u00edan una jubilaci\u00f3n del Issste, del Seguro, de Petr\u00f3leos Mexicano, de la Secretar\u00eda de la Defensa, de Marina, no eran tomados en cuenta.",
            "tokens": [
                50364,
                39325,
                806,
                46151,
                4249,
                22885,
                1690,
                1750,
                631,
                572,
                47596,
                35415,
                2093,
                11,
                1750,
                631,
                47596,
                2002,
                361,
                836,
                388,
                3482,
                1103,
                38195,
                2941,
                11,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                11,
                368,
                10472,
                11721,
                306,
                329,
                6496,
                38028,
                11,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                368,
                35310,
                11,
                572,
                32762,
                2916,
                4181,
                465,
                17868,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09461243426213499,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.5592676997184753
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 186400,
            "start": 1864.0,
            "end": 1878.0,
            "text": " Ahora es para todos, ocho millones de adultos mayores est\u00e1n ya recibiendo estos apoyos, ocho millones, todos los adultos mayores.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                785,
                1690,
                6321,
                11,
                3795,
                78,
                22416,
                368,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                10368,
                2478,
                46387,
                7304,
                12585,
                41535,
                329,
                11,
                3795,
                78,
                22416,
                11,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08394024107191297,
            "compression_ratio": 1.368421052631579,
            "no_speech_prob": 0.722863495349884
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 187800,
            "start": 1878.0,
            "end": 1894.0,
            "text": " Y no s\u00f3lo los pobres, tambi\u00e9n los que tienen mejor condici\u00f3n econ\u00f3mica, porque esto es un reconocimiento a los que ya trabajaron, ya aportaron mucho al desarrollo del pa\u00eds",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                572,
                22885,
                1750,
                714,
                46823,
                11,
                6407,
                1750,
                631,
                12536,
                11479,
                2224,
                15534,
                33537,
                2262,
                11,
                4021,
                7433,
                785,
                517,
                43838,
                14007,
                257,
                1750,
                631,
                2478,
                9618,
                6372,
                11,
                2478,
                1882,
                477,
                6372,
                9824,
                419,
                38295,
                1103,
                10572,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07181415423541002,
            "compression_ratio": 1.4536082474226804,
            "no_speech_prob": 0.654295802116394
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 187800,
            "start": 1894.0,
            "end": 1903.0,
            "text": " y merecen vivir en el \u00faltimo tramo de su existencia con un poco de felicidad. Para eso es este programa.",
            "tokens": [
                51164,
                288,
                8401,
                13037,
                39656,
                465,
                806,
                21013,
                504,
                10502,
                368,
                459,
                2514,
                10974,
                416,
                517,
                10639,
                368,
                49986,
                4580,
                13,
                11107,
                7287,
                785,
                4065,
                21846,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07181415423541002,
            "compression_ratio": 1.4536082474226804,
            "no_speech_prob": 0.654295802116394
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 190300,
            "start": 1903.0,
            "end": 1919.0,
            "text": " Es una reivindicaci\u00f3n para nuestros ancianos respetables. \u00bfCu\u00e1nto significa este programa en el presupuesto?",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                2002,
                319,
                592,
                471,
                299,
                3482,
                1690,
                24099,
                34856,
                31035,
                1597,
                302,
                2965,
                13,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                19957,
                4065,
                21846,
                465,
                806,
                47640,
                22057,
                30,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782051159785344,
            "compression_ratio": 1.2971014492753623,
            "no_speech_prob": 0.29554668068885803
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 190300,
            "start": 1919.0,
            "end": 1925.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto es la inversi\u00f3n que no gasto? 110 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                51164,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                785,
                635,
                21378,
                2560,
                631,
                572,
                17898,
                78,
                30,
                20154,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08782051159785344,
            "compression_ratio": 1.2971014492753623,
            "no_speech_prob": 0.29554668068885803
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 192500,
            "start": 1925.0,
            "end": 1940.0,
            "text": " Tambi\u00e9n debemos de sentirnos orgullosos porque ya cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as, ni\u00f1os con discapacidad o con capacidades diferentes est\u00e1n recibiendo tambi\u00e9n su pensi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                25682,
                3001,
                4485,
                368,
                23963,
                16751,
                14045,
                858,
                33894,
                4021,
                2478,
                26770,
                368,
                517,
                1728,
                1801,
                368,
                3867,
                32448,
                11,
                30712,
                416,
                717,
                9485,
                326,
                4580,
                277,
                416,
                4637,
                10284,
                17686,
                10368,
                46387,
                7304,
                6407,
                459,
                6099,
                2560,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.050106983680229686,
            "compression_ratio": 1.5151515151515151,
            "no_speech_prob": 0.5859213471412659
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 192500,
            "start": 1940.0,
            "end": 1950.0,
            "text": " Todas las ni\u00f1as, los ni\u00f1os pobres de M\u00e9xico van a tener esta pensi\u00f3n de dos mil 550 pesos, igual que los adultos mayores.",
            "tokens": [
                51114,
                2465,
                296,
                2439,
                3867,
                32448,
                11,
                1750,
                30712,
                714,
                46823,
                368,
                28128,
                3161,
                257,
                11640,
                5283,
                6099,
                2560,
                368,
                4491,
                1962,
                42514,
                33204,
                11,
                10953,
                631,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.050106983680229686,
            "compression_ratio": 1.5151515151515151,
            "no_speech_prob": 0.5859213471412659
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 195000,
            "start": 1950.0,
            "end": 1959.0,
            "text": " Ya comenzamos a entregar las becas para estudiantes, para preescolar, primaria, secundaria.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                29564,
                2151,
                257,
                3962,
                2976,
                2439,
                312,
                16369,
                1690,
                13542,
                46269,
                11,
                1690,
                659,
                279,
                8768,
                289,
                11,
                2886,
                9831,
                11,
                907,
                997,
                9831,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11614364782969157,
            "compression_ratio": 1.1375,
            "no_speech_prob": 0.6738945245742798
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 195900,
            "start": 1959.0,
            "end": 1984.0,
            "text": " Todos los que estudian aqu\u00ed en Amanalco, en el nivel medio superior, lo que antes se conoc\u00eda como la preparatoria, aqu\u00ed en Amanalco son 1165 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando.",
            "tokens": [
                50364,
                35447,
                1750,
                631,
                13542,
                952,
                6661,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                11,
                465,
                806,
                24423,
                22123,
                13028,
                11,
                450,
                631,
                11014,
                369,
                15871,
                2686,
                2617,
                635,
                8231,
                1639,
                654,
                11,
                6661,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                1872,
                2975,
                16824,
                45110,
                631,
                10368,
                13542,
                72,
                1806,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618407686551413,
            "compression_ratio": 1.3358778625954197,
            "no_speech_prob": 0.3371618986129761
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 198400,
            "start": 1984.0,
            "end": 2001.0,
            "text": " Colegio de bachilleres, escuelas t\u00e9cnicas. Bueno, todos van a tener sus becas de mil 600 pesos bimestrales, porque en este nivel de escolaridad todos van a tener estas becas, ya las est\u00e1n recibiendo,",
            "tokens": [
                50364,
                3066,
                6363,
                1004,
                368,
                272,
                608,
                10497,
                279,
                11,
                4721,
                3483,
                296,
                25564,
                40672,
                13,
                16046,
                11,
                6321,
                3161,
                257,
                11640,
                3291,
                312,
                16369,
                368,
                1962,
                11849,
                33204,
                272,
                332,
                377,
                2155,
                279,
                11,
                4021,
                465,
                4065,
                24423,
                368,
                4721,
                15276,
                4580,
                6321,
                3161,
                257,
                11640,
                13897,
                312,
                16369,
                11,
                2478,
                2439,
                10368,
                46387,
                7304,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12674565315246583,
            "compression_ratio": 1.3862068965517242,
            "no_speech_prob": 0.6362454295158386
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 200100,
            "start": 2001.0,
            "end": 2015.0,
            "text": " porque este nivel de escolaridad coincide con la adolescencia y es tambi\u00e9n en el nivel de escolaridad en el que se da m\u00e1s deserci\u00f3n, m\u00e1s abandono de la escuela.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                4065,
                24423,
                368,
                4721,
                15276,
                4580,
                13001,
                482,
                416,
                635,
                21383,
                66,
                10974,
                288,
                785,
                6407,
                465,
                806,
                24423,
                368,
                4721,
                15276,
                4580,
                465,
                806,
                631,
                369,
                1120,
                3573,
                730,
                260,
                5687,
                11,
                3573,
                9072,
                78,
                368,
                635,
                47817,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055667767157921426,
            "compression_ratio": 1.7318435754189945,
            "no_speech_prob": 0.718730628490448
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 200100,
            "start": 2015.0,
            "end": 2026.0,
            "text": " Y queremos mantener en la escuela estudiantes a los j\u00f3venes, porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle.",
            "tokens": [
                51064,
                398,
                26813,
                42759,
                465,
                635,
                47817,
                13542,
                46269,
                257,
                1750,
                45110,
                11,
                4021,
                785,
                1962,
                17054,
                11479,
                11640,
                257,
                1750,
                45110,
                13542,
                72,
                1806,
                631,
                11640,
                9389,
                465,
                635,
                45092,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055667767157921426,
            "compression_ratio": 1.7318435754189945,
            "no_speech_prob": 0.718730628490448
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 202600,
            "start": 2026.0,
            "end": 2033.0,
            "text": " Por eso todos los j\u00f3venes van a tener estas becas, los que est\u00e1n estudiando en preparatoria.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                6321,
                1750,
                45110,
                3161,
                257,
                11640,
                13897,
                312,
                16369,
                11,
                1750,
                631,
                10368,
                13542,
                72,
                1806,
                465,
                8231,
                1639,
                654,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11071090698242188,
            "compression_ratio": 1.3716216216216217,
            "no_speech_prob": 0.18838362395763397
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 202600,
            "start": 2033.0,
            "end": 2042.0,
            "text": " Los que estudian en universidad de familias de escasos recursos tambi\u00e9n sus becas, hasta ahora son 300 mil.",
            "tokens": [
                50714,
                7632,
                631,
                13542,
                952,
                465,
                5950,
                4580,
                368,
                42155,
                296,
                368,
                4721,
                296,
                329,
                30409,
                6407,
                3291,
                312,
                16369,
                11,
                10764,
                9923,
                1872,
                6641,
                1962,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11071090698242188,
            "compression_ratio": 1.3716216216216217,
            "no_speech_prob": 0.18838362395763397
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 204200,
            "start": 2042.0,
            "end": 2054.0,
            "text": " S\u00ed, es como si se hubiese abierto una universidad como la UNAM, que tiene 300 mil alumnos.",
            "tokens": [
                50364,
                12375,
                11,
                785,
                2617,
                1511,
                369,
                11838,
                39158,
                410,
                20747,
                2002,
                5950,
                4580,
                2617,
                635,
                8229,
                2865,
                11,
                631,
                7066,
                6641,
                1962,
                12064,
                16751,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06984517651219521,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.25148582458496094
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 204200,
            "start": 2054.0,
            "end": 2067.0,
            "text": " Estamos ya otorgando 300 mil becas de dos mil 400 pesos mensuales para estudiantes pobres, para que terminen su carrera.",
            "tokens": [
                50964,
                34563,
                2478,
                4337,
                4646,
                1806,
                6641,
                1962,
                312,
                16369,
                368,
                4491,
                1962,
                8423,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                1690,
                13542,
                46269,
                714,
                46823,
                11,
                1690,
                631,
                1433,
                5636,
                459,
                15910,
                1663,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06984517651219521,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.25148582458496094
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 206700,
            "start": 2067.0,
            "end": 2083.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n es un timbre de orgullo poder decirles que ya se les est\u00e1 dando trabajo a 900 mil j\u00f3venes del programa J\u00f3venes Construyendo el Futuro.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                785,
                517,
                524,
                2672,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                8152,
                10235,
                904,
                631,
                2478,
                369,
                1512,
                3192,
                29854,
                18099,
                257,
                22016,
                1962,
                45110,
                1103,
                21846,
                508,
                812,
                41541,
                8574,
                894,
                88,
                3999,
                806,
                16569,
                7052,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0748305790860888,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.5112356543540955
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 206700,
            "start": 2083.0,
            "end": 2095.0,
            "text": " 900 mil j\u00f3venes que no estaban estudiando o no ten\u00edan empleo, se les est\u00e1 pagando 3 mil 600 pesos mensuales.",
            "tokens": [
                51164,
                22016,
                1962,
                45110,
                631,
                572,
                36713,
                13542,
                72,
                1806,
                277,
                572,
                47596,
                36820,
                78,
                11,
                369,
                1512,
                3192,
                11812,
                1806,
                805,
                1962,
                11849,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0748305790860888,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.5112356543540955
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 209500,
            "start": 2095.0,
            "end": 2102.0,
            "text": " Est\u00e1n trabajando de aprendices en talleres, en empresas, en comercio.",
            "tokens": [
                50364,
                4410,
                7200,
                40473,
                368,
                21003,
                1473,
                465,
                6764,
                9931,
                11,
                465,
                26433,
                11,
                465,
                16510,
                8529,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1021894394083226,
            "compression_ratio": 1.3014705882352942,
            "no_speech_prob": 0.3533063232898712
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 209500,
            "start": 2102.0,
            "end": 2111.0,
            "text": " Van a ser un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o y le vamos a seguir hasta llegar a 2 millones 300 mil j\u00f3venes.",
            "tokens": [
                50714,
                8979,
                257,
                816,
                517,
                1728,
                1801,
                368,
                45110,
                4065,
                15984,
                288,
                476,
                5295,
                257,
                18584,
                10764,
                24892,
                257,
                568,
                22416,
                6641,
                1962,
                45110,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1021894394083226,
            "compression_ratio": 1.3014705882352942,
            "no_speech_prob": 0.3533063232898712
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 211100,
            "start": 2111.0,
            "end": 2125.0,
            "text": " No va a quedar un joven sin estudio y sin trabajo, porque lo que queremos es alejar al joven de los caminos retorcidos,",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                2773,
                257,
                39244,
                517,
                1488,
                553,
                3343,
                44286,
                288,
                3343,
                18099,
                11,
                4021,
                450,
                631,
                26813,
                785,
                6775,
                10150,
                419,
                1488,
                553,
                368,
                1750,
                1945,
                15220,
                1533,
                36003,
                7895,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07517989207122286,
            "compression_ratio": 1.592,
            "no_speech_prob": 0.586330771446228
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 211100,
            "start": 2125.0,
            "end": 2135.0,
            "text": " de los caminos de la delincuencia, de los caminos que no conducen a nada bueno.",
            "tokens": [
                51064,
                368,
                1750,
                1945,
                15220,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                11,
                368,
                1750,
                1945,
                15220,
                631,
                572,
                45095,
                268,
                257,
                8096,
                11974,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07517989207122286,
            "compression_ratio": 1.592,
            "no_speech_prob": 0.586330771446228
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 213500,
            "start": 2135.0,
            "end": 2140.0,
            "text": " No queremos que caigan en conductas antisociales.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                26813,
                631,
                1335,
                9552,
                465,
                6018,
                296,
                2511,
                19227,
                1013,
                279,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07506240497935902,
            "compression_ratio": 1.5738396624472575,
            "no_speech_prob": 0.3410565257072449
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 213500,
            "start": 2140.0,
            "end": 2148.0,
            "text": " No se va a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia, solo con medidas coercitivas.",
            "tokens": [
                50614,
                883,
                369,
                2773,
                257,
                34480,
                806,
                12395,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                11,
                6944,
                416,
                37295,
                49741,
                270,
                24759,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07506240497935902,
            "compression_ratio": 1.5738396624472575,
            "no_speech_prob": 0.3410565257072449
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 213500,
            "start": 2148.0,
            "end": 2152.0,
            "text": " La paz y la tranquilidad son frutos de la justicia.",
            "tokens": [
                51014,
                2369,
                30032,
                288,
                635,
                35337,
                4580,
                1872,
                431,
                34640,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07506240497935902,
            "compression_ratio": 1.5738396624472575,
            "no_speech_prob": 0.3410565257072449
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 213500,
            "start": 2152.0,
            "end": 2155.0,
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia?",
            "tokens": [
                51214,
                3841,
                24907,
                8057,
                369,
                730,
                267,
                812,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                635,
                3448,
                10974,
                30,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07506240497935902,
            "compression_ratio": 1.5738396624472575,
            "no_speech_prob": 0.3410565257072449
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 213500,
            "start": 2155.0,
            "end": 2163.0,
            "text": " Porque se abandon\u00f3 al campo, porque no hubieron oportunidades de trabajo, porque se les dio la espalda a los j\u00f3venes.",
            "tokens": [
                51364,
                11287,
                369,
                9072,
                812,
                419,
                29691,
                11,
                4021,
                572,
                11838,
                14440,
                24237,
                10284,
                368,
                18099,
                11,
                4021,
                369,
                1512,
                31965,
                635,
                7089,
                304,
                2675,
                257,
                1750,
                45110,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07506240497935902,
            "compression_ratio": 1.5738396624472575,
            "no_speech_prob": 0.3410565257072449
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 216300,
            "start": 2163.0,
            "end": 2175.0,
            "text": " Ahora no, ahora vamos a competir con las bandas, ellos queriendo llevarse a los j\u00f3venes y nosotros quit\u00e1ndoles a los j\u00f3venes,",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                572,
                11,
                9923,
                5295,
                257,
                2850,
                347,
                416,
                2439,
                4116,
                296,
                11,
                16353,
                7083,
                7304,
                30374,
                405,
                257,
                1750,
                45110,
                288,
                13863,
                10366,
                18606,
                7456,
                257,
                1750,
                45110,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09172378019853071,
            "compression_ratio": 1.5072463768115942,
            "no_speech_prob": 0.1096138209104538
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 216300,
            "start": 2175.0,
            "end": 2184.0,
            "text": " a los delincuentes, para que los j\u00f3venes tengan opciones, tengan alternativas.",
            "tokens": [
                50964,
                257,
                1750,
                1103,
                4647,
                84,
                9240,
                11,
                1690,
                631,
                1750,
                45110,
                46874,
                999,
                23469,
                11,
                46874,
                5400,
                35725,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09172378019853071,
            "compression_ratio": 1.5072463768115942,
            "no_speech_prob": 0.1096138209104538
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 218400,
            "start": 2185.0,
            "end": 2195.0,
            "text": " Es muy doloroso lo que ha venido ocurriendo, las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes, las madres sufren mucho,",
            "tokens": [
                50414,
                2313,
                5323,
                42416,
                9869,
                450,
                631,
                324,
                6138,
                2925,
                26430,
                470,
                3999,
                11,
                2439,
                6476,
                81,
                4933,
                279,
                10368,
                4849,
                11581,
                368,
                45110,
                11,
                2439,
                5244,
                495,
                46282,
                1095,
                9824,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09925402700901031,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.5249274373054504
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 218400,
            "start": 2195.0,
            "end": 2209.0,
            "text": " siempre el planteamiento que el amor de una madre a un hijo es sublime, nunca para una madre es culpable un hijo.",
            "tokens": [
                50914,
                12758,
                806,
                36829,
                16971,
                631,
                806,
                15543,
                368,
                2002,
                32966,
                257,
                517,
                38390,
                785,
                1422,
                40941,
                11,
                13768,
                1690,
                2002,
                32966,
                785,
                11021,
                30454,
                517,
                38390,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09925402700901031,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.5249274373054504
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 220900,
            "start": 2209.0,
            "end": 2222.0,
            "text": " Siempre fue que le hicieron un mal, que le fabricaron un delito, que por envidia.",
            "tokens": [
                50364,
                3559,
                6516,
                9248,
                631,
                476,
                23697,
                14440,
                517,
                2806,
                11,
                631,
                476,
                7253,
                6372,
                517,
                1103,
                3528,
                11,
                631,
                1515,
                2267,
                327,
                654,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09381084325836926,
            "compression_ratio": 1.2346938775510203,
            "no_speech_prob": 0.06868503242731094
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 220900,
            "start": 2222.0,
            "end": 2228.0,
            "text": " El caso es que sufren mucho las madres.",
            "tokens": [
                51014,
                2699,
                9666,
                785,
                631,
                46282,
                1095,
                9824,
                2439,
                5244,
                495,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09381084325836926,
            "compression_ratio": 1.2346938775510203,
            "no_speech_prob": 0.06868503242731094
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 222800,
            "start": 2228.0,
            "end": 2239.0,
            "text": " Entonces, nosotros vamos a atender a los j\u00f3venes, vamos a darles opciones, vamos a darles alternativas",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                13863,
                5295,
                257,
                412,
                3216,
                257,
                1750,
                45110,
                11,
                5295,
                257,
                4072,
                904,
                999,
                23469,
                11,
                5295,
                257,
                4072,
                904,
                5400,
                35725,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05282742017275327,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.05516866594552994
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 222800,
            "start": 2239.0,
            "end": 2248.0,
            "text": " para que de esta manera se vaya resolviendo el problema grave de la inseguridad y de la violencia.",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                631,
                368,
                5283,
                13913,
                369,
                47682,
                7923,
                85,
                7304,
                806,
                12395,
                12525,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05282742017275327,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.05516866594552994
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 222800,
            "start": 2248.0,
            "end": 2257.0,
            "text": " Tambi\u00e9n ya est\u00e1n llegando los apoyos al campo, lo que era el pro campo contin\u00faa.",
            "tokens": [
                51364,
                25682,
                2478,
                10368,
                11234,
                1806,
                1750,
                41535,
                329,
                419,
                29691,
                11,
                450,
                631,
                4249,
                806,
                447,
                29691,
                1421,
                46362,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05282742017275327,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.05516866594552994
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 225700,
            "start": 2257.0,
            "end": 2267.0,
            "text": " Ahora se llama Producci\u00f3n para el Bienestar y se va a apoyar a los productores.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                369,
                23272,
                1705,
                8117,
                5687,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                41535,
                289,
                257,
                1750,
                1674,
                2706,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0961172166077987,
            "compression_ratio": 1.2923076923076924,
            "no_speech_prob": 0.01474223006516695
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 225700,
            "start": 2267.0,
            "end": 2277.0,
            "text": " Pero tambi\u00e9n quiero dejar en claro que ya no se va a entregar dinero a intermediarios.",
            "tokens": [
                50864,
                9377,
                6407,
                16811,
                24391,
                465,
                16742,
                631,
                2478,
                572,
                369,
                2773,
                257,
                3962,
                2976,
                27923,
                257,
                15184,
                9720,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0961172166077987,
            "compression_ratio": 1.2923076923076924,
            "no_speech_prob": 0.01474223006516695
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 227700,
            "start": 2277.0,
            "end": 2286.0,
            "text": " Nada de que yo soy de la Organizaci\u00f3n Independiente, Campesina, Emiliano Zapata, del Estado de M\u00e9xico,",
            "tokens": [
                50364,
                40992,
                368,
                631,
                5290,
                8812,
                368,
                635,
                12538,
                27603,
                21809,
                8413,
                11,
                9189,
                279,
                1426,
                11,
                36983,
                6254,
                34018,
                3274,
                11,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13599759882146661,
            "compression_ratio": 1.28125,
            "no_speech_prob": 0.13420431315898895
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 227700,
            "start": 2286.0,
            "end": 2296.0,
            "text": " y dame a m\u00ed el dinero, yo lo voy a repartir. No, primo hermano, ya eso se acab\u00f3, as\u00ed no va a ser.",
            "tokens": [
                50814,
                288,
                274,
                529,
                257,
                14692,
                806,
                27923,
                11,
                5290,
                450,
                7552,
                257,
                1085,
                446,
                347,
                13,
                883,
                11,
                38671,
                39458,
                78,
                11,
                2478,
                7287,
                369,
                13281,
                812,
                11,
                8582,
                572,
                2773,
                257,
                816,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13599759882146661,
            "compression_ratio": 1.28125,
            "no_speech_prob": 0.13420431315898895
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 229600,
            "start": 2296.0,
            "end": 2310.0,
            "text": " Todo va a ser entregado de manera directa, por eso la tarjeta de la Tesorer\u00eda de la Federaci\u00f3n al beneficiario.",
            "tokens": [
                50364,
                26466,
                2773,
                257,
                816,
                32843,
                1573,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                11,
                1515,
                7287,
                635,
                3112,
                7108,
                64,
                368,
                635,
                12262,
                17618,
                2686,
                368,
                635,
                45545,
                3482,
                419,
                38534,
                4912,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10804355144500732,
            "compression_ratio": 1.4451612903225806,
            "no_speech_prob": 0.25535792112350464
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 229600,
            "start": 2310.0,
            "end": 2322.0,
            "text": " Porque si baja con intermediarios no llega el dinero o no llega completo, llega con moche, con piquete de ojo.",
            "tokens": [
                51064,
                11287,
                1511,
                49427,
                416,
                15184,
                9720,
                572,
                40423,
                806,
                27923,
                277,
                572,
                40423,
                40135,
                11,
                40423,
                416,
                705,
                1876,
                11,
                416,
                280,
                3221,
                3498,
                368,
                277,
                5134,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10804355144500732,
            "compression_ratio": 1.4451612903225806,
            "no_speech_prob": 0.25535792112350464
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 232200,
            "start": 2322.0,
            "end": 2335.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que hac\u00edan? Recib\u00edan el dinero las organizaciones y si acaso repart\u00edan despensas frijol con gorgojo a la gente.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                785,
                450,
                631,
                46093,
                11084,
                30,
                1300,
                537,
                65,
                11084,
                806,
                27923,
                2439,
                4645,
                9188,
                288,
                1511,
                696,
                35281,
                1085,
                446,
                11084,
                4887,
                694,
                296,
                431,
                1718,
                401,
                416,
                24012,
                1571,
                5134,
                257,
                635,
                3788,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14361260618482316,
            "compression_ratio": 1.2805755395683454,
            "no_speech_prob": 0.031254902482032776
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 232200,
            "start": 2335.0,
            "end": 2339.0,
            "text": " Y ellos se quedaban con la mayor parte del dinero.",
            "tokens": [
                51014,
                398,
                16353,
                369,
                13617,
                18165,
                416,
                635,
                10120,
                6975,
                1103,
                27923,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14361260618482316,
            "compression_ratio": 1.2805755395683454,
            "no_speech_prob": 0.031254902482032776
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 233900,
            "start": 2340.0,
            "end": 2352.0,
            "text": " Todo va a ser ahora entregado de manera directa. Se tiene un censo y as\u00ed se entregan los apoyos.",
            "tokens": [
                50414,
                26466,
                2773,
                257,
                816,
                9923,
                32843,
                1573,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                13,
                1100,
                7066,
                517,
                27900,
                539,
                288,
                8582,
                369,
                3962,
                1275,
                1750,
                41535,
                329,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05647435966803103,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.1078190729022026
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 233900,
            "start": 2352.0,
            "end": 2362.0,
            "text": " Ahora estamos padeciendo un poco porque no nos dejaron instituciones financieras,",
            "tokens": [
                51014,
                18840,
                10382,
                280,
                762,
                16830,
                517,
                10639,
                4021,
                572,
                3269,
                21259,
                6372,
                4348,
                46649,
                24323,
                6985,
                11,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05647435966803103,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.1078190729022026
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 236200,
            "start": 2362.0,
            "end": 2369.0,
            "text": " se llevaron los bancos m\u00e1s grandes, nos dejaron un banquito que se llamaba Manc\u00e9sing.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                27124,
                6372,
                1750,
                39612,
                329,
                3573,
                16640,
                11,
                3269,
                21259,
                6372,
                517,
                5643,
                14856,
                631,
                369,
                16848,
                5509,
                2458,
                66,
                2191,
                278,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1599102234572507,
            "compression_ratio": 1.5309278350515463,
            "no_speech_prob": 0.2213962823152542
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 236200,
            "start": 2369.0,
            "end": 2376.0,
            "text": " Ahora se va a convertir en un bancote, se va a llamar, ya se llama el Banco del Bienestar,",
            "tokens": [
                50714,
                18840,
                369,
                2773,
                257,
                7620,
                347,
                465,
                517,
                39612,
                1370,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                16848,
                289,
                11,
                2478,
                369,
                23272,
                806,
                13850,
                1291,
                1103,
                16956,
                39791,
                11,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1599102234572507,
            "compression_ratio": 1.5309278350515463,
            "no_speech_prob": 0.2213962823152542
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 236200,
            "start": 2376.0,
            "end": 2387.0,
            "text": " y va a haber sucursales en todos los pueblos del pa\u00eds para que la gente pueda sacar su dinero, lo que le corresponde.",
            "tokens": [
                51064,
                288,
                2773,
                257,
                15811,
                1965,
                2156,
                4229,
                465,
                6321,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                1103,
                10572,
                1690,
                631,
                635,
                3788,
                31907,
                43823,
                459,
                27923,
                11,
                450,
                631,
                476,
                6805,
                68,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1599102234572507,
            "compression_ratio": 1.5309278350515463,
            "no_speech_prob": 0.2213962823152542
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 238700,
            "start": 2387.0,
            "end": 2401.0,
            "text": " Por eso vengo a Manalco a decirles que vamos avanzando y se va a seguir apoyando al pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                371,
                30362,
                257,
                2458,
                304,
                1291,
                257,
                10235,
                904,
                631,
                5295,
                42444,
                1806,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                18584,
                41535,
                1806,
                419,
                33764,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12943325723920548,
            "compression_ratio": 1.3137254901960784,
            "no_speech_prob": 0.03162006661295891
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 238700,
            "start": 2401.0,
            "end": 2413.0,
            "text": " \u00bfDe d\u00f3nde salen esos 300 mil millones? Es relativamente sencillo lo que nos ha permitido tener este dinero.",
            "tokens": [
                51064,
                3841,
                11089,
                34264,
                1845,
                268,
                22411,
                6641,
                1962,
                22416,
                30,
                2313,
                21960,
                3439,
                46749,
                78,
                450,
                631,
                3269,
                324,
                13423,
                2925,
                11640,
                4065,
                27923,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12943325723920548,
            "compression_ratio": 1.3137254901960784,
            "no_speech_prob": 0.03162006661295891
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 241300,
            "start": 2413.0,
            "end": 2421.0,
            "text": " Decidimos acabar con la corrupci\u00f3n. Cero corrupci\u00f3n, cero impunidad.",
            "tokens": [
                50364,
                12427,
                327,
                8372,
                35041,
                416,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                383,
                2032,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                269,
                2032,
                704,
                409,
                4580,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16999951876126804,
            "compression_ratio": 1.5446428571428572,
            "no_speech_prob": 0.49757376313209534
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 241300,
            "start": 2421.0,
            "end": 2430.0,
            "text": " Dije, se va a acabar la corrupci\u00f3n, se va a acabar la impunidad, me canso ganso.",
            "tokens": [
                50764,
                413,
                37697,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                35041,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                35041,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                385,
                393,
                539,
                7574,
                539,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16999951876126804,
            "compression_ratio": 1.5446428571428572,
            "no_speech_prob": 0.49757376313209534
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 241300,
            "start": 2434.0,
            "end": 2437.0,
            "text": " Y no se hagan patos.",
            "tokens": [
                51414,
                398,
                572,
                369,
                324,
                1275,
                1947,
                329,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16999951876126804,
            "compression_ratio": 1.5446428571428572,
            "no_speech_prob": 0.49757376313209534
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 243700,
            "start": 2437.0,
            "end": 2442.0,
            "text": " Como dir\u00eda aqu\u00ed Zo\u00e9.",
            "tokens": [
                50364,
                11913,
                4746,
                2686,
                6661,
                10337,
                526,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15776783625284832,
            "compression_ratio": 1.3311688311688312,
            "no_speech_prob": 0.019282475113868713
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 243700,
            "start": 2442.0,
            "end": 2455.0,
            "text": " Y as\u00ed estamos ahorrando bastante. Nada m\u00e1s se est\u00e1 enfrentando el problema del huachicol,",
            "tokens": [
                50614,
                398,
                8582,
                10382,
                44249,
                19845,
                14651,
                13,
                40992,
                3573,
                369,
                3192,
                33771,
                1806,
                806,
                12395,
                1103,
                2137,
                608,
                299,
                401,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15776783625284832,
            "compression_ratio": 1.3311688311688312,
            "no_speech_prob": 0.019282475113868713
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 243700,
            "start": 2455.0,
            "end": 2463.0,
            "text": " esa mala costumbre de robarse la gasolina de los ductos con tomas clandestinas todav\u00eda.",
            "tokens": [
                51264,
                11342,
                37508,
                2063,
                449,
                2672,
                368,
                3870,
                11668,
                635,
                4211,
                39750,
                368,
                1750,
                25954,
                329,
                416,
                2916,
                296,
                596,
                474,
                377,
                17094,
                28388,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15776783625284832,
            "compression_ratio": 1.3311688311688312,
            "no_speech_prob": 0.019282475113868713
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 246300,
            "start": 2463.0,
            "end": 2471.0,
            "text": " Ayer pasamos de una fuga de gas por una toma clandestina aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                1736,
                2151,
                368,
                2002,
                283,
                19364,
                368,
                4211,
                1515,
                2002,
                39728,
                596,
                474,
                377,
                1426,
                6661,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11689023673534393,
            "compression_ratio": 1.314102564102564,
            "no_speech_prob": 0.057202376425266266
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 246300,
            "start": 2471.0,
            "end": 2489.0,
            "text": " Bueno, se robaban, el a\u00f1o pasado llegaron a robarse 80 mil barriles diarios, 800 pipas diarias, y no se hac\u00eda nada.",
            "tokens": [
                50764,
                16046,
                11,
                369,
                3870,
                18165,
                11,
                806,
                15984,
                24794,
                11234,
                6372,
                257,
                3870,
                11668,
                4688,
                1962,
                38236,
                4680,
                1026,
                9720,
                11,
                13083,
                8489,
                296,
                1026,
                35027,
                11,
                288,
                572,
                369,
                324,
                31298,
                8096,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11689023673534393,
            "compression_ratio": 1.314102564102564,
            "no_speech_prob": 0.057202376425266266
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 248900,
            "start": 2489.0,
            "end": 2506.0,
            "text": " En Pemex hab\u00eda un piso en la torre de Pemex, el tercer piso dedicado a equipos de c\u00f3mputo para detectar los robos",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                430,
                443,
                3121,
                16395,
                517,
                280,
                19227,
                465,
                635,
                3930,
                265,
                368,
                430,
                443,
                3121,
                11,
                806,
                38103,
                280,
                19227,
                37071,
                1573,
                257,
                5037,
                329,
                368,
                6333,
                2455,
                8262,
                1690,
                5531,
                289,
                1750,
                3870,
                329,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861311137676239,
            "compression_ratio": 1.1734693877551021,
            "no_speech_prob": 0.27647045254707336
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 250600,
            "start": 2506.0,
            "end": 2518.0,
            "text": " con sistemas de c\u00e1maras, ten\u00edan monitores y sab\u00edan cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos, es decir,",
            "tokens": [
                50364,
                416,
                48720,
                368,
                6476,
                6209,
                296,
                11,
                47596,
                32001,
                2706,
                288,
                5560,
                11084,
                7767,
                23589,
                5509,
                635,
                1183,
                2560,
                368,
                1750,
                25954,
                329,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09777204743747053,
            "compression_ratio": 1.463235294117647,
            "no_speech_prob": 0.5677540302276611
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 250600,
            "start": 2518.0,
            "end": 2528.0,
            "text": " cuando estaban orde\u00f1ando un ducto y sonaba la alarma, pero pod\u00eda estar sonando todo el d\u00eda.",
            "tokens": [
                50964,
                7767,
                36713,
                420,
                1479,
                2791,
                1806,
                517,
                25954,
                78,
                288,
                1872,
                5509,
                635,
                27597,
                1696,
                11,
                4768,
                45588,
                8755,
                1872,
                1806,
                5149,
                806,
                12271,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09777204743747053,
            "compression_ratio": 1.463235294117647,
            "no_speech_prob": 0.5677540302276611
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 252800,
            "start": 2528.0,
            "end": 2543.0,
            "text": " Y nadie hac\u00eda nada, se toleraba el robo o sonaba la alarma por el norte y iban a hacerse tontos al sur.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                28060,
                324,
                31298,
                8096,
                11,
                369,
                11125,
                5509,
                806,
                744,
                1763,
                277,
                1872,
                5509,
                635,
                27597,
                1696,
                1515,
                806,
                41966,
                288,
                741,
                5144,
                257,
                6720,
                405,
                256,
                896,
                329,
                419,
                1022,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11106313977922712,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.42007070779800415
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 252800,
            "start": 2543.0,
            "end": 2555.0,
            "text": " Se termin\u00f3 eso y nos cost\u00f3 porque hubo sabotaje, nos rompieron los ductos, quer\u00edan dejarnos sin gasolinas.",
            "tokens": [
                51114,
                1100,
                10761,
                812,
                7287,
                288,
                3269,
                2063,
                812,
                4021,
                11838,
                78,
                37167,
                11153,
                11,
                3269,
                7438,
                79,
                14440,
                1750,
                25954,
                329,
                11,
                7083,
                11084,
                24391,
                16751,
                3343,
                4211,
                401,
                17094,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11106313977922712,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.42007070779800415
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 255500,
            "start": 2555.0,
            "end": 2564.0,
            "text": " Nada m\u00e1s que el pueblo se port\u00f3 muy bien, tres semanas estuvimos padeciendo, se hac\u00edan colas en las gasolineras y se logr\u00f3,",
            "tokens": [
                50364,
                40992,
                3573,
                631,
                806,
                33764,
                369,
                2436,
                812,
                5323,
                3610,
                11,
                15890,
                42507,
                49777,
                8372,
                280,
                762,
                16830,
                11,
                369,
                46093,
                11084,
                1173,
                296,
                465,
                2439,
                4211,
                401,
                4564,
                296,
                288,
                369,
                31013,
                812,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11524138450622559,
            "compression_ratio": 1.296,
            "no_speech_prob": 0.5023605823516846
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 255500,
            "start": 2564.0,
            "end": 2570.0,
            "text": " se logr\u00f3 con el apoyo del pueblo.",
            "tokens": [
                50814,
                369,
                31013,
                812,
                416,
                806,
                46151,
                1103,
                33764,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11524138450622559,
            "compression_ratio": 1.296,
            "no_speech_prob": 0.5023605823516846
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 257000,
            "start": 2570.0,
            "end": 2587.0,
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1l es el resultado? Que ya no son las 800 pipas todav\u00eda, siguen robando, pero ya son 40 de arias, de 800 a 40,",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                50,
                25071,
                44318,
                785,
                806,
                28047,
                30,
                4493,
                2478,
                572,
                1872,
                2439,
                13083,
                8489,
                296,
                28388,
                11,
                4556,
                7801,
                3870,
                1806,
                11,
                4768,
                2478,
                1872,
                3356,
                368,
                257,
                35051,
                11,
                368,
                13083,
                257,
                3356,
                11,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1559169356887405,
            "compression_ratio": 1.3068181818181819,
            "no_speech_prob": 0.3557317554950714
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 257000,
            "start": 2587.0,
            "end": 2597.0,
            "text": " es decir, bajamos 95%, \u00bfsaben cu\u00e1nto era el robo el a\u00f1o pasado? \u00bfCu\u00e1nto fue? 65 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                51214,
                785,
                10235,
                11,
                23589,
                2151,
                13420,
                8923,
                3841,
                82,
                25071,
                44256,
                78,
                4249,
                806,
                744,
                1763,
                806,
                15984,
                24794,
                30,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                9248,
                30,
                11624,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1559169356887405,
            "compression_ratio": 1.3068181818181819,
            "no_speech_prob": 0.3557317554950714
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 259700,
            "start": 2597.0,
            "end": 2604.0,
            "text": " Si seguimos como vamos, \u00bfcu\u00e1nto nos vamos a ahorrar? 50 mil millones de pesos, entre todos.",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                8878,
                8372,
                2617,
                5295,
                11,
                3841,
                12032,
                27525,
                78,
                3269,
                5295,
                257,
                44249,
                5352,
                30,
                2625,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                11,
                3962,
                6321,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05807486602238247,
            "compression_ratio": 1.4660194174757282,
            "no_speech_prob": 0.1864757239818573
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 259700,
            "start": 2604.0,
            "end": 2612.0,
            "text": " Y ese es el dinero que nos est\u00e1 permitiendo financiar los programas de bienestar.",
            "tokens": [
                50714,
                398,
                10167,
                785,
                806,
                27923,
                631,
                3269,
                3192,
                13423,
                7304,
                24323,
                289,
                1750,
                1461,
                296,
                368,
                3610,
                39791,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05807486602238247,
            "compression_ratio": 1.4660194174757282,
            "no_speech_prob": 0.1864757239818573
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 259700,
            "start": 2612.0,
            "end": 2623.0,
            "text": " Tambi\u00e9n les digo, hab\u00eda la mala costumbre de que los de mero arriba no pagaban impuestos o se les condonaban los impuestos.",
            "tokens": [
                51114,
                25682,
                1512,
                22990,
                11,
                16395,
                635,
                37508,
                2063,
                449,
                2672,
                368,
                631,
                1750,
                368,
                275,
                2032,
                28469,
                572,
                11812,
                18165,
                704,
                42738,
                277,
                369,
                1512,
                2224,
                266,
                18165,
                1750,
                704,
                42738,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05807486602238247,
            "compression_ratio": 1.4660194174757282,
            "no_speech_prob": 0.1864757239818573
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 262300,
            "start": 2623.0,
            "end": 2634.0,
            "text": " En dos sexenios hubo condonaciones para grandes empresas y bancos por 400 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                4491,
                3260,
                268,
                2717,
                11838,
                78,
                2224,
                266,
                9188,
                1690,
                16640,
                26433,
                288,
                39612,
                329,
                1515,
                8423,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.061699920892715455,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.3179233968257904
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 262300,
            "start": 2634.0,
            "end": 2643.0,
            "text": " Y cancelamos la condonaci\u00f3n de impuestos por decreto y estoy por mandar una iniciativa de ley",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                10373,
                2151,
                635,
                2224,
                266,
                3482,
                368,
                704,
                42738,
                1515,
                6853,
                1353,
                288,
                15796,
                1515,
                48689,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                368,
                27786,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.061699920892715455,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.3179233968257904
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 262300,
            "start": 2643.0,
            "end": 2650.0,
            "text": " para reformar el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se proh\u00edbe la condonaci\u00f3n de impuestos.",
            "tokens": [
                51364,
                1690,
                8290,
                289,
                806,
                1523,
                34365,
                7562,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                288,
                369,
                447,
                71,
                870,
                650,
                635,
                2224,
                266,
                3482,
                368,
                704,
                42738,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.061699920892715455,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.3179233968257904
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 265000,
            "start": 2650.0,
            "end": 2660.0,
            "text": " Eso se acaba, porque es una gran injusticia. No es posible que el campesino pague impuestos el obrero,",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                369,
                23485,
                11,
                4021,
                785,
                2002,
                9370,
                19336,
                15341,
                13,
                883,
                785,
                26644,
                631,
                806,
                2255,
                279,
                2982,
                280,
                4918,
                704,
                42738,
                806,
                1111,
                81,
                2032,
                11,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10141786296715898,
            "compression_ratio": 1.5343137254901962,
            "no_speech_prob": 0.25717002153396606
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 265000,
            "start": 2660.0,
            "end": 2668.0,
            "text": " ustedes las enfermeras, los m\u00e9dicos, los empresarios, peque\u00f1os, medianos, comerciantes,",
            "tokens": [
                50864,
                17110,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                1750,
                13627,
                9720,
                11,
                19132,
                8242,
                11,
                26779,
                329,
                11,
                16510,
                537,
                9327,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10141786296715898,
            "compression_ratio": 1.5343137254901962,
            "no_speech_prob": 0.25717002153396606
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 265000,
            "start": 2668.0,
            "end": 2678.0,
            "text": " y hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaba los impuestos. No puedo decir por el secreto bancario y adem\u00e1s porque hace mal gusto,",
            "tokens": [
                51264,
                288,
                16395,
                2002,
                11810,
                642,
                631,
                572,
                11812,
                5509,
                1750,
                704,
                42738,
                13,
                883,
                21612,
                10235,
                1515,
                806,
                34432,
                1353,
                39612,
                4912,
                288,
                21251,
                4021,
                10032,
                2806,
                38723,
                11,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10141786296715898,
            "compression_ratio": 1.5343137254901962,
            "no_speech_prob": 0.25717002153396606
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 267800,
            "start": 2678.0,
            "end": 2690.0,
            "text": " pero se los doy a entender o les dejo que le eche envuelo, que le d\u00e9 envuelo a la imaginaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                369,
                1750,
                360,
                88,
                257,
                20054,
                277,
                1512,
                368,
                5134,
                631,
                476,
                308,
                1876,
                2267,
                3483,
                78,
                11,
                631,
                476,
                2795,
                2267,
                3483,
                78,
                257,
                635,
                23427,
                3482,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1146466840397228,
            "compression_ratio": 1.7321428571428572,
            "no_speech_prob": 0.03849949687719345
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 267800,
            "start": 2690.0,
            "end": 2699.0,
            "text": " Piensen en una empresa grande, grande, grande, grande, famosa, famosa, en un banco grande, grande, grande, famoso, famoso,",
            "tokens": [
                50964,
                17741,
                32934,
                465,
                2002,
                22682,
                8883,
                11,
                8883,
                11,
                8883,
                11,
                8883,
                11,
                1087,
                6447,
                11,
                1087,
                6447,
                11,
                465,
                517,
                45498,
                8883,
                11,
                8883,
                11,
                8883,
                11,
                49526,
                11,
                49526,
                11,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1146466840397228,
            "compression_ratio": 1.7321428571428572,
            "no_speech_prob": 0.03849949687719345
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 267800,
            "start": 2699.0,
            "end": 2706.0,
            "text": " pues ese que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos. Y eso ya se termin\u00f3.",
            "tokens": [
                51414,
                11059,
                10167,
                631,
                10368,
                34525,
                572,
                11812,
                5509,
                704,
                42738,
                13,
                398,
                7287,
                2478,
                369,
                10761,
                812,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1146466840397228,
            "compression_ratio": 1.7321428571428572,
            "no_speech_prob": 0.03849949687719345
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 270600,
            "start": 2706.0,
            "end": 2715.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa esto? M\u00e1s ingresos, m\u00e1s recaudaci\u00f3n para financiar los programas sociales.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                19957,
                7433,
                30,
                376,
                2490,
                3957,
                495,
                329,
                11,
                3573,
                43086,
                532,
                3482,
                1690,
                24323,
                289,
                1750,
                1461,
                296,
                29623,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09607820851462227,
            "compression_ratio": 1.2974683544303798,
            "no_speech_prob": 0.045483920723199844
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 270600,
            "start": 2715.0,
            "end": 2725.0,
            "text": " Cero corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n se acaban los lujos en el gobierno. No puede haber gobierno rico con pueblo pobre.",
            "tokens": [
                50814,
                383,
                2032,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                6407,
                369,
                13281,
                282,
                1750,
                287,
                4579,
                329,
                465,
                806,
                29254,
                13,
                883,
                8919,
                15811,
                29254,
                41529,
                416,
                33764,
                40819,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09607820851462227,
            "compression_ratio": 1.2974683544303798,
            "no_speech_prob": 0.045483920723199844
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 272500,
            "start": 2725.0,
            "end": 2743.0,
            "text": " Imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando. Hab\u00edan funcionarios como el director del Infonavit, por poner un ejemplo.",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                44256,
                78,
                3269,
                10382,
                44249,
                19845,
                13,
                14225,
                11084,
                14186,
                9720,
                2617,
                806,
                5391,
                1103,
                11537,
                266,
                706,
                270,
                11,
                1515,
                19149,
                517,
                13358,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2247253954410553,
            "compression_ratio": 1.1359223300970873,
            "no_speech_prob": 0.11350683867931366
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 274300,
            "start": 2743.0,
            "end": 2750.0,
            "text": " Ganaba 700 mil pesos mensuales, se rayaba.",
            "tokens": [
                50364,
                19461,
                5509,
                15204,
                1962,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                11,
                369,
                18592,
                5509,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1004588832593944,
            "compression_ratio": 1.335164835164835,
            "no_speech_prob": 0.3037291467189789
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 274300,
            "start": 2750.0,
            "end": 2762.0,
            "text": " \u00bfSaben qu\u00e9? Se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n y ahora nadie gana m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50714,
                3841,
                50,
                25071,
                8057,
                30,
                1100,
                1072,
                1089,
                812,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                288,
                9923,
                28060,
                290,
                2095,
                3573,
                631,
                450,
                631,
                4214,
                650,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1004588832593944,
            "compression_ratio": 1.335164835164835,
            "no_speech_prob": 0.3037291467189789
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 274300,
            "start": 2762.0,
            "end": 2769.0,
            "text": " Yo me baj\u00e9 el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el anterior presidente,",
            "tokens": [
                51314,
                7616,
                385,
                23589,
                526,
                806,
                459,
                338,
                2595,
                257,
                8902,
                368,
                635,
                46895,
                368,
                450,
                631,
                7574,
                5509,
                806,
                22272,
                23852,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1004588832593944,
            "compression_ratio": 1.335164835164835,
            "no_speech_prob": 0.3037291467189789
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 276900,
            "start": 2769.0,
            "end": 2779.0,
            "text": " es decir, gano 108 mil pesos sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo todos.",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                10235,
                11,
                290,
                3730,
                41342,
                1962,
                33204,
                3343,
                11598,
                9188,
                288,
                368,
                12571,
                1690,
                30613,
                6321,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11645878278292142,
            "compression_ratio": 1.361963190184049,
            "no_speech_prob": 0.0900963619351387
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 276900,
            "start": 2779.0,
            "end": 2788.0,
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 estamos bajando los sueldos arriba? Porque estamos subiendo y van a subir m\u00e1s los sueldos de los de abajo.",
            "tokens": [
                50864,
                3841,
                24907,
                8057,
                10382,
                23589,
                1806,
                1750,
                459,
                5957,
                329,
                28469,
                30,
                11287,
                10382,
                1422,
                7304,
                288,
                3161,
                257,
                34785,
                3573,
                1750,
                459,
                5957,
                329,
                368,
                1750,
                368,
                30613,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11645878278292142,
            "compression_ratio": 1.361963190184049,
            "no_speech_prob": 0.0900963619351387
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 276900,
            "start": 2788.0,
            "end": 2791.0,
            "text": " Esa es la justicia laboral.",
            "tokens": [
                51314,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                445,
                15341,
                5938,
                304,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11645878278292142,
            "compression_ratio": 1.361963190184049,
            "no_speech_prob": 0.0900963619351387
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 279100,
            "start": 2791.0,
            "end": 2810.0,
            "text": " Les cuento algo que pas\u00f3 ayer. Se dio a conocer que se firm\u00f3 o se hizo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de los trabajadores de petr\u00f3leo mexicano,",
            "tokens": [
                50364,
                6965,
                2702,
                15467,
                8655,
                631,
                41382,
                257,
                7224,
                13,
                1100,
                31965,
                257,
                35241,
                631,
                369,
                6174,
                812,
                277,
                369,
                28803,
                635,
                20767,
                2560,
                1103,
                10273,
                2513,
                598,
                1809,
                6340,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                3817,
                11721,
                41041,
                28759,
                38028,
                11,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14105464111674915,
            "compression_ratio": 1.2377049180327868,
            "no_speech_prob": 0.14067472517490387
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 281000,
            "start": 2810.0,
            "end": 2815.0,
            "text": " como se revise el contrato colectivo del Seguro Social.",
            "tokens": [
                50364,
                2617,
                369,
                44252,
                806,
                10273,
                2513,
                598,
                1809,
                6340,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10895908201063001,
            "compression_ratio": 1.5408805031446542,
            "no_speech_prob": 0.46588170528411865
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 281000,
            "start": 2815.0,
            "end": 2821.0,
            "text": " Bueno, ese contrato colectivo de Pemex era algo especial.",
            "tokens": [
                50614,
                16046,
                11,
                10167,
                10273,
                2513,
                598,
                1809,
                6340,
                368,
                430,
                443,
                3121,
                4249,
                8655,
                15342,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10895908201063001,
            "compression_ratio": 1.5408805031446542,
            "no_speech_prob": 0.46588170528411865
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 281000,
            "start": 2821.0,
            "end": 2836.0,
            "text": " Y dijimos, ya no son los mismos tiempos, vamos a respetar la independencia del sindicato, porque tiene que haber libertad sindical.",
            "tokens": [
                50914,
                398,
                47709,
                8372,
                11,
                2478,
                572,
                1872,
                1750,
                47458,
                7582,
                2455,
                329,
                11,
                5295,
                257,
                1597,
                302,
                289,
                635,
                4819,
                10974,
                1103,
                3290,
                299,
                2513,
                11,
                4021,
                7066,
                631,
                15811,
                18058,
                345,
                3290,
                804,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10895908201063001,
            "compression_ratio": 1.5408805031446542,
            "no_speech_prob": 0.46588170528411865
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 283600,
            "start": 2836.0,
            "end": 2842.0,
            "text": " No tiene por qu\u00e9 inmiscuirse el gobierno en los asuntos internos de los sindicatos.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                7066,
                1515,
                8057,
                41052,
                5606,
                34498,
                405,
                806,
                29254,
                465,
                1750,
                382,
                2760,
                329,
                2154,
                329,
                368,
                1750,
                3290,
                299,
                26818,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06153192520141602,
            "compression_ratio": 1.6009615384615385,
            "no_speech_prob": 0.4600432217121124
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 283600,
            "start": 2842.0,
            "end": 2852.0,
            "text": " Tienen que ser los trabajadores los que elican de manera libre y democr\u00e1tica a sus representantes.",
            "tokens": [
                50664,
                314,
                22461,
                631,
                816,
                1750,
                9618,
                11856,
                1750,
                631,
                806,
                8914,
                368,
                13913,
                29976,
                288,
                6366,
                23432,
                257,
                3291,
                2906,
                9327,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06153192520141602,
            "compression_ratio": 1.6009615384615385,
            "no_speech_prob": 0.4600432217121124
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 283600,
            "start": 2852.0,
            "end": 2864.0,
            "text": " Y a nosotros nos toca resolver lo que tiene que ver con aumentos de sueldo, con prestaciones y para eso es la revisi\u00f3n de los contratos colectivos.",
            "tokens": [
                51164,
                398,
                257,
                13863,
                3269,
                43514,
                34480,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                17128,
                329,
                368,
                459,
                338,
                2595,
                11,
                416,
                16305,
                9188,
                288,
                1690,
                7287,
                785,
                635,
                20767,
                2560,
                368,
                1750,
                660,
                35401,
                598,
                1809,
                16501,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06153192520141602,
            "compression_ratio": 1.6009615384615385,
            "no_speech_prob": 0.4600432217121124
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 286400,
            "start": 2864.0,
            "end": 2871.0,
            "text": " Yo di la instrucci\u00f3n, todo lo que sea para los trabajadores se mantiene y se mejora.",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                1026,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                11,
                5149,
                450,
                631,
                4158,
                1690,
                1750,
                9618,
                11856,
                369,
                10845,
                10174,
                288,
                369,
                11479,
                64,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05675064855151706,
            "compression_ratio": 1.5031446540880504,
            "no_speech_prob": 0.06508490443229675
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 286400,
            "start": 2871.0,
            "end": 2881.0,
            "text": " Lo que sea para el sindicato, para los l\u00edderes, con todo respeto hay que decirles que ya son otros tiempos.",
            "tokens": [
                50714,
                6130,
                631,
                4158,
                1690,
                806,
                3290,
                299,
                2513,
                11,
                1690,
                1750,
                44190,
                279,
                11,
                416,
                5149,
                1597,
                19515,
                4842,
                631,
                10235,
                904,
                631,
                2478,
                1872,
                16422,
                7582,
                2455,
                329,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05675064855151706,
            "compression_ratio": 1.5031446540880504,
            "no_speech_prob": 0.06508490443229675
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 286400,
            "start": 2881.0,
            "end": 2889.0,
            "text": " Y que tienen que tener una actitud distinta.",
            "tokens": [
                51214,
                398,
                631,
                12536,
                631,
                11640,
                2002,
                605,
                21875,
                1483,
                16071,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05675064855151706,
            "compression_ratio": 1.5031446540880504,
            "no_speech_prob": 0.06508490443229675
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 288900,
            "start": 2889.0,
            "end": 2902.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3? Estaban ofreciendo, se digan, a ver, se puede lograr que se aumente la edad de jubilaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                41928,
                7138,
                30,
                4410,
                18165,
                295,
                3326,
                3999,
                11,
                369,
                2528,
                282,
                11,
                257,
                1306,
                11,
                369,
                8919,
                31013,
                289,
                631,
                369,
                257,
                449,
                1576,
                635,
                1257,
                345,
                368,
                361,
                836,
                388,
                3482,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16876098408418544,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.12927310168743134
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 288900,
            "start": 2902.0,
            "end": 2911.0,
            "text": " D\u00edgense, eso me lo plante\u00f3 el director de Pemex que estaban ofreciendo.",
            "tokens": [
                51014,
                413,
                870,
                70,
                1288,
                11,
                7287,
                385,
                450,
                36829,
                812,
                806,
                5391,
                368,
                430,
                443,
                3121,
                631,
                36713,
                295,
                3326,
                3999,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16876098408418544,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.12927310168743134
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 288900,
            "start": 2911.0,
            "end": 2917.0,
            "text": " Dije, no, eso no, nosotros no vamos a afectar a los trabajadores.",
            "tokens": [
                51464,
                413,
                37697,
                11,
                572,
                11,
                7287,
                572,
                11,
                13863,
                572,
                5295,
                257,
                30626,
                289,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16876098408418544,
            "compression_ratio": 1.4090909090909092,
            "no_speech_prob": 0.12927310168743134
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 291700,
            "start": 2917.0,
            "end": 2930.0,
            "text": " Eso no. Le digo, lo que quiero es que bajen los vi\u00e1ticos de los dirigentes.",
            "tokens": [
                50364,
                27795,
                572,
                13,
                1456,
                22990,
                11,
                450,
                631,
                16811,
                785,
                631,
                23589,
                268,
                1750,
                1932,
                7656,
                9940,
                368,
                1750,
                35243,
                9240,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060032331026518,
            "compression_ratio": 1.1804511278195489,
            "no_speech_prob": 0.04676114022731781
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 291700,
            "start": 2930.0,
            "end": 2937.0,
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto ahorramos y afirmamos ayer el contrato? 1.600 millones de pesos.",
            "tokens": [
                51014,
                3841,
                50,
                25071,
                44256,
                78,
                44249,
                30227,
                288,
                3238,
                3692,
                2151,
                257,
                7224,
                806,
                10273,
                2513,
                30,
                502,
                13,
                15707,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060032331026518,
            "compression_ratio": 1.1804511278195489,
            "no_speech_prob": 0.04676114022731781
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 293700,
            "start": 2937.0,
            "end": 2939.0,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                13,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12812827289968298,
            "compression_ratio": 1.3854748603351956,
            "no_speech_prob": 0.40780332684516907
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 293700,
            "start": 2942.0,
            "end": 2946.0,
            "text": " Sin quitarle nada a los trabajadores.",
            "tokens": [
                50614,
                11187,
                421,
                3981,
                306,
                8096,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12812827289968298,
            "compression_ratio": 1.3854748603351956,
            "no_speech_prob": 0.40780332684516907
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 293700,
            "start": 2946.0,
            "end": 2953.0,
            "text": " Al contrario, manteniendo sus prestaciones, nada m\u00e1s fue arriba.",
            "tokens": [
                50814,
                967,
                47642,
                11,
                38417,
                7304,
                3291,
                16305,
                9188,
                11,
                8096,
                3573,
                9248,
                28469,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12812827289968298,
            "compression_ratio": 1.3854748603351956,
            "no_speech_prob": 0.40780332684516907
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 293700,
            "start": 2953.0,
            "end": 2966.0,
            "text": " Entonces, s\u00ed hay manera, si acabamos con la corrupci\u00f3n, si hay austeridad, si hay forma de ahorrar y de tener presupuesto suficiente.",
            "tokens": [
                51164,
                15097,
                11,
                8600,
                4842,
                13913,
                11,
                1511,
                13281,
                2151,
                416,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                1511,
                4842,
                49867,
                4580,
                11,
                1511,
                4842,
                8366,
                368,
                44249,
                5352,
                288,
                368,
                11640,
                47640,
                22057,
                33958,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12812827289968298,
            "compression_ratio": 1.3854748603351956,
            "no_speech_prob": 0.40780332684516907
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 296600,
            "start": 2966.0,
            "end": 2975.0,
            "text": " Ya no hay esos sueldos elevados. Tambi\u00e9n les digo, ya no se est\u00e1n entregando las pensiones a los expresidentes.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                572,
                4842,
                22411,
                459,
                5957,
                329,
                7701,
                4181,
                13,
                25682,
                1512,
                22990,
                11,
                2478,
                572,
                369,
                10368,
                32843,
                1806,
                2439,
                21927,
                279,
                257,
                1750,
                33397,
                1078,
                279,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12036967655969044,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.008725002408027649
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 296600,
            "start": 2979.0,
            "end": 2989.0,
            "text": " Eran cinco millones de pesos mensuales en total. Por eso algunos andan enojados, ya se les va a pasar.",
            "tokens": [
                51014,
                3300,
                282,
                21350,
                22416,
                368,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                465,
                3217,
                13,
                5269,
                7287,
                21078,
                293,
                282,
                465,
                37224,
                4181,
                11,
                2478,
                369,
                1512,
                2773,
                257,
                25344,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12036967655969044,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.008725002408027649
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 298900,
            "start": 2990.0,
            "end": 3000.0,
            "text": " Ya desapareci\u00f3 el Estado Mayor Presidencial. Miren c\u00f3mo ando, sin guardaespaldas.",
            "tokens": [
                50414,
                6080,
                42316,
                19609,
                806,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                13,
                376,
                18833,
                12826,
                293,
                78,
                11,
                3343,
                6290,
                64,
                13361,
                3976,
                296,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15296046257019044,
            "compression_ratio": 1.3053435114503817,
            "no_speech_prob": 0.04739442095160484
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 298900,
            "start": 3003.0,
            "end": 3011.0,
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente? 8.000 elementos del Estado Mayor Presidencial.",
            "tokens": [
                51064,
                3841,
                50,
                25071,
                44256,
                329,
                20770,
                18165,
                419,
                23852,
                30,
                1649,
                13,
                1360,
                35797,
                1103,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15296046257019044,
            "compression_ratio": 1.3053435114503817,
            "no_speech_prob": 0.04739442095160484
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 301100,
            "start": 3011.0,
            "end": 3018.0,
            "text": " Que ganaban m\u00e1s que los soldados y que los marinos y que los polic\u00edas. Es un cuerpo de \u00e9lite.",
            "tokens": [
                50364,
                4493,
                7574,
                18165,
                3573,
                631,
                1750,
                3718,
                4181,
                288,
                631,
                1750,
                1849,
                15220,
                288,
                631,
                1750,
                6285,
                10025,
                13,
                2313,
                517,
                20264,
                368,
                11810,
                642,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09824016690254211,
            "compression_ratio": 1.5609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.16880041360855103
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 301100,
            "start": 3018.0,
            "end": 3027.0,
            "text": " Esos 8.000 elementos ya est\u00e1n en la Secretar\u00eda de la Defensa para cuidar a la gente, para cuidar al pueblo.",
            "tokens": [
                50714,
                2313,
                329,
                1649,
                13,
                1360,
                35797,
                2478,
                10368,
                465,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                1690,
                20770,
                289,
                257,
                635,
                3788,
                11,
                1690,
                20770,
                289,
                419,
                33764,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09824016690254211,
            "compression_ratio": 1.5609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.16880041360855103
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 301100,
            "start": 3027.0,
            "end": 3033.0,
            "text": " Al presidente lo cuidan los mexicanos, lo cuida la gente.",
            "tokens": [
                51164,
                967,
                23852,
                450,
                20770,
                282,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                450,
                2702,
                2887,
                635,
                3788,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09824016690254211,
            "compression_ratio": 1.5609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.16880041360855103
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 301100,
            "start": 3035.0,
            "end": 3039.0,
            "text": " Y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer.",
            "tokens": [
                51564,
                398,
                806,
                631,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                572,
                7066,
                8096,
                631,
                1383,
                260,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09824016690254211,
            "compression_ratio": 1.5609756097560976,
            "no_speech_prob": 0.16880041360855103
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 304100,
            "start": 3041.0,
            "end": 3052.0,
            "text": " Imag\u00ednense cu\u00e1ntos ahorros. Por eso, lo mismo, se est\u00e1n vendiendo todos los aviones, los helic\u00f3pteros.",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                44256,
                329,
                44249,
                2635,
                13,
                5269,
                7287,
                11,
                450,
                12461,
                11,
                369,
                10368,
                10169,
                7304,
                6321,
                1750,
                1305,
                5411,
                11,
                1750,
                801,
                299,
                47773,
                391,
                329,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187229890089768,
            "compression_ratio": 1.33125,
            "no_speech_prob": 0.008303772658109665
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 304100,
            "start": 3052.0,
            "end": 3063.0,
            "text": " Ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial en California. Un avi\u00f3n de lujo que no lo tiene ni Donald Trump.",
            "tokens": [
                50914,
                6080,
                3192,
                465,
                6931,
                64,
                806,
                1305,
                2560,
                1183,
                4380,
                1013,
                465,
                5384,
                13,
                1156,
                1305,
                2560,
                368,
                287,
                4579,
                78,
                631,
                572,
                450,
                7066,
                3867,
                8632,
                3899,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11187229890089768,
            "compression_ratio": 1.33125,
            "no_speech_prob": 0.008303772658109665
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 306300,
            "start": 3064.0,
            "end": 3073.0,
            "text": " Pero me iba a sentir muy mal subi\u00e9ndome ese avi\u00f3n, habiendo tanta pobreza y tanta necesidad en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50414,
                9377,
                385,
                33423,
                257,
                23963,
                5323,
                2806,
                1422,
                72,
                34577,
                423,
                10167,
                1305,
                2560,
                11,
                3025,
                7304,
                40864,
                40819,
                2394,
                288,
                40864,
                11909,
                4580,
                465,
                28128,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08110606301691115,
            "compression_ratio": 1.4744186046511627,
            "no_speech_prob": 0.0703234151005745
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 306300,
            "start": 3073.0,
            "end": 3081.0,
            "text": " No vamos a dejar de recorrer los pueblos, como lo hemos hecho siempre, a ras de tierra.",
            "tokens": [
                50864,
                883,
                5295,
                257,
                24391,
                368,
                850,
                284,
                9797,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                2617,
                450,
                15396,
                13064,
                12758,
                11,
                257,
                26815,
                368,
                33416,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08110606301691115,
            "compression_ratio": 1.4744186046511627,
            "no_speech_prob": 0.0703234151005745
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 306300,
            "start": 3081.0,
            "end": 3089.0,
            "text": " Si vengo a Manalco en helic\u00f3ptero, \u00bfcu\u00e1ndo me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos, de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras?",
            "tokens": [
                51264,
                4909,
                371,
                30362,
                257,
                2458,
                304,
                1291,
                465,
                801,
                299,
                47773,
                391,
                78,
                11,
                3841,
                12032,
                18606,
                78,
                385,
                7552,
                257,
                3242,
                289,
                368,
                12826,
                10368,
                1750,
                1945,
                15220,
                11,
                368,
                12826,
                10368,
                2439,
                30919,
                391,
                296,
                30,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08110606301691115,
            "compression_ratio": 1.4744186046511627,
            "no_speech_prob": 0.0703234151005745
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 308900,
            "start": 3089.0,
            "end": 3096.0,
            "text": " No me entero de nada y yo no quiero andar en la Luna, quiero estar en la Tierra.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                385,
                948,
                2032,
                368,
                8096,
                288,
                5290,
                572,
                16811,
                50009,
                465,
                635,
                27355,
                11,
                16811,
                8755,
                465,
                635,
                314,
                17452,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1385640677283792,
            "compression_ratio": 1.3502824858757063,
            "no_speech_prob": 0.029224958270788193
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 308900,
            "start": 3100.0,
            "end": 3103.0,
            "text": " Todo esto significa ahorros.",
            "tokens": [
                50914,
                26466,
                7433,
                19957,
                44249,
                2635,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1385640677283792,
            "compression_ratio": 1.3502824858757063,
            "no_speech_prob": 0.029224958270788193
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 308900,
            "start": 3105.0,
            "end": 3117.0,
            "text": " Cu\u00e1nto se destinaba a pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos, 6.000 millones de pesos al a\u00f1o.",
            "tokens": [
                51164,
                13205,
                27525,
                78,
                369,
                40254,
                5509,
                257,
                28024,
                635,
                33488,
                16978,
                2262,
                2915,
                1538,
                1690,
                1750,
                4955,
                329,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                11,
                1386,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                419,
                15984,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1385640677283792,
            "compression_ratio": 1.3502824858757063,
            "no_speech_prob": 0.029224958270788193
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 311700,
            "start": 3117.0,
            "end": 3125.0,
            "text": " Se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica, se estiraban a costillas del erario.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                46093,
                11084,
                10764,
                2450,
                697,
                2686,
                499,
                25952,
                2262,
                11,
                369,
                871,
                347,
                18165,
                257,
                2063,
                20243,
                1103,
                1189,
                4912,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14780788163881045,
            "compression_ratio": 1.4058823529411764,
            "no_speech_prob": 0.012707591988146305
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 311700,
            "start": 3125.0,
            "end": 3131.0,
            "text": " Eso se termin\u00f3. Hab\u00edan cajas de ahorro especial.",
            "tokens": [
                50764,
                27795,
                369,
                10761,
                812,
                13,
                14225,
                11084,
                1335,
                19221,
                368,
                44249,
                340,
                15342,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14780788163881045,
            "compression_ratio": 1.4058823529411764,
            "no_speech_prob": 0.012707591988146305
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 311700,
            "start": 3131.0,
            "end": 3144.0,
            "text": " Les comento, si un funcionario ganaba 200 mil pesos al mes, pod\u00eda dejar de ahorro el 10 por ciento, 20 mil pesos.",
            "tokens": [
                51064,
                6965,
                14541,
                78,
                11,
                1511,
                517,
                14186,
                4912,
                7574,
                5509,
                2331,
                1962,
                33204,
                419,
                3813,
                11,
                45588,
                24391,
                368,
                44249,
                340,
                806,
                1266,
                1515,
                47361,
                11,
                945,
                1962,
                33204,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14780788163881045,
            "compression_ratio": 1.4058823529411764,
            "no_speech_prob": 0.012707591988146305
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 314400,
            "start": 3144.0,
            "end": 3154.0,
            "text": " Y del presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo, se le aportaba otros 20 mil, o sea que ahorraba al mes 40 mil.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1103,
                47640,
                22057,
                26557,
                631,
                785,
                27923,
                1103,
                33764,
                11,
                369,
                476,
                1882,
                477,
                5509,
                16422,
                945,
                1962,
                11,
                277,
                4158,
                631,
                44249,
                424,
                4231,
                419,
                3813,
                3356,
                1962,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09926962256431579,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.14513906836509705
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 314400,
            "start": 3154.0,
            "end": 3166.0,
            "text": " Cuando terminaba de estar en funciones o se iba a otro cargo, se llevaba ese ahorro.",
            "tokens": [
                50864,
                21907,
                10761,
                5509,
                368,
                8755,
                465,
                1019,
                23469,
                277,
                369,
                33423,
                257,
                11921,
                19449,
                11,
                369,
                27124,
                5509,
                10167,
                44249,
                340,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09926962256431579,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.14513906836509705
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 314400,
            "start": 3166.0,
            "end": 3173.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto costaba mantener esa caja cada a\u00f1o? 5.000 millones de pesos.",
            "tokens": [
                51464,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                2063,
                5509,
                42759,
                11342,
                1335,
                2938,
                8411,
                15984,
                30,
                1025,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09926962256431579,
            "compression_ratio": 1.4240837696335078,
            "no_speech_prob": 0.14513906836509705
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 317400,
            "start": 3174.0,
            "end": 3186.0,
            "text": " Se cancel\u00f3 tambi\u00e9n. Por eso tenemos presupuesto para poder darle respuesta a las demandas del pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                10373,
                812,
                6407,
                13,
                5269,
                7287,
                9914,
                47640,
                22057,
                1690,
                8152,
                37666,
                40585,
                257,
                2439,
                4733,
                296,
                1103,
                33764,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09191345251523532,
            "compression_ratio": 1.4137931034482758,
            "no_speech_prob": 0.030375877395272255
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 317400,
            "start": 3186.0,
            "end": 3195.0,
            "text": " Es sencillo, ahora el presupuesto no se queda en el mismo gobierno, el gobierno no est\u00e1 ensimismado.",
            "tokens": [
                50964,
                2313,
                46749,
                78,
                11,
                9923,
                806,
                47640,
                22057,
                572,
                369,
                23314,
                465,
                806,
                12461,
                29254,
                11,
                806,
                29254,
                572,
                3192,
                3489,
                332,
                1434,
                1573,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09191345251523532,
            "compression_ratio": 1.4137931034482758,
            "no_speech_prob": 0.030375877395272255
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 319500,
            "start": 3195.0,
            "end": 3210.0,
            "text": " Ahora el presupuesto se entrega de manera directa o de la manera m\u00e1s directa que se pueda a la gente, que le llegue el beneficio al pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                806,
                47640,
                22057,
                369,
                32843,
                64,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                277,
                368,
                635,
                13913,
                3573,
                2047,
                64,
                631,
                369,
                31907,
                257,
                635,
                3788,
                11,
                631,
                476,
                11234,
                622,
                806,
                10304,
                1004,
                419,
                33764,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08074834540083602,
            "compression_ratio": 1.5268817204301075,
            "no_speech_prob": 0.6268092393875122
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 319500,
            "start": 3210.0,
            "end": 3224.0,
            "text": " Por eso vamos bien, se va a resolver el problema de educaci\u00f3n que gener\u00f3 tanta polarizaci\u00f3n, tanto pleito, con la llamada reforma educativa.",
            "tokens": [
                51114,
                5269,
                7287,
                5295,
                3610,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                34480,
                806,
                12395,
                368,
                48861,
                631,
                1337,
                812,
                40864,
                12367,
                27603,
                11,
                10331,
                3362,
                3528,
                11,
                416,
                635,
                16848,
                1538,
                8290,
                64,
                2400,
                18740,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08074834540083602,
            "compression_ratio": 1.5268817204301075,
            "no_speech_prob": 0.6268092393875122
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 322400,
            "start": 3224.0,
            "end": 3233.0,
            "text": " Ya se cancel\u00f3 y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza, de como un acuerdo con maestros y padres de familia.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                369,
                10373,
                812,
                288,
                5295,
                257,
                48858,
                635,
                42955,
                368,
                635,
                31275,
                20030,
                11,
                368,
                2617,
                517,
                28113,
                416,
                463,
                377,
                2635,
                288,
                48295,
                368,
                24050,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07710174277976707,
            "compression_ratio": 1.4772727272727273,
            "no_speech_prob": 0.24046213924884796
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 322400,
            "start": 3233.0,
            "end": 3241.0,
            "text": " Y van a mejorar tambi\u00e9n las instalaciones educativas, nada m\u00e1s que tambi\u00e9n es un programa especial.",
            "tokens": [
                50814,
                398,
                3161,
                257,
                48858,
                6407,
                2439,
                34059,
                9188,
                2400,
                35725,
                11,
                8096,
                3573,
                631,
                6407,
                785,
                517,
                21846,
                15342,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07710174277976707,
            "compression_ratio": 1.4772727272727273,
            "no_speech_prob": 0.24046213924884796
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 322400,
            "start": 3241.0,
            "end": 3251.0,
            "text": " Las 170 mil escuelas que hay en el pa\u00eds van a recibir de manera directa su presupuesto para mantenimiento.",
            "tokens": [
                51214,
                10663,
                27228,
                1962,
                4721,
                3483,
                296,
                631,
                4842,
                465,
                806,
                10572,
                3161,
                257,
                49703,
                368,
                13913,
                2047,
                64,
                459,
                47640,
                22057,
                1690,
                38417,
                14007,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07710174277976707,
            "compression_ratio": 1.4772727272727273,
            "no_speech_prob": 0.24046213924884796
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 325100,
            "start": 3251.0,
            "end": 3261.0,
            "text": " Desde la tesorer\u00eda van a recibir su cheque, la sociedad de padres de familia, para que ellos decidan qu\u00e9 van a hacer para mejorar las escuelas.",
            "tokens": [
                50364,
                37985,
                635,
                20018,
                17618,
                2686,
                3161,
                257,
                49703,
                459,
                947,
                1077,
                11,
                635,
                42306,
                368,
                48295,
                368,
                24050,
                11,
                1690,
                631,
                16353,
                21937,
                282,
                8057,
                3161,
                257,
                6720,
                1690,
                48858,
                2439,
                4721,
                3483,
                296,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12383017046698208,
            "compression_ratio": 1.4161073825503356,
            "no_speech_prob": 0.17718340456485748
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 325100,
            "start": 3261.0,
            "end": 3266.0,
            "text": " Ya no va a pasar ese dinero por el gobierno, porque se lo clavan.",
            "tokens": [
                50864,
                6080,
                572,
                2773,
                257,
                25344,
                10167,
                27923,
                1515,
                806,
                29254,
                11,
                4021,
                369,
                450,
                596,
                21071,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12383017046698208,
            "compression_ratio": 1.4161073825503356,
            "no_speech_prob": 0.17718340456485748
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 326600,
            "start": 3266.0,
            "end": 3279.0,
            "text": " \u00a1S\u00ed se entiende que es distinto, verdad! No es f\u00e1cil.",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                30463,
                369,
                948,
                45816,
                631,
                785,
                1483,
                17246,
                11,
                13692,
                0,
                883,
                785,
                17474,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3872145414352417,
            "compression_ratio": 0.9180327868852459,
            "no_speech_prob": 0.49518582224845886
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 327900,
            "start": 3279.0,
            "end": 3299.0,
            "text": " Por eso vengo a pedirles que nos ayuden a empujar el elefante, porque era como un elefante echado, grandote, reum\u00e1tico y ma\u00f1oso.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                371,
                30362,
                257,
                33533,
                904,
                631,
                3269,
                20333,
                268,
                257,
                4012,
                4579,
                289,
                806,
                1118,
                69,
                2879,
                11,
                4021,
                4249,
                2617,
                517,
                1118,
                69,
                2879,
                36803,
                1573,
                11,
                2697,
                1370,
                11,
                319,
                449,
                28234,
                288,
                463,
                8242,
                78,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08535722891489665,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.49780791997909546
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 327900,
            "start": 3299.0,
            "end": 3305.0,
            "text": " Entonces ya lo estamos parando y hay que empujarlo.",
            "tokens": [
                51364,
                15097,
                2478,
                450,
                10382,
                971,
                1806,
                288,
                4842,
                631,
                4012,
                4579,
                19457,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08535722891489665,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.49780791997909546
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 330500,
            "start": 3305.0,
            "end": 3311.0,
            "text": " Me van a ayudar \u00bfverdad? a empujar el elefante, entre todos.",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                3161,
                257,
                38759,
                3841,
                331,
                20034,
                30,
                257,
                4012,
                4579,
                289,
                806,
                1118,
                69,
                2879,
                11,
                3962,
                6321,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1345194792136168,
            "compression_ratio": 1.4488636363636365,
            "no_speech_prob": 0.553515613079071
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 330500,
            "start": 3311.0,
            "end": 3320.0,
            "text": " No es f\u00e1cil, no saben ustedes cu\u00e1nto desgaste es empujar el elefante.",
            "tokens": [
                50664,
                883,
                785,
                17474,
                11,
                572,
                36670,
                17110,
                44256,
                78,
                730,
                70,
                9079,
                785,
                4012,
                4579,
                289,
                806,
                1118,
                69,
                2879,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1345194792136168,
            "compression_ratio": 1.4488636363636365,
            "no_speech_prob": 0.553515613079071
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 330500,
            "start": 3320.0,
            "end": 3334.0,
            "text": " Porque puede uno tener la idea clara, dicen los asi\u00e1ticos, que un problema bien planteado es un problema medio resuelto.",
            "tokens": [
                51114,
                11287,
                8919,
                8526,
                11640,
                635,
                1558,
                596,
                2419,
                11,
                33816,
                1750,
                28644,
                7656,
                9940,
                11,
                631,
                517,
                12395,
                3610,
                36829,
                1573,
                785,
                517,
                12395,
                22123,
                725,
                3483,
                1353,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1345194792136168,
            "compression_ratio": 1.4488636363636365,
            "no_speech_prob": 0.553515613079071
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 333400,
            "start": 3334.0,
            "end": 3351.0,
            "text": " Puede uno tener la idea clara, buena planeaci\u00f3n, un buen programa, pero llevarlo a la pr\u00e1ctica con un gobierno que no estaba hecho para eso.",
            "tokens": [
                50364,
                13605,
                4858,
                8526,
                11640,
                635,
                1558,
                596,
                2419,
                11,
                25710,
                5720,
                3482,
                11,
                517,
                30037,
                21846,
                11,
                4768,
                30374,
                752,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                416,
                517,
                29254,
                631,
                572,
                17544,
                13064,
                1690,
                7287,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07025766372680664,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.07836508005857468
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 333400,
            "start": 3351.0,
            "end": 3357.0,
            "text": " El gobierno estaba convertido en un facilitador para la corrupci\u00f3n, para el saqueo.",
            "tokens": [
                51214,
                2699,
                29254,
                17544,
                7620,
                2925,
                465,
                517,
                38770,
                5409,
                1690,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                1690,
                806,
                601,
                1077,
                78,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07025766372680664,
            "compression_ratio": 1.4645161290322581,
            "no_speech_prob": 0.07836508005857468
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 335700,
            "start": 3357.0,
            "end": 3369.0,
            "text": " Y ahora el gobierno tiene que estar al servicio del pueblo, tiene que haber una aut\u00e9ntica democracia, gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                9923,
                806,
                29254,
                7066,
                631,
                8755,
                419,
                43078,
                1103,
                33764,
                11,
                7066,
                631,
                15811,
                2002,
                1476,
                37239,
                2262,
                6366,
                28000,
                11,
                29254,
                1103,
                33764,
                1690,
                806,
                33764,
                288,
                416,
                806,
                33764,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.160954286885816,
            "compression_ratio": 1.5817307692307692,
            "no_speech_prob": 0.7679816484451294
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 335700,
            "start": 3369.0,
            "end": 3373.0,
            "text": " Me tienen que ayudar.",
            "tokens": [
                50964,
                1923,
                12536,
                631,
                38759,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.160954286885816,
            "compression_ratio": 1.5817307692307692,
            "no_speech_prob": 0.7679816484451294
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 335700,
            "start": 3373.0,
            "end": 3385.0,
            "text": " Por eso voy a estar viniendo peri\u00f3dicamente, lo que dec\u00eda el gobernador Alfredo de Mazo, 8 veces estado en el Estado de M\u00e9xico, casi una vez por mes.",
            "tokens": [
                51164,
                5269,
                7287,
                7552,
                257,
                8755,
                27037,
                7304,
                680,
                7138,
                67,
                23653,
                11,
                450,
                631,
                37599,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                28327,
                78,
                368,
                28568,
                78,
                11,
                1649,
                17054,
                18372,
                465,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                11,
                22567,
                2002,
                5715,
                1515,
                3813,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.160954286885816,
            "compression_ratio": 1.5817307692307692,
            "no_speech_prob": 0.7679816484451294
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 338500,
            "start": 3385.0,
            "end": 3396.0,
            "text": " Y as\u00ed voy a seguir viniendo, recorriendo los pueblos para que estos programas no se queden en el papel que se conviertan en realidad.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8582,
                7552,
                257,
                18584,
                27037,
                7304,
                11,
                850,
                284,
                470,
                3999,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                1690,
                631,
                12585,
                1461,
                296,
                572,
                369,
                421,
                6876,
                465,
                806,
                24710,
                631,
                369,
                3754,
                4859,
                282,
                465,
                25635,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0860601143959241,
            "compression_ratio": 1.4438502673796791,
            "no_speech_prob": 0.3810267448425293
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 338500,
            "start": 3396.0,
            "end": 3401.0,
            "text": " Que los sue\u00f1os de hoy sean las realidades del ma\u00f1ana.",
            "tokens": [
                50914,
                4493,
                1750,
                20416,
                8242,
                368,
                13775,
                37670,
                2439,
                957,
                10284,
                1103,
                33573,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0860601143959241,
            "compression_ratio": 1.4438502673796791,
            "no_speech_prob": 0.3810267448425293
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 338500,
            "start": 3401.0,
            "end": 3404.0,
            "text": " Y eso lo vamos a lograr entre todos.",
            "tokens": [
                51164,
                398,
                7287,
                450,
                5295,
                257,
                31013,
                289,
                3962,
                6321,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0860601143959241,
            "compression_ratio": 1.4438502673796791,
            "no_speech_prob": 0.3810267448425293
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 338500,
            "start": 3404.0,
            "end": 3407.0,
            "text": " Para eso es la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51314,
                11107,
                7287,
                785,
                635,
                4088,
                3482,
                368,
                28128,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0860601143959241,
            "compression_ratio": 1.4438502673796791,
            "no_speech_prob": 0.3810267448425293
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 340700,
            "start": 3408.0,
            "end": 3415.0,
            "text": " Y en materia de salud, por eso estoy recorriendo todos los hospitales del IMSS Bienestar.",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                465,
                34083,
                368,
                23933,
                11,
                1515,
                7287,
                15796,
                850,
                284,
                470,
                3999,
                6321,
                1750,
                4530,
                279,
                1103,
                286,
                10288,
                50,
                16956,
                39791,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13110638842170622,
            "compression_ratio": 1.676300578034682,
            "no_speech_prob": 0.6414200067520142
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 340700,
            "start": 3415.0,
            "end": 3429.0,
            "text": " Primero les digo a los trabajadores de la salud, a los trabajadores de este hospital, que contin\u00fae el programa, que no va a desaparecer, al contrario, se va a fortalecer este programa IMSS Bienestar.",
            "tokens": [
                50764,
                19671,
                2032,
                1512,
                22990,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                11,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                4065,
                4530,
                11,
                631,
                1421,
                2481,
                68,
                806,
                21846,
                11,
                631,
                572,
                2773,
                257,
                42316,
                1776,
                11,
                419,
                47642,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                5009,
                1220,
                1776,
                4065,
                21846,
                286,
                10288,
                50,
                16956,
                39791,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13110638842170622,
            "compression_ratio": 1.676300578034682,
            "no_speech_prob": 0.6414200067520142
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 342900,
            "start": 3429.0,
            "end": 3445.0,
            "text": " Adem\u00e1s, les cuento, por eso es bueno a veces tener edad, porque tambi\u00e9n se tiene experiencia.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                11,
                1512,
                2702,
                15467,
                11,
                1515,
                7287,
                785,
                11974,
                257,
                17054,
                11640,
                1257,
                345,
                11,
                4021,
                6407,
                369,
                7066,
                36489,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11021618659679706,
            "compression_ratio": 1.0795454545454546,
            "no_speech_prob": 0.24794934689998627
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 344500,
            "start": 3445.0,
            "end": 3471.0,
            "text": " Y para los que dicen que ya estamos chocheando, nada m\u00e1s les digo que los tres presidentes, jefes de Estado de las naciones m\u00e1s importantes del mundo est\u00e1n de mi edad y un poco m\u00e1s que yo.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1690,
                1750,
                631,
                33816,
                631,
                2478,
                10382,
                1586,
                1876,
                1806,
                11,
                8096,
                3573,
                1512,
                22990,
                631,
                1750,
                15890,
                3868,
                279,
                11,
                1506,
                69,
                279,
                368,
                29740,
                368,
                2439,
                297,
                9188,
                3573,
                27963,
                1103,
                7968,
                10368,
                368,
                2752,
                1257,
                345,
                288,
                517,
                10639,
                3573,
                631,
                5290,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08452902588189817,
            "compression_ratio": 1.391304347826087,
            "no_speech_prob": 0.4021317958831787
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 347100,
            "start": 3471.0,
            "end": 3474.0,
            "text": " Adem\u00e1s, no los voy a mencionar, ah\u00ed se los dejo de tarea.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                11,
                572,
                1750,
                7552,
                257,
                37030,
                289,
                11,
                12571,
                369,
                1750,
                368,
                5134,
                368,
                256,
                35425,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07712315877278646,
            "compression_ratio": 1.305699481865285,
            "no_speech_prob": 0.13716132938861847
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 347100,
            "start": 3474.0,
            "end": 3478.0,
            "text": " Pero \u00bfpor qu\u00e9 hablo de la edad y la experiencia?",
            "tokens": [
                50514,
                9377,
                3841,
                2816,
                8057,
                3025,
                752,
                368,
                635,
                1257,
                345,
                288,
                635,
                36489,
                30,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07712315877278646,
            "compression_ratio": 1.305699481865285,
            "no_speech_prob": 0.13716132938861847
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 347100,
            "start": 3478.0,
            "end": 3492.0,
            "text": " Porque cuando inici\u00f3 este programa, que ahora se llama IMSS Bienestar, yo contribu\u00ed a crear las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales.",
            "tokens": [
                50714,
                11287,
                7767,
                40380,
                7138,
                4065,
                21846,
                11,
                631,
                9923,
                369,
                23272,
                286,
                10288,
                50,
                16956,
                39791,
                11,
                5290,
                4226,
                84,
                870,
                257,
                31984,
                2439,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                11165,
                279,
                288,
                1750,
                4530,
                279,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07712315877278646,
            "compression_ratio": 1.305699481865285,
            "no_speech_prob": 0.13716132938861847
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 349200,
            "start": 3492.0,
            "end": 3512.0,
            "text": " Este programa inici\u00f3 en 1979 y en ese entonces yo era director del Instituto Nacional Indigenista en Tabasco y era yo delegado de Coplamar en Tabasco, muy jovencito, casi un adolescente, hace 40 a\u00f1os, saliendo de la escuela.",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                21846,
                40380,
                7138,
                465,
                30595,
                288,
                465,
                10167,
                13003,
                5290,
                4249,
                5391,
                1103,
                33897,
                8262,
                36623,
                2333,
                3213,
                5236,
                465,
                14106,
                296,
                1291,
                288,
                4249,
                5290,
                15824,
                1573,
                368,
                11579,
                4326,
                289,
                465,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                5323,
                1488,
                553,
                32030,
                11,
                22567,
                517,
                21383,
                66,
                1576,
                11,
                10032,
                3356,
                11424,
                11,
                1845,
                7304,
                368,
                635,
                47817,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06647539895678324,
            "compression_ratio": 1.3216374269005848,
            "no_speech_prob": 0.5833452343940735
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 351200,
            "start": 3512.0,
            "end": 3526.0,
            "text": " Bueno, entonces s\u00e9 lo que es este programa, cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales y c\u00f3mo ha ido evolucionando, cambiando de nombre.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                13003,
                7910,
                450,
                631,
                785,
                4065,
                21846,
                11,
                7767,
                369,
                1197,
                6372,
                2439,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                11165,
                279,
                288,
                17222,
                1750,
                4530,
                279,
                288,
                12826,
                324,
                47771,
                7117,
                1311,
                313,
                1806,
                11,
                19569,
                1806,
                368,
                13000,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06939379039563631,
            "compression_ratio": 1.4874371859296482,
            "no_speech_prob": 0.40582844614982605
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 351200,
            "start": 3526.0,
            "end": 3540.0,
            "text": " Primero IMSS Coplamar, luego IMSS Solidaridad, IMSS Prospera, Progresa, IMSS Oportunidades, IMSS Prospera y ahora IMSS Bienestar.",
            "tokens": [
                51064,
                19671,
                2032,
                286,
                10288,
                50,
                11579,
                4326,
                289,
                11,
                17222,
                286,
                10288,
                50,
                26664,
                289,
                4580,
                11,
                286,
                10288,
                50,
                26024,
                610,
                64,
                11,
                1705,
                45189,
                64,
                11,
                286,
                10288,
                50,
                12011,
                1584,
                10284,
                11,
                286,
                10288,
                50,
                26024,
                610,
                64,
                288,
                9923,
                286,
                10288,
                50,
                16956,
                39791,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06939379039563631,
            "compression_ratio": 1.4874371859296482,
            "no_speech_prob": 0.40582844614982605
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 354000,
            "start": 3540.0,
            "end": 3559.0,
            "text": " Bueno, s\u00e9 la importancia de este programa y s\u00e9 de la importancia que tiene el tener un buen servicio de salud p\u00fablica, que se pueda garantizar lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, pero que es letra muerta.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                7910,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                4065,
                21846,
                288,
                7910,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                631,
                7066,
                806,
                11640,
                517,
                30037,
                43078,
                368,
                23933,
                38905,
                11,
                631,
                369,
                31907,
                22251,
                9736,
                450,
                631,
                3192,
                465,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                4768,
                631,
                785,
                718,
                424,
                2992,
                22765,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08082155080942008,
            "compression_ratio": 1.385135135135135,
            "no_speech_prob": 0.2998747229576111
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 355900,
            "start": 3559.0,
            "end": 3581.0,
            "text": " En el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n se establece el derecho del pueblo a la salud, pero no se cumple porque no ha tenido atenci\u00f3n suficiente la salud al grado que est\u00e1 peor el sistema de salud p\u00fablica que el sistema educativo.",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                806,
                1523,
                34365,
                48368,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                369,
                37444,
                384,
                806,
                39055,
                1103,
                33764,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                4768,
                572,
                369,
                12713,
                781,
                4021,
                572,
                324,
                33104,
                33488,
                33958,
                635,
                23933,
                419,
                677,
                1573,
                631,
                3192,
                520,
                284,
                806,
                13245,
                368,
                23933,
                38905,
                631,
                806,
                13245,
                2400,
                18586,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07836719921657018,
            "compression_ratio": 1.475,
            "no_speech_prob": 0.6486375331878662
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 358100,
            "start": 3581.0,
            "end": 3601.0,
            "text": " Nada m\u00e1s que en lo educativo se hizo mucho ruido con la llamada Reforma Educativa, se polariz\u00f3 por cuestiones pol\u00edticas, ideol\u00f3gicas y no se habl\u00f3 del sistema de salud, pero ya ustedes tienen una idea de c\u00f3mo est\u00e1 el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                40992,
                3573,
                631,
                465,
                450,
                2400,
                18586,
                369,
                28803,
                9824,
                5420,
                2925,
                416,
                635,
                16848,
                1538,
                38489,
                64,
                9517,
                18740,
                11,
                369,
                12367,
                590,
                812,
                1515,
                36978,
                5411,
                45931,
                11,
                1153,
                27629,
                9150,
                288,
                572,
                369,
                26280,
                812,
                1103,
                13245,
                368,
                23933,
                11,
                4768,
                2478,
                17110,
                12536,
                2002,
                1558,
                368,
                12826,
                3192,
                806,
                13245,
                368,
                23933,
                38905,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07497587203979492,
            "compression_ratio": 1.4432432432432432,
            "no_speech_prob": 0.7187551259994507
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 360100,
            "start": 3601.0,
            "end": 3604.0,
            "text": " No hace falta que les diga.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                10032,
                22111,
                631,
                1512,
                2528,
                64,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10350959951227362,
            "compression_ratio": 1.2254901960784315,
            "no_speech_prob": 0.6937247514724731
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 360100,
            "start": 3604.0,
            "end": 3613.0,
            "text": " Por eso vamos a darle atenci\u00f3n especial a todo el sistema de atenci\u00f3n p\u00fablica dividido en dos.",
            "tokens": [
                50514,
                5269,
                7287,
                5295,
                257,
                37666,
                33488,
                15342,
                257,
                5149,
                806,
                13245,
                368,
                33488,
                38905,
                4996,
                2925,
                465,
                4491,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10350959951227362,
            "compression_ratio": 1.2254901960784315,
            "no_speech_prob": 0.6937247514724731
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 361300,
            "start": 3613.0,
            "end": 3642.0,
            "text": " Primero, lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a derechos habientes del Seguro y del Issste y el programa de atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n sin seguridad social, que es m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n los que no tienen seguridad social, la poblaci\u00f3n abierta, que coincide que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada, m\u00e1s pobre.",
            "tokens": [
                50364,
                19671,
                2032,
                11,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                33488,
                257,
                47508,
                3025,
                20135,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                288,
                1103,
                38195,
                2941,
                288,
                806,
                21846,
                368,
                33488,
                1690,
                635,
                42769,
                3343,
                35415,
                2093,
                11,
                631,
                785,
                3573,
                368,
                635,
                46895,
                368,
                635,
                42769,
                1750,
                631,
                572,
                12536,
                35415,
                2093,
                11,
                635,
                42769,
                410,
                811,
                1328,
                11,
                631,
                13001,
                482,
                631,
                785,
                635,
                42769,
                3573,
                38661,
                1538,
                11,
                3573,
                40819,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10665337244669597,
            "compression_ratio": 1.8089887640449438,
            "no_speech_prob": 0.5906374454498291
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 364200,
            "start": 3642.0,
            "end": 3656.0,
            "text": " Bueno, se va a atender a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social a trav\u00e9s de este programa, InSdienestar, desde luego con un mejor servicio.",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                369,
                2773,
                257,
                412,
                3216,
                257,
                635,
                42769,
                631,
                572,
                7066,
                35415,
                2093,
                257,
                24463,
                368,
                4065,
                21846,
                11,
                682,
                50,
                67,
                1053,
                39791,
                11,
                10188,
                17222,
                416,
                517,
                11479,
                43078,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20594945706819234,
            "compression_ratio": 1.1885245901639345,
            "no_speech_prob": 0.7950764894485474
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 365600,
            "start": 3656.0,
            "end": 3685.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n estamos poniendo de acuerdo con los gobiernos estatales para hacer lo mismo con el sistema de salud p\u00fablica en los estados, es decir, los centros de salud, los hospitales del estado, estos mil 200 centros de salud a que hizo referencia el gobernador Alfredo del Mazo, que hay en el estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                10382,
                9224,
                7304,
                368,
                28113,
                416,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                30883,
                4229,
                1690,
                6720,
                450,
                12461,
                416,
                806,
                13245,
                368,
                23933,
                38905,
                465,
                1750,
                871,
                4181,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                1750,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                11,
                1750,
                4530,
                279,
                1103,
                18372,
                11,
                12585,
                1962,
                2331,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                257,
                631,
                28803,
                2864,
                10974,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                28327,
                78,
                1103,
                28568,
                78,
                11,
                631,
                4842,
                465,
                806,
                18372,
                368,
                28128,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11109014657827523,
            "compression_ratio": 1.583756345177665,
            "no_speech_prob": 0.7183205485343933
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 368500,
            "start": 3685.0,
            "end": 3686.0,
            "text": " Y los hospitales.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1750,
                4530,
                279,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09268225484819555,
            "compression_ratio": 1.5089820359281436,
            "no_speech_prob": 0.7855641841888428
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 368500,
            "start": 3686.0,
            "end": 3698.0,
            "text": " Y c\u00f3mo vamos a atender este programa de cuatro formas o atendiendo cuatro necesidades b\u00e1sicas.",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                12826,
                5295,
                257,
                412,
                3216,
                4065,
                21846,
                368,
                28795,
                33463,
                277,
                412,
                521,
                7304,
                28795,
                11909,
                10284,
                25545,
                9150,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09268225484819555,
            "compression_ratio": 1.5089820359281436,
            "no_speech_prob": 0.7855641841888428
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 368500,
            "start": 3698.0,
            "end": 3710.0,
            "text": " Una, que no falten los medicamentos en centros de salud, unidades m\u00e9dicas en los hospitales, que haya abasto suficiente de medicamentos.",
            "tokens": [
                51014,
                15491,
                11,
                631,
                572,
                3704,
                1147,
                1750,
                4355,
                28775,
                465,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                11,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                465,
                1750,
                4530,
                279,
                11,
                631,
                24693,
                410,
                33869,
                33958,
                368,
                4355,
                28775,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09268225484819555,
            "compression_ratio": 1.5089820359281436,
            "no_speech_prob": 0.7855641841888428
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 371000,
            "start": 3710.0,
            "end": 3721.0,
            "text": " No creo yo que nos vaya a faltar presupuesto, porque no es un asunto de presupuesto, es que se robaban hasta el dinero de las medicinas.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                14336,
                5290,
                631,
                3269,
                47682,
                257,
                37108,
                289,
                47640,
                22057,
                11,
                4021,
                572,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                47640,
                22057,
                11,
                785,
                631,
                369,
                3870,
                18165,
                10764,
                806,
                27923,
                368,
                2439,
                4355,
                17094,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04001218539017897,
            "compression_ratio": 1.36,
            "no_speech_prob": 0.7570840716362
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 372100,
            "start": 3721.0,
            "end": 3735.0,
            "text": " El a\u00f1o pasado se compraron en medicinas y en art\u00edculos de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                15984,
                24794,
                369,
                22077,
                266,
                465,
                4355,
                17094,
                288,
                465,
                1523,
                48229,
                368,
                1262,
                3482,
                4289,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1124337911605835,
            "compression_ratio": 1.0555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.4368165135383606
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 373500,
            "start": 3735.0,
            "end": 3764.0,
            "text": " No m\u00e1s que eso se le compr\u00f3 b\u00e1sicamente a tres empresas que vendieron de esos 90 mil como 65 mil millones de pesos al gobierno, tres empresas, un monopolio y desde luego abusando, cobrando m\u00e1s de lo que valen las medicinas, todo por el influyentismo y la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                3573,
                631,
                7287,
                369,
                476,
                715,
                11721,
                48282,
                257,
                15890,
                26433,
                631,
                10169,
                14440,
                368,
                22411,
                4289,
                1962,
                2617,
                11624,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                419,
                29254,
                11,
                15890,
                26433,
                11,
                517,
                47721,
                1004,
                288,
                10188,
                17222,
                48819,
                1806,
                11,
                39527,
                19845,
                3573,
                368,
                450,
                631,
                1323,
                268,
                2439,
                4355,
                17094,
                11,
                5149,
                1515,
                806,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                288,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06362312427465466,
            "compression_ratio": 1.4972375690607735,
            "no_speech_prob": 0.3700356185436249
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 376400,
            "start": 3764.0,
            "end": 3769.0,
            "text": " Entonces, ya eso no est\u00e1 permitido, eso ya est\u00e1 prohibido tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                2478,
                7287,
                572,
                3192,
                13423,
                2925,
                11,
                7287,
                2478,
                3192,
                16015,
                2925,
                6407,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1637425422668457,
            "compression_ratio": 1.0615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.7339686751365662
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 376900,
            "start": 3769.0,
            "end": 3786.0,
            "text": " Aqu\u00ed aprovecho a decirles que durante 25 a\u00f1os, desde Salinas, desde 1994 que se reform\u00f3 el C\u00f3digo Federal, hasta ahora no era delito grave la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                29015,
                5738,
                257,
                10235,
                904,
                631,
                14427,
                3552,
                11424,
                11,
                10188,
                5996,
                17094,
                11,
                10188,
                22736,
                631,
                369,
                8290,
                812,
                806,
                383,
                17081,
                7483,
                12380,
                11,
                10764,
                9923,
                572,
                4249,
                1103,
                3528,
                12525,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11320227454690372,
            "compression_ratio": 1.6,
            "no_speech_prob": 0.6091053485870361
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 376900,
            "start": 3786.0,
            "end": 3790.0,
            "text": " Y ahora s\u00ed es delito grave la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51214,
                398,
                9923,
                8600,
                785,
                1103,
                3528,
                12525,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11320227454690372,
            "compression_ratio": 1.6,
            "no_speech_prob": 0.6091053485870361
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 376900,
            "start": 3790.0,
            "end": 3798.0,
            "text": " Ya hubo una reforma a la Constituci\u00f3n, a las leyes y la corrupci\u00f3n es delito grave.",
            "tokens": [
                51414,
                6080,
                11838,
                78,
                2002,
                8290,
                64,
                257,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                257,
                2439,
                476,
                2346,
                288,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                785,
                1103,
                3528,
                12525,
                13,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11320227454690372,
            "compression_ratio": 1.6,
            "no_speech_prob": 0.6091053485870361
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 379800,
            "start": 3798.0,
            "end": 3802.0,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 significa que la corrupci\u00f3n es delito grave?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                15137,
                19957,
                631,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                785,
                1103,
                3528,
                12525,
                30,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07379382077385398,
            "compression_ratio": 1.4526315789473685,
            "no_speech_prob": 0.36217623949050903
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 379800,
            "start": 3802.0,
            "end": 3805.0,
            "text": " Que ahora no pueden salir bajo fianza.",
            "tokens": [
                50564,
                4493,
                9923,
                572,
                14714,
                31514,
                30139,
                49513,
                2394,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07379382077385398,
            "compression_ratio": 1.4526315789473685,
            "no_speech_prob": 0.36217623949050903
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 379800,
            "start": 3805.0,
            "end": 3813.0,
            "text": " Durante 25 a\u00f1os pod\u00edan robar y pagaban una fianza y sal\u00edan de la c\u00e1rcel.",
            "tokens": [
                50714,
                13710,
                2879,
                3552,
                11424,
                2497,
                11084,
                3870,
                289,
                288,
                11812,
                18165,
                2002,
                49513,
                2394,
                288,
                1845,
                11084,
                368,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                13,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07379382077385398,
            "compression_ratio": 1.4526315789473685,
            "no_speech_prob": 0.36217623949050903
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 379800,
            "start": 3813.0,
            "end": 3822.0,
            "text": " F\u00edjense la incongruencia, en un pa\u00eds con tanta corrupci\u00f3n no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51114,
                479,
                870,
                73,
                1288,
                635,
                834,
                556,
                894,
                10974,
                11,
                465,
                517,
                10572,
                416,
                40864,
                1181,
                11976,
                5687,
                572,
                369,
                1949,
                5509,
                1103,
                3528,
                12525,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07379382077385398,
            "compression_ratio": 1.4526315789473685,
            "no_speech_prob": 0.36217623949050903
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 382200,
            "start": 3822.0,
            "end": 3830.0,
            "text": " Ya eso se corrigi\u00f3. Por eso en el caso de los medicamentos nos va a rendir el presupuesto, si hace falta va a haber m\u00e1s.",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                7287,
                369,
                1181,
                7065,
                7138,
                13,
                5269,
                7287,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                4355,
                28775,
                3269,
                2773,
                257,
                6125,
                347,
                806,
                47640,
                22057,
                11,
                1511,
                10032,
                22111,
                2773,
                257,
                15811,
                3573,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07478405052507428,
            "compression_ratio": 1.484472049689441,
            "no_speech_prob": 0.6155135631561279
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 382200,
            "start": 3830.0,
            "end": 3843.0,
            "text": " La idea es que no escaseen, que no falten los medicamentos en centros de salud, en unidades m\u00e9dicas, en hospitales.",
            "tokens": [
                50764,
                2369,
                1558,
                785,
                631,
                572,
                4721,
                651,
                268,
                11,
                631,
                572,
                3704,
                1147,
                1750,
                4355,
                28775,
                465,
                1489,
                2635,
                368,
                23933,
                11,
                465,
                517,
                10284,
                16978,
                9150,
                11,
                465,
                4530,
                279,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07478405052507428,
            "compression_ratio": 1.484472049689441,
            "no_speech_prob": 0.6155135631561279
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 384300,
            "start": 3843.0,
            "end": 3852.0,
            "text": " Y tambi\u00e9n no hablar de cuadro b\u00e1sico, porque eso es discriminatorio.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                572,
                21014,
                368,
                34434,
                340,
                25545,
                2789,
                11,
                4021,
                7287,
                785,
                20828,
                48028,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10845251083374023,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.3633789122104645
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 384300,
            "start": 3852.0,
            "end": 3868.0,
            "text": " Una unidad m\u00e9dica rural tiene 120 medicinas, les llaman claves, 120, el hospital aqu\u00ed 300, el hospital del r\u00e9gimen ordinario 600,",
            "tokens": [
                50814,
                15491,
                517,
                4580,
                16978,
                2262,
                11165,
                7066,
                10411,
                4355,
                17094,
                11,
                1512,
                4849,
                6147,
                596,
                5423,
                11,
                10411,
                11,
                806,
                4530,
                6661,
                6641,
                11,
                806,
                4530,
                1103,
                17563,
                19676,
                25376,
                4912,
                11849,
                11,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10845251083374023,
            "compression_ratio": 1.3181818181818181,
            "no_speech_prob": 0.3633789122104645
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 386800,
            "start": 3868.0,
            "end": 3873.0,
            "text": " un hospital de especialidades en la Ciudad de M\u00e9xico hasta 1.200.",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                4530,
                368,
                15342,
                10284,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                10764,
                502,
                13,
                7629,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11485262840024886,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.577113926410675
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 386800,
            "start": 3873.0,
            "end": 3879.0,
            "text": " O sea, que hay enfermos de primera, de segunda, de tercera, eso no.",
            "tokens": [
                50614,
                422,
                4158,
                11,
                631,
                4842,
                27341,
                3415,
                368,
                17382,
                11,
                368,
                21978,
                11,
                368,
                1796,
                41034,
                11,
                7287,
                572,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11485262840024886,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.577113926410675
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 386800,
            "start": 3879.0,
            "end": 3885.0,
            "text": " Tienen que estar todos los medicamentos y distribuir los medicamentos.",
            "tokens": [
                50914,
                314,
                22461,
                631,
                8755,
                6321,
                1750,
                4355,
                28775,
                288,
                4400,
                34498,
                1750,
                4355,
                28775,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11485262840024886,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.577113926410675
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 386800,
            "start": 3885.0,
            "end": 3896.0,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo distribuyen en las comunidades m\u00e1s apartadas de Amanalco y del Estado de M\u00e9xico la Coca-Cola y la Sabrita?",
            "tokens": [
                51214,
                3841,
                28342,
                4400,
                7493,
                268,
                465,
                2439,
                11040,
                10284,
                3573,
                4936,
                6872,
                368,
                35466,
                304,
                1291,
                288,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                635,
                32719,
                12,
                42441,
                288,
                635,
                13915,
                81,
                2786,
                30,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11485262840024886,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.577113926410675
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 389600,
            "start": 3896.0,
            "end": 3901.0,
            "text": " \u00bfQue no vamos a poder nosotros distribuir las medicinas a todos los pueblos?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                24011,
                572,
                5295,
                257,
                8152,
                13863,
                4400,
                34498,
                2439,
                4355,
                17094,
                257,
                6321,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                30,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13066199551457944,
            "compression_ratio": 1.46875,
            "no_speech_prob": 0.012520240619778633
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 389600,
            "start": 3901.0,
            "end": 3904.0,
            "text": " \u00a1Claro que s\u00ed! \u00a1Me canso ganso!",
            "tokens": [
                50614,
                6514,
                34,
                2200,
                78,
                631,
                8600,
                0,
                6514,
                12671,
                393,
                539,
                7574,
                539,
                0,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13066199551457944,
            "compression_ratio": 1.46875,
            "no_speech_prob": 0.012520240619778633
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 389600,
            "start": 3908.0,
            "end": 3915.0,
            "text": " Eso es lo primero. Aqu\u00ed est\u00e1 el responsable, Alejandro Calder\u00f3n Alipi, el doctor Alejandro Calder\u00f3n Alipi.",
            "tokens": [
                50964,
                27795,
                785,
                450,
                21289,
                13,
                24386,
                3192,
                806,
                2914,
                712,
                11,
                44568,
                29173,
                3511,
                1068,
                1801,
                967,
                647,
                72,
                11,
                806,
                4631,
                44568,
                29173,
                3511,
                1068,
                1801,
                967,
                647,
                72,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13066199551457944,
            "compression_ratio": 1.46875,
            "no_speech_prob": 0.012520240619778633
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 389600,
            "start": 3915.0,
            "end": 3924.0,
            "text": " Este es el encargo que tiene. No son cargos, son encargos.",
            "tokens": [
                51314,
                16105,
                785,
                806,
                2058,
                289,
                1571,
                631,
                7066,
                13,
                883,
                1872,
                1032,
                18674,
                11,
                1872,
                2058,
                289,
                18674,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13066199551457944,
            "compression_ratio": 1.46875,
            "no_speech_prob": 0.012520240619778633
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 392600,
            "start": 3926.0,
            "end": 3933.0,
            "text": " El otro asunto a atender, los m\u00e9dicos, las enfermeras.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                11921,
                382,
                24052,
                257,
                412,
                3216,
                11,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07720063607903975,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.02272893488407135
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 392600,
            "start": 3933.0,
            "end": 3945.0,
            "text": " Ya no voy aqu\u00ed a argumentar mucho porque ya es tarde, pero este modelo neoliberal, absurdo, irresponsable, nos dej\u00f3 sin m\u00e9dicos",
            "tokens": [
                50714,
                6080,
                572,
                7552,
                6661,
                257,
                6770,
                289,
                9824,
                4021,
                2478,
                785,
                27367,
                11,
                4768,
                4065,
                27825,
                49512,
                46364,
                11,
                1950,
                374,
                2595,
                11,
                38626,
                712,
                11,
                3269,
                21259,
                812,
                3343,
                16978,
                9940,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07720063607903975,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.02272893488407135
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 392600,
            "start": 3945.0,
            "end": 3951.0,
            "text": " porque rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a la universidad a estudiar.",
            "tokens": [
                51314,
                4021,
                319,
                339,
                921,
                18165,
                257,
                1750,
                45110,
                631,
                7083,
                11084,
                3957,
                495,
                289,
                257,
                635,
                5950,
                4580,
                257,
                13542,
                9448,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07720063607903975,
            "compression_ratio": 1.4136125654450262,
            "no_speech_prob": 0.02272893488407135
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 395100,
            "start": 3951.0,
            "end": 3968.0,
            "text": " Imag\u00ednense en qu\u00e9 cabeza cabe eso. Si ped\u00edan ingresar a la escuela, a la Facultad de Medicinas, mil j\u00f3venes admit\u00edan a 100, rechazaban a 900.",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                465,
                8057,
                34615,
                18893,
                7287,
                13,
                4909,
                5670,
                11084,
                3957,
                495,
                289,
                257,
                635,
                47817,
                11,
                257,
                635,
                17667,
                723,
                345,
                368,
                11555,
                17094,
                11,
                1962,
                45110,
                9796,
                11084,
                257,
                2319,
                11,
                319,
                339,
                921,
                18165,
                257,
                22016,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15369982332796664,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.04227554053068161
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 395100,
            "start": 3968.0,
            "end": 3977.0,
            "text": " Y no porque no pasaran el examen, sino porque no hab\u00eda cupo, no hab\u00eda espacio, no hab\u00eda presupuesto,",
            "tokens": [
                51214,
                398,
                572,
                4021,
                572,
                1736,
                17142,
                806,
                1139,
                268,
                11,
                18108,
                4021,
                572,
                16395,
                4414,
                78,
                11,
                572,
                16395,
                33845,
                11,
                572,
                16395,
                47640,
                22057,
                11,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15369982332796664,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.04227554053068161
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 397700,
            "start": 3977.0,
            "end": 3987.0,
            "text": " porque hab\u00eda la idea, hab\u00eda la intenci\u00f3n deliberada de que el que estudiara pagara colegiatura.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                16395,
                635,
                1558,
                11,
                16395,
                635,
                43094,
                5687,
                14207,
                1538,
                368,
                631,
                806,
                631,
                13542,
                72,
                2419,
                11812,
                2419,
                598,
                6363,
                7676,
                2991,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07537172580587453,
            "compression_ratio": 1.3958333333333333,
            "no_speech_prob": 0.06674526631832123
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 397700,
            "start": 3987.0,
            "end": 3998.0,
            "text": " Quer\u00edan que se incrementara la matr\u00edcula de las universidades privadas. Ese era el fondo del asunto.",
            "tokens": [
                50864,
                36149,
                11084,
                631,
                369,
                26200,
                2419,
                635,
                3803,
                81,
                15304,
                64,
                368,
                2439,
                5950,
                10284,
                2915,
                6872,
                13,
                462,
                405,
                4249,
                806,
                38101,
                1103,
                382,
                24052,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07537172580587453,
            "compression_ratio": 1.3958333333333333,
            "no_speech_prob": 0.06674526631832123
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 399800,
            "start": 3998.0,
            "end": 4009.0,
            "text": " Y claro, creci\u00f3 la matr\u00edcula de las universidades privadas, pero lleg\u00f3 el momento en que ya tampoco sigui\u00f3 creciendo, se estanc\u00f3,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                16742,
                11,
                1197,
                19609,
                635,
                3803,
                81,
                15304,
                64,
                368,
                2439,
                5950,
                10284,
                2915,
                6872,
                11,
                4768,
                46182,
                806,
                9333,
                465,
                631,
                2478,
                36838,
                39578,
                812,
                1197,
                16830,
                11,
                369,
                871,
                4463,
                812,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09729938647326301,
            "compression_ratio": 1.3837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.47958600521087646
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 399800,
            "start": 4009.0,
            "end": 4019.0,
            "text": " porque \u00bfde d\u00f3nde saca una familia para pagar colegiatura?, tres mil, cuatro mil pesos de colegiatura.",
            "tokens": [
                50914,
                4021,
                3841,
                1479,
                34264,
                4899,
                64,
                2002,
                24050,
                1690,
                28024,
                598,
                6363,
                7676,
                2991,
                22753,
                15890,
                1962,
                11,
                28795,
                1962,
                33204,
                368,
                598,
                6363,
                7676,
                2991,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09729938647326301,
            "compression_ratio": 1.3837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.47958600521087646
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 401900,
            "start": 4019.0,
            "end": 4038.0,
            "text": " Entonces, eso produjo que ahora tengamos menos m\u00e9dicos, menos especialistas que los que necesita el pa\u00eds, un da\u00f1o causado por esa pol\u00edtica neoliberal.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                7287,
                1082,
                5134,
                631,
                9923,
                10370,
                2151,
                8902,
                16978,
                9940,
                11,
                8902,
                15342,
                14858,
                631,
                1750,
                631,
                45485,
                806,
                10572,
                11,
                517,
                1120,
                7716,
                3302,
                1573,
                1515,
                11342,
                25029,
                49512,
                46364,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07340264947790849,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.3580705523490906
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 403800,
            "start": 4038.0,
            "end": 4052.0,
            "text": " Esto lo tenemos que resolver y tenemos que cubrir vacantes, porque no es que no haya plazas en el Seguro, hay vacantes, pero no se cubren.",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                450,
                9914,
                631,
                34480,
                288,
                9914,
                631,
                10057,
                10949,
                2842,
                9327,
                11,
                4021,
                572,
                785,
                631,
                572,
                24693,
                499,
                921,
                296,
                465,
                806,
                1100,
                2794,
                340,
                11,
                4842,
                2842,
                9327,
                11,
                4768,
                572,
                369,
                10057,
                1095,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12603406679062618,
            "compression_ratio": 1.4081632653061225,
            "no_speech_prob": 0.6652275919914246
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 405200,
            "start": 4052.0,
            "end": 4063.0,
            "text": " Vamos a hacer un llamado a todos los m\u00e9dicos, no s\u00f3lo para que tengan trabajo bien remunerado, sino para que nos ayuden,",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                6720,
                517,
                47055,
                257,
                6321,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                572,
                22885,
                1690,
                631,
                46874,
                18099,
                3610,
                890,
                409,
                260,
                1573,
                11,
                18108,
                1690,
                631,
                3269,
                20333,
                268,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03742526749433097,
            "compression_ratio": 1.490066225165563,
            "no_speech_prob": 0.5664640665054321
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 405200,
            "start": 4063.0,
            "end": 4076.0,
            "text": " para que se incorporen a este plan de mejorar la salud para el pueblo, para que todos demos servicios,",
            "tokens": [
                50914,
                1690,
                631,
                369,
                7121,
                79,
                10948,
                257,
                4065,
                1393,
                368,
                48858,
                635,
                23933,
                1690,
                806,
                33764,
                11,
                1690,
                631,
                6321,
                33788,
                42722,
                11,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.03742526749433097,
            "compression_ratio": 1.490066225165563,
            "no_speech_prob": 0.5664640665054321
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 407600,
            "start": 4076.0,
            "end": 4083.0,
            "text": " participemos en la Cuarta Transformaci\u00f3n y saquemos adelante a nuestro querido M\u00e9xico y a nuestro pueblo.",
            "tokens": [
                50364,
                3421,
                4485,
                465,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                288,
                601,
                358,
                4485,
                40214,
                257,
                14726,
                7083,
                2925,
                28128,
                288,
                257,
                14726,
                33764,
                13,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0448005573422301,
            "compression_ratio": 1.3493150684931507,
            "no_speech_prob": 0.5302823185920715
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 407600,
            "start": 4083.0,
            "end": 4094.0,
            "text": " Vamos a hacer una convocatoria para contratar m\u00e9dicos y poder cubrir todas las vacantes.",
            "tokens": [
                50714,
                10894,
                257,
                6720,
                2002,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                1690,
                40944,
                289,
                16978,
                9940,
                288,
                8152,
                10057,
                10949,
                10906,
                2439,
                2842,
                9327,
                13,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0448005573422301,
            "compression_ratio": 1.3493150684931507,
            "no_speech_prob": 0.5302823185920715
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 409400,
            "start": 4094.0,
            "end": 4106.0,
            "text": " Y lo mismo, que se trate mejor al que est\u00e1 en un hospital rural, que est\u00e9 en una unidad m\u00e9dica rural,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                450,
                12461,
                11,
                631,
                369,
                504,
                473,
                11479,
                419,
                631,
                3192,
                465,
                517,
                4530,
                11165,
                11,
                631,
                34584,
                465,
                2002,
                517,
                4580,
                16978,
                2262,
                11165,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10755533061615408,
            "compression_ratio": 1.441860465116279,
            "no_speech_prob": 0.39971569180488586
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 409400,
            "start": 4106.0,
            "end": 4121.0,
            "text": " porque puede haber especialista o un pediatra que quiera trabajar, pero en Toluca o en la Ciudad de M\u00e9xico, y si es por Coyoac\u00e1n, pues mejor.",
            "tokens": [
                50964,
                4021,
                8919,
                15811,
                15342,
                5236,
                277,
                517,
                5670,
                7676,
                424,
                631,
                421,
                10609,
                30793,
                11,
                4768,
                465,
                21402,
                32072,
                277,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                11,
                288,
                1511,
                785,
                1515,
                383,
                26251,
                326,
                7200,
                11,
                11059,
                11479,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10755533061615408,
            "compression_ratio": 1.441860465116279,
            "no_speech_prob": 0.39971569180488586
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 412100,
            "start": 4121.0,
            "end": 4138.0,
            "text": " S\u00ed, pero el que trabaje aqu\u00ed en Amanalco Pediatra va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en Toluca o que est\u00e9 en Coyoac\u00e1n, en la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                12375,
                11,
                4768,
                806,
                631,
                9618,
                68,
                6661,
                465,
                35466,
                304,
                1291,
                16689,
                7676,
                424,
                2773,
                257,
                7574,
                289,
                3573,
                631,
                806,
                631,
                34584,
                465,
                21402,
                32072,
                277,
                631,
                34584,
                465,
                383,
                26251,
                326,
                7200,
                11,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1096770261463366,
            "compression_ratio": 1.3715846994535519,
            "no_speech_prob": 0.2475665658712387
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 412100,
            "start": 4138.0,
            "end": 4150.0,
            "text": " Eso ya es una instrucci\u00f3n para el director del Seguro, pero tambi\u00e9n aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de Salud,",
            "tokens": [
                51214,
                27795,
                2478,
                785,
                2002,
                1058,
                894,
                14735,
                1690,
                806,
                5391,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                11,
                4768,
                6407,
                6661,
                3192,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                5996,
                532,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1096770261463366,
            "compression_ratio": 1.3715846994535519,
            "no_speech_prob": 0.2475665658712387
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 415000,
            "start": 4150.0,
            "end": 4159.0,
            "text": " aqu\u00ed est\u00e1 el director del Issste, aqu\u00ed est\u00e1n los subsecretarios, aqu\u00ed est\u00e1 el Gabinete de Salud que me est\u00e1n acompa\u00f1ando,",
            "tokens": [
                50364,
                6661,
                3192,
                806,
                5391,
                1103,
                38195,
                2941,
                11,
                6661,
                10368,
                1750,
                1422,
                8159,
                1505,
                9720,
                11,
                6661,
                3192,
                806,
                11995,
                259,
                3498,
                368,
                5996,
                532,
                631,
                385,
                10368,
                43142,
                1806,
                11,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0933546697771227,
            "compression_ratio": 1.4301675977653632,
            "no_speech_prob": 0.05140545219182968
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 415000,
            "start": 4159.0,
            "end": 4163.0,
            "text": " porque si no, no har\u00edamos nada.",
            "tokens": [
                50814,
                4021,
                1511,
                572,
                11,
                572,
                2233,
                16275,
                8096,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0933546697771227,
            "compression_ratio": 1.4301675977653632,
            "no_speech_prob": 0.05140545219182968
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 415000,
            "start": 4163.0,
            "end": 4170.0,
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 sirve que yo venga aqu\u00ed a Amanalco a ver de que no est\u00e1n funcionando los equipos?",
            "tokens": [
                51014,
                3841,
                11089,
                8057,
                4735,
                303,
                631,
                5290,
                371,
                31494,
                6661,
                257,
                35466,
                304,
                1291,
                257,
                1306,
                368,
                631,
                572,
                10368,
                14186,
                1806,
                1750,
                5037,
                329,
                30,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0933546697771227,
            "compression_ratio": 1.4301675977653632,
            "no_speech_prob": 0.05140545219182968
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 417000,
            "start": 4170.0,
            "end": 4179.0,
            "text": " Porque hay una falla el\u00e9ctrica si no vamos a tomar nota y actuar, a resolver el problema.",
            "tokens": [
                50364,
                11287,
                4842,
                2002,
                2100,
                64,
                806,
                526,
                349,
                15192,
                1511,
                572,
                5295,
                257,
                22048,
                36192,
                288,
                605,
                20766,
                11,
                257,
                34480,
                806,
                12395,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14004223346710204,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.5525730848312378
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 417000,
            "start": 4179.0,
            "end": 4181.0,
            "text": " Por eso vienen conmigo.",
            "tokens": [
                50814,
                5269,
                7287,
                49298,
                416,
                76,
                7483,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14004223346710204,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.5525730848312378
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 417000,
            "start": 4181.0,
            "end": 4193.0,
            "text": " Adem\u00e1s, aqu\u00ed nos asoleamos, nos quitamos el amarillo bur\u00f3crata, que es un mal color, adem\u00e1s da hasta c\u00e1ncer estar as\u00ed tanto tiempo en las oficinas.",
            "tokens": [
                50914,
                34621,
                11,
                6661,
                3269,
                382,
                4812,
                2151,
                11,
                3269,
                10366,
                2151,
                806,
                42171,
                15831,
                2779,
                812,
                10757,
                3274,
                11,
                631,
                785,
                517,
                2806,
                2017,
                11,
                21251,
                1120,
                10764,
                6476,
                77,
                1776,
                8755,
                8582,
                10331,
                11772,
                465,
                2439,
                295,
                299,
                17094,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14004223346710204,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.5525730848312378
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 419300,
            "start": 4193.0,
            "end": 4204.0,
            "text": " Entonces, vamos a que tengamos los m\u00e9dicos.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                5295,
                257,
                631,
                10370,
                2151,
                1750,
                16978,
                9940,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574281160948706,
            "compression_ratio": 1.375886524822695,
            "no_speech_prob": 0.2549511194229126
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 419300,
            "start": 4204.0,
            "end": 4214.0,
            "text": " En el caso de los medicamentos, ya lo dije, el responsable Alejandro Calder\u00f3n Alipi.",
            "tokens": [
                50914,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                4355,
                28775,
                11,
                2478,
                450,
                39414,
                11,
                806,
                2914,
                712,
                44568,
                29173,
                3511,
                1068,
                1801,
                967,
                647,
                72,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574281160948706,
            "compression_ratio": 1.375886524822695,
            "no_speech_prob": 0.2549511194229126
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 419300,
            "start": 4214.0,
            "end": 4219.0,
            "text": " En el caso de los m\u00e9dicos, Alejandro Esbarza, que est\u00e1 aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                51414,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                44568,
                29173,
                2313,
                5356,
                2394,
                11,
                631,
                3192,
                6661,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16574281160948706,
            "compression_ratio": 1.375886524822695,
            "no_speech_prob": 0.2549511194229126
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 421900,
            "start": 4219.0,
            "end": 4220.0,
            "text": " Est\u00e1 aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                50364,
                27304,
                6661,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2669818011197177,
            "compression_ratio": 1.140495867768595,
            "no_speech_prob": 0.16827230155467987
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 421900,
            "start": 4220.0,
            "end": 4223.0,
            "text": " \u00c9l, ponte de pie.",
            "tokens": [
                50414,
                34325,
                11,
                280,
                10219,
                368,
                1730,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2669818011197177,
            "compression_ratio": 1.140495867768595,
            "no_speech_prob": 0.16827230155467987
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 421900,
            "start": 4226.0,
            "end": 4228.0,
            "text": " Es un doctor joven.",
            "tokens": [
                50714,
                2313,
                517,
                4631,
                1488,
                553,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2669818011197177,
            "compression_ratio": 1.140495867768595,
            "no_speech_prob": 0.16827230155467987
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 421900,
            "start": 4228.0,
            "end": 4231.0,
            "text": " Doctor Alipi tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50814,
                10143,
                967,
                647,
                72,
                6407,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2669818011197177,
            "compression_ratio": 1.140495867768595,
            "no_speech_prob": 0.16827230155467987
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 421900,
            "start": 4231.0,
            "end": 4235.0,
            "text": " P\u00e1rense los dos, miren, los escogimos joven para que aguanten.",
            "tokens": [
                50964,
                430,
                842,
                1095,
                405,
                1750,
                4491,
                11,
                275,
                18833,
                11,
                1750,
                4721,
                664,
                8372,
                1488,
                553,
                1690,
                631,
                34438,
                29646,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2669818011197177,
            "compression_ratio": 1.140495867768595,
            "no_speech_prob": 0.16827230155467987
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 423500,
            "start": 4235.0,
            "end": 4261.0,
            "text": " Y para resolver el problema el\u00e9ctrico, todo lo que tiene que ver con la infraestructura hospitalaria, con la infraestructura de salud, el arquitecto Carlos S\u00e1nchez Meneses es coordinador nacional de infraestructura del Instituto Nacional de la Salud para el Bienestar.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                1690,
                34480,
                806,
                12395,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                11,
                5149,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                23654,
                43056,
                2991,
                4530,
                9831,
                11,
                416,
                635,
                23654,
                43056,
                2991,
                368,
                23933,
                11,
                806,
                40258,
                5739,
                78,
                19646,
                318,
                7200,
                30196,
                6685,
                23639,
                785,
                8285,
                5409,
                29836,
                368,
                23654,
                43056,
                2991,
                1103,
                33897,
                8262,
                36623,
                368,
                635,
                5996,
                532,
                1690,
                806,
                16956,
                39791,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0958944913503286,
            "compression_ratio": 1.5326633165829147,
            "no_speech_prob": 0.03602492809295654
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 423500,
            "start": 4261.0,
            "end": 4263.0,
            "text": " Est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros.",
            "tokens": [
                51664,
                27304,
                6661,
                6407,
                416,
                13863,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0958944913503286,
            "compression_ratio": 1.5326633165829147,
            "no_speech_prob": 0.03602492809295654
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 426500,
            "start": 4265.0,
            "end": 4292.0,
            "text": " \u00c9l tiene que ponerse de acuerdo con el director del hospital y atender junto con el director del Seguro Social el problema del cortocircuito, el problema el\u00e9ctrico que se padece y lo de las inundaciones y mejorar las instalaciones en este hospital.",
            "tokens": [
                50364,
                34325,
                7066,
                631,
                19149,
                405,
                368,
                28113,
                416,
                806,
                5391,
                1103,
                4530,
                288,
                412,
                3216,
                24663,
                416,
                806,
                5391,
                1103,
                1100,
                2794,
                340,
                9909,
                806,
                12395,
                1103,
                11278,
                905,
                347,
                66,
                22703,
                11,
                806,
                12395,
                806,
                526,
                349,
                23776,
                631,
                369,
                280,
                25978,
                288,
                450,
                368,
                2439,
                294,
                997,
                9188,
                288,
                48858,
                2439,
                34059,
                9188,
                465,
                4065,
                4530,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08375833148048037,
            "compression_ratio": 1.6233766233766234,
            "no_speech_prob": 0.3945058584213257
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 429200,
            "start": 4292.0,
            "end": 4295.0,
            "text": " Es un compromiso que estamos haciendo.",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                517,
                11482,
                19227,
                631,
                10382,
                20509,
                13,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10028127976405768,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.5592675805091858
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 429200,
            "start": 4295.0,
            "end": 4311.0,
            "text": " Y el punto cuatro, recapitulando, es medicinas, enfermeras y m\u00e9dicos suficientes, tres, infraestructura de la salud y cuatro, va a haber regularizaci\u00f3n para todos los trabajadores de la salud.",
            "tokens": [
                50514,
                398,
                806,
                14326,
                28795,
                11,
                20928,
                270,
                425,
                1806,
                11,
                785,
                4355,
                17094,
                11,
                27341,
                936,
                296,
                288,
                16978,
                9940,
                459,
                1786,
                20135,
                11,
                15890,
                11,
                23654,
                43056,
                2991,
                368,
                635,
                23933,
                288,
                28795,
                11,
                2773,
                257,
                15811,
                3890,
                27603,
                1690,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10028127976405768,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.5592675805091858
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 429200,
            "start": 4311.0,
            "end": 4317.0,
            "text": " Los que est\u00e1n trabajando de eventuales van a tener su base, su plaza.",
            "tokens": [
                51314,
                7632,
                631,
                10368,
                40473,
                368,
                33160,
                279,
                3161,
                257,
                11640,
                459,
                3096,
                11,
                459,
                499,
                12257,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10028127976405768,
            "compression_ratio": 1.4757281553398058,
            "no_speech_prob": 0.5592675805091858
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 432200,
            "start": 4322.0,
            "end": 4327.0,
            "text": " Pero tiene que ser rec\u00edproco.",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                7066,
                631,
                816,
                850,
                870,
                4318,
                1291,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990419671890583,
            "compression_ratio": 1.5936073059360731,
            "no_speech_prob": 0.3025382161140442
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 432200,
            "start": 4327.0,
            "end": 4338.0,
            "text": " Nosotros vamos a hacer un esfuerzo para que m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud que est\u00e1n de eventuales se regularice.",
            "tokens": [
                50614,
                18749,
                11792,
                5295,
                257,
                6720,
                517,
                49213,
                4765,
                1690,
                631,
                3573,
                368,
                4688,
                1962,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                631,
                10368,
                368,
                33160,
                279,
                369,
                3890,
                573,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990419671890583,
            "compression_ratio": 1.5936073059360731,
            "no_speech_prob": 0.3025382161140442
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 432200,
            "start": 4338.0,
            "end": 4348.0,
            "text": " No lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana, va a ser un proceso, pero antes de que yo termine como presidente van a quedar vacificados todos los trabajadores de la salud.",
            "tokens": [
                51164,
                883,
                450,
                5295,
                257,
                6720,
                368,
                635,
                29735,
                257,
                635,
                33573,
                11,
                2773,
                257,
                816,
                517,
                29314,
                11,
                4768,
                11014,
                368,
                631,
                5290,
                1433,
                533,
                2617,
                23852,
                3161,
                257,
                39244,
                2842,
                1089,
                4181,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990419671890583,
            "compression_ratio": 1.5936073059360731,
            "no_speech_prob": 0.3025382161140442
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 432200,
            "start": 4348.0,
            "end": 4350.0,
            "text": " Ese es mi compromiso.",
            "tokens": [
                51664,
                462,
                405,
                785,
                2752,
                11482,
                19227,
                13,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08990419671890583,
            "compression_ratio": 1.5936073059360731,
            "no_speech_prob": 0.3025382161140442
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 435200,
            "start": 4353.0,
            "end": 4358.0,
            "text": " Que les pido que nos apliquemos a fondo.",
            "tokens": [
                50414,
                4493,
                1512,
                280,
                2925,
                631,
                3269,
                25522,
                3221,
                4485,
                257,
                38101,
                13,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08917995735451027,
            "compression_ratio": 1.4188034188034189,
            "no_speech_prob": 0.05235546454787254
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 435200,
            "start": 4358.0,
            "end": 4361.0,
            "text": " Amor con amor se paga.",
            "tokens": [
                50664,
                2012,
                284,
                416,
                15543,
                369,
                280,
                9286,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08917995735451027,
            "compression_ratio": 1.4188034188034189,
            "no_speech_prob": 0.05235546454787254
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 435200,
            "start": 4361.0,
            "end": 4375.0,
            "text": " Que nos apliquemos, que se atienda bien a la gente y que entre todos mejoremos los servicios de salud.",
            "tokens": [
                50814,
                4493,
                3269,
                25522,
                3221,
                4485,
                11,
                631,
                369,
                412,
                30498,
                3610,
                257,
                635,
                3788,
                288,
                631,
                3962,
                6321,
                37758,
                418,
                3415,
                1750,
                42722,
                368,
                23933,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08917995735451027,
            "compression_ratio": 1.4188034188034189,
            "no_speech_prob": 0.05235546454787254
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 437500,
            "start": 4375.0,
            "end": 4385.0,
            "text": " Yo voy a estar, como dije, viniendo a Manalco y a todos los municipios, a todos los pueblos, las regiones del Estado de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                7552,
                257,
                8755,
                11,
                2617,
                39414,
                11,
                27037,
                7304,
                257,
                2458,
                304,
                1291,
                288,
                257,
                6321,
                1750,
                14998,
                2717,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                2439,
                4458,
                279,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09958493159367487,
            "compression_ratio": 1.4746835443037976,
            "no_speech_prob": 0.3801238238811493
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 437500,
            "start": 4385.0,
            "end": 4397.0,
            "text": " Tambi\u00e9n quiero agradecerle al gobernador del Estado de M\u00e9xico por su apoyo, por su trabajo coordinado.",
            "tokens": [
                50864,
                25682,
                16811,
                31469,
                1776,
                306,
                419,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                28128,
                1515,
                459,
                46151,
                11,
                1515,
                459,
                18099,
                8285,
                1573,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09958493159367487,
            "compression_ratio": 1.4746835443037976,
            "no_speech_prob": 0.3801238238811493
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 439700,
            "start": 4397.0,
            "end": 4405.0,
            "text": " A ver, a ver, a ver, entonces \u00bfquieren seguir peleando ustedes?",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                1306,
                11,
                257,
                1306,
                11,
                257,
                1306,
                11,
                13003,
                3841,
                358,
                5695,
                18584,
                41615,
                1806,
                17110,
                30,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714021440536257,
            "compression_ratio": 1.675,
            "no_speech_prob": 0.3222823143005371
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 439700,
            "start": 4405.0,
            "end": 4411.0,
            "text": " A ver, que levanten la mano los que quieran seguir peleando.",
            "tokens": [
                50764,
                316,
                1306,
                11,
                631,
                30612,
                268,
                635,
                18384,
                1750,
                631,
                23572,
                282,
                18584,
                41615,
                1806,
                13,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714021440536257,
            "compression_ratio": 1.675,
            "no_speech_prob": 0.3222823143005371
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 439700,
            "start": 4411.0,
            "end": 4424.0,
            "text": " A ver, que levanten la mano los que est\u00e9n por la unidad de todo el pueblo.",
            "tokens": [
                51064,
                316,
                1306,
                11,
                631,
                30612,
                268,
                635,
                18384,
                1750,
                631,
                871,
                3516,
                1515,
                635,
                517,
                4580,
                368,
                5149,
                806,
                33764,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1714021440536257,
            "compression_ratio": 1.675,
            "no_speech_prob": 0.3222823143005371
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 442400,
            "start": 4424.0,
            "end": 4427.0,
            "text": " \u00a1Que viva el pueblo!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                24011,
                371,
                5931,
                806,
                33764,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 442400,
            "start": 4427.0,
            "end": 4430.0,
            "text": " \u00a1Que viva a Manalco!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                24011,
                371,
                5931,
                257,
                2458,
                304,
                1291,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 442400,
            "start": 4430.0,
            "end": 4433.0,
            "text": " \u00a1Que viva el Estado de M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                24011,
                371,
                5931,
                806,
                29740,
                368,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 442400,
            "start": 4433.0,
            "end": 4436.0,
            "text": " \u00a1Que vivan las enfermeras!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 442400,
            "start": 4436.0,
            "end": 4439.0,
            "text": " \u00a1Que vivan los m\u00e9dicos!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                1750,
                16978,
                9940,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 442400,
            "start": 4439.0,
            "end": 4443.0,
            "text": " \u00a1Que vivan los trabajadores del sector salud!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                1750,
                9618,
                11856,
                1103,
                6977,
                23933,
                0,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 442400,
            "start": 4443.0,
            "end": 4446.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51314,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 442400,
            "start": 4446.0,
            "end": 4448.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51464,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 442400,
            "start": 4448.0,
            "end": 4450.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51564,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08529247086623619,
            "compression_ratio": 1.829268292682927,
            "no_speech_prob": 0.30230802297592163
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 445400,
            "start": 4454.0,
            "end": 4464.0,
            "text": " Invitamos a todos los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "tokens": [
                50414,
                682,
                10398,
                2151,
                257,
                6321,
                1750,
                1974,
                279,
                257,
                19149,
                405,
                368,
                1730,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                28759,
                38028,
                13,
                50864
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11590348349677192,
            "compression_ratio": 1.175,
            "no_speech_prob": 0.22440105676651
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 448400,
            "start": 4484.0,
            "end": 4487.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 448400,
            "start": 4487.0,
            "end": 4490.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 448400,
            "start": 4490.0,
            "end": 4493.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 448400,
            "start": 4493.0,
            "end": 4496.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 448400,
            "start": 4496.0,
            "end": 4499.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 448400,
            "start": 4499.0,
            "end": 4502.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 448400,
            "start": 4502.0,
            "end": 4505.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51264,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 448400,
            "start": 4505.0,
            "end": 4508.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51414,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 448400,
            "start": 4508.0,
            "end": 4511.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51564,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530171907865084,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.8954877853393555
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 451100,
            "start": 4511.0,
            "end": 4514.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 451100,
            "start": 4514.0,
            "end": 4517.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 451100,
            "start": 4517.0,
            "end": 4520.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 451100,
            "start": 4520.0,
            "end": 4523.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 451100,
            "start": 4523.0,
            "end": 4526.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 451100,
            "start": 4526.0,
            "end": 4529.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 451100,
            "start": 4529.0,
            "end": 4532.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51264,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 451100,
            "start": 4532.0,
            "end": 4535.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51414,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 451100,
            "start": 4535.0,
            "end": 4538.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51564,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07059604204618014,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9050399661064148
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 453800,
            "start": 4538.0,
            "end": 4541.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 453800,
            "start": 4541.0,
            "end": 4544.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 453800,
            "start": 4544.0,
            "end": 4547.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 453800,
            "start": 4547.0,
            "end": 4550.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 453800,
            "start": 4550.0,
            "end": 4553.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 453800,
            "start": 4553.0,
            "end": 4556.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 453800,
            "start": 4556.0,
            "end": 4559.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51264,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 453800,
            "start": 4559.0,
            "end": 4562.0,
            "text": " De esta manera concluye este evento.",
            "tokens": [
                51414,
                1346,
                5283,
                13913,
                1588,
                2781,
                1200,
                4065,
                40655,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 453800,
            "start": 4562.0,
            "end": 4567.0,
            "text": " Se destile de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                51564,
                1100,
                2677,
                794,
                368,
                17110,
                806,
                23852,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                51814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12106022467980018,
            "compression_ratio": 1.920353982300885,
            "no_speech_prob": 0.37802964448928833
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 456700,
            "start": 4567.0,
            "end": 4571.0,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10834981174003787,
            "compression_ratio": 1.1150442477876106,
            "no_speech_prob": 0.11940399557352066
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 456700,
            "start": 4572.0,
            "end": 4575.0,
            "text": " Agradecemos a ustedes su amable asistencia,",
            "tokens": [
                50614,
                316,
                8692,
                38173,
                257,
                17110,
                459,
                669,
                712,
                382,
                4821,
                2755,
                11,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10834981174003787,
            "compression_ratio": 1.1150442477876106,
            "no_speech_prob": 0.11940399557352066
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 456700,
            "start": 4575.0,
            "end": 4578.0,
            "text": " dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde.",
            "tokens": [
                50764,
                27118,
                18606,
                7456,
                46874,
                2002,
                24015,
                1576,
                27367,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10834981174003787,
            "compression_ratio": 1.1150442477876106,
            "no_speech_prob": 0.11940399557352066
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 459700,
            "start": 4597.0,
            "end": 4600.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 459700,
            "start": 4600.0,
            "end": 4603.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 459700,
            "start": 4603.0,
            "end": 4606.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 459700,
            "start": 4606.0,
            "end": 4609.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 459700,
            "start": 4609.0,
            "end": 4612.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 459700,
            "start": 4612.0,
            "end": 4615.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 459700,
            "start": 4615.0,
            "end": 4618.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51264,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 459700,
            "start": 4618.0,
            "end": 4621.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51414,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 459700,
            "start": 4621.0,
            "end": 4624.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51564,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07487648450411283,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9679622650146484
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 462400,
            "start": 4624.0,
            "end": 4627.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 462400,
            "start": 4627.0,
            "end": 4630.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50514,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 462400,
            "start": 4630.0,
            "end": 4633.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50664,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 462400,
            "start": 4633.0,
            "end": 4636.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50814,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 462400,
            "start": 4636.0,
            "end": 4639.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50964,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 462400,
            "start": 4639.0,
            "end": 4642.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51114,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 462400,
            "start": 4642.0,
            "end": 4645.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51264,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 462400,
            "start": 4645.0,
            "end": 4648.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51414,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 462400,
            "start": 4648.0,
            "end": 4651.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                51564,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.04460199796236478,
            "compression_ratio": 5.107142857142857,
            "no_speech_prob": 0.9463363885879517
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 465100,
            "start": 4651.0,
            "end": 4654.0,
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                53,
                5931,
                28128,
                0,
                50514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21130821108818054,
            "compression_ratio": 0.6521739130434783,
            "no_speech_prob": 0.9694905281066895
        }
    ],
    "language": "es"
}