{
    "text": " le tenemos y con la motivaci\u00f3n que genera su presencia en nuestra tierra. Campeche y todo el sureste del pa\u00eds somos testigos de c\u00f3mo se est\u00e1 convirtiendo en realidad el proyecto m\u00e1s grande de la historia de nuestra regi\u00f3n. Aunque hace un momento que o\u00eda que hablaba en Campeche dec\u00edan que hay dos anteriores, este para nosotros es el m\u00e1s importante de la historia de Campeche y del sureste. El Tren Maya ser\u00e1 el gran detonador del desarrollo incluyente donde pr\u00e1cticamente todos los sectores productivos y todos los segmentos sociales saldr\u00e1n beneficiados. En especial miles de mexicanos de esta parte del pa\u00eds que antes no ten\u00edan una oportunidad tendr\u00e1n ahora un nuevo horizonte. Se\u00f1or presidente vemos con su leg\u00edtimo liderazgo nacional se convierte en factor de progreso para todos los mexicanos y muy especialmente para quienes menos tienen. Es as\u00ed como la esperanza se va transformando en la certeza de un mejor por venir. Los campechanos entendemos y asumimos su visi\u00f3n de futuro, un pa\u00eds donde quepan las aspiraciones de todo el pueblo mexicano y tengan causas de realizaci\u00f3n. As\u00ed d\u00eda a d\u00eda tramo a tramo se construye patria. No hay nacionalismo m\u00e1s grande que el que el que trae progreso. Este es el mejor espejo de c\u00f3mo la moralidad pol\u00edtica y la honestidad generan desarrollo. El sureste mexicano es hoy el mejor ejemplo de que cuando existe voluntad los m\u00e1s grandes sue\u00f1os son posibles. La construcci\u00f3n del Tren Maya avanza y cuando est\u00e9 listo sobre sus rieles correr\u00e1 una nueva era de progreso. Muchas gracias. A continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de grupo Carso, ingeniero Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda. Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, se\u00f1or subsecretario general, subsecretario, distinguidos miembros del presidio, primero que nada agradecerles nuevamente su visita a nuestro lugar de trabajo y me voy a permitir darles el informe de los avances que hemos tenido desde la anterior visita en el mes de diciembre. En el proyecto ejecutivo tenemos ya el 71% del proyecto ejecutivo elaborado, terminado y entregado. Tenemos longitud en ingenier\u00eda de detalle ya buena para construir 145 kil\u00f3metros de los 222. Tenemos el 94 kil\u00f3metros de desmantelamiento de la v\u00eda del FID que es el 60% del total de lo que hay que hacer. Frentes de terracer\u00edas y obras de drenaje como lo comentamos en aquella ocasi\u00f3n est\u00e1n abiertos ya los 8, los 8 trabajan 24 horas de lunes a viernes y trabajan 12 horas los s\u00e1bados y 8 los domingos. En el drenaje transversal tenemos 56 en proceso, algunos de ellos los vieron en su traslado a este punto. Tenemos 29 bancos de materiales abiertos. Tenemos la aplicaci\u00f3n de medidas de mitigaci\u00f3n en kil\u00f3metros en 51 kil\u00f3metros que es el 100% de lo que tenemos disponible en este momento. Tenemos dos naves trabajando con los durmientes. Durmientes tenemos ya el 50% de los que se requieren para nuestro tramo y con esas dos naves hemos alcanzado el 100% del compromiso. En fabricaci\u00f3n de durmientes como les dec\u00eda son 205 mil durmientes los que tenemos que son aproximadamente el 50% de los que se van a requerir. En centro de acopio tenemos ya seis centros de acopio de durmientes a lo largo de los 222 kil\u00f3metros. Son los seis que se requieren, es el 100% de avance en esa actividad. Plantas de fabricaci\u00f3n de concreto. Tenemos instaladas y trabajando ya tres de ellas y son tambi\u00e9n las que se van a requerir para el 100% de los tramos. Una planta de prefabricados. Pr\u00f3ximamente abriremos m\u00e1s. En equipo tenemos 364 m\u00e1quinas trabajando en los kil\u00f3metros en los que tenemos frente y tenemos un mill\u00f3n 266 mil metros c\u00fabicos de terracer\u00edas y s\u00f3lo en el mes de febrero movimos la mitad de este volumen. En marzo vamos muy por arriba de lo que hicimos en febrero y la obra est\u00e1 tomando un ritmo muy muy interesante. Esto es lo que le quer\u00eda yo comentar y reportar presidente. Muchas gracias. Procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances tramo 2 esc\u00e1rcega calquin\u00ed tren maya. El tramo 2 del tren maya atraviesa el estado de campeche con un recorrido de 235 kil\u00f3metros desde esc\u00e1rcega hasta calquin\u00ed. La construcci\u00f3n est\u00e1 a cargo de grupo carcel. El tramo tiene dos estaciones esc\u00e1rcega y san francisco de campeche adem\u00e1s de varios paradero desde el inicio de obras destacamos los siguientes avances. Continuamos el desmonte y desmontaje de la v\u00eda antigua. Seguimos con el suministro de riel el consorcio encargado es a cimex del caribe. Con este tramo tenemos contemplado adquirir 30 mil 481 toneladas. Avanzamos en las actividades de terracer\u00eda formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y pedrapl\u00e9n as\u00ed como las actividades de despalme y fabricaci\u00f3n de balasto. Adquirimos los derechos de la v\u00eda antigua y estamos por concluir la adquisici\u00f3n de los \u00faltimos kil\u00f3metros del tramo. Aumentamos la producci\u00f3n de durmientes a m\u00e1s de 200 mil. Ahorramos el 47.2 por ciento respecto del presupuesto previsto para la adquisici\u00f3n de rieles. Con el museo de B\u00e9cal fomentamos espacios para la promoci\u00f3n de la cultura de las comunidades mayas. Realizamos un avance del 96 por ciento equivalentes a 40.4 kil\u00f3metros de los 42 que se concluir\u00e1n al t\u00e9rmino del mes. El tren maya avanza. El director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio Jim\u00e9nez Pons. Buenas tardes, bueno, todav\u00eda, s\u00ed, buenas tardes, ya son m\u00e1s de las 12 exactamente ahorita. El saludo con gusto a todos los que nos acompa\u00f1an en el presidio. En el tramo 2 el encargo de la construcci\u00f3n, como todos saben, es grupo carso. Confiamos en sus a\u00f1os de experiencia para esta labor. Hoy para llegar a este evento de en Ruis Cortino recorrimos nueve kil\u00f3metros del frente de obra para supervisar los avances de tramos 2 del tren maya. En el sureste que nos dedicamos a la construcci\u00f3n sabemos que los tiempos m\u00e1s propicios para los trabajos de terracer\u00edas y construcci\u00f3n en general son las temporadas de secas. Estas temporadas son periodos claves que re\u00fanen las condiciones id\u00f3neas para ejecutar los trabajos. Solo tenemos esta temporada de secas y la del a\u00f1o entrante para dinamizar los trabajos de rehabilitaci\u00f3n de esta v\u00eda general de comunicaci\u00f3n. Lograr un buen ritmo y sostenerlo como el bien lo ha indicado. Este tramo 2 ya se inici\u00f3 el suministro Berriel. La adquisici\u00f3n, como se dec\u00eda en el video, es de 30 mil 481 toneladas que est\u00e1 siendo producidas en China por la empresa Angan Group. Estimamos que el primer cargamento llegue en abril. Por otro lado, como bien indicaba el representante de Carso, la producci\u00f3n de herramientas va un paso muy importante y se contar\u00e1 en breve con una nueva producci\u00f3n de 300 mil adicionales a los 200 mil existentes. Actualmente hay 13 frentes de obra activos en el tramo 2. El compromiso para las pr\u00f3ximas tres semanas es llegar a 16. Durante este periodo se implementaron dobles turnos y se tendr\u00e1 que continuar a buen paso para lograr los 91 kil\u00f3metros de trabajo de aqu\u00ed a junio y 25 frentes activos. Tambi\u00e9n se iniciar\u00e1 la producci\u00f3n y transporte de balasto con una meta de 150 mil metros c\u00fabicos al t\u00e9rmino del siguiente trimestre. En Campeche siempre hablamos del legado ferroviario de la zona. Hoy tenemos la oportunidad de honrarlo con el Tren Maya. Los trabajos que se llevan a cabo a lo largo de este tramo tienen como objetivo de tomar ese potencial desde sus econom\u00edas locales, sociales y comunitarias, desde su cultura y su gente. Muchas gracias. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de Campeche, me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Adolfo Ruiz Cortines, en este tramo de el Tren Maya de esc\u00e1rcega a calquin\u00ed. Como se mencion\u00f3, todo este tramo tiene que ver con el estado de Campeche. En general, el mayor tramo en construcci\u00f3n o la superficie lineal m\u00e1s extensa de todo lo que es el Tren Maya est\u00e1 aqu\u00ed en Campeche porque inicia en los l\u00edmites de Tabasco con Campeche, termina en los l\u00edmites con Yucat\u00e1n y luego por el Caribe vuelve a comenzar el estado de Campeche, terminando Quintana Roo en el municipio de Calakmul, de Chetumal a Espujil y de nuevo a esc\u00e1rcega, de modo que aqu\u00ed se est\u00e1n construyendo alrededor de 700 kil\u00f3metros aproximadamente del Tren Maya y estamos muy contentos con esta obra preocupados pero fundamentalmente ocupados, preocupados por el tiempo porque lo tenemos que hacer en poco tiempo. Toda la infraestructura, la v\u00eda f\u00e9rrea, las estaciones, adquirir los trenes, iniciar la operaci\u00f3n del Tren Maya, todo esto como lo vengo mencionando antes del 2024 yo creo que la fecha que debemos de tener presente es concluir todo a finales del 2023 para poder empezar con las pruebas y la operaci\u00f3n del tren en 2024 vamos avanzando, desde luego no dejan de haber retrasos en todos los tramos esto por circunstancias distintas desde el mal tiempo, la pandemia limitaciones que tienen que ver con el cuidado del medio ambiente con el respeto a monumentos arqueol\u00f3gicos pero tenemos que avanzar y lo mejor es lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 el ingeniero Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda de Carso, abrir muchos tramos de trabajo para avanzar al mismo tiempo en varias partes y as\u00ed tener un mejor desempe\u00f1o y tambi\u00e9n lo que mencion\u00f3 Rogelio Jim\u00e9nez Pons, aprovechar la seca aqu\u00ed llueve mucho, se complica la construcci\u00f3n de obras en temporada de lluvia a partir de agosto hasta noviembre y llueve y hay inundaciones eso hay que tenerlo presente de ah\u00ed la recomendaci\u00f3n de Rogelio de aprovechar estos meses tenemos todo marzo, abril, mayo luego junio y julio porque dicen por ac\u00e1 o decimos es la can\u00edcula no sopla ni el viento, no hay nada, es seco, seco a veces 40, 50 d\u00edas que se pueden aprovechar, nada m\u00e1s es cosa de cuidar a los trabajadores como tienen estos puestos para hidrataci\u00f3n estar con ellos y apurar el trabajo que est\u00e1n haciendo por la noche por las tardes para avanzar tenemos que lograr el prop\u00f3sito de concluir esta obra y yo agradezco mucho al gobernador de Campeche por todo su apoyo gobernador Aisa que nos est\u00e1 ayudando, facilitando el que se pueda avanzar y le tenemos confianza tambi\u00e9n al grupo Carso cuando me presentaron el reporte de avance ten\u00eda inter\u00e9s en hablarles a los due\u00f1os de las empresas a los directivos pero dije no vamos mejor a la supervisi\u00f3n porque es entendible el retraso y s\u00e9 que se va a superar aqu\u00ed y en otros tramos por como dije distintas circunstancias, adem\u00e1s no quise hablarle al ingeniero Slin porque est\u00e1 recuper\u00e1ndose del COVID, est\u00e1 como yo en la fase de post COVID nos dio casi al mismo tiempo el COVID y mantuvimos comunicaci\u00f3n durante ese tiempo, afortunadamente ya est\u00e1 mejor, ya est\u00e1 en recuperaci\u00f3n como muchos otros que se est\u00e1n recuperando y que les dec\u00edamos eso, que salgan bien, que sanen, ha sido lo plante\u00e9 en el tramo anterior muy triste porque muchos se nos adelantaron, fallecieron, el tramo anterior fue muy afectado porque a Manuel Gomezcano, a su hermano, despeg\u00f3 muy fuerte y perdieron la vida, fallecieron y as\u00ed muchas otras personas desgraciadamente miles de mexicanos, por eso tambi\u00e9n celebramos que ya se haya iniciado la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n porque eso es lo que nos va a dar m\u00e1s seguridad, no hay que confiarnos porque son como olas, ya hab\u00edamos pasado la primera ola y se pensaba que ya estaba bajo control, que ya el contagio hab\u00eda disminuido y se viene otra ola mundial, no solo afectando a nuestro pa\u00eds y ahora estamos tambi\u00e9n, no solo en M\u00e9xico, en el mundo, percibiendo con buenos ojos el que est\u00e1 descendiendo el contagio, no es solo por la aplicaci\u00f3n de la vacuna, porque se puede pensar ya se est\u00e1 aplicando la vacuna, ya se est\u00e1n sintiendo los efectos, no, es un proceso que tiene esta pandemia, que ten\u00eda este virus que ahora est\u00e1 con menor intensidad en M\u00e9xico y en el mundo, pero no confiarnos porque no queremos una tercera ola, ya para septiembre, octubre del a\u00f1o pasado estamos a la baja, m\u00e1s tranquilos y el fin de a\u00f1o se vino muy fuerte, diciembre fue muy fuerte, enero y ya en febrero empez\u00f3 a bajar y lo mismo ahora, el n\u00famero de contagios, ahora tenemos una disponibilidad de el 70% de las camas de hospitales y solo en la Ciudad de M\u00e9xico tenemos una ocupaci\u00f3n mayor del 50%, pero en la Ciudad de M\u00e9xico hace dos meses llegamos a tener una ocupaci\u00f3n del 92%, tuvimos que ampliar infraestructura hospitalaria, camas, afortunadamente no fuimos rebasados, pero s\u00ed fue mucho el da\u00f1o que caus\u00f3 en esta segunda ola el COVID, por eso cuidarnos para evitar la tercera ola y la ventaja es que ya tenemos la vacuna y vamos a aplicarla en todo el pa\u00eds, es de aplicaci\u00f3n universal a todos nos va a tocar, la protecci\u00f3n, la vacunaci\u00f3n es universal y es gratuito la aplicaci\u00f3n de la vacuna. Estamos llevando a cabo una estrategia para vacunar primero, ya lo hemos hecho casi en su totalidad, a los m\u00e9dicos, a las enfermeras, a los trabajadores de la salud, a los que est\u00e1n arriesgando sus vidas para salvar vidas ajenas, ya casi los tenemos a todos vacunados, los que trabajan en hospitales COVID y la segunda poblaci\u00f3n objetivo preferente son los adultos mayores de 60 a\u00f1os, todo porque de acuerdo a los m\u00e9dicos, a los especialistas, si vacunamos a adultos mayores de 60 a\u00f1os, a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os vamos a estar disminuyendo la mortalidad por COVID hasta un 80%, entonces eso es lo que estamos haciendo ya en todo el pa\u00eds, hoy ya se liberaron m\u00e1s de 800 mil vacunas de un laboratorio de la Rep\u00fablica de China que faltaban algunos certificados y ya los enviaron y ya tenemos esas vacunas y se tienen tambi\u00e9n 800 mil doses de Pfizer y el martes vienen 800 mil m\u00e1s, de modo que ya tenemos suficientes vacunas para aplicar. En el caso especial de Campeche queremos que este estado sea el primero en iniciar las clases presenciales, aqu\u00ed es el \u00fanico estado que ya se vacun\u00f3 casi a todos los maestros, maestras, trabajadores de la educaci\u00f3n en segunda dosis, no s\u00f3lo la primera, ya en segunda dosis y estoy haciendo el llamado para que despu\u00e9s de vacunar a todos los adultos mayores de Campeche ser\u00eda el estado que tendr\u00eda a todos los adultos mayores vacunados y a todos los maestros y esto lo lograr\u00edamos antes de que termine marzo, estar\u00edan todos vacunados los maestros y los adultos mayores de 60 a\u00f1os, que podamos as\u00ed con cuidado, con protocolos sanitarios regresar a clases presenciales porque no es lo mismo la educaci\u00f3n a distancia mediante internet, televisi\u00f3n que la educaci\u00f3n presencial, la escuela siempre lo he sostenido es el segundo hogar y tenemos que garantizar as\u00ed como lo hacemos, el derecho del pueblo a la salud, garantizar tambi\u00e9n el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n. Entonces estoy seguro que con el apoyo del gobernador Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez, nuestro paisano, con el apoyo de todas las autoridades, presidentes municipales, desde luego con el apoyo de las maestras, de los maestros de Campeche, con el apoyo de los padres de familia podemos reiniciar en Campeche las clases. Tambi\u00e9n no es porque tengamos simpat\u00eda solamente por Campeche o no es solo la simpat\u00eda por Campeche que la hay, sin duda, no solo es eso, es que en Campeche han cuidado todo lo que tiene que ver con el manejo de la pandemia y lo han hecho muy bien. Ya Campeche lleva mucho tiempo, ya se ha ido muy bien, ya se ha ido muy bien, ya Campeche lleva mucho tiempo en sem\u00e1foro verde, es decir, muy pocos contagios, muy pocos fallecidos, es el estado con mejores resultados en el pa\u00eds. Entonces, pues vamos a dar el otro paso aqu\u00ed en Campeche, poner el ejemplo. Una vez que iniciemos con Campeche, el regreso a clases, vamos posiblemente con Chiapas, que tambi\u00e9n ha mantenido sem\u00e1foro verde por alg\u00fan tiempo y luego otros estados, de modo que se le d\u00e9 prioridad a enfermeras, a m\u00e9dicos, a trabajadores de la salud, a los adultos mayores y a maestras y maestros para regresar a la normalidad en lo educativo. Aprovecho esta oportunidad para recordar o volver a referirme a este tema, es una convocatoria, todo lo tenemos que hacer de manera voluntaria, presidente Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho, por eso lo planteamos de esa forma. \u00bfQui\u00e9n tiene la \u00faltima palabra? El pueblo de Campeche, es una convocatoria, un llamamiento. Me da mucho gusto estar aqu\u00ed, vamos a seguir visitando Campeche, por cierto, el d\u00eda 25 de marzo vamos a estar en Campot\u00f3n porque se est\u00e1n conmemorando actos con motivo de los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n extranjera y 200 a\u00f1os de nuestra independencia nacional. Ya empezamos en Quilap\u00e1n, de Guerrero, Oaxaca, ah\u00ed donde asesinaron a Vicente Guerrero, ah\u00ed hicimos un acto recordando a este h\u00e9roe de nuestra independencia y estuvimos tambi\u00e9n en Iguala, d\u00eda 24 de febrero, se acompa\u00f1\u00f3 el presidente de Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, porque en Iguala se proclam\u00f3 el plan de las tres garant\u00edas, independencia, uni\u00f3n y religi\u00f3n, ah\u00ed se da el acuerdo entre Iturbide y Vicente Guerrero, es el primer paso para lograr la independencia de nuestro pa\u00eds. Y ahora el tercer acto lo queremos hacer aqu\u00ed en Campot\u00f3n porque es un acto para conmemorar, recordar la resistencia de los pueblos originarios. \u00bfPor qu\u00e9 Campot\u00f3n? Bueno, porque uno de los colonizadores quiso tomar Campot\u00f3n y el pueblo, los mayas, no lo permitieron. Hubo una batalla y fueron derrotados los invasores espa\u00f1oles de aquel tiempo y se le llama la batalla, ellos le llaman, con todo respeto, la batalla de la mala pelea y los de Campot\u00f3n, Campeche, M\u00e9xico podr\u00edamos decir la batalla de la buena pelea. Es como la noche triste o la noche alegre, depende, como se vean las cosas. Desde luego lo hacemos para recordar de que frente a invasiones, conquistas, siempre nuestro pueblo ha sabido defender su dignidad y su independencia. Hay quienes no saben, pero tambi\u00e9n se usa un dicho por ac\u00e1, cuando alguien quiere abusar, se quiere pasar de la raya, se le dice, no puedo hacer completo el fiesto, pero se le dice, toma tu Campot\u00f3n. Eso tiene que ver con nuestras tradiciones, nuestras costumbres. Bueno, vamos a estar en esta conmemoraci\u00f3n y nos va a acompa\u00f1ar el presidente de Bolivia, va a estar con nosotros. Esto es el d\u00eda 25 de marzo, vamos a regresar y es posible que estemos en ESNA y luego en Campot\u00f3n. Pasando las elecciones, porque viene la vera electoral, ya no podemos estar haciendo recorridos, pasando la vera, vengo de nuevo al tramo, a ver el avance, es decir, en tres meses, en junio, ya estamos de nuevo en la evaluaci\u00f3n del Tren Maj. Me dio much\u00edsimo gusto, mucho gusto estar aqu\u00ed y dejarle un saludo a todos los trabajadores de la construcci\u00f3n, a los que hacen posible este trabajo, que se aplican d\u00eda y noche, los trabajadores de la construcci\u00f3n y un saludo fraterno, cari\u00f1oso a todo el pueblo de Campeche. Muchas gracias. Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano. \u00a1Muchas gracias! \u00a1Muchas gracias! De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 6.66,
            "text": " le tenemos y con la motivaci\u00f3n que genera su presencia en nuestra tierra.",
            "tokens": [
                50364,
                476,
                9914,
                288,
                416,
                635,
                5426,
                3482,
                631,
                1337,
                64,
                459,
                1183,
                10974,
                465,
                16825,
                33416,
                13,
                50697
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14499483229238777,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.6493641138076782
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 6.66,
            "end": 13.18,
            "text": " Campeche y todo el sureste del pa\u00eds somos testigos de c\u00f3mo se est\u00e1",
            "tokens": [
                50697,
                6886,
                494,
                1876,
                288,
                5149,
                806,
                988,
                2941,
                1103,
                10572,
                25244,
                1500,
                13348,
                368,
                12826,
                369,
                3192,
                51023
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14499483229238777,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.6493641138076782
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 13.18,
            "end": 19.7,
            "text": " convirtiendo en realidad el proyecto m\u00e1s grande de la historia de nuestra regi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51023,
                3754,
                2498,
                7304,
                465,
                25635,
                806,
                32285,
                3573,
                8883,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                16825,
                45163,
                13,
                51349
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14499483229238777,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.6493641138076782
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 19.7,
            "end": 24.7,
            "text": " Aunque hace un momento que o\u00eda que hablaba en Campeche dec\u00edan que hay dos",
            "tokens": [
                51349,
                45068,
                10032,
                517,
                9333,
                631,
                277,
                2686,
                631,
                26280,
                5509,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                979,
                11084,
                631,
                4842,
                4491,
                51599
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14499483229238777,
            "compression_ratio": 1.52,
            "no_speech_prob": 0.6493641138076782
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2470,
            "start": 24.7,
            "end": 30.34,
            "text": " anteriores, este para nosotros es el m\u00e1s importante de la historia de Campeche y",
            "tokens": [
                50364,
                364,
                34345,
                2706,
                11,
                4065,
                1690,
                13863,
                785,
                806,
                3573,
                9416,
                368,
                635,
                18385,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                288,
                50646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17522574090338372,
            "compression_ratio": 1.5175879396984924,
            "no_speech_prob": 0.5402897000312805
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2470,
            "start": 30.34,
            "end": 37.1,
            "text": " del sureste. El Tren Maya ser\u00e1 el gran detonador del desarrollo incluyente",
            "tokens": [
                50646,
                1103,
                988,
                2941,
                13,
                2699,
                314,
                1095,
                21695,
                16502,
                806,
                9370,
                39920,
                5409,
                1103,
                38295,
                25520,
                88,
                1576,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17522574090338372,
            "compression_ratio": 1.5175879396984924,
            "no_speech_prob": 0.5402897000312805
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 2470,
            "start": 37.1,
            "end": 42.94,
            "text": " donde pr\u00e1cticamente todos los sectores productivos y todos los segmentos",
            "tokens": [
                50984,
                10488,
                27300,
                50250,
                6321,
                1750,
                22610,
                2706,
                1674,
                16501,
                288,
                6321,
                1750,
                9469,
                329,
                51276
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17522574090338372,
            "compression_ratio": 1.5175879396984924,
            "no_speech_prob": 0.5402897000312805
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 2470,
            "start": 42.94,
            "end": 50.260000000000005,
            "text": " sociales saldr\u00e1n beneficiados. En especial miles de mexicanos de esta",
            "tokens": [
                51276,
                29623,
                1845,
                16753,
                7200,
                38534,
                4181,
                13,
                2193,
                15342,
                6193,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                368,
                5283,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17522574090338372,
            "compression_ratio": 1.5175879396984924,
            "no_speech_prob": 0.5402897000312805
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 5026,
            "start": 50.26,
            "end": 58.14,
            "text": " parte del pa\u00eds que antes no ten\u00edan una oportunidad tendr\u00e1n ahora un nuevo",
            "tokens": [
                50364,
                6975,
                1103,
                10572,
                631,
                11014,
                572,
                47596,
                2002,
                42794,
                3928,
                81,
                7200,
                9923,
                517,
                18591,
                50758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11814196268717447,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.8020005822181702
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 5026,
            "start": 58.14,
            "end": 65.62,
            "text": " horizonte. Se\u00f1or presidente vemos con su leg\u00edtimo liderazgo nacional se",
            "tokens": [
                50758,
                7937,
                10219,
                13,
                35054,
                23852,
                20909,
                416,
                459,
                1676,
                6712,
                6934,
                45341,
                921,
                1571,
                29836,
                369,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11814196268717447,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.8020005822181702
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 5026,
            "start": 65.62,
            "end": 71.25999999999999,
            "text": " convierte en factor de progreso para todos los mexicanos y muy especialmente",
            "tokens": [
                51132,
                3754,
                23123,
                465,
                5952,
                368,
                447,
                70,
                38021,
                1690,
                6321,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                288,
                5323,
                41546,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11814196268717447,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.8020005822181702
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 5026,
            "start": 71.25999999999999,
            "end": 79.3,
            "text": " para quienes menos tienen. Es as\u00ed como la esperanza se va transformando en la",
            "tokens": [
                51414,
                1690,
                43091,
                8902,
                12536,
                13,
                2313,
                8582,
                2617,
                635,
                10045,
                20030,
                369,
                2773,
                4088,
                1806,
                465,
                635,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11814196268717447,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.8020005822181702
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 7930,
            "start": 79.3,
            "end": 85.94,
            "text": " certeza de un mejor por venir. Los campechanos entendemos y asumimos su",
            "tokens": [
                50364,
                30424,
                368,
                517,
                11479,
                1515,
                20817,
                13,
                7632,
                48566,
                3484,
                329,
                16612,
                4485,
                288,
                382,
                449,
                8372,
                459,
                50696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1396226774562489,
            "compression_ratio": 1.4854368932038835,
            "no_speech_prob": 0.030704708769917488
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 7930,
            "start": 85.94,
            "end": 92.5,
            "text": " visi\u00f3n de futuro, un pa\u00eds donde quepan las aspiraciones de todo el pueblo",
            "tokens": [
                50696,
                1452,
                2560,
                368,
                23953,
                11,
                517,
                10572,
                10488,
                421,
                595,
                282,
                2439,
                20003,
                9188,
                368,
                5149,
                806,
                33764,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1396226774562489,
            "compression_ratio": 1.4854368932038835,
            "no_speech_prob": 0.030704708769917488
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 7930,
            "start": 92.5,
            "end": 100.47999999999999,
            "text": " mexicano y tengan causas de realizaci\u00f3n. As\u00ed d\u00eda a d\u00eda tramo a tramo se",
            "tokens": [
                51024,
                28759,
                38028,
                288,
                46874,
                3302,
                296,
                368,
                22828,
                3482,
                13,
                17419,
                12271,
                257,
                12271,
                504,
                10502,
                257,
                504,
                10502,
                369,
                51423
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1396226774562489,
            "compression_ratio": 1.4854368932038835,
            "no_speech_prob": 0.030704708769917488
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 7930,
            "start": 100.47999999999999,
            "end": 107.38,
            "text": " construye patria. No hay nacionalismo m\u00e1s grande que el que el que trae progreso.",
            "tokens": [
                51423,
                12946,
                1200,
                1947,
                4668,
                13,
                883,
                4842,
                29836,
                6882,
                3573,
                8883,
                631,
                806,
                631,
                806,
                631,
                944,
                68,
                447,
                70,
                38021,
                13,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1396226774562489,
            "compression_ratio": 1.4854368932038835,
            "no_speech_prob": 0.030704708769917488
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 10738,
            "start": 107.66,
            "end": 113.94,
            "text": " Este es el mejor espejo de c\u00f3mo la moralidad pol\u00edtica y la honestidad",
            "tokens": [
                50378,
                16105,
                785,
                806,
                11479,
                10049,
                5134,
                368,
                12826,
                635,
                9723,
                4580,
                25029,
                288,
                635,
                3245,
                4580,
                50692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11492787599563599,
            "compression_ratio": 1.4433962264150944,
            "no_speech_prob": 0.16287310421466827
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 10738,
            "start": 113.94,
            "end": 121.02,
            "text": " generan desarrollo. El sureste mexicano es hoy el mejor ejemplo de que cuando",
            "tokens": [
                50692,
                1337,
                282,
                38295,
                13,
                2699,
                988,
                2941,
                28759,
                38028,
                785,
                13775,
                806,
                11479,
                13358,
                368,
                631,
                7767,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11492787599563599,
            "compression_ratio": 1.4433962264150944,
            "no_speech_prob": 0.16287310421466827
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 10738,
            "start": 121.02,
            "end": 127.69999999999999,
            "text": " existe voluntad los m\u00e1s grandes sue\u00f1os son posibles. La construcci\u00f3n del Tren",
            "tokens": [
                51046,
                16304,
                17911,
                345,
                1750,
                3573,
                16640,
                20416,
                8242,
                1872,
                1366,
                14428,
                13,
                2369,
                12946,
                14735,
                1103,
                314,
                1095,
                51380
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11492787599563599,
            "compression_ratio": 1.4433962264150944,
            "no_speech_prob": 0.16287310421466827
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 10738,
            "start": 127.69999999999999,
            "end": 136.01999999999998,
            "text": " Maya avanza y cuando est\u00e9 listo sobre sus rieles correr\u00e1 una nueva era de",
            "tokens": [
                51380,
                21695,
                1305,
                20030,
                288,
                7767,
                34584,
                1329,
                78,
                5473,
                3291,
                367,
                1187,
                279,
                49568,
                842,
                2002,
                28963,
                4249,
                368,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11492787599563599,
            "compression_ratio": 1.4433962264150944,
            "no_speech_prob": 0.16287310421466827
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 13602,
            "start": 136.02,
            "end": 139.38000000000002,
            "text": " progreso. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50364,
                447,
                70,
                38021,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                50532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2717157386871706,
            "compression_ratio": 1.4554455445544554,
            "no_speech_prob": 0.06252218782901764
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 13602,
            "start": 144.62,
            "end": 148.9,
            "text": " A continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de grupo Carso,",
            "tokens": [
                50794,
                316,
                2993,
                3482,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                5391,
                2674,
                368,
                20190,
                2741,
                539,
                11,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2717157386871706,
            "compression_ratio": 1.4554455445544554,
            "no_speech_prob": 0.06252218782901764
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 13602,
            "start": 148.9,
            "end": 153.42000000000002,
            "text": " ingeniero Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda.",
            "tokens": [
                51008,
                21600,
                12030,
                22527,
                460,
                812,
                19917,
                7995,
                31298,
                13,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2717157386871706,
            "compression_ratio": 1.4554455445544554,
            "no_speech_prob": 0.06252218782901764
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 13602,
            "start": 153.94,
            "end": 158.86,
            "text": " Se\u00f1or presidente, se\u00f1or gobernador, se\u00f1or subsecretario general, subsecretario,",
            "tokens": [
                51260,
                35054,
                23852,
                11,
                22188,
                352,
                26848,
                5409,
                11,
                22188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                2674,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                11,
                51506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2717157386871706,
            "compression_ratio": 1.4554455445544554,
            "no_speech_prob": 0.06252218782901764
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 13602,
            "start": 158.86,
            "end": 162.86,
            "text": " distinguidos miembros del presidio, primero que nada agradecerles nuevamente",
            "tokens": [
                51506,
                11365,
                7895,
                275,
                4907,
                29781,
                1103,
                1183,
                327,
                1004,
                11,
                21289,
                631,
                8096,
                31469,
                1776,
                904,
                10412,
                85,
                3439,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2717157386871706,
            "compression_ratio": 1.4554455445544554,
            "no_speech_prob": 0.06252218782901764
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 16286,
            "start": 163.3,
            "end": 168.82000000000002,
            "text": " su visita a nuestro lugar de trabajo y me voy a permitir darles el informe de",
            "tokens": [
                50386,
                459,
                1452,
                2786,
                257,
                14726,
                11467,
                368,
                18099,
                288,
                385,
                7552,
                257,
                46865,
                4072,
                904,
                806,
                1356,
                68,
                368,
                50662
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15990773836771646,
            "compression_ratio": 1.56,
            "no_speech_prob": 0.639768123626709
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 16286,
            "start": 168.82000000000002,
            "end": 173.78,
            "text": " los avances que hemos tenido desde la anterior visita en el mes de diciembre.",
            "tokens": [
                50662,
                1750,
                1305,
                2676,
                631,
                15396,
                33104,
                10188,
                635,
                22272,
                1452,
                2786,
                465,
                806,
                3813,
                368,
                14285,
                49772,
                13,
                50910
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15990773836771646,
            "compression_ratio": 1.56,
            "no_speech_prob": 0.639768123626709
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 16286,
            "start": 173.78,
            "end": 181.66000000000003,
            "text": " En el proyecto ejecutivo tenemos ya el 71% del proyecto ejecutivo elaborado,",
            "tokens": [
                50910,
                2193,
                806,
                32285,
                39564,
                6672,
                6340,
                9914,
                2478,
                806,
                30942,
                4,
                1103,
                32285,
                39564,
                6672,
                6340,
                16298,
                1573,
                11,
                51304
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15990773836771646,
            "compression_ratio": 1.56,
            "no_speech_prob": 0.639768123626709
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 16286,
            "start": 181.66000000000003,
            "end": 188.10000000000002,
            "text": " terminado y entregado. Tenemos longitud en ingenier\u00eda de detalle ya buena para",
            "tokens": [
                51304,
                10761,
                1573,
                288,
                32843,
                1573,
                13,
                44903,
                39596,
                465,
                21600,
                811,
                2686,
                368,
                1141,
                11780,
                2478,
                25710,
                1690,
                51626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15990773836771646,
            "compression_ratio": 1.56,
            "no_speech_prob": 0.639768123626709
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 18810,
            "start": 188.1,
            "end": 196.82,
            "text": " construir 145 kil\u00f3metros de los 222. Tenemos el 94 kil\u00f3metros de",
            "tokens": [
                50364,
                38445,
                3499,
                20,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                1750,
                5853,
                17,
                13,
                44903,
                806,
                30849,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1494474567350794,
            "compression_ratio": 1.5857740585774058,
            "no_speech_prob": 0.5239318609237671
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 18810,
            "start": 196.82,
            "end": 201.57999999999998,
            "text": " desmantelamiento de la v\u00eda del FID que es el 60% del total de lo que hay que",
            "tokens": [
                50800,
                730,
                76,
                394,
                338,
                16971,
                368,
                635,
                371,
                2686,
                1103,
                479,
                2777,
                631,
                785,
                806,
                4060,
                4,
                1103,
                3217,
                368,
                450,
                631,
                4842,
                631,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1494474567350794,
            "compression_ratio": 1.5857740585774058,
            "no_speech_prob": 0.5239318609237671
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 18810,
            "start": 201.57999999999998,
            "end": 206.78,
            "text": " hacer. Frentes de terracer\u00edas y obras de drenaje como lo comentamos en aquella",
            "tokens": [
                51038,
                6720,
                13,
                479,
                1753,
                279,
                368,
                7245,
                12858,
                10025,
                288,
                47618,
                368,
                22540,
                629,
                2884,
                2617,
                450,
                14541,
                2151,
                465,
                2373,
                9885,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1494474567350794,
            "compression_ratio": 1.5857740585774058,
            "no_speech_prob": 0.5239318609237671
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 18810,
            "start": 206.78,
            "end": 212.38,
            "text": " ocasi\u00f3n est\u00e1n abiertos ya los 8, los 8 trabajan 24 horas de lunes a viernes y",
            "tokens": [
                51298,
                44534,
                2560,
                10368,
                410,
                4859,
                329,
                2478,
                1750,
                1649,
                11,
                1750,
                1649,
                9618,
                282,
                4022,
                19548,
                368,
                287,
                15001,
                257,
                17634,
                4081,
                288,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1494474567350794,
            "compression_ratio": 1.5857740585774058,
            "no_speech_prob": 0.5239318609237671
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 18810,
            "start": 212.38,
            "end": 217.98,
            "text": " trabajan 12 horas los s\u00e1bados y 8 los domingos. En el drenaje transversal",
            "tokens": [
                51578,
                9618,
                282,
                2272,
                19548,
                1750,
                262,
                27879,
                4181,
                288,
                1649,
                1750,
                3285,
                278,
                329,
                13,
                2193,
                806,
                22540,
                629,
                2884,
                1145,
                840,
                304,
                51858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1494474567350794,
            "compression_ratio": 1.5857740585774058,
            "no_speech_prob": 0.5239318609237671
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 21798,
            "start": 217.98,
            "end": 225.89999999999998,
            "text": " tenemos 56 en proceso, algunos de ellos los vieron en su traslado a este punto.",
            "tokens": [
                50364,
                9914,
                19687,
                465,
                29314,
                11,
                21078,
                368,
                16353,
                1750,
                371,
                14440,
                465,
                459,
                22507,
                75,
                1573,
                257,
                4065,
                14326,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11099631698043258,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.005302777513861656
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 21798,
            "start": 225.89999999999998,
            "end": 233.54,
            "text": " Tenemos 29 bancos de materiales abiertos. Tenemos la aplicaci\u00f3n de medidas de",
            "tokens": [
                50760,
                44903,
                9413,
                39612,
                329,
                368,
                2527,
                279,
                410,
                4859,
                329,
                13,
                44903,
                635,
                18221,
                3482,
                368,
                37295,
                368,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11099631698043258,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.005302777513861656
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 21798,
            "start": 233.54,
            "end": 240.45999999999998,
            "text": " mitigaci\u00f3n en kil\u00f3metros en 51 kil\u00f3metros que es el 100% de lo que",
            "tokens": [
                51142,
                15699,
                3482,
                465,
                5128,
                812,
                29570,
                465,
                18485,
                5128,
                812,
                29570,
                631,
                785,
                806,
                2319,
                4,
                368,
                450,
                631,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11099631698043258,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.005302777513861656
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 21798,
            "start": 240.45999999999998,
            "end": 245.73999999999998,
            "text": " tenemos disponible en este momento. Tenemos dos naves trabajando con los",
            "tokens": [
                51488,
                9914,
                23311,
                964,
                465,
                4065,
                9333,
                13,
                44903,
                4491,
                297,
                5423,
                40473,
                416,
                1750,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11099631698043258,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.005302777513861656
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 24574,
            "start": 245.74,
            "end": 250.74,
            "text": " durmientes. Durmientes tenemos ya el 50% de los que se requieren para",
            "tokens": [
                50364,
                4861,
                76,
                20135,
                13,
                13710,
                76,
                20135,
                9914,
                2478,
                806,
                2625,
                4,
                368,
                1750,
                631,
                369,
                1724,
                5695,
                1690,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405700445175171,
            "compression_ratio": 1.7924528301886793,
            "no_speech_prob": 0.1541307121515274
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 24574,
            "start": 250.74,
            "end": 257.26,
            "text": " nuestro tramo y con esas dos naves hemos alcanzado el 100% del compromiso.",
            "tokens": [
                50614,
                14726,
                504,
                10502,
                288,
                416,
                23388,
                4491,
                297,
                5423,
                15396,
                50200,
                1573,
                806,
                2319,
                4,
                1103,
                11482,
                19227,
                13,
                50940
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405700445175171,
            "compression_ratio": 1.7924528301886793,
            "no_speech_prob": 0.1541307121515274
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 24574,
            "start": 257.26,
            "end": 261.02,
            "text": " En fabricaci\u00f3n de durmientes como les dec\u00eda son 205 mil durmientes los que",
            "tokens": [
                50940,
                2193,
                7253,
                3482,
                368,
                4861,
                76,
                20135,
                2617,
                1512,
                37599,
                1872,
                945,
                20,
                1962,
                4861,
                76,
                20135,
                1750,
                631,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405700445175171,
            "compression_ratio": 1.7924528301886793,
            "no_speech_prob": 0.1541307121515274
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 24574,
            "start": 261.02,
            "end": 266.3,
            "text": " tenemos que son aproximadamente el 50% de los que se van a requerir. En centro de",
            "tokens": [
                51128,
                9914,
                631,
                1872,
                48892,
                806,
                2625,
                4,
                368,
                1750,
                631,
                369,
                3161,
                257,
                1724,
                260,
                347,
                13,
                2193,
                24607,
                368,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405700445175171,
            "compression_ratio": 1.7924528301886793,
            "no_speech_prob": 0.1541307121515274
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 24574,
            "start": 266.3,
            "end": 271.38,
            "text": " acopio tenemos ya seis centros de acopio de durmientes a lo largo de los 222",
            "tokens": [
                51392,
                696,
                404,
                1004,
                9914,
                2478,
                28233,
                1489,
                2635,
                368,
                696,
                404,
                1004,
                368,
                4861,
                76,
                20135,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                1750,
                5853,
                17,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1405700445175171,
            "compression_ratio": 1.7924528301886793,
            "no_speech_prob": 0.1541307121515274
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 27138,
            "start": 271.38,
            "end": 276.21999999999997,
            "text": " kil\u00f3metros. Son los seis que se requieren, es el 100% de avance en esa",
            "tokens": [
                50364,
                5128,
                812,
                29570,
                13,
                5185,
                1750,
                28233,
                631,
                369,
                1724,
                5695,
                11,
                785,
                806,
                2319,
                4,
                368,
                1305,
                719,
                465,
                11342,
                50606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10641938668710214,
            "compression_ratio": 1.5836909871244635,
            "no_speech_prob": 0.37904244661331177
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 27138,
            "start": 276.21999999999997,
            "end": 280.06,
            "text": " actividad. Plantas de fabricaci\u00f3n de concreto. Tenemos instaladas y",
            "tokens": [
                50606,
                605,
                33490,
                13,
                28995,
                296,
                368,
                7253,
                3482,
                368,
                1588,
                47330,
                13,
                44903,
                34059,
                6872,
                288,
                50798
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10641938668710214,
            "compression_ratio": 1.5836909871244635,
            "no_speech_prob": 0.37904244661331177
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 27138,
            "start": 280.06,
            "end": 284.62,
            "text": " trabajando ya tres de ellas y son tambi\u00e9n las que se van a requerir para",
            "tokens": [
                50798,
                40473,
                2478,
                15890,
                368,
                38397,
                288,
                1872,
                6407,
                2439,
                631,
                369,
                3161,
                257,
                1724,
                260,
                347,
                1690,
                51026
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10641938668710214,
            "compression_ratio": 1.5836909871244635,
            "no_speech_prob": 0.37904244661331177
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 27138,
            "start": 284.62,
            "end": 290.9,
            "text": " el 100% de los tramos. Una planta de prefabricados. Pr\u00f3ximamente abriremos",
            "tokens": [
                51026,
                806,
                2319,
                4,
                368,
                1750,
                504,
                2151,
                13,
                15491,
                3709,
                64,
                368,
                18417,
                455,
                1341,
                4181,
                13,
                2114,
                812,
                3081,
                3439,
                410,
                470,
                28343,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10641938668710214,
            "compression_ratio": 1.5836909871244635,
            "no_speech_prob": 0.37904244661331177
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 27138,
            "start": 290.9,
            "end": 297.21999999999997,
            "text": " m\u00e1s. En equipo tenemos 364 m\u00e1quinas trabajando en los kil\u00f3metros en los que",
            "tokens": [
                51340,
                3573,
                13,
                2193,
                30048,
                9914,
                8652,
                19,
                39701,
                17094,
                40473,
                465,
                1750,
                5128,
                812,
                29570,
                465,
                1750,
                631,
                51656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10641938668710214,
            "compression_ratio": 1.5836909871244635,
            "no_speech_prob": 0.37904244661331177
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 29722,
            "start": 297.22,
            "end": 305.54,
            "text": " tenemos frente y tenemos un mill\u00f3n 266 mil metros c\u00fabicos de terracer\u00edas y",
            "tokens": [
                50364,
                9914,
                19873,
                288,
                9914,
                517,
                1728,
                1801,
                7551,
                21,
                1962,
                34761,
                269,
                2481,
                65,
                9940,
                368,
                7245,
                12858,
                10025,
                288,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1703659625763589,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.2597408890724182
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 29722,
            "start": 305.54,
            "end": 309.90000000000003,
            "text": " s\u00f3lo en el mes de febrero movimos la mitad de este volumen. En marzo",
            "tokens": [
                50780,
                22885,
                465,
                806,
                3813,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                2402,
                8372,
                635,
                46895,
                368,
                4065,
                1996,
                16988,
                13,
                2193,
                1849,
                4765,
                50998
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1703659625763589,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.2597408890724182
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 29722,
            "start": 309.90000000000003,
            "end": 315.78000000000003,
            "text": " vamos muy por arriba de lo que hicimos en febrero y la obra est\u00e1 tomando un",
            "tokens": [
                50998,
                5295,
                5323,
                1515,
                28469,
                368,
                450,
                631,
                23697,
                8372,
                465,
                579,
                1443,
                2032,
                288,
                635,
                22798,
                3192,
                2916,
                1806,
                517,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1703659625763589,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.2597408890724182
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 29722,
            "start": 315.78000000000003,
            "end": 320.66,
            "text": " ritmo muy muy interesante. Esto es lo que le quer\u00eda yo comentar y reportar",
            "tokens": [
                51292,
                11289,
                3280,
                5323,
                5323,
                36396,
                13,
                20880,
                785,
                450,
                631,
                476,
                37869,
                5290,
                14541,
                289,
                288,
                2275,
                289,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1703659625763589,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.2597408890724182
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 29722,
            "start": 320.66,
            "end": 323.46000000000004,
            "text": " presidente. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51536,
                23852,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1703659625763589,
            "compression_ratio": 1.5185185185185186,
            "no_speech_prob": 0.2597408890724182
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 32722,
            "start": 328.22,
            "end": 334.02000000000004,
            "text": " Procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances tramo 2 esc\u00e1rcega calquin\u00ed",
            "tokens": [
                50414,
                1705,
                1232,
                4485,
                416,
                635,
                447,
                1200,
                14735,
                1103,
                8071,
                1305,
                2676,
                504,
                10502,
                568,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                2104,
                29360,
                870,
                50704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25072576318468365,
            "compression_ratio": 1.2992125984251968,
            "no_speech_prob": 0.012623597867786884
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 32722,
            "start": 334.02000000000004,
            "end": 336.90000000000003,
            "text": " tren maya.",
            "tokens": [
                50704,
                23136,
                815,
                64,
                13,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25072576318468365,
            "compression_ratio": 1.2992125984251968,
            "no_speech_prob": 0.012623597867786884
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 32722,
            "start": 347.74,
            "end": 352.18,
            "text": " El tramo 2 del tren maya atraviesa el estado de campeche con un recorrido de",
            "tokens": [
                51390,
                2699,
                504,
                10502,
                568,
                1103,
                23136,
                815,
                64,
                33325,
                530,
                64,
                806,
                18372,
                368,
                48566,
                1876,
                416,
                517,
                850,
                24362,
                2925,
                368,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25072576318468365,
            "compression_ratio": 1.2992125984251968,
            "no_speech_prob": 0.012623597867786884
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 35218,
            "start": 352.18,
            "end": 357.78000000000003,
            "text": " 235 kil\u00f3metros desde esc\u00e1rcega hasta calquin\u00ed. La construcci\u00f3n est\u00e1 a cargo",
            "tokens": [
                50364,
                6673,
                20,
                5128,
                812,
                29570,
                10188,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                10764,
                2104,
                29360,
                870,
                13,
                2369,
                12946,
                14735,
                3192,
                257,
                19449,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20806658470024497,
            "compression_ratio": 1.5443548387096775,
            "no_speech_prob": 0.026992153376340866
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 35218,
            "start": 357.78000000000003,
            "end": 363.74,
            "text": " de grupo carcel. El tramo tiene dos estaciones esc\u00e1rcega y san francisco de",
            "tokens": [
                50644,
                368,
                20190,
                1032,
                4933,
                13,
                2699,
                504,
                10502,
                7066,
                4491,
                871,
                9188,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                288,
                6645,
                30514,
                8610,
                368,
                50942
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20806658470024497,
            "compression_ratio": 1.5443548387096775,
            "no_speech_prob": 0.026992153376340866
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 35218,
            "start": 363.74,
            "end": 368.7,
            "text": " campeche adem\u00e1s de varios paradero desde el inicio de obras destacamos los",
            "tokens": [
                50942,
                48566,
                1876,
                21251,
                368,
                33665,
                13480,
                2032,
                10188,
                806,
                294,
                18322,
                368,
                47618,
                46393,
                2151,
                1750,
                51190
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20806658470024497,
            "compression_ratio": 1.5443548387096775,
            "no_speech_prob": 0.026992153376340866
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 35218,
            "start": 368.7,
            "end": 373.18,
            "text": " siguientes avances. Continuamos el desmonte y desmontaje de la v\u00eda antigua.",
            "tokens": [
                51190,
                21152,
                20135,
                1305,
                2676,
                13,
                14674,
                84,
                2151,
                806,
                730,
                76,
                10219,
                288,
                730,
                28720,
                11153,
                368,
                635,
                371,
                2686,
                44417,
                4398,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20806658470024497,
            "compression_ratio": 1.5443548387096775,
            "no_speech_prob": 0.026992153376340866
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 35218,
            "start": 373.18,
            "end": 378.06,
            "text": " Seguimos con el suministro de riel el consorcio encargado es a cimex del",
            "tokens": [
                51414,
                1100,
                2794,
                8372,
                416,
                806,
                2408,
                259,
                468,
                340,
                368,
                367,
                1187,
                806,
                1014,
                284,
                8529,
                2058,
                289,
                30135,
                785,
                257,
                269,
                1312,
                87,
                1103,
                51658
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20806658470024497,
            "compression_ratio": 1.5443548387096775,
            "no_speech_prob": 0.026992153376340866
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 37806,
            "start": 378.06,
            "end": 386.34,
            "text": " caribe. Con este tramo tenemos contemplado adquirir 30 mil 481 toneladas.",
            "tokens": [
                50364,
                1032,
                47622,
                13,
                2656,
                4065,
                504,
                10502,
                9914,
                19935,
                1573,
                614,
                45568,
                347,
                2217,
                1962,
                11174,
                16,
                2952,
                338,
                6872,
                13,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18449027449996383,
            "compression_ratio": 1.6299559471365639,
            "no_speech_prob": 0.03217719495296478
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 37806,
            "start": 386.34,
            "end": 390.74,
            "text": " Avanzamos en las actividades de terracer\u00eda formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n y",
            "tokens": [
                50778,
                11667,
                3910,
                2151,
                465,
                2439,
                605,
                41938,
                368,
                7245,
                12858,
                2686,
                1254,
                3482,
                368,
                26298,
                564,
                3516,
                288,
                50998
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18449027449996383,
            "compression_ratio": 1.6299559471365639,
            "no_speech_prob": 0.03217719495296478
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 37806,
            "start": 390.74,
            "end": 395.3,
            "text": " pedrapl\u00e9n as\u00ed como las actividades de despalme y fabricaci\u00f3n de balasto.",
            "tokens": [
                50998,
                5670,
                424,
                564,
                3516,
                8582,
                2617,
                2439,
                605,
                41938,
                368,
                730,
                31862,
                1398,
                288,
                7253,
                3482,
                368,
                3119,
                33869,
                13,
                51226
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18449027449996383,
            "compression_ratio": 1.6299559471365639,
            "no_speech_prob": 0.03217719495296478
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 37806,
            "start": 395.3,
            "end": 399.22,
            "text": " Adquirimos los derechos de la v\u00eda antigua y estamos por concluir la",
            "tokens": [
                51226,
                1999,
                45568,
                8372,
                1750,
                47508,
                368,
                635,
                371,
                2686,
                44417,
                4398,
                288,
                10382,
                1515,
                1588,
                2781,
                347,
                635,
                51422
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18449027449996383,
            "compression_ratio": 1.6299559471365639,
            "no_speech_prob": 0.03217719495296478
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 37806,
            "start": 399.22,
            "end": 403.46,
            "text": " adquisici\u00f3n de los \u00faltimos kil\u00f3metros del tramo. Aumentamos la producci\u00f3n de",
            "tokens": [
                51422,
                614,
                15398,
                15534,
                368,
                1750,
                33013,
                5128,
                812,
                29570,
                1103,
                504,
                10502,
                13,
                316,
                2206,
                2151,
                635,
                48586,
                368,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18449027449996383,
            "compression_ratio": 1.6299559471365639,
            "no_speech_prob": 0.03217719495296478
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 40346,
            "start": 403.46,
            "end": 408.84,
            "text": " durmientes a m\u00e1s de 200 mil. Ahorramos el 47.2 por ciento respecto del",
            "tokens": [
                50364,
                4861,
                76,
                20135,
                257,
                3573,
                368,
                2331,
                1962,
                13,
                316,
                2335,
                30227,
                806,
                16953,
                13,
                17,
                1515,
                47361,
                35694,
                1103,
                50633
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16142664370329485,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.057223957031965256
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 40346,
            "start": 408.84,
            "end": 412.79999999999995,
            "text": " presupuesto previsto para la adquisici\u00f3n de rieles. Con el museo de",
            "tokens": [
                50633,
                47640,
                22057,
                12642,
                9334,
                1690,
                635,
                614,
                15398,
                15534,
                368,
                367,
                1187,
                279,
                13,
                2656,
                806,
                39138,
                78,
                368,
                50831
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16142664370329485,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.057223957031965256
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 40346,
            "start": 412.79999999999995,
            "end": 416.64,
            "text": " B\u00e9cal fomentamos espacios para la promoci\u00f3n de la cultura de las",
            "tokens": [
                50831,
                363,
                9062,
                304,
                283,
                298,
                317,
                2151,
                7089,
                326,
                2717,
                1690,
                635,
                26750,
                5687,
                368,
                635,
                30576,
                368,
                2439,
                51023
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16142664370329485,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.057223957031965256
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 40346,
            "start": 416.64,
            "end": 423.46,
            "text": " comunidades mayas. Realizamos un avance del 96 por ciento equivalentes a 40.4",
            "tokens": [
                51023,
                11040,
                10284,
                815,
                296,
                13,
                8467,
                590,
                2151,
                517,
                1305,
                719,
                1103,
                24124,
                1515,
                47361,
                9052,
                9240,
                257,
                3356,
                13,
                19,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16142664370329485,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.057223957031965256
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 40346,
            "start": 423.46,
            "end": 430.46,
            "text": " kil\u00f3metros de los 42 que se concluir\u00e1n al t\u00e9rmino del mes. El tren maya avanza.",
            "tokens": [
                51364,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                1750,
                14034,
                631,
                369,
                1588,
                2781,
                347,
                7200,
                419,
                45198,
                78,
                1103,
                3813,
                13,
                2699,
                23136,
                815,
                64,
                1305,
                20030,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16142664370329485,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.057223957031965256
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 43346,
            "start": 433.53999999999996,
            "end": 438.58,
            "text": " El director general del Fondo Nacional de Fomento al Turismo, arquitecto Rogelio",
            "tokens": [
                50368,
                2699,
                5391,
                2674,
                1103,
                479,
                27720,
                36623,
                368,
                479,
                298,
                15467,
                419,
                5712,
                6882,
                11,
                40258,
                5739,
                78,
                11860,
                338,
                1004,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32710726261138917,
            "compression_ratio": 1.324742268041237,
            "no_speech_prob": 0.11666367202997208
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 43346,
            "start": 438.58,
            "end": 441.58,
            "text": " Jim\u00e9nez Pons.",
            "tokens": [
                50620,
                6637,
                526,
                28018,
                430,
                892,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32710726261138917,
            "compression_ratio": 1.324742268041237,
            "no_speech_prob": 0.11666367202997208
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 43346,
            "start": 449.46,
            "end": 455.53999999999996,
            "text": " Buenas tardes, bueno, todav\u00eda, s\u00ed, buenas tardes, ya son m\u00e1s de las 12 exactamente",
            "tokens": [
                51164,
                4078,
                11581,
                21057,
                279,
                11,
                11974,
                11,
                28388,
                11,
                8600,
                11,
                43852,
                21057,
                279,
                11,
                2478,
                1872,
                3573,
                368,
                2439,
                2272,
                48686,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32710726261138917,
            "compression_ratio": 1.324742268041237,
            "no_speech_prob": 0.11666367202997208
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 43346,
            "start": 455.53999999999996,
            "end": 463.26,
            "text": " ahorita. El saludo con gusto a todos los que nos acompa\u00f1an en el presidio.",
            "tokens": [
                51468,
                44249,
                2786,
                13,
                2699,
                1845,
                6207,
                416,
                38723,
                257,
                6321,
                1750,
                631,
                3269,
                43142,
                282,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                1004,
                13,
                51854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32710726261138917,
            "compression_ratio": 1.324742268041237,
            "no_speech_prob": 0.11666367202997208
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 46326,
            "start": 463.46,
            "end": 467.42,
            "text": " En el tramo 2 el encargo de la construcci\u00f3n, como todos saben, es grupo",
            "tokens": [
                50374,
                2193,
                806,
                504,
                10502,
                568,
                806,
                2058,
                289,
                1571,
                368,
                635,
                12946,
                14735,
                11,
                2617,
                6321,
                36670,
                11,
                785,
                20190,
                50572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 46326,
            "start": 467.42,
            "end": 472.46,
            "text": " carso. Confiamos en sus a\u00f1os de experiencia para esta labor.",
            "tokens": [
                50572,
                1032,
                539,
                13,
                11701,
                72,
                2151,
                465,
                3291,
                11424,
                368,
                36489,
                1690,
                5283,
                5938,
                13,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 46326,
            "start": 472.46,
            "end": 476.58,
            "text": " Hoy para llegar a este evento de en Ruis Cortino recorrimos nueve kil\u00f3metros del",
            "tokens": [
                50824,
                28664,
                1690,
                24892,
                257,
                4065,
                40655,
                368,
                465,
                497,
                8479,
                28522,
                2982,
                850,
                284,
                5565,
                329,
                10412,
                303,
                5128,
                812,
                29570,
                1103,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 46326,
            "start": 476.58,
            "end": 481.65999999999997,
            "text": " frente de obra para supervisar los avances de tramos 2 del tren maya.",
            "tokens": [
                51030,
                19873,
                368,
                22798,
                1690,
                34409,
                289,
                1750,
                1305,
                2676,
                368,
                504,
                2151,
                568,
                1103,
                23136,
                815,
                64,
                13,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 46326,
            "start": 481.65999999999997,
            "end": 485.34,
            "text": " En el sureste que nos dedicamos a la construcci\u00f3n sabemos que los tiempos",
            "tokens": [
                51284,
                2193,
                806,
                988,
                2941,
                631,
                3269,
                37071,
                2151,
                257,
                635,
                12946,
                14735,
                27200,
                631,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 46326,
            "start": 485.34,
            "end": 489.3,
            "text": " m\u00e1s propicios para los trabajos de terracer\u00edas y construcci\u00f3n en general",
            "tokens": [
                51468,
                3573,
                2365,
                26817,
                1690,
                1750,
                9618,
                329,
                368,
                7245,
                12858,
                10025,
                288,
                12946,
                14735,
                465,
                2674,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.199608267807379,
            "compression_ratio": 1.661596958174905,
            "no_speech_prob": 0.05339145287871361
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 48930,
            "start": 489.78000000000003,
            "end": 495.34000000000003,
            "text": " son las temporadas de secas. Estas temporadas son periodos claves que",
            "tokens": [
                50388,
                1872,
                2439,
                8219,
                6872,
                368,
                907,
                296,
                13,
                4410,
                296,
                8219,
                6872,
                1872,
                2896,
                329,
                596,
                5423,
                631,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 48930,
            "start": 495.34000000000003,
            "end": 499.22,
            "text": " re\u00fanen las condiciones id\u00f3neas para ejecutar los trabajos.",
            "tokens": [
                50666,
                319,
                2481,
                2866,
                2439,
                45960,
                4496,
                812,
                716,
                296,
                1690,
                39564,
                6672,
                289,
                1750,
                9618,
                329,
                13,
                50860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 48930,
            "start": 499.22,
            "end": 504.34000000000003,
            "text": " Solo tenemos esta temporada de secas y la del a\u00f1o entrante para dinamizar los",
            "tokens": [
                50860,
                26452,
                9914,
                5283,
                41983,
                368,
                907,
                296,
                288,
                635,
                1103,
                15984,
                8041,
                2879,
                1690,
                3791,
                335,
                9736,
                1750,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 48930,
            "start": 504.34000000000003,
            "end": 508.42,
            "text": " trabajos de rehabilitaci\u00f3n de esta v\u00eda general de comunicaci\u00f3n. Lograr un buen",
            "tokens": [
                51116,
                9618,
                329,
                368,
                26043,
                270,
                3482,
                368,
                5283,
                371,
                2686,
                2674,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                10824,
                5352,
                517,
                30037,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 48930,
            "start": 508.42,
            "end": 512.22,
            "text": " ritmo y sostenerlo como el bien lo ha indicado.",
            "tokens": [
                51320,
                11289,
                3280,
                288,
                41585,
                7971,
                752,
                2617,
                806,
                3610,
                450,
                324,
                4694,
                1573,
                13,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 48930,
            "start": 512.22,
            "end": 516.26,
            "text": " Este tramo 2 ya se inici\u00f3 el suministro Berriel. La adquisici\u00f3n, como se dec\u00eda",
            "tokens": [
                51510,
                16105,
                504,
                10502,
                568,
                2478,
                369,
                40380,
                7138,
                806,
                2408,
                259,
                468,
                340,
                5637,
                16721,
                13,
                2369,
                614,
                15398,
                15534,
                11,
                2617,
                369,
                37599,
                51712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20009290018389303,
            "compression_ratio": 1.6640316205533596,
            "no_speech_prob": 0.42800310254096985
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 51626,
            "start": 516.26,
            "end": 522.02,
            "text": " en el video, es de 30 mil 481 toneladas que est\u00e1 siendo producidas en China por",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                806,
                960,
                11,
                785,
                368,
                2217,
                1962,
                11174,
                16,
                2952,
                338,
                6872,
                631,
                3192,
                31423,
                1082,
                66,
                11382,
                465,
                3533,
                1515,
                50652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 51626,
            "start": 522.02,
            "end": 527.34,
            "text": " la empresa Angan Group. Estimamos que el primer cargamento llegue en abril.",
            "tokens": [
                50652,
                635,
                22682,
                4521,
                282,
                10500,
                13,
                4410,
                332,
                2151,
                631,
                806,
                12595,
                1032,
                70,
                8824,
                11234,
                622,
                465,
                410,
                24216,
                13,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 51626,
            "start": 527.34,
            "end": 531.86,
            "text": " Por otro lado, como bien indicaba el representante de Carso, la producci\u00f3n de",
            "tokens": [
                50918,
                5269,
                11921,
                11631,
                11,
                2617,
                3610,
                4694,
                5509,
                806,
                2906,
                2879,
                368,
                2741,
                539,
                11,
                635,
                48586,
                368,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 51626,
            "start": 531.86,
            "end": 536.38,
            "text": " herramientas va un paso muy importante y se contar\u00e1 en breve con una nueva",
            "tokens": [
                51144,
                38271,
                296,
                2773,
                517,
                29212,
                5323,
                9416,
                288,
                369,
                660,
                21534,
                465,
                48517,
                416,
                2002,
                28963,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 51626,
            "start": 536.38,
            "end": 541.9,
            "text": " producci\u00f3n de 300 mil adicionales a los 200 mil existentes. Actualmente hay",
            "tokens": [
                51370,
                48586,
                368,
                6641,
                1962,
                614,
                33010,
                279,
                257,
                1750,
                2331,
                1962,
                2514,
                9240,
                13,
                3251,
                901,
                4082,
                4842,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 51626,
            "start": 541.9,
            "end": 545.78,
            "text": " 13 frentes de obra activos en el tramo 2. El compromiso para las pr\u00f3ximas tres",
            "tokens": [
                51646,
                3705,
                283,
                1753,
                279,
                368,
                22798,
                2430,
                329,
                465,
                806,
                504,
                10502,
                568,
                13,
                2699,
                11482,
                19227,
                1690,
                2439,
                12389,
                296,
                15890,
                51840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21458226851834597,
            "compression_ratio": 1.5864406779661018,
            "no_speech_prob": 0.35374557971954346
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 54578,
            "start": 545.78,
            "end": 549.9,
            "text": " semanas es llegar a 16. Durante este periodo se implementaron dobles turnos y",
            "tokens": [
                50364,
                42507,
                785,
                24892,
                257,
                3165,
                13,
                13710,
                2879,
                4065,
                2896,
                78,
                369,
                4445,
                6372,
                360,
                8806,
                1261,
                329,
                288,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 54578,
            "start": 549.9,
            "end": 554.54,
            "text": " se tendr\u00e1 que continuar a buen paso para lograr los 91 kil\u00f3metros de trabajo de",
            "tokens": [
                50570,
                369,
                3928,
                30218,
                631,
                29980,
                257,
                30037,
                29212,
                1690,
                31013,
                289,
                1750,
                31064,
                5128,
                812,
                29570,
                368,
                18099,
                368,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 54578,
            "start": 554.54,
            "end": 559.5,
            "text": " aqu\u00ed a junio y 25 frentes activos. Tambi\u00e9n se iniciar\u00e1 la producci\u00f3n y",
            "tokens": [
                50802,
                6661,
                257,
                8156,
                1004,
                288,
                3552,
                283,
                1753,
                279,
                2430,
                329,
                13,
                25682,
                369,
                43043,
                21534,
                635,
                48586,
                288,
                51050
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 54578,
            "start": 559.5,
            "end": 563.98,
            "text": " transporte de balasto con una meta de 150 mil metros c\u00fabicos al t\u00e9rmino del",
            "tokens": [
                51050,
                5495,
                68,
                368,
                3119,
                33869,
                416,
                2002,
                19616,
                368,
                8451,
                1962,
                34761,
                269,
                2481,
                65,
                9940,
                419,
                45198,
                78,
                1103,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 54578,
            "start": 563.98,
            "end": 569.26,
            "text": " siguiente trimestre. En Campeche siempre hablamos del legado ferroviario de la",
            "tokens": [
                51274,
                25666,
                10445,
                41135,
                13,
                2193,
                6886,
                494,
                1876,
                12758,
                26280,
                2151,
                1103,
                1676,
                1573,
                7202,
                340,
                4917,
                4912,
                368,
                635,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 54578,
            "start": 569.26,
            "end": 573.3,
            "text": " zona. Hoy tenemos la oportunidad de honrarlo con el Tren Maya. Los trabajos",
            "tokens": [
                51538,
                24848,
                13,
                28664,
                9914,
                635,
                42794,
                368,
                2157,
                5352,
                752,
                416,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                13,
                7632,
                9618,
                329,
                51740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11327909322885367,
            "compression_ratio": 1.4967948717948718,
            "no_speech_prob": 0.023266099393367767
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 57330,
            "start": 573.3,
            "end": 576.8599999999999,
            "text": " que se llevan a cabo a lo largo de este tramo tienen como objetivo de tomar ese",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                369,
                12038,
                9768,
                257,
                41335,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                4065,
                504,
                10502,
                12536,
                2617,
                29809,
                368,
                22048,
                10167,
                50542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22511918993963712,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.34674519300460815
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 57330,
            "start": 576.8599999999999,
            "end": 583.14,
            "text": " potencial desde sus econom\u00edas locales, sociales y comunitarias, desde su cultura",
            "tokens": [
                50542,
                48265,
                10188,
                3291,
                2520,
                10025,
                2654,
                279,
                11,
                29623,
                288,
                11040,
                270,
                35027,
                11,
                10188,
                459,
                30576,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22511918993963712,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.34674519300460815
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 57330,
            "start": 583.14,
            "end": 586.62,
            "text": " y su gente. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50856,
                288,
                459,
                3788,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22511918993963712,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.34674519300460815
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 57330,
            "start": 594.5,
            "end": 599.6999999999999,
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente",
            "tokens": [
                51424,
                4410,
                332,
                1573,
                26557,
                11,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22511918993963712,
            "compression_ratio": 1.430939226519337,
            "no_speech_prob": 0.34674519300460815
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 59970,
            "start": 599.7,
            "end": 607.7,
            "text": " constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50364,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2870811250474718,
            "compression_ratio": 1.128,
            "no_speech_prob": 0.24981428682804108
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 59970,
            "start": 613.34,
            "end": 622.82,
            "text": " Amigas, amigos de Campeche, me da mucho gusto estar",
            "tokens": [
                51046,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                8755,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2870811250474718,
            "compression_ratio": 1.128,
            "no_speech_prob": 0.24981428682804108
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 62282,
            "start": 622.86,
            "end": 632.62,
            "text": " aqu\u00ed en Adolfo Ruiz Cortines, en este tramo de el Tren Maya",
            "tokens": [
                50366,
                6661,
                465,
                1999,
                7491,
                78,
                15702,
                590,
                28522,
                1652,
                11,
                465,
                4065,
                504,
                10502,
                368,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                50854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32494422624695973,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.29204824566841125
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 62282,
            "start": 632.7,
            "end": 636.6600000000001,
            "text": " de esc\u00e1rcega",
            "tokens": [
                50858,
                368,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32494422624695973,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.29204824566841125
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 62282,
            "start": 639.7,
            "end": 649.46,
            "text": " a calquin\u00ed. Como se mencion\u00f3, todo este tramo tiene que ver con el estado de",
            "tokens": [
                51208,
                257,
                2104,
                29360,
                870,
                13,
                11913,
                369,
                37030,
                812,
                11,
                5149,
                4065,
                504,
                10502,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                18372,
                368,
                51696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32494422624695973,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.29204824566841125
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 64946,
            "start": 649.46,
            "end": 661.62,
            "text": " Campeche. En general, el mayor tramo en construcci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                2193,
                2674,
                11,
                806,
                10120,
                504,
                10502,
                465,
                12946,
                14735,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38493445611769156,
            "compression_ratio": 1.0229885057471264,
            "no_speech_prob": 0.4240992069244385
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 64946,
            "start": 661.62,
            "end": 666.94,
            "text": " o la superficie lineal",
            "tokens": [
                50972,
                277,
                635,
                23881,
                414,
                1622,
                304,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38493445611769156,
            "compression_ratio": 1.0229885057471264,
            "no_speech_prob": 0.4240992069244385
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 64946,
            "start": 667.22,
            "end": 671.22,
            "text": " m\u00e1s extensa",
            "tokens": [
                51252,
                3573,
                1279,
                23364,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.38493445611769156,
            "compression_ratio": 1.0229885057471264,
            "no_speech_prob": 0.4240992069244385
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 67122,
            "start": 671.26,
            "end": 679.58,
            "text": " de todo lo que es el Tren Maya est\u00e1 aqu\u00ed en Campeche",
            "tokens": [
                50366,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                785,
                806,
                314,
                1095,
                21695,
                3192,
                6661,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                50782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.250484342928286,
            "compression_ratio": 1.305084745762712,
            "no_speech_prob": 0.12733536958694458
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 67122,
            "start": 679.7,
            "end": 691.62,
            "text": " porque inicia en los l\u00edmites de Tabasco con Campeche, termina",
            "tokens": [
                50788,
                4021,
                294,
                15341,
                465,
                1750,
                287,
                14569,
                3324,
                368,
                14106,
                296,
                1291,
                416,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                1433,
                1426,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.250484342928286,
            "compression_ratio": 1.305084745762712,
            "no_speech_prob": 0.12733536958694458
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 67122,
            "start": 691.62,
            "end": 699.38,
            "text": " en los l\u00edmites con Yucat\u00e1n y luego",
            "tokens": [
                51384,
                465,
                1750,
                287,
                14569,
                3324,
                416,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                288,
                17222,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.250484342928286,
            "compression_ratio": 1.305084745762712,
            "no_speech_prob": 0.12733536958694458
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 69938,
            "start": 699.38,
            "end": 703.06,
            "text": " por el Caribe",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                806,
                2741,
                47622,
                50548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22681631088256837,
            "compression_ratio": 1.2169811320754718,
            "no_speech_prob": 0.021582307294011116
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 69938,
            "start": 703.06,
            "end": 711.5,
            "text": " vuelve a comenzar el estado de Campeche, terminando Quintana Roo",
            "tokens": [
                50548,
                20126,
                303,
                257,
                29564,
                289,
                806,
                18372,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                10761,
                1806,
                2326,
                686,
                2095,
                497,
                1986,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22681631088256837,
            "compression_ratio": 1.2169811320754718,
            "no_speech_prob": 0.021582307294011116
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 69938,
            "start": 711.86,
            "end": 719.18,
            "text": " en el municipio de Calakmul, de Chetumal a Espujil",
            "tokens": [
                50988,
                465,
                806,
                14998,
                1004,
                368,
                3511,
                514,
                76,
                425,
                11,
                368,
                761,
                302,
                449,
                304,
                257,
                24978,
                4579,
                388,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22681631088256837,
            "compression_ratio": 1.2169811320754718,
            "no_speech_prob": 0.021582307294011116
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 71918,
            "start": 719.2199999999999,
            "end": 725.7399999999999,
            "text": " y de nuevo a esc\u00e1rcega, de modo que",
            "tokens": [
                50366,
                288,
                368,
                18591,
                257,
                4721,
                20335,
                384,
                3680,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                50692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32519425286187065,
            "compression_ratio": 1.218045112781955,
            "no_speech_prob": 0.2950938940048218
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 71918,
            "start": 725.7399999999999,
            "end": 735.06,
            "text": " aqu\u00ed se est\u00e1n construyendo alrededor de 700 kil\u00f3metros aproximadamente",
            "tokens": [
                50692,
                6661,
                369,
                10368,
                12946,
                88,
                3999,
                43663,
                368,
                15204,
                5128,
                812,
                29570,
                48892,
                51158
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32519425286187065,
            "compression_ratio": 1.218045112781955,
            "no_speech_prob": 0.2950938940048218
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 71918,
            "start": 735.06,
            "end": 746.74,
            "text": " del Tren Maya y estamos muy contentos con esta obra",
            "tokens": [
                51158,
                1103,
                314,
                1095,
                21695,
                288,
                10382,
                5323,
                2701,
                329,
                416,
                5283,
                22798,
                51742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.32519425286187065,
            "compression_ratio": 1.218045112781955,
            "no_speech_prob": 0.2950938940048218
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 74674,
            "start": 746.9,
            "end": 754.62,
            "text": " preocupados pero fundamentalmente ocupados, preocupados por el tiempo",
            "tokens": [
                50372,
                23080,
                4181,
                4768,
                8088,
                4082,
                37305,
                4181,
                11,
                23080,
                4181,
                1515,
                806,
                11772,
                50758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16375614347912015,
            "compression_ratio": 1.4671052631578947,
            "no_speech_prob": 0.03176609054207802
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 74674,
            "start": 754.62,
            "end": 763.46,
            "text": " porque lo tenemos que hacer en poco tiempo. Toda la infraestructura, la",
            "tokens": [
                50758,
                4021,
                450,
                9914,
                631,
                6720,
                465,
                10639,
                11772,
                13,
                2465,
                64,
                635,
                23654,
                43056,
                2991,
                11,
                635,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16375614347912015,
            "compression_ratio": 1.4671052631578947,
            "no_speech_prob": 0.03176609054207802
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 74674,
            "start": 763.46,
            "end": 773.02,
            "text": " v\u00eda f\u00e9rrea, las estaciones, adquirir los trenes, iniciar la operaci\u00f3n del Tren",
            "tokens": [
                51200,
                371,
                2686,
                283,
                4198,
                12057,
                11,
                2439,
                871,
                9188,
                11,
                614,
                45568,
                347,
                1750,
                23136,
                279,
                11,
                43043,
                289,
                635,
                2208,
                3482,
                1103,
                314,
                1095,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16375614347912015,
            "compression_ratio": 1.4671052631578947,
            "no_speech_prob": 0.03176609054207802
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 77302,
            "start": 773.1,
            "end": 780.14,
            "text": " Maya, todo esto como lo vengo mencionando antes del 2024",
            "tokens": [
                50368,
                21695,
                11,
                5149,
                7433,
                2617,
                450,
                371,
                30362,
                37030,
                1806,
                11014,
                1103,
                45237,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3052788269825471,
            "compression_ratio": 1.2407407407407407,
            "no_speech_prob": 0.15120117366313934
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 77302,
            "start": 780.14,
            "end": 793.9399999999999,
            "text": " yo creo que la fecha que debemos de tener presente es concluir todo a finales",
            "tokens": [
                50720,
                5290,
                14336,
                631,
                635,
                579,
                4413,
                631,
                3001,
                4485,
                368,
                11640,
                28709,
                785,
                1588,
                2781,
                347,
                5149,
                257,
                2572,
                279,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3052788269825471,
            "compression_ratio": 1.2407407407407407,
            "no_speech_prob": 0.15120117366313934
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 79394,
            "start": 794.3800000000001,
            "end": 807.2600000000001,
            "text": " del 2023 para poder empezar con las pruebas y la operaci\u00f3n del tren en 2024",
            "tokens": [
                50386,
                1103,
                44377,
                1690,
                8152,
                31168,
                416,
                2439,
                32820,
                16342,
                288,
                635,
                2208,
                3482,
                1103,
                23136,
                465,
                45237,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.261294614701044,
            "compression_ratio": 1.256198347107438,
            "no_speech_prob": 0.4180208146572113
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 79394,
            "start": 807.2600000000001,
            "end": 819.3000000000001,
            "text": " vamos avanzando, desde luego no dejan de haber retrasos en todos los tramos",
            "tokens": [
                51030,
                5295,
                42444,
                1806,
                11,
                10188,
                17222,
                572,
                368,
                14763,
                368,
                15811,
                1533,
                3906,
                329,
                465,
                6321,
                1750,
                504,
                2151,
                51632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.261294614701044,
            "compression_ratio": 1.256198347107438,
            "no_speech_prob": 0.4180208146572113
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 81930,
            "start": 819.3399999999999,
            "end": 825.8599999999999,
            "text": " esto por circunstancias distintas",
            "tokens": [
                50366,
                7433,
                1515,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                31489,
                296,
                50692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27439186970392865,
            "compression_ratio": 1.4112903225806452,
            "no_speech_prob": 0.056775178760290146
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 81930,
            "start": 825.8599999999999,
            "end": 831.74,
            "text": " desde el mal tiempo, la pandemia",
            "tokens": [
                50692,
                10188,
                806,
                2806,
                11772,
                11,
                635,
                33245,
                50986
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27439186970392865,
            "compression_ratio": 1.4112903225806452,
            "no_speech_prob": 0.056775178760290146
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 81930,
            "start": 833.54,
            "end": 839.2199999999999,
            "text": " limitaciones que tienen que ver con el cuidado del medio ambiente",
            "tokens": [
                51076,
                4948,
                9188,
                631,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                31891,
                1103,
                22123,
                34957,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27439186970392865,
            "compression_ratio": 1.4112903225806452,
            "no_speech_prob": 0.056775178760290146
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 81930,
            "start": 839.2199999999999,
            "end": 846.18,
            "text": " con el respeto a monumentos arqueol\u00f3gicos",
            "tokens": [
                51360,
                416,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                20289,
                329,
                594,
                1077,
                27629,
                9940,
                51708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27439186970392865,
            "compression_ratio": 1.4112903225806452,
            "no_speech_prob": 0.056775178760290146
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 84618,
            "start": 846.18,
            "end": 854.14,
            "text": " pero tenemos que avanzar y lo mejor es lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 el ingeniero",
            "tokens": [
                50364,
                4768,
                9914,
                631,
                42444,
                289,
                288,
                450,
                11479,
                785,
                450,
                631,
                6661,
                37030,
                812,
                806,
                21600,
                12030,
                50762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19794172286987305,
            "compression_ratio": 1.3049645390070923,
            "no_speech_prob": 0.010698413476347923
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 84618,
            "start": 854.14,
            "end": 864.2199999999999,
            "text": " Antonio G\u00f3mez Garc\u00eda de Carso, abrir muchos tramos de trabajo",
            "tokens": [
                50762,
                22527,
                460,
                812,
                19917,
                7995,
                31298,
                368,
                2741,
                539,
                11,
                27446,
                17061,
                504,
                2151,
                368,
                18099,
                51266
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19794172286987305,
            "compression_ratio": 1.3049645390070923,
            "no_speech_prob": 0.010698413476347923
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 84618,
            "start": 864.2199999999999,
            "end": 871.78,
            "text": " para avanzar al mismo tiempo en varias partes",
            "tokens": [
                51266,
                1690,
                42444,
                289,
                419,
                12461,
                11772,
                465,
                37496,
                31210,
                51644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19794172286987305,
            "compression_ratio": 1.3049645390070923,
            "no_speech_prob": 0.010698413476347923
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 87178,
            "start": 871.8199999999999,
            "end": 883.78,
            "text": " y as\u00ed tener un mejor desempe\u00f1o y tambi\u00e9n lo que mencion\u00f3 Rogelio Jim\u00e9nez",
            "tokens": [
                50366,
                288,
                8582,
                11640,
                517,
                11479,
                38850,
                494,
                7716,
                288,
                6407,
                450,
                631,
                37030,
                812,
                11860,
                338,
                1004,
                6637,
                526,
                28018,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3130329075981589,
            "compression_ratio": 1.0515463917525774,
            "no_speech_prob": 0.016215819865465164
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 87178,
            "start": 883.78,
            "end": 889.18,
            "text": " Pons, aprovechar la seca",
            "tokens": [
                50964,
                430,
                892,
                11,
                29015,
                7374,
                635,
                369,
                496,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3130329075981589,
            "compression_ratio": 1.0515463917525774,
            "no_speech_prob": 0.016215819865465164
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 88918,
            "start": 890.18,
            "end": 901.6999999999999,
            "text": " aqu\u00ed llueve mucho, se complica la construcci\u00f3n de obras en temporada de lluvia",
            "tokens": [
                50414,
                6661,
                4849,
                622,
                303,
                9824,
                11,
                369,
                1209,
                2262,
                635,
                12946,
                14735,
                368,
                47618,
                465,
                41983,
                368,
                4849,
                9350,
                654,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.278324897472675,
            "compression_ratio": 1.323076923076923,
            "no_speech_prob": 0.16369596123695374
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 88918,
            "start": 901.6999999999999,
            "end": 912.3,
            "text": " a partir de agosto hasta noviembre y llueve y hay inundaciones",
            "tokens": [
                50990,
                257,
                13906,
                368,
                623,
                22756,
                10764,
                572,
                12702,
                20014,
                288,
                4849,
                622,
                303,
                288,
                4842,
                294,
                997,
                9188,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.278324897472675,
            "compression_ratio": 1.323076923076923,
            "no_speech_prob": 0.16369596123695374
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 88918,
            "start": 912.3,
            "end": 917.02,
            "text": " eso hay que tenerlo presente",
            "tokens": [
                51520,
                7287,
                4842,
                631,
                11640,
                752,
                28709,
                51756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.278324897472675,
            "compression_ratio": 1.323076923076923,
            "no_speech_prob": 0.16369596123695374
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 91702,
            "start": 917.06,
            "end": 924.34,
            "text": " de ah\u00ed la recomendaci\u00f3n de Rogelio de aprovechar estos meses",
            "tokens": [
                50366,
                368,
                12571,
                635,
                40292,
                3482,
                368,
                11860,
                338,
                1004,
                368,
                29015,
                7374,
                12585,
                23922,
                50730
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2652654396860223,
            "compression_ratio": 1.1523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.004580244421958923
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 91702,
            "start": 924.34,
            "end": 932.14,
            "text": " tenemos todo marzo, abril, mayo",
            "tokens": [
                50730,
                9914,
                5149,
                1849,
                4765,
                11,
                410,
                24216,
                11,
                38485,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2652654396860223,
            "compression_ratio": 1.1523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.004580244421958923
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 91702,
            "start": 937.54,
            "end": 943.5,
            "text": " luego junio y julio porque",
            "tokens": [
                51390,
                17222,
                8156,
                1004,
                288,
                30764,
                1004,
                4021,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2652654396860223,
            "compression_ratio": 1.1523809523809523,
            "no_speech_prob": 0.004580244421958923
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 94350,
            "start": 943.58,
            "end": 950.18,
            "text": " dicen por ac\u00e1 o decimos es la can\u00edcula",
            "tokens": [
                50368,
                33816,
                1515,
                23496,
                277,
                979,
                8372,
                785,
                635,
                393,
                15304,
                64,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2608590042381956,
            "compression_ratio": 1.2846153846153847,
            "no_speech_prob": 0.12016043812036514
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 94350,
            "start": 951.86,
            "end": 960.18,
            "text": " no sopla ni el viento, no hay nada, es seco, seco",
            "tokens": [
                50782,
                572,
                370,
                29684,
                3867,
                806,
                371,
                7814,
                11,
                572,
                4842,
                8096,
                11,
                785,
                907,
                78,
                11,
                907,
                78,
                51198
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2608590042381956,
            "compression_ratio": 1.2846153846153847,
            "no_speech_prob": 0.12016043812036514
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 94350,
            "start": 960.18,
            "end": 968.98,
            "text": " a veces 40, 50 d\u00edas que se pueden aprovechar, nada m\u00e1s es cosa de cuidar a",
            "tokens": [
                51198,
                257,
                17054,
                3356,
                11,
                2625,
                19527,
                631,
                369,
                14714,
                29015,
                7374,
                11,
                8096,
                3573,
                785,
                10163,
                368,
                20770,
                289,
                257,
                51638
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2608590042381956,
            "compression_ratio": 1.2846153846153847,
            "no_speech_prob": 0.12016043812036514
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 96898,
            "start": 968.98,
            "end": 975.0600000000001,
            "text": " los trabajadores como tienen estos puestos para hidrataci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                9618,
                11856,
                2617,
                12536,
                12585,
                2362,
                377,
                329,
                1690,
                16253,
                4481,
                3482,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19589561223983765,
            "compression_ratio": 1.5328947368421053,
            "no_speech_prob": 0.41598793864250183
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 96898,
            "start": 975.0600000000001,
            "end": 984.78,
            "text": " estar con ellos y apurar el trabajo que est\u00e1n haciendo por la noche",
            "tokens": [
                50668,
                8755,
                416,
                16353,
                288,
                1882,
                28586,
                806,
                18099,
                631,
                10368,
                20509,
                1515,
                635,
                29735,
                51154
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19589561223983765,
            "compression_ratio": 1.5328947368421053,
            "no_speech_prob": 0.41598793864250183
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 96898,
            "start": 984.78,
            "end": 988.82,
            "text": " por las tardes para avanzar",
            "tokens": [
                51154,
                1515,
                2439,
                21057,
                279,
                1690,
                42444,
                289,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19589561223983765,
            "compression_ratio": 1.5328947368421053,
            "no_speech_prob": 0.41598793864250183
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 96898,
            "start": 988.82,
            "end": 996.74,
            "text": " tenemos que lograr el prop\u00f3sito de concluir esta obra y yo agradezco mucho",
            "tokens": [
                51356,
                9914,
                631,
                31013,
                289,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                368,
                1588,
                2781,
                347,
                5283,
                22798,
                288,
                5290,
                31469,
                89,
                1291,
                9824,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19589561223983765,
            "compression_ratio": 1.5328947368421053,
            "no_speech_prob": 0.41598793864250183
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 99674,
            "start": 996.78,
            "end": 1004.34,
            "text": " al gobernador de Campeche por todo su apoyo gobernador Aisa que nos est\u00e1",
            "tokens": [
                50366,
                419,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                1515,
                5149,
                459,
                46151,
                352,
                26848,
                5409,
                316,
                3837,
                631,
                3269,
                3192,
                50744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3179470437471984,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.06783153861761093
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 99674,
            "start": 1004.34,
            "end": 1012.5,
            "text": " ayudando, facilitando el que se pueda avanzar y le tenemos confianza tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50744,
                20333,
                1806,
                11,
                38770,
                1806,
                806,
                631,
                369,
                31907,
                42444,
                289,
                288,
                476,
                9914,
                49081,
                2394,
                6407,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3179470437471984,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.06783153861761093
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 99674,
            "start": 1012.5,
            "end": 1015.94,
            "text": " al grupo Carso",
            "tokens": [
                51152,
                419,
                20190,
                2741,
                539,
                51324
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3179470437471984,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.06783153861761093
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 99674,
            "start": 1016.98,
            "end": 1021.86,
            "text": " cuando me presentaron el reporte de avance",
            "tokens": [
                51376,
                7767,
                385,
                1974,
                6372,
                806,
                2275,
                68,
                368,
                1305,
                719,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3179470437471984,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.06783153861761093
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 102186,
            "start": 1022.0600000000001,
            "end": 1030.9,
            "text": " ten\u00eda inter\u00e9s en hablarles a los due\u00f1os de las empresas a los directivos",
            "tokens": [
                50374,
                23718,
                728,
                2191,
                465,
                21014,
                904,
                257,
                1750,
                3462,
                8242,
                368,
                2439,
                26433,
                257,
                1750,
                2047,
                16501,
                50816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3639259984937765,
            "compression_ratio": 1.4758620689655173,
            "no_speech_prob": 0.05957174301147461
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 102186,
            "start": 1030.9,
            "end": 1041.8600000000001,
            "text": " pero dije no vamos mejor a la supervisi\u00f3n porque es entendible el",
            "tokens": [
                50816,
                4768,
                39414,
                572,
                5295,
                11479,
                257,
                635,
                34409,
                2560,
                4021,
                785,
                16612,
                964,
                806,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3639259984937765,
            "compression_ratio": 1.4758620689655173,
            "no_speech_prob": 0.05957174301147461
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 102186,
            "start": 1041.8600000000001,
            "end": 1050.9,
            "text": " retraso y s\u00e9 que se va a superar aqu\u00ed y en otros tramos por como dije",
            "tokens": [
                51364,
                1533,
                3906,
                78,
                288,
                7910,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                1687,
                289,
                6661,
                288,
                465,
                16422,
                504,
                2151,
                1515,
                2617,
                39414,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3639259984937765,
            "compression_ratio": 1.4758620689655173,
            "no_speech_prob": 0.05957174301147461
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 105090,
            "start": 1050.9,
            "end": 1059.14,
            "text": " distintas circunstancias, adem\u00e1s no quise hablarle al ingeniero Slin porque",
            "tokens": [
                50364,
                31489,
                296,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                11,
                21251,
                572,
                421,
                908,
                21014,
                306,
                419,
                21600,
                12030,
                318,
                5045,
                4021,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.395004469772865,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.028343280777335167
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 105090,
            "start": 1059.14,
            "end": 1066.98,
            "text": " est\u00e1 recuper\u00e1ndose del COVID, est\u00e1 como yo en la fase de post COVID",
            "tokens": [
                50776,
                3192,
                25692,
                18606,
                541,
                1103,
                4566,
                11,
                3192,
                2617,
                5290,
                465,
                635,
                33931,
                368,
                2183,
                4566,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.395004469772865,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.028343280777335167
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 105090,
            "start": 1066.98,
            "end": 1077.46,
            "text": " nos dio casi al mismo tiempo el COVID y mantuvimos comunicaci\u00f3n durante",
            "tokens": [
                51168,
                3269,
                31965,
                22567,
                419,
                12461,
                11772,
                806,
                4566,
                288,
                10845,
                9350,
                8372,
                31710,
                3482,
                14427,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.395004469772865,
            "compression_ratio": 1.3664596273291925,
            "no_speech_prob": 0.028343280777335167
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 107746,
            "start": 1077.7,
            "end": 1086.74,
            "text": " ese tiempo, afortunadamente ya est\u00e1 mejor, ya est\u00e1 en recuperaci\u00f3n como muchos",
            "tokens": [
                50376,
                10167,
                11772,
                11,
                3238,
                1584,
                27858,
                2478,
                3192,
                11479,
                11,
                2478,
                3192,
                465,
                25692,
                3482,
                2617,
                17061,
                50828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29569115177277594,
            "compression_ratio": 1.4968152866242037,
            "no_speech_prob": 0.0510527640581131
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 107746,
            "start": 1086.74,
            "end": 1093.94,
            "text": " otros que se est\u00e1n recuperando y que les dec\u00edamos eso, que salgan bien, que",
            "tokens": [
                50828,
                16422,
                631,
                369,
                10368,
                25692,
                1806,
                288,
                631,
                1512,
                979,
                16275,
                7287,
                11,
                631,
                1845,
                1275,
                3610,
                11,
                631,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29569115177277594,
            "compression_ratio": 1.4968152866242037,
            "no_speech_prob": 0.0510527640581131
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 107746,
            "start": 1093.94,
            "end": 1104.26,
            "text": " sanen, ha sido lo plante\u00e9 en el tramo anterior muy triste porque muchos se",
            "tokens": [
                51188,
                6645,
                268,
                11,
                324,
                14444,
                450,
                36829,
                526,
                465,
                806,
                504,
                10502,
                22272,
                5323,
                33526,
                4021,
                17061,
                369,
                51704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29569115177277594,
            "compression_ratio": 1.4968152866242037,
            "no_speech_prob": 0.0510527640581131
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 110426,
            "start": 1104.9,
            "end": 1114.42,
            "text": " nos adelantaron, fallecieron, el tramo anterior fue muy afectado porque a",
            "tokens": [
                50396,
                3269,
                30069,
                394,
                6372,
                11,
                2100,
                68,
                537,
                16308,
                11,
                806,
                504,
                10502,
                22272,
                9248,
                5323,
                30626,
                1573,
                4021,
                257,
                50872
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27788277889819857,
            "compression_ratio": 1.280701754385965,
            "no_speech_prob": 0.10838204622268677
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 110426,
            "start": 1114.42,
            "end": 1123.78,
            "text": " Manuel Gomezcano, a su hermano, despeg\u00f3 muy fuerte y perdieron la vida,",
            "tokens": [
                50872,
                34362,
                43537,
                18651,
                11,
                257,
                459,
                39458,
                78,
                11,
                730,
                494,
                70,
                812,
                5323,
                37129,
                288,
                12611,
                14440,
                635,
                7644,
                11,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27788277889819857,
            "compression_ratio": 1.280701754385965,
            "no_speech_prob": 0.10838204622268677
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 112378,
            "start": 1124.42,
            "end": 1127.22,
            "text": " fallecieron",
            "tokens": [
                50396,
                2100,
                68,
                537,
                16308,
                50536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2530143044211648,
            "compression_ratio": 1.248,
            "no_speech_prob": 0.07534781098365784
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 112378,
            "start": 1127.7,
            "end": 1137.54,
            "text": " y as\u00ed muchas otras personas desgraciadamente miles de mexicanos, por",
            "tokens": [
                50560,
                288,
                8582,
                16072,
                20244,
                12019,
                730,
                861,
                22086,
                27858,
                6193,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                1515,
                51052
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2530143044211648,
            "compression_ratio": 1.248,
            "no_speech_prob": 0.07534781098365784
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 112378,
            "start": 1137.54,
            "end": 1147.3,
            "text": " eso tambi\u00e9n celebramos que ya se haya iniciado la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51052,
                7287,
                6407,
                3886,
                2151,
                631,
                2478,
                369,
                24693,
                43043,
                1573,
                635,
                37597,
                12150,
                368,
                38581,
                3482,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2530143044211648,
            "compression_ratio": 1.248,
            "no_speech_prob": 0.07534781098365784
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 114730,
            "start": 1147.3799999999999,
            "end": 1155.94,
            "text": " porque eso es lo que nos va a dar m\u00e1s seguridad, no hay que confiarnos porque",
            "tokens": [
                50368,
                4021,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                3269,
                2773,
                257,
                4072,
                3573,
                35415,
                11,
                572,
                4842,
                631,
                1497,
                72,
                24979,
                4021,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17818304697672527,
            "compression_ratio": 1.3362068965517242,
            "no_speech_prob": 0.15892896056175232
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 114730,
            "start": 1155.94,
            "end": 1171.06,
            "text": " son como olas, ya hab\u00edamos pasado la primera ola y se pensaba que ya estaba",
            "tokens": [
                50796,
                1872,
                2617,
                2545,
                296,
                11,
                2478,
                3025,
                16275,
                24794,
                635,
                17382,
                277,
                875,
                288,
                369,
                6099,
                5509,
                631,
                2478,
                17544,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17818304697672527,
            "compression_ratio": 1.3362068965517242,
            "no_speech_prob": 0.15892896056175232
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 117106,
            "start": 1171.46,
            "end": 1179.54,
            "text": " bajo control, que ya el contagio hab\u00eda disminuido y se viene otra ola",
            "tokens": [
                50384,
                30139,
                1969,
                11,
                631,
                2478,
                806,
                28525,
                1004,
                16395,
                717,
                2367,
                84,
                2925,
                288,
                369,
                19561,
                13623,
                277,
                875,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21874335455516028,
            "compression_ratio": 1.4223602484472049,
            "no_speech_prob": 0.5638769865036011
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 117106,
            "start": 1181.78,
            "end": 1190.26,
            "text": " mundial, no solo afectando a nuestro pa\u00eds y ahora estamos tambi\u00e9n, no solo en",
            "tokens": [
                50900,
                41740,
                11,
                572,
                6944,
                30626,
                1806,
                257,
                14726,
                10572,
                288,
                9923,
                10382,
                6407,
                11,
                572,
                6944,
                465,
                51324
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21874335455516028,
            "compression_ratio": 1.4223602484472049,
            "no_speech_prob": 0.5638769865036011
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 117106,
            "start": 1190.26,
            "end": 1199.54,
            "text": " M\u00e9xico, en el mundo, percibiendo con buenos ojos el que est\u00e1 descendiendo el",
            "tokens": [
                51324,
                28128,
                11,
                465,
                806,
                7968,
                11,
                680,
                537,
                65,
                7304,
                416,
                49617,
                39519,
                806,
                631,
                3192,
                16333,
                7304,
                806,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21874335455516028,
            "compression_ratio": 1.4223602484472049,
            "no_speech_prob": 0.5638769865036011
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 119954,
            "start": 1199.54,
            "end": 1211.3,
            "text": " contagio, no es solo por la aplicaci\u00f3n de la vacuna, porque se puede pensar ya se",
            "tokens": [
                50364,
                28525,
                1004,
                11,
                572,
                785,
                6944,
                1515,
                635,
                18221,
                3482,
                368,
                635,
                2842,
                5051,
                11,
                4021,
                369,
                8919,
                18321,
                2478,
                369,
                50952
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22844158519398083,
            "compression_ratio": 1.504,
            "no_speech_prob": 0.0460834763944149
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 119954,
            "start": 1211.3,
            "end": 1218.02,
            "text": " est\u00e1 aplicando la vacuna, ya se est\u00e1n sintiendo los efectos, no, es un proceso",
            "tokens": [
                50952,
                3192,
                18221,
                1806,
                635,
                2842,
                5051,
                11,
                2478,
                369,
                10368,
                41259,
                7304,
                1750,
                22565,
                329,
                11,
                572,
                11,
                785,
                517,
                29314,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22844158519398083,
            "compression_ratio": 1.504,
            "no_speech_prob": 0.0460834763944149
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 119954,
            "start": 1219.78,
            "end": 1224.5,
            "text": " que tiene esta pandemia,",
            "tokens": [
                51376,
                631,
                7066,
                5283,
                33245,
                11,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22844158519398083,
            "compression_ratio": 1.504,
            "no_speech_prob": 0.0460834763944149
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 122450,
            "start": 1224.5,
            "end": 1229.54,
            "text": " que ten\u00eda este virus",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                23718,
                4065,
                5752,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3104727314967735,
            "compression_ratio": 1.316546762589928,
            "no_speech_prob": 0.10557612031698227
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 122450,
            "start": 1233.14,
            "end": 1243.94,
            "text": " que ahora est\u00e1 con menor intensidad en M\u00e9xico y en el mundo, pero no confiarnos",
            "tokens": [
                50796,
                631,
                9923,
                3192,
                416,
                26343,
                14056,
                4580,
                465,
                28128,
                288,
                465,
                806,
                7968,
                11,
                4768,
                572,
                1497,
                72,
                24979,
                51336
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3104727314967735,
            "compression_ratio": 1.316546762589928,
            "no_speech_prob": 0.10557612031698227
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 122450,
            "start": 1243.94,
            "end": 1252.58,
            "text": " porque no queremos una tercera ola, ya para septiembre, octubre del a\u00f1o pasado",
            "tokens": [
                51336,
                4021,
                572,
                26813,
                2002,
                1796,
                41034,
                277,
                875,
                11,
                2478,
                1690,
                23891,
                49772,
                11,
                13350,
                836,
                265,
                1103,
                15984,
                24794,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3104727314967735,
            "compression_ratio": 1.316546762589928,
            "no_speech_prob": 0.10557612031698227
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 125258,
            "start": 1252.58,
            "end": 1264.74,
            "text": " estamos a la baja, m\u00e1s tranquilos y el fin de a\u00f1o se vino muy fuerte, diciembre fue",
            "tokens": [
                50364,
                10382,
                257,
                635,
                49427,
                11,
                3573,
                17640,
                6136,
                288,
                806,
                962,
                368,
                15984,
                369,
                48841,
                5323,
                37129,
                11,
                14285,
                49772,
                9248,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2013216766656614,
            "compression_ratio": 1.3253968253968254,
            "no_speech_prob": 0.06072221323847771
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 125258,
            "start": 1264.74,
            "end": 1274.34,
            "text": " muy fuerte, enero y ya en febrero empez\u00f3 a bajar y lo mismo ahora, el n\u00famero de",
            "tokens": [
                50972,
                5323,
                37129,
                11,
                465,
                2032,
                288,
                2478,
                465,
                579,
                1443,
                2032,
                18730,
                812,
                257,
                23589,
                289,
                288,
                450,
                12461,
                9923,
                11,
                806,
                14959,
                368,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2013216766656614,
            "compression_ratio": 1.3253968253968254,
            "no_speech_prob": 0.06072221323847771
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 127434,
            "start": 1275.3,
            "end": 1286.26,
            "text": " contagios, ahora tenemos una disponibilidad de el 70% de las camas de hospitales y solo",
            "tokens": [
                50412,
                28525,
                2717,
                11,
                9923,
                9914,
                2002,
                23311,
                33989,
                368,
                806,
                5285,
                4,
                368,
                2439,
                1945,
                296,
                368,
                4530,
                279,
                288,
                6944,
                50960
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2537838935852051,
            "compression_ratio": 1.37984496124031,
            "no_speech_prob": 0.6788316369056702
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 127434,
            "start": 1286.26,
            "end": 1295.4599999999998,
            "text": " en la Ciudad de M\u00e9xico tenemos una ocupaci\u00f3n mayor del 50%, pero en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50960,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                9914,
                2002,
                37305,
                3482,
                10120,
                1103,
                2625,
                8923,
                4768,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2537838935852051,
            "compression_ratio": 1.37984496124031,
            "no_speech_prob": 0.6788316369056702
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 129546,
            "start": 1295.54,
            "end": 1306.3400000000001,
            "text": " hace dos meses llegamos a tener una ocupaci\u00f3n del 92%, tuvimos que ampliar",
            "tokens": [
                50368,
                10032,
                4491,
                23922,
                11234,
                2151,
                257,
                11640,
                2002,
                37305,
                3482,
                1103,
                28225,
                8923,
                38177,
                8372,
                631,
                9731,
                9448,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22801037629445395,
            "compression_ratio": 1.2761194029850746,
            "no_speech_prob": 0.22233648598194122
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 129546,
            "start": 1306.3400000000001,
            "end": 1318.74,
            "text": " infraestructura hospitalaria, camas, afortunadamente no fuimos rebasados, pero s\u00ed fue mucho el",
            "tokens": [
                50908,
                23654,
                43056,
                2991,
                4530,
                9831,
                11,
                1945,
                296,
                11,
                3238,
                1584,
                27858,
                572,
                8536,
                8372,
                12970,
                296,
                4181,
                11,
                4768,
                8600,
                9248,
                9824,
                806,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22801037629445395,
            "compression_ratio": 1.2761194029850746,
            "no_speech_prob": 0.22233648598194122
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 131874,
            "start": 1318.74,
            "end": 1331.46,
            "text": " da\u00f1o que caus\u00f3 en esta segunda ola el COVID, por eso cuidarnos para evitar la tercera ola",
            "tokens": [
                50364,
                1120,
                7716,
                631,
                3302,
                812,
                465,
                5283,
                21978,
                277,
                875,
                806,
                4566,
                11,
                1515,
                7287,
                20770,
                24979,
                1690,
                31326,
                635,
                1796,
                41034,
                277,
                875,
                51000
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15164973519065164,
            "compression_ratio": 1.3525179856115108,
            "no_speech_prob": 0.334014356136322
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 131874,
            "start": 1331.46,
            "end": 1345.46,
            "text": " y la ventaja es que ya tenemos la vacuna y vamos a aplicarla en todo el pa\u00eds, es de aplicaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51000,
                288,
                635,
                6931,
                12908,
                785,
                631,
                2478,
                9914,
                635,
                2842,
                5051,
                288,
                5295,
                257,
                18221,
                34148,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                11,
                785,
                368,
                18221,
                3482,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15164973519065164,
            "compression_ratio": 1.3525179856115108,
            "no_speech_prob": 0.334014356136322
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 134546,
            "start": 1345.46,
            "end": 1358.5,
            "text": " universal a todos nos va a tocar, la protecci\u00f3n, la vacunaci\u00f3n es universal y es gratuito la",
            "tokens": [
                50364,
                11455,
                257,
                6321,
                3269,
                2773,
                257,
                35631,
                11,
                635,
                5631,
                14735,
                11,
                635,
                38581,
                3482,
                785,
                11455,
                288,
                785,
                10158,
                22703,
                635,
                51016
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12260175668276273,
            "compression_ratio": 1.4621212121212122,
            "no_speech_prob": 0.13595160841941833
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 134546,
            "start": 1358.5,
            "end": 1369.1000000000001,
            "text": " aplicaci\u00f3n de la vacuna. Estamos llevando a cabo una estrategia para vacunar primero, ya lo hemos",
            "tokens": [
                51016,
                18221,
                3482,
                368,
                635,
                2842,
                5051,
                13,
                34563,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                2002,
                35680,
                2968,
                654,
                1690,
                38581,
                289,
                21289,
                11,
                2478,
                450,
                15396,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12260175668276273,
            "compression_ratio": 1.4621212121212122,
            "no_speech_prob": 0.13595160841941833
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 136910,
            "start": 1369.1,
            "end": 1376.58,
            "text": " hecho casi en su totalidad, a los m\u00e9dicos, a las enfermeras, a los trabajadores de la salud, a los",
            "tokens": [
                50364,
                13064,
                22567,
                465,
                459,
                3217,
                4580,
                11,
                257,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                257,
                2439,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                257,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                11,
                257,
                1750,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11900087050449701,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.4587376117706299
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 136910,
            "start": 1376.58,
            "end": 1387.5,
            "text": " que est\u00e1n arriesgando sus vidas para salvar vidas ajenas, ya casi los tenemos a todos vacunados,",
            "tokens": [
                50738,
                631,
                10368,
                594,
                2244,
                70,
                1806,
                3291,
                7217,
                296,
                1690,
                48873,
                7217,
                296,
                257,
                15378,
                296,
                11,
                2478,
                22567,
                1750,
                9914,
                257,
                6321,
                38581,
                4181,
                11,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11900087050449701,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.4587376117706299
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 136910,
            "start": 1387.5,
            "end": 1398.54,
            "text": " los que trabajan en hospitales COVID y la segunda poblaci\u00f3n objetivo preferente son los adultos",
            "tokens": [
                51284,
                1750,
                631,
                9618,
                282,
                465,
                4530,
                279,
                4566,
                288,
                635,
                21978,
                42769,
                29809,
                4382,
                1576,
                1872,
                1750,
                5075,
                329,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11900087050449701,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.4587376117706299
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 139854,
            "start": 1398.54,
            "end": 1407.3799999999999,
            "text": " mayores de 60 a\u00f1os, todo porque de acuerdo a los m\u00e9dicos, a los especialistas, si vacunamos a",
            "tokens": [
                50364,
                815,
                2706,
                368,
                4060,
                11424,
                11,
                5149,
                4021,
                368,
                28113,
                257,
                1750,
                16978,
                9940,
                11,
                257,
                1750,
                15342,
                14858,
                11,
                1511,
                38581,
                2151,
                257,
                50806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13544247700617865,
            "compression_ratio": 1.6022099447513811,
            "no_speech_prob": 0.12287601828575134
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 139854,
            "start": 1407.3799999999999,
            "end": 1416.5,
            "text": " adultos mayores de 60 a\u00f1os, a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os vamos a estar disminuyendo la",
            "tokens": [
                50806,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                4060,
                11424,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                4060,
                11424,
                5295,
                257,
                8755,
                717,
                2367,
                7493,
                3999,
                635,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13544247700617865,
            "compression_ratio": 1.6022099447513811,
            "no_speech_prob": 0.12287601828575134
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 139854,
            "start": 1416.5,
            "end": 1426.94,
            "text": " mortalidad por COVID hasta un 80%, entonces eso es lo que estamos haciendo ya en todo el pa\u00eds,",
            "tokens": [
                51262,
                27624,
                4580,
                1515,
                4566,
                10764,
                517,
                4688,
                8923,
                13003,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                10382,
                20509,
                2478,
                465,
                5149,
                806,
                10572,
                11,
                51784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13544247700617865,
            "compression_ratio": 1.6022099447513811,
            "no_speech_prob": 0.12287601828575134
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 142854,
            "start": 1428.86,
            "end": 1440.82,
            "text": " hoy ya se liberaron m\u00e1s de 800 mil vacunas de un laboratorio de la Rep\u00fablica de China",
            "tokens": [
                50380,
                13775,
                2478,
                369,
                6774,
                6372,
                3573,
                368,
                13083,
                1962,
                38581,
                296,
                368,
                517,
                5938,
                48028,
                368,
                635,
                45917,
                368,
                3533,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18637774852996178,
            "compression_ratio": 1.3208955223880596,
            "no_speech_prob": 0.14986051619052887
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 142854,
            "start": 1442.34,
            "end": 1454.46,
            "text": " que faltaban algunos certificados y ya los enviaron y ya tenemos esas vacunas y se tienen",
            "tokens": [
                51054,
                631,
                37108,
                18165,
                21078,
                12378,
                4181,
                288,
                2478,
                1750,
                2267,
                72,
                6372,
                288,
                2478,
                9914,
                23388,
                38581,
                296,
                288,
                369,
                12536,
                51660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18637774852996178,
            "compression_ratio": 1.3208955223880596,
            "no_speech_prob": 0.14986051619052887
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 145446,
            "start": 1454.46,
            "end": 1465.66,
            "text": " tambi\u00e9n 800 mil doses de Pfizer y el martes vienen 800 mil m\u00e1s, de modo que ya tenemos",
            "tokens": [
                50364,
                6407,
                13083,
                1962,
                22576,
                368,
                34694,
                288,
                806,
                12396,
                279,
                49298,
                13083,
                1962,
                3573,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                2478,
                9914,
                50924
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2736711120605469,
            "compression_ratio": 1.3379310344827586,
            "no_speech_prob": 0.38808485865592957
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 145446,
            "start": 1467.1000000000001,
            "end": 1478.3,
            "text": " suficientes vacunas para aplicar. En el caso especial de Campeche queremos que este estado sea el primero",
            "tokens": [
                50996,
                459,
                1786,
                20135,
                38581,
                296,
                1690,
                18221,
                289,
                13,
                2193,
                806,
                9666,
                15342,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                26813,
                631,
                4065,
                18372,
                4158,
                806,
                21289,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2736711120605469,
            "compression_ratio": 1.3379310344827586,
            "no_speech_prob": 0.38808485865592957
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 147830,
            "start": 1478.3,
            "end": 1498.18,
            "text": " en iniciar las clases presenciales, aqu\u00ed es el \u00fanico estado que ya se vacun\u00f3 casi a todos los",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                43043,
                289,
                2439,
                596,
                1957,
                1183,
                26567,
                279,
                11,
                6661,
                785,
                806,
                26113,
                18372,
                631,
                2478,
                369,
                38581,
                812,
                22567,
                257,
                6321,
                1750,
                51358
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16595796176365443,
            "compression_ratio": 1.1162790697674418,
            "no_speech_prob": 0.0719255581498146
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 149818,
            "start": 1498.18,
            "end": 1509.54,
            "text": " maestros, maestras, trabajadores de la educaci\u00f3n en segunda dosis, no s\u00f3lo la primera, ya en segunda",
            "tokens": [
                50364,
                463,
                377,
                2635,
                11,
                463,
                377,
                3906,
                11,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                48861,
                465,
                21978,
                4491,
                271,
                11,
                572,
                22885,
                635,
                17382,
                11,
                2478,
                465,
                21978,
                50932
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12844558273042953,
            "compression_ratio": 1.443661971830986,
            "no_speech_prob": 0.7951956391334534
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 149818,
            "start": 1509.54,
            "end": 1521.46,
            "text": " dosis y estoy haciendo el llamado para que despu\u00e9s de vacunar a todos los adultos mayores de Campeche",
            "tokens": [
                50932,
                4491,
                271,
                288,
                15796,
                20509,
                806,
                47055,
                1690,
                631,
                15283,
                368,
                38581,
                289,
                257,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12844558273042953,
            "compression_ratio": 1.443661971830986,
            "no_speech_prob": 0.7951956391334534
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 152146,
            "start": 1521.82,
            "end": 1530.42,
            "text": " ser\u00eda el estado que tendr\u00eda a todos los adultos mayores vacunados y a todos los maestros y esto",
            "tokens": [
                50382,
                23679,
                806,
                18372,
                631,
                3928,
                37183,
                257,
                6321,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                38581,
                4181,
                288,
                257,
                6321,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                288,
                7433,
                50812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13244040507190633,
            "compression_ratio": 1.617391304347826,
            "no_speech_prob": 0.3813774883747101
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 152146,
            "start": 1530.42,
            "end": 1539.66,
            "text": " lo lograr\u00edamos antes de que termine marzo, estar\u00edan todos vacunados los maestros y los",
            "tokens": [
                50812,
                450,
                31013,
                289,
                16275,
                11014,
                368,
                631,
                1433,
                533,
                1849,
                4765,
                11,
                8755,
                11084,
                6321,
                38581,
                4181,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                288,
                1750,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13244040507190633,
            "compression_ratio": 1.617391304347826,
            "no_speech_prob": 0.3813774883747101
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 153966,
            "start": 1539.66,
            "end": 1550.38,
            "text": " adultos mayores de 60 a\u00f1os, que podamos as\u00ed con cuidado, con protocolos sanitarios regresar",
            "tokens": [
                50364,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                368,
                4060,
                11424,
                11,
                631,
                2497,
                2151,
                8582,
                416,
                31891,
                11,
                416,
                10336,
                329,
                6645,
                3981,
                2717,
                47108,
                289,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14577663188077966,
            "compression_ratio": 1.338235294117647,
            "no_speech_prob": 0.6902461647987366
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 153966,
            "start": 1550.38,
            "end": 1562.02,
            "text": " a clases presenciales porque no es lo mismo la educaci\u00f3n a distancia mediante internet,",
            "tokens": [
                50900,
                257,
                596,
                1957,
                1183,
                26567,
                279,
                4021,
                572,
                785,
                450,
                12461,
                635,
                48861,
                257,
                1483,
                22862,
                17269,
                2879,
                4705,
                11,
                51482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14577663188077966,
            "compression_ratio": 1.338235294117647,
            "no_speech_prob": 0.6902461647987366
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 156202,
            "start": 1562.5,
            "end": 1570.66,
            "text": " televisi\u00f3n que la educaci\u00f3n presencial, la escuela siempre lo he sostenido es el segundo hogar",
            "tokens": [
                50388,
                40638,
                2560,
                631,
                635,
                48861,
                1183,
                26567,
                11,
                635,
                47817,
                12758,
                450,
                415,
                262,
                18946,
                2925,
                785,
                806,
                17954,
                24855,
                289,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28347262020768793,
            "compression_ratio": 1.6054421768707483,
            "no_speech_prob": 0.327385276556015
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 156202,
            "start": 1572.02,
            "end": 1578.62,
            "text": " y tenemos que garantizar as\u00ed como lo hacemos, el derecho",
            "tokens": [
                50864,
                288,
                9914,
                631,
                22251,
                9736,
                8582,
                2617,
                450,
                33839,
                11,
                806,
                39055,
                51194
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28347262020768793,
            "compression_ratio": 1.6054421768707483,
            "no_speech_prob": 0.327385276556015
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 156202,
            "start": 1581.06,
            "end": 1586.9,
            "text": " del pueblo a la salud, garantizar tambi\u00e9n el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51316,
                1103,
                33764,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                22251,
                9736,
                6407,
                806,
                39055,
                1103,
                33764,
                257,
                635,
                48861,
                13,
                51608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28347262020768793,
            "compression_ratio": 1.6054421768707483,
            "no_speech_prob": 0.327385276556015
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 158690,
            "start": 1587.0600000000002,
            "end": 1596.02,
            "text": " Entonces estoy seguro que con el apoyo del gobernador Carlos Miguel Aisa Gonz\u00e1lez,",
            "tokens": [
                50372,
                15097,
                15796,
                31424,
                631,
                416,
                806,
                46151,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                19646,
                29150,
                316,
                3837,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2690460875227645,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.015598920173943043
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 158690,
            "start": 1596.02,
            "end": 1601.8600000000001,
            "text": " nuestro paisano, con el apoyo de todas las autoridades, presidentes municipales,",
            "tokens": [
                50820,
                14726,
                34955,
                3730,
                11,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                10906,
                2439,
                19510,
                10284,
                11,
                3868,
                279,
                14998,
                4229,
                11,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2690460875227645,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.015598920173943043
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 158690,
            "start": 1603.8600000000001,
            "end": 1611.18,
            "text": " desde luego con el apoyo de las maestras, de los maestros de Campeche, con el apoyo de los padres de familia",
            "tokens": [
                51212,
                10188,
                17222,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                2439,
                463,
                377,
                3906,
                11,
                368,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                1750,
                48295,
                368,
                24050,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2690460875227645,
            "compression_ratio": 1.6153846153846154,
            "no_speech_prob": 0.015598920173943043
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 161118,
            "start": 1611.18,
            "end": 1621.8600000000001,
            "text": " podemos reiniciar en Campeche las clases. Tambi\u00e9n no es porque tengamos simpat\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                12234,
                6561,
                8787,
                289,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                2439,
                596,
                1957,
                13,
                25682,
                572,
                785,
                4021,
                10370,
                2151,
                1034,
                11584,
                2686,
                50898
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3347972631454468,
            "compression_ratio": 1.3805309734513274,
            "no_speech_prob": 0.016224469989538193
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 161118,
            "start": 1623.5800000000002,
            "end": 1630.5800000000002,
            "text": " solamente por Campeche o no es solo la simpat\u00eda por Campeche que la hay,",
            "tokens": [
                50984,
                27814,
                1515,
                6886,
                494,
                1876,
                277,
                572,
                785,
                6944,
                635,
                1034,
                11584,
                2686,
                1515,
                6886,
                494,
                1876,
                631,
                635,
                4842,
                11,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3347972631454468,
            "compression_ratio": 1.3805309734513274,
            "no_speech_prob": 0.016224469989538193
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 163058,
            "start": 1630.58,
            "end": 1642.1,
            "text": " sin duda, no solo es eso, es que en Campeche han cuidado todo lo que tiene que ver con el manejo",
            "tokens": [
                50364,
                3343,
                43881,
                11,
                572,
                6944,
                785,
                7287,
                11,
                785,
                631,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                7276,
                31891,
                5149,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                12743,
                5134,
                50940
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5232804616292318,
            "compression_ratio": 1.4580152671755726,
            "no_speech_prob": 0.011137410998344421
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 163058,
            "start": 1643.1399999999999,
            "end": 1652.8999999999999,
            "text": " de la pandemia y lo han hecho muy bien. Ya Campeche lleva mucho tiempo, ya se ha ido muy bien,",
            "tokens": [
                50992,
                368,
                635,
                33245,
                288,
                450,
                7276,
                13064,
                5323,
                3610,
                13,
                6080,
                6886,
                494,
                1876,
                37681,
                9824,
                11772,
                11,
                2478,
                369,
                324,
                47771,
                5323,
                3610,
                11,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5232804616292318,
            "compression_ratio": 1.4580152671755726,
            "no_speech_prob": 0.011137410998344421
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 165290,
            "start": 1652.9,
            "end": 1666.42,
            "text": " ya se ha ido muy bien, ya Campeche lleva mucho tiempo en sem\u00e1foro verde, es decir, muy pocos contagios,",
            "tokens": [
                50364,
                2478,
                369,
                324,
                47771,
                5323,
                3610,
                11,
                2478,
                6886,
                494,
                1876,
                37681,
                9824,
                11772,
                465,
                4361,
                842,
                2994,
                78,
                29653,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                5323,
                714,
                6877,
                28525,
                2717,
                11,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4081014597191001,
            "compression_ratio": 1.3358778625954197,
            "no_speech_prob": 0.5534511208534241
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 165290,
            "start": 1668.18,
            "end": 1676.3400000000001,
            "text": " muy pocos fallecidos, es el estado con mejores resultados en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51128,
                5323,
                714,
                6877,
                2100,
                3045,
                7895,
                11,
                785,
                806,
                18372,
                416,
                42284,
                36796,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4081014597191001,
            "compression_ratio": 1.3358778625954197,
            "no_speech_prob": 0.5534511208534241
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 167634,
            "start": 1677.3,
            "end": 1687.6599999999999,
            "text": " Entonces, pues vamos a dar el otro paso aqu\u00ed en Campeche, poner el ejemplo. Una vez que",
            "tokens": [
                50412,
                15097,
                11,
                11059,
                5295,
                257,
                4072,
                806,
                11921,
                29212,
                6661,
                465,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                19149,
                806,
                13358,
                13,
                15491,
                5715,
                631,
                50930
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22223355219914362,
            "compression_ratio": 1.3587786259541985,
            "no_speech_prob": 0.2382277399301529
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 167634,
            "start": 1687.6599999999999,
            "end": 1697.62,
            "text": " iniciemos con Campeche, el regreso a clases, vamos posiblemente con Chiapas, que tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50930,
                43043,
                4485,
                416,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                806,
                1121,
                38021,
                257,
                596,
                1957,
                11,
                5295,
                26644,
                4082,
                416,
                17730,
                569,
                296,
                11,
                631,
                6407,
                51428
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22223355219914362,
            "compression_ratio": 1.3587786259541985,
            "no_speech_prob": 0.2382277399301529
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 169762,
            "start": 1698.58,
            "end": 1712.26,
            "text": " ha mantenido sem\u00e1foro verde por alg\u00fan tiempo y luego otros estados, de modo que se le d\u00e9 prioridad",
            "tokens": [
                50412,
                324,
                38417,
                2925,
                4361,
                842,
                2994,
                78,
                29653,
                1515,
                26300,
                11772,
                288,
                17222,
                16422,
                871,
                4181,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                369,
                476,
                2795,
                4059,
                4580,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16859762130245085,
            "compression_ratio": 1.3958333333333333,
            "no_speech_prob": 0.15612712502479553
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 169762,
            "start": 1712.26,
            "end": 1721.8999999999999,
            "text": " a enfermeras, a m\u00e9dicos, a trabajadores de la salud, a los adultos mayores y a maestras y maestros",
            "tokens": [
                51096,
                257,
                27341,
                936,
                296,
                11,
                257,
                16978,
                9940,
                11,
                257,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                23933,
                11,
                257,
                1750,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                288,
                257,
                463,
                377,
                3906,
                288,
                463,
                377,
                2635,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16859762130245085,
            "compression_ratio": 1.3958333333333333,
            "no_speech_prob": 0.15612712502479553
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 172190,
            "start": 1722.38,
            "end": 1733.38,
            "text": " para regresar a la normalidad en lo educativo. Aprovecho esta oportunidad para recordar o volver",
            "tokens": [
                50388,
                1690,
                47108,
                289,
                257,
                635,
                2710,
                4580,
                465,
                450,
                2400,
                18586,
                13,
                316,
                46955,
                5738,
                5283,
                42794,
                1690,
                2136,
                289,
                277,
                33998,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17431052225940633,
            "compression_ratio": 1.4393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.49379995465278625
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 172190,
            "start": 1733.38,
            "end": 1740.5400000000002,
            "text": " a referirme a este tema, es una convocatoria, todo lo tenemos que hacer de manera voluntaria,",
            "tokens": [
                50938,
                257,
                2864,
                347,
                1398,
                257,
                4065,
                15854,
                11,
                785,
                2002,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                11,
                5149,
                450,
                9914,
                631,
                6720,
                368,
                13913,
                17911,
                9831,
                11,
                51296
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17431052225940633,
            "compression_ratio": 1.4393939393939394,
            "no_speech_prob": 0.49379995465278625
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 174054,
            "start": 1740.54,
            "end": 1752.62,
            "text": " presidente Ju\u00e1rez, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho, por eso lo planteamos de",
            "tokens": [
                50364,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                8096,
                1515,
                635,
                39730,
                11,
                5149,
                1515,
                635,
                38310,
                288,
                806,
                39055,
                11,
                1515,
                7287,
                450,
                36829,
                2151,
                368,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1833505289895194,
            "compression_ratio": 1.2384105960264902,
            "no_speech_prob": 0.11947057396173477
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 174054,
            "start": 1752.62,
            "end": 1761.8999999999999,
            "text": " esa forma. \u00bfQui\u00e9n tiene la \u00faltima palabra? El pueblo de Campeche, es una convocatoria,",
            "tokens": [
                50968,
                11342,
                8366,
                13,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                7066,
                635,
                28118,
                31702,
                30,
                2699,
                33764,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                785,
                2002,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                11,
                51432
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1833505289895194,
            "compression_ratio": 1.2384105960264902,
            "no_speech_prob": 0.11947057396173477
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 176190,
            "start": 1761.9,
            "end": 1773.8200000000002,
            "text": " un llamamiento. Me da mucho gusto estar aqu\u00ed, vamos a seguir visitando Campeche, por cierto,",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                16848,
                16971,
                13,
                1923,
                1120,
                9824,
                38723,
                8755,
                6661,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                3441,
                1806,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                1515,
                28558,
                11,
                50960
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23951631222131117,
            "compression_ratio": 1.289655172413793,
            "no_speech_prob": 0.529016375541687
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 176190,
            "start": 1773.8200000000002,
            "end": 1787.1000000000001,
            "text": " el d\u00eda 25 de marzo vamos a estar en Campot\u00f3n porque se est\u00e1n conmemorando actos con motivo",
            "tokens": [
                50960,
                806,
                12271,
                3552,
                368,
                1849,
                4765,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                9189,
                310,
                1801,
                4021,
                369,
                10368,
                416,
                17886,
                284,
                1806,
                605,
                329,
                416,
                35804,
                51624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23951631222131117,
            "compression_ratio": 1.289655172413793,
            "no_speech_prob": 0.529016375541687
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 178710,
            "start": 1787.1,
            "end": 1797.1799999999998,
            "text": " de los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n extranjera y 200 a\u00f1os de nuestra independencia nacional.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1750,
                5923,
                11424,
                368,
                635,
                1048,
                296,
                2560,
                1279,
                4257,
                73,
                1663,
                288,
                2331,
                11424,
                368,
                16825,
                4819,
                10974,
                29836,
                13,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2402123779547019,
            "compression_ratio": 1.304054054054054,
            "no_speech_prob": 0.14436589181423187
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 178710,
            "start": 1799.26,
            "end": 1811.2199999999998,
            "text": " Ya empezamos en Quilap\u00e1n, de Guerrero, Oaxaca, ah\u00ed donde asesinaron a Vicente Guerrero, ah\u00ed hicimos",
            "tokens": [
                50972,
                6080,
                18730,
                2151,
                465,
                2326,
                388,
                569,
                7200,
                11,
                368,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                12571,
                10488,
                382,
                40697,
                6372,
                257,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                12571,
                23697,
                8372,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2402123779547019,
            "compression_ratio": 1.304054054054054,
            "no_speech_prob": 0.14436589181423187
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 181122,
            "start": 1811.34,
            "end": 1821.74,
            "text": " un acto recordando a este h\u00e9roe de nuestra independencia y estuvimos tambi\u00e9n en Iguala,",
            "tokens": [
                50370,
                517,
                605,
                78,
                2136,
                1806,
                257,
                4065,
                276,
                26913,
                68,
                368,
                16825,
                4819,
                10974,
                288,
                49777,
                8372,
                6407,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1639958664223,
            "compression_ratio": 1.236842105263158,
            "no_speech_prob": 0.3506148159503937
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 181122,
            "start": 1821.74,
            "end": 1834.46,
            "text": " d\u00eda 24 de febrero, se acompa\u00f1\u00f3 el presidente de Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, porque en Iguala",
            "tokens": [
                50890,
                12271,
                4022,
                368,
                579,
                1443,
                2032,
                11,
                369,
                43142,
                812,
                806,
                23852,
                368,
                18336,
                11,
                45709,
                16675,
                18606,
                4371,
                11,
                4021,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                51526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1639958664223,
            "compression_ratio": 1.236842105263158,
            "no_speech_prob": 0.3506148159503937
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 183446,
            "start": 1834.46,
            "end": 1848.26,
            "text": " se proclam\u00f3 el plan de las tres garant\u00edas, independencia, uni\u00f3n y religi\u00f3n, ah\u00ed se da",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                447,
                3474,
                335,
                812,
                806,
                1393,
                368,
                2439,
                15890,
                22251,
                10025,
                11,
                4819,
                10974,
                11,
                517,
                2560,
                288,
                4039,
                2560,
                11,
                12571,
                369,
                1120,
                51054
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13327022032304245,
            "compression_ratio": 1.3478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.6184813976287842
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 183446,
            "start": 1848.26,
            "end": 1860.94,
            "text": " el acuerdo entre Iturbide y Vicente Guerrero, es el primer paso para lograr la independencia de",
            "tokens": [
                51054,
                806,
                28113,
                3962,
                467,
                16659,
                482,
                288,
                33316,
                1576,
                28305,
                81,
                2032,
                11,
                785,
                806,
                12595,
                29212,
                1690,
                31013,
                289,
                635,
                4819,
                10974,
                368,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13327022032304245,
            "compression_ratio": 1.3478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.6184813976287842
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 186094,
            "start": 1860.94,
            "end": 1872.02,
            "text": " nuestro pa\u00eds. Y ahora el tercer acto lo queremos hacer aqu\u00ed en Campot\u00f3n porque es un acto para",
            "tokens": [
                50364,
                14726,
                10572,
                13,
                398,
                9923,
                806,
                38103,
                605,
                78,
                450,
                26813,
                6720,
                6661,
                465,
                9189,
                310,
                1801,
                4021,
                785,
                517,
                605,
                78,
                1690,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2366008758544922,
            "compression_ratio": 1.3133333333333332,
            "no_speech_prob": 0.46077585220336914
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 186094,
            "start": 1873.42,
            "end": 1888.1000000000001,
            "text": " conmemorar, recordar la resistencia de los pueblos originarios. \u00bfPor qu\u00e9 Campot\u00f3n? Bueno, porque",
            "tokens": [
                50988,
                416,
                17886,
                42967,
                11,
                2136,
                289,
                635,
                4597,
                10974,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                4957,
                9720,
                13,
                3841,
                24907,
                8057,
                9189,
                310,
                1801,
                30,
                16046,
                11,
                4021,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2366008758544922,
            "compression_ratio": 1.3133333333333332,
            "no_speech_prob": 0.46077585220336914
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 188810,
            "start": 1888.3,
            "end": 1904.06,
            "text": " uno de los colonizadores quiso tomar Campot\u00f3n y el pueblo, los mayas, no lo permitieron.",
            "tokens": [
                50374,
                8526,
                368,
                1750,
                8255,
                590,
                11856,
                421,
                19227,
                22048,
                9189,
                310,
                1801,
                288,
                806,
                33764,
                11,
                1750,
                815,
                296,
                11,
                572,
                450,
                13423,
                14440,
                13,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3914428579396215,
            "compression_ratio": 1.0470588235294118,
            "no_speech_prob": 0.0755699947476387
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 190406,
            "start": 1904.06,
            "end": 1923.86,
            "text": " Hubo una batalla y fueron derrotados los invasores espa\u00f1oles de aquel tiempo y se le llama la batalla,",
            "tokens": [
                50364,
                18986,
                78,
                2002,
                7362,
                10352,
                288,
                28739,
                1163,
                10536,
                4181,
                1750,
                1048,
                296,
                2706,
                25726,
                7456,
                368,
                2373,
                338,
                11772,
                288,
                369,
                476,
                23272,
                635,
                7362,
                10352,
                11,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26888978481292725,
            "compression_ratio": 1.1444444444444444,
            "no_speech_prob": 0.6115754842758179
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 192386,
            "start": 1923.86,
            "end": 1939.34,
            "text": " ellos le llaman, con todo respeto, la batalla de la mala pelea y los de Campot\u00f3n, Campeche,",
            "tokens": [
                50364,
                16353,
                476,
                4849,
                6147,
                11,
                416,
                5149,
                1597,
                19515,
                11,
                635,
                7362,
                10352,
                368,
                635,
                37508,
                41615,
                64,
                288,
                1750,
                368,
                9189,
                310,
                1801,
                11,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16025014651023736,
            "compression_ratio": 1.4074074074074074,
            "no_speech_prob": 0.22697921097278595
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 192386,
            "start": 1939.34,
            "end": 1950.1399999999999,
            "text": " M\u00e9xico podr\u00edamos decir la batalla de la buena pelea. Es como la noche triste o la noche alegre,",
            "tokens": [
                51138,
                28128,
                15305,
                16275,
                10235,
                635,
                7362,
                10352,
                368,
                635,
                25710,
                41615,
                64,
                13,
                2313,
                2617,
                635,
                29735,
                33526,
                277,
                635,
                29735,
                44491,
                265,
                11,
                51678
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16025014651023736,
            "compression_ratio": 1.4074074074074074,
            "no_speech_prob": 0.22697921097278595
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 195014,
            "start": 1950.7,
            "end": 1961.42,
            "text": " depende, como se vean las cosas. Desde luego lo hacemos para recordar de que frente a invasiones,",
            "tokens": [
                50392,
                47091,
                11,
                2617,
                369,
                1241,
                282,
                2439,
                12218,
                13,
                37985,
                17222,
                450,
                33839,
                1690,
                2136,
                289,
                368,
                631,
                19873,
                257,
                1048,
                296,
                5411,
                11,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24425516737268327,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.8188638687133789
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 195014,
            "start": 1963.66,
            "end": 1976.38,
            "text": " conquistas, siempre nuestro pueblo ha sabido defender su dignidad y su independencia.",
            "tokens": [
                51040,
                15592,
                14858,
                11,
                12758,
                14726,
                33764,
                324,
                5560,
                2925,
                26537,
                459,
                15308,
                4580,
                288,
                459,
                4819,
                10974,
                13,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24425516737268327,
            "compression_ratio": 1.3969465648854962,
            "no_speech_prob": 0.8188638687133789
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 198014,
            "start": 1981.14,
            "end": 1994.18,
            "text": " Hay quienes no saben, pero tambi\u00e9n se usa un dicho por ac\u00e1, cuando alguien quiere abusar,",
            "tokens": [
                50414,
                8721,
                43091,
                572,
                36670,
                11,
                4768,
                6407,
                369,
                29909,
                517,
                27346,
                1515,
                23496,
                11,
                7767,
                25814,
                23877,
                48819,
                289,
                11,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2366198664126189,
            "compression_ratio": 1.3387096774193548,
            "no_speech_prob": 0.2967264950275421
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 198014,
            "start": 1997.14,
            "end": 2009.3000000000002,
            "text": " se quiere pasar de la raya, se le dice, no puedo hacer completo el fiesto,",
            "tokens": [
                51214,
                369,
                23877,
                25344,
                368,
                635,
                367,
                4427,
                11,
                369,
                476,
                10313,
                11,
                572,
                21612,
                6720,
                40135,
                806,
                283,
                6495,
                78,
                11,
                51822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2366198664126189,
            "compression_ratio": 1.3387096774193548,
            "no_speech_prob": 0.2967264950275421
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 201014,
            "start": 2010.5,
            "end": 2014.14,
            "text": " pero se le dice, toma tu Campot\u00f3n.",
            "tokens": [
                50382,
                4768,
                369,
                476,
                10313,
                11,
                39728,
                2604,
                9189,
                310,
                1801,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1860258040889617,
            "compression_ratio": 1.4183006535947713,
            "no_speech_prob": 0.0031585015822201967
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 201014,
            "start": 2020.1000000000001,
            "end": 2028.46,
            "text": " Eso tiene que ver con nuestras tradiciones, nuestras costumbres. Bueno, vamos a estar en",
            "tokens": [
                50862,
                27795,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                32809,
                2479,
                29719,
                11,
                32809,
                2063,
                2860,
                495,
                13,
                16046,
                11,
                5295,
                257,
                8755,
                465,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1860258040889617,
            "compression_ratio": 1.4183006535947713,
            "no_speech_prob": 0.0031585015822201967
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 201014,
            "start": 2028.46,
            "end": 2037.5400000000002,
            "text": " esta conmemoraci\u00f3n y nos va a acompa\u00f1ar el presidente de Bolivia, va a estar con nosotros.",
            "tokens": [
                51280,
                5283,
                416,
                17886,
                284,
                3482,
                288,
                3269,
                2773,
                257,
                43142,
                289,
                806,
                23852,
                368,
                14331,
                18503,
                11,
                2773,
                257,
                8755,
                416,
                13863,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1860258040889617,
            "compression_ratio": 1.4183006535947713,
            "no_speech_prob": 0.0031585015822201967
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 203754,
            "start": 2037.94,
            "end": 2052.7799999999997,
            "text": " Esto es el d\u00eda 25 de marzo, vamos a regresar y es posible que estemos en ESNA y luego en Campot\u00f3n.",
            "tokens": [
                50384,
                20880,
                785,
                806,
                12271,
                3552,
                368,
                1849,
                4765,
                11,
                5295,
                257,
                47108,
                289,
                288,
                785,
                26644,
                631,
                871,
                4485,
                465,
                12564,
                5321,
                288,
                17222,
                465,
                9189,
                310,
                1801,
                13,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2013929433989943,
            "compression_ratio": 1.2792207792207793,
            "no_speech_prob": 0.08886747807264328
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 203754,
            "start": 2054.38,
            "end": 2066.1,
            "text": " Pasando las elecciones, porque viene la vera electoral, ya no podemos estar haciendo recorridos,",
            "tokens": [
                51206,
                14199,
                1806,
                2439,
                1118,
                35560,
                11,
                4021,
                19561,
                635,
                1306,
                64,
                28633,
                11,
                2478,
                572,
                12234,
                8755,
                20509,
                850,
                24362,
                7895,
                11,
                51792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2013929433989943,
            "compression_ratio": 1.2792207792207793,
            "no_speech_prob": 0.08886747807264328
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 206610,
            "start": 2066.2599999999998,
            "end": 2073.58,
            "text": " pasando la vera, vengo de nuevo al tramo, a ver el avance, es decir, en tres meses,",
            "tokens": [
                50372,
                45412,
                635,
                1306,
                64,
                11,
                371,
                30362,
                368,
                18591,
                419,
                504,
                10502,
                11,
                257,
                1306,
                806,
                1305,
                719,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                465,
                15890,
                23922,
                11,
                50738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23787383029335424,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.011139186099171638
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 206610,
            "start": 2073.58,
            "end": 2082.2999999999997,
            "text": " en junio, ya estamos de nuevo en la evaluaci\u00f3n del Tren Maj. Me dio much\u00edsimo gusto,",
            "tokens": [
                50738,
                465,
                8156,
                1004,
                11,
                2478,
                10382,
                368,
                18591,
                465,
                635,
                6133,
                3482,
                1103,
                314,
                1095,
                7048,
                13,
                1923,
                31965,
                44722,
                38723,
                11,
                51174
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23787383029335424,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.011139186099171638
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 206610,
            "start": 2082.2999999999997,
            "end": 2090.38,
            "text": " mucho gusto estar aqu\u00ed y dejarle un saludo a todos los trabajadores de la construcci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51174,
                9824,
                38723,
                8755,
                6661,
                288,
                24391,
                306,
                517,
                1845,
                6207,
                257,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                12946,
                14735,
                11,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23787383029335424,
            "compression_ratio": 1.4606741573033708,
            "no_speech_prob": 0.011139186099171638
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 209038,
            "start": 2090.38,
            "end": 2101.46,
            "text": " a los que hacen posible este trabajo, que se aplican d\u00eda y noche,",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                1750,
                631,
                27434,
                26644,
                4065,
                18099,
                11,
                631,
                369,
                18221,
                282,
                12271,
                288,
                29735,
                11,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23637733819349757,
            "compression_ratio": 1.3115942028985508,
            "no_speech_prob": 0.11445681005716324
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 209038,
            "start": 2102.6600000000003,
            "end": 2113.1800000000003,
            "text": " los trabajadores de la construcci\u00f3n y un saludo fraterno, cari\u00f1oso a todo el pueblo de Campeche.",
            "tokens": [
                50978,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                635,
                12946,
                14735,
                288,
                517,
                1845,
                6207,
                41168,
                1771,
                11,
                1032,
                72,
                8242,
                78,
                257,
                5149,
                806,
                33764,
                368,
                6886,
                494,
                1876,
                13,
                51504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23637733819349757,
            "compression_ratio": 1.3115942028985508,
            "no_speech_prob": 0.11445681005716324
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 209038,
            "start": 2113.1800000000003,
            "end": 2114.1800000000003,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51504,
                35669,
                16611,
                13,
                51554
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23637733819349757,
            "compression_ratio": 1.3115942028985508,
            "no_speech_prob": 0.11445681005716324
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 212038,
            "start": 2120.38,
            "end": 2127.78,
            "text": " Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "tokens": [
                50414,
                1456,
                23665,
                270,
                2151,
                6290,
                289,
                806,
                50003,
                1597,
                19515,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                28759,
                38028,
                13,
                50734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16617475946744284,
            "compression_ratio": 1.1025641025641026,
            "no_speech_prob": 0.04517967253923416
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 215038,
            "start": 2150.38,
            "end": 2151.38,
            "text": " \u00a1Muchas gracias!",
            "tokens": [
                50364,
                6514,
                44,
                625,
                296,
                16611,
                0,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.9829954571194119,
            "compression_ratio": 0.68,
            "no_speech_prob": 0.9423569440841675
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 218038,
            "start": 2180.38,
            "end": 2182.38,
            "text": " \u00a1Muchas gracias!",
            "tokens": [
                50414,
                6514,
                44,
                625,
                296,
                16611,
                0,
                50464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.6677705976698134,
            "compression_ratio": 0.68,
            "no_speech_prob": 0.9833095669746399
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 221038,
            "start": 2210.38,
            "end": 2229.7000000000003,
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los",
            "tokens": [
                50364,
                1346,
                5283,
                13913,
                1588,
                2781,
                1200,
                4065,
                40655,
                13,
                1100,
                4887,
                482,
                368,
                17110,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                51330
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13703792235430548,
            "compression_ratio": 1.2867132867132867,
            "no_speech_prob": 0.2513926029205322
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 221038,
            "start": 2229.7000000000003,
            "end": 2236.02,
            "text": " Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes",
            "tokens": [
                51330,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                316,
                8692,
                38173,
                257,
                17110,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13703792235430548,
            "compression_ratio": 1.2867132867132867,
            "no_speech_prob": 0.2513926029205322
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 223602,
            "start": 2236.02,
            "end": 2240.98,
            "text": " su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
            "tokens": [
                50368,
                459,
                669,
                712,
                382,
                4821,
                2755,
                11,
                27118,
                18606,
                7456,
                631,
                1736,
                268,
                2002,
                24015,
                1576,
                27367,
                13,
                50612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23312766211373465,
            "compression_ratio": 0.9701492537313433,
            "no_speech_prob": 0.6908818483352661
        }
    ],
    "language": "es"
}